[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Su\u00e1rez, Federico"
        ], 
        "title": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de esta ponencia es analizar los aspectos socioecon\u00f3micos y jur\u00eddicos que sustentan la reforma de la Constituci\u00f3n por v\u00eda de referendo, que pretende prescribir el derecho fundamental al agua, e indicar que las disposiciones propuestas a la ciudadan\u00eda son acertadas para resolver sus necesidades m\u00e1s sentidas en esta materia. La tesis central del texto es que el orden constitucional colombiano requiere una reforma de esta naturaleza porque debe honrar los compromisos adquiridos internacionalmente, pues Colombia ha ratificado el Pacto Internacional de Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales y otros tratados internacionales que disponen obligaciones sobre el derecho al agua de las cuales son titulares los ciudadanos colombianos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Referendo; derecho al agua; derechos fundamentales."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Su\u00e1rez, Federico"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-06-13"
            ], 
            "title_sort": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/443/422"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Constitucional"
            ], 
            "topic": [
                "Referendo; derecho al agua; derechos fundamentales."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objeto de esta ponencia es analizar los aspectos socioecon\u00f3micos y jur\u00eddicos que sustentan la reforma de la Constituci\u00f3n por v\u00eda de referendo, que pretende prescribir el derecho fundamental al agua, e indicar que las disposiciones propuestas a la ciudadan\u00eda son acertadas para resolver sus necesidades m\u00e1s sentidas en esta materia. La tesis central del texto es que el orden constitucional colombiano requiere una reforma de esta naturaleza porque debe honrar los compromisos adquiridos internacionalmente, pues Colombia ha ratificado el Pacto Internacional de Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales y otros tratados internacionales que disponen obligaciones sobre el derecho al agua de las cuales son titulares los ciudadanos colombianos."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/443"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
            "id": "CO_19186085355b0aa51dd4c3758e71505f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Su\u00e1rez, Federico"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
                "Su\u00e1rez, Federico", 
                "Referendo; derecho al agua; derechos fundamentales."
            ], 
            "score": 1802.6572, 
            "_version_": 1607631968927744000, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Constitucional"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objeto de esta ponencia es analizar los aspectos socioecon\u00f3micos y jur\u00eddicos que sustentan la reforma de la Constituci\u00f3n por v\u00eda de referendo, que pretende prescribir el derecho fundamental al agua, e indicar que las disposiciones propuestas a la ciudadan\u00eda son acertadas para resolver sus necesidades m\u00e1s sentidas en esta materia. La tesis central del texto es que el orden constitucional colombiano requiere una reforma de esta naturaleza porque debe honrar los compromisos adquiridos internacionalmente, pues Colombia ha ratificado el Pacto Internacional de Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales y otros tratados internacionales que disponen obligaciones sobre el derecho al agua de las cuales son titulares los ciudadanos colombianos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23025096::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/443", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2010 Federico Su\u00e1rez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Derecho del Estado; N\u00fam. 24 (2010); 233-256", 
                "2346-2051", 
                "0122-9893", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/443"
            ], 
            "title_short": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Referendo; derecho al agua; derechos fundamentales."
            ], 
            "title": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2010 Federico Su\u00e1rez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Su\u00e1rez, Federico"
            ], 
            "title_fullStr": "El referendo constitucional para que el acceso al agua sea un derecho"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/443", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/443"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_19186085355b0aa51dd4c3758e71505f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aguilar Manzano, Yeraldin"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Perez, Juan Camilo", 
            "Serrano, Nohora Angelina"
        ], 
        "title": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El agua potable es un recurso vital para el ser humano y el derecho al agua potable y al saneamiento forma parte integrante de los derechos humanos oficialmente reconocidos en los diferentes eventos internacionales. Nunca se ha considerado el agua como lo que realmente es: un bien com\u00fan universal, patrimonio vital de la humanidad. El acceso al agua debe ser considerado como un derecho b\u00e1sico, individual y colectivamente inalienable. As\u00ed mismo, el agua potable es esencial e imprescindible para que la vida misma sea posible sobre la faz de la tierra, es mucho m\u00e1s que un bien, que un recurso, que una mercanc\u00eda, el agua potable es concretamente un derecho humano de primer orden y un elemento esencial de la propia soberan\u00eda nacional ya que, muy probablemente, quien controle el agua controlar\u00e1 la econom\u00eda y toda la vida en un futuro no tan lejano. El contenido del trabajo que presentamos a continuaci\u00f3n, est\u00e1 dise\u00f1ado en cuatro grandes cap\u00edtulos, cada uno de los cuales le da respuesta o soluci\u00f3n al objetivo espec\u00edfico planteado. El primer cap\u00edtulo (4), contiene lo relacionado al primer objetivo espec\u00edfico que es como est\u00e1 consagrado el derecho humano al agua en Colombia, en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991, en la Jurisprudencia y los Instrumentos Internacionales. En el siguiente cap\u00edtulo (5), se desarrolla el segundo objetivo espec\u00edfico planteado, y para ello se hace un an\u00e1lisis del cumplimiento por parte de la Empresa Aguas Kpital, a la 10\u00aa meta universal de los objetivos del desarrollo del milenio. Posteriormente, en el cap\u00edtulo 6, se desarrolla el objetivo general, para lo cual se explican las implicaciones jur\u00eddicas, sociales y econ\u00f3micas de la elevaci\u00f3n a derecho fundamental, del derecho al agua. En el s\u00e9ptimo cap\u00edtulo, se presenta una propuesta pedag\u00f3gica que al desarrollarla en las Instituciones Educativas, puede contribuir a generar conciencia en los ni\u00f1os/as y adolescentes sobre el uso racional del agua. Finalmente, se presentan las conclusiones fundamentadas en el desarrollo del objetivo general y los objetivos espec\u00edficos planteados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Implicaciones Juridicas"
            ], 
            [
                "Derecho al agua"
            ], 
            [
                "AGUA - LEGISLACION SERVICIOS PUBLICOS - LEGISLACION DERECHOS CIVILES DERECHO AL AGUA DERECHO - TESIS Y DISERTACIONES ACADEMICAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aguilar Manzano, Yeraldin", 
                "Perez, Juan Camilo", 
                "Serrano, Nohora Angelina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-14", 
                "2016-08-18T21:10:49Z", 
                "2016-08-18T21:10:49Z"
            ], 
            "title_sort": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "C\u00facuta"
            ], 
            "topic": [
                "Implicaciones Juridicas", 
                "Derecho al agua", 
                "AGUA - LEGISLACION SERVICIOS PUBLICOS - LEGISLACION DERECHOS CIVILES DERECHO AL AGUA DERECHO - TESIS Y DISERTACIONES ACADEMICAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El agua potable es un recurso vital para el ser humano y el derecho al agua potable y al saneamiento forma parte integrante de los derechos humanos oficialmente reconocidos en los diferentes eventos internacionales. Nunca se ha considerado el agua como lo que realmente es: un bien com\u00fan universal, patrimonio vital de la humanidad. El acceso al agua debe ser considerado como un derecho b\u00e1sico, individual y colectivamente inalienable. As\u00ed mismo, el agua potable es esencial e imprescindible para que la vida misma sea posible sobre la faz de la tierra, es mucho m\u00e1s que un bien, que un recurso, que una mercanc\u00eda, el agua potable es concretamente un derecho humano de primer orden y un elemento esencial de la propia soberan\u00eda nacional ya que, muy probablemente, quien controle el agua controlar\u00e1 la econom\u00eda y toda la vida en un futuro no tan lejano. El contenido del trabajo que presentamos a continuaci\u00f3n, est\u00e1 dise\u00f1ado en cuatro grandes cap\u00edtulos, cada uno de los cuales le da respuesta o soluci\u00f3n al objetivo espec\u00edfico planteado. El primer cap\u00edtulo (4), contiene lo relacionado al primer objetivo espec\u00edfico que es como est\u00e1 consagrado el derecho humano al agua en Colombia, en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991, en la Jurisprudencia y los Instrumentos Internacionales. En el siguiente cap\u00edtulo (5), se desarrolla el segundo objetivo espec\u00edfico planteado, y para ello se hace un an\u00e1lisis del cumplimiento por parte de la Empresa Aguas Kpital, a la 10\u00aa meta universal de los objetivos del desarrollo del milenio. Posteriormente, en el cap\u00edtulo 6, se desarrolla el objetivo general, para lo cual se explican las implicaciones jur\u00eddicas, sociales y econ\u00f3micas de la elevaci\u00f3n a derecho fundamental, del derecho al agua. En el s\u00e9ptimo cap\u00edtulo, se presenta una propuesta pedag\u00f3gica que al desarrollarla en las Instituciones Educativas, puede contribuir a generar conciencia en los ni\u00f1os/as y adolescentes sobre el uso racional del agua. Finalmente, se presentan las conclusiones fundamentadas en el desarrollo del objetivo general y los objetivos espec\u00edficos planteados."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10901/9335"
            ], 
            "author2": [
                "Perez, Juan Camilo", 
                "Serrano, Nohora Angelina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
            "id": "CO_7c02aa020e68d05c60c147e5a8bb34b1", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Libre", 
            "author": [
                "Aguilar Manzano, Yeraldin"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Libre", 
            "spellingShingle": [
                "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
                "Aguilar Manzano, Yeraldin", 
                "Implicaciones Juridicas", 
                "Derecho al agua", 
                "AGUA - LEGISLACION SERVICIOS PUBLICOS - LEGISLACION DERECHOS CIVILES DERECHO AL AGUA DERECHO - TESIS Y DISERTACIONES ACADEMICAS"
            ], 
            "score": 1568.7413, 
            "_version_": 1607631931936079872, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Libre", 
                "instname:Universidad Libre"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El agua potable es un recurso vital para el ser humano y el derecho al agua potable y al saneamiento forma parte integrante de los derechos humanos oficialmente reconocidos en los diferentes eventos internacionales. Nunca se ha considerado el agua como lo que realmente es: un bien com\u00fan universal, patrimonio vital de la humanidad. El acceso al agua debe ser considerado como un derecho b\u00e1sico, individual y colectivamente inalienable. As\u00ed mismo, el agua potable es esencial e imprescindible para que la vida misma sea posible sobre la faz de la tierra, es mucho m\u00e1s que un bien, que un recurso, que una mercanc\u00eda, el agua potable es concretamente un derecho humano de primer orden y un elemento esencial de la propia soberan\u00eda nacional ya que, muy probablemente, quien controle el agua controlar\u00e1 la econom\u00eda y toda la vida en un futuro no tan lejano. El contenido del trabajo que presentamos a continuaci\u00f3n, est\u00e1 dise\u00f1ado en cuatro grandes cap\u00edtulos, cada uno de los cuales le da respuesta o soluci\u00f3n al objetivo espec\u00edfico planteado. El primer cap\u00edtulo (4), contiene lo relacionado al primer objetivo espec\u00edfico que es como est\u00e1 consagrado el derecho humano al agua en Colombia, en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991, en la Jurisprudencia y los Instrumentos Internacionales. En el siguiente cap\u00edtulo (5), se desarrolla el segundo objetivo espec\u00edfico planteado, y para ello se hace un an\u00e1lisis del cumplimiento por parte de la Empresa Aguas Kpital, a la 10\u00aa meta universal de los objetivos del desarrollo del milenio. Posteriormente, en el cap\u00edtulo 6, se desarrolla el objetivo general, para lo cual se explican las implicaciones jur\u00eddicas, sociales y econ\u00f3micas de la elevaci\u00f3n a derecho fundamental, del derecho al agua. En el s\u00e9ptimo cap\u00edtulo, se presenta una propuesta pedag\u00f3gica que al desarrollarla en las Instituciones Educativas, puede contribuir a generar conciencia en los ni\u00f1os/as y adolescentes sobre el uso racional del agua. Finalmente, se presentan las conclusiones fundamentadas en el desarrollo del objetivo general y los objetivos espec\u00edficos planteados.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "PDF"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Libre"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3802::21375322::oai:repository.unilibre.edu.co:10901/9335", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "RestrictedAccess", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10901/9335"
            ], 
            "title_short": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Implicaciones Juridicas", 
                "Derecho al agua", 
                "AGUA - LEGISLACION SERVICIOS PUBLICOS - LEGISLACION DERECHOS CIVILES DERECHO AL AGUA DERECHO - TESIS Y DISERTACIONES ACADEMICAS"
            ], 
            "title": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "RestrictedAccess", 
                "Abierto (Texto Completo)", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Guevara, Esteban"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aguilar Manzano, Yeraldin", 
                "Perez, Juan Camilo", 
                "Serrano, Nohora Angelina"
            ], 
            "title_fullStr": "IMPLICACIONES JURIDICAS, SOCIALES Y ECONOMICAS DEL DERECHO AL AGUA EN LA CIUDAD DE CUCUTA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10901/9335", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10901/9335"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_7c02aa020e68d05c60c147e5a8bb34b1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
        ], 
        "title": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo intenta describir brevemente la situaci\u00f3n del derecho al agua en nuestro subcontinente. Luego de recordar que no obstante ser Latinoam\u00e9rica una regi\u00f3n especialmente favorecida en materia de recursos h\u00eddricos, una importante cantidad de su poblaci\u00f3n no tiene acceso al agua en la cantidad y la calidad requerida para llevar una vida digna, se repasan los esfuerzos de la comunidad internacional y de las entidades nacionales para cambiar esa realidad, reconociendo jur\u00eddicamente este derecho como un derecho humano esencial y procurando mitigar los devastadores efectos que las privatizaciones incentivadas por las grandes corporaciones del agua causaron en las \u00faltimas d\u00e9cadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "Derechos Humanos"
            ], 
            [
                "derechos humanos"
            ], 
            [
                "derecho al agua"
            ], 
            [
                "Latinoam\u00e9rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anales de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales", 
                "a\u00f1o 08, no. 41"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derechos Humanos", 
                "derechos humanos", 
                "derecho al agua", 
                "Latinoam\u00e9rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo intenta describir brevemente la situaci\u00f3n del derecho al agua en nuestro subcontinente. Luego de recordar que no obstante ser Latinoam\u00e9rica una regi\u00f3n especialmente favorecida en materia de recursos h\u00eddricos, una importante cantidad de su poblaci\u00f3n no tiene acceso al agua en la cantidad y la calidad requerida para llevar una vida digna, se repasan los esfuerzos de la comunidad internacional y de las entidades nacionales para cambiar esa realidad, reconociendo jur\u00eddicamente este derecho como un derecho humano esencial y procurando mitigar los devastadores efectos que las privatizaciones incentivadas por las grandes corporaciones del agua causaron en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", 
                "This work tries to describe briefly right to water\u2019s situation in our subcontinent. After remembering that nevertheless Latin America is a region which have important water resources, an important part of his population haven\u2019t access to water in the quantity and the quality needed to take a worthy life, there are revised both international community and national entities\u00b4 efforts to change this reality, in order to not only recognize this right as an essential human right but to mitigate the devastating consequences that privatizations -stimulated by powerful world water corporationshave caused in last decades as well.", 
                "Publicado en la secci\u00f3n Derechos Humanos.", 
                "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19356", 
                "http://hdl.handle.net/10915/19356"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
            "id": "AR_eb4eadae394972374f46ab7708b3f8d5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derechos Humanos", 
                "derechos humanos", 
                "derecho al agua", 
                "Latinoam\u00e9rica"
            ], 
            "score": 1468.3826, 
            "_version_": 1607631372452626432, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo intenta describir brevemente la situaci\u00f3n del derecho al agua en nuestro subcontinente. Luego de recordar que no obstante ser Latinoam\u00e9rica una regi\u00f3n especialmente favorecida en materia de recursos h\u00eddricos, una importante cantidad de su poblaci\u00f3n no tiene acceso al agua en la cantidad y la calidad requerida para llevar una vida digna, se repasan los esfuerzos de la comunidad internacional y de las entidades nacionales para cambiar esa realidad, reconociendo jur\u00eddicamente este derecho como un derecho humano esencial y procurando mitigar los devastadores efectos que las privatizaciones incentivadas por las grandes corporaciones del agua causaron en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 86-96"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/19356", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
                "The right to water in Latin America"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19356", 
                "http://hdl.handle.net/10915/19356"
            ], 
            "title_short": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derechos Humanos", 
                "derechos humanos", 
                "derecho al agua", 
                "Latinoam\u00e9rica"
            ], 
            "title": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "title_fullStr": "El derecho al agua en Latinoam\u00e9rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19356", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19356"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/19356", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/19356"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_eb4eadae394972374f46ab7708b3f8d5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal"
        ], 
        "title": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "La EMAAP-Q en su accionar establece dos referentes, que las Ciencias Naturales tratan del comportamiento de los objetos; la Administraci\u00f3n trata del comportamiento de las personas y de las Instituciones Humanas. Por lo tanto, concluye en la importancia que emergen sus virtudes, los recursos naturales y que la administraci\u00f3n debe estar sujeta a cambios continuos; ve tambi\u00e9n el cambio como una oportunidad de crecer, lo que implica un robustecimiento organizacional, bajo principios transparentes, con autoridad para la toma de decisiones, responsabilidad social y con personalidad, que la identifique entre sus clientes y sus mercados, convirti\u00e9ndose d\u00eda a d\u00eda en empresa l\u00edder de cambio, buscando siempre el mejoramiento organizado (\u201cKAIZEN\u201d). 2 La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas-ONU, convoca permanentemente a sus pa\u00edses miembros en el mundo, a diferentes encuentros, clave de los debates ha sido buscar soluciones en el marco de la problem\u00e1tica del \u201cCALENTAMIENTO GLOBAL\u201d, sus causas, consecuencias y compromisos de los gobiernos para mitigar este problema, y entre otros temas ha constado la fijaci\u00f3n de los Objetivos del Milenio"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CONSEVACION DEL AGUA"
            ], 
            [
                "RECURSOS H\u00cdDRICOS"
            ], 
            [
                "USO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "DERECHO DEL AGUA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-01", 
                "2010-10-27T15:11:11Z", 
                "2010-10-27T15:11:11Z"
            ], 
            "title_sort": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "238 p\u00e1ginas"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador", 
                "IAEN"
            ], 
            "topic": [
                "CONSEVACION DEL AGUA", 
                "RECURSOS H\u00cdDRICOS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DERECHO DEL AGUA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La EMAAP-Q en su accionar establece dos referentes, que las Ciencias Naturales tratan del comportamiento de los objetos; la Administraci\u00f3n trata del comportamiento de las personas y de las Instituciones Humanas. Por lo tanto, concluye en la importancia que emergen sus virtudes, los recursos naturales y que la administraci\u00f3n debe estar sujeta a cambios continuos; ve tambi\u00e9n el cambio como una oportunidad de crecer, lo que implica un robustecimiento organizacional, bajo principios transparentes, con autoridad para la toma de decisiones, responsabilidad social y con personalidad, que la identifique entre sus clientes y sus mercados, convirti\u00e9ndose d\u00eda a d\u00eda en empresa l\u00edder de cambio, buscando siempre el mejoramiento organizado (\u201cKAIZEN\u201d). 2 La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas-ONU, convoca permanentemente a sus pa\u00edses miembros en el mundo, a diferentes encuentros, clave de los debates ha sido buscar soluciones en el marco de la problem\u00e1tica del \u201cCALENTAMIENTO GLOBAL\u201d, sus causas, consecuencias y compromisos de los gobiernos para mitigar este problema, y entre otros temas ha constado la fijaci\u00f3n de los Objetivos del Milenio", 
                "1. MARCO TE\u00d3RICO CONCEPTUAL 2. LA EMPRESA METROPOLITANA DE ALCANTARILLADO Y AGUA POTABLE DE QUITO 3. INCIDENCIA DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO EN EL SUMINISTRO DE AGUA POTABLE EN EL DMQ., PROBLEMAS Y SOLUCIONES 4. LA GERENCIA COMERCIAL: Departamento de Promoci\u00f3n Social 5. LA CULTURA ORGANIZACIONAL 6. PROPUESTAS DE OPTIMIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE PROMOCION SOCIAL DE LA EMAAP-Q 7. AN\u00c1LISIS Y EVLUCI\u00d3N DE RESULTADOS 8. CONCLUSIONES Y RECOMENDACIONES"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.iaen.edu.ec/handle/24000/456"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
            "id": "EC_d17fc68f5350977d01dbe66557dd71ce", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio IAEN", 
            "author": [
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal. (2008). Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito. Trabajo de investigaci\u00f3n como requisito previo a la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de la Maestr\u00eda en Alta Gerencia. Quito: IAEN. 238 p."
            ], 
            "instname_str": "Instituto de Altos Estudios Nacionales", 
            "spellingShingle": [
                "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal", 
                "CONSEVACION DEL AGUA", 
                "RECURSOS H\u00cdDRICOS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DERECHO DEL AGUA"
            ], 
            "score": 1468.3826, 
            "_version_": 1607632145863409664, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador", 
                "IAEN"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La EMAAP-Q en su accionar establece dos referentes, que las Ciencias Naturales tratan del comportamiento de los objetos; la Administraci\u00f3n trata del comportamiento de las personas y de las Instituciones Humanas. Por lo tanto, concluye en la importancia que emergen sus virtudes, los recursos naturales y que la administraci\u00f3n debe estar sujeta a cambios continuos; ve tambi\u00e9n el cambio como una oportunidad de crecer, lo que implica un robustecimiento organizacional, bajo principios transparentes, con autoridad para la toma de decisiones, responsabilidad social y con personalidad, que la identifique entre sus clientes y sus mercados, convirti\u00e9ndose d\u00eda a d\u00eda en empresa l\u00edder de cambio, buscando siempre el mejoramiento organizado (\u201cKAIZEN\u201d). 2 La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas-ONU, convoca permanentemente a sus pa\u00edses miembros en el mundo, a diferentes encuentros, clave de los debates ha sido buscar soluciones en el marco de la problem\u00e1tica del \u201cCALENTAMIENTO GLOBAL\u201d, sus causas, consecuencias y compromisos de los gobiernos para mitigar este problema, y entre otros temas ha constado la fijaci\u00f3n de los Objetivos del Milenio", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio IAEN"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.iaen.edu.ec:24000/456", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio IAEN", 
                "instname:Instituto de Altos Estudios Nacionales"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal. (2008). Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito. Trabajo de investigaci\u00f3n como requisito previo a la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de la Maestr\u00eda en Alta Gerencia. Quito: IAEN. 238 p.", 
                "http://repositorio.iaen.edu.ec/handle/24000/456"
            ], 
            "title_short": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CONSEVACION DEL AGUA", 
                "RECURSOS H\u00cdDRICOS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DERECHO DEL AGUA"
            ], 
            "title": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Caldas Molina, Marco"
            ], 
            "author_facet": [
                "Parra Calvache, Reinaldo Ra\u00fal"
            ], 
            "title_fullStr": "Visi\u00f3n general del agua y optimizaci\u00f3n del departamento de promoci\u00f3n social de la EMAAP-Q en la generaci\u00f3n de una cultura del buen uso del agua potable en el sistrito metropolitano de Quito"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.iaen.edu.ec/handle/24000/456", 
                "desc": "http://repositorio.iaen.edu.ec/handle/24000/456"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_d17fc68f5350977d01dbe66557dd71ce"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena"
        ], 
        "title": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En julio del 2010, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, declar\u00f3 el derecho humano al agua potable y el saneamiento, instando a los Estados y a la cooperaci\u00f3n internacional a proporcionar los recursos financieros y propiciar la capacidad y transferencia tecnol\u00f3gica para que los pa\u00edses en desarrollo pudiesen acceder a este derecho."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS"
            ], 
            [
                "DERECHO AL AGUA"
            ], 
            [
                "CONSUMO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "SERVICIOS P\u00daBLICOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011", 
                "2013-07-17T20:47:08Z", 
                "2013-07-17T20:47:08Z"
            ], 
            "title_sort": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Costa Rica / CATIE / 2011"
            ], 
            "topic": [
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "CONSUMO DEL AGUA", 
                "SERVICIOS P\u00daBLICOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En julio del 2010, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, declar\u00f3 el derecho humano al agua potable y el saneamiento, instando a los Estados y a la cooperaci\u00f3n internacional a proporcionar los recursos financieros y propiciar la capacidad y transferencia tecnol\u00f3gica para que los pa\u00edses en desarrollo pudiesen acceder a este derecho."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec//handle/28000/989"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
            "id": "EC_c6cfe3c6a4df56c4e3713e481813315f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio SENESCYT", 
            "author": [
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena (2011). El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias. Manejo y Gesti\u00f3n Integral de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas. CATIE. Costa Rica. 163 p."
            ], 
            "instname_str": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n", 
            "spellingShingle": [
                "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena", 
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "CONSUMO DEL AGUA", 
                "SERVICIOS P\u00daBLICOS"
            ], 
            "score": 1468.3826, 
            "_version_": 1607632097024933888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Costa Rica / CATIE / 2011"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En julio del 2010, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, declar\u00f3 el derecho humano al agua potable y el saneamiento, instando a los Estados y a la cooperaci\u00f3n internacional a proporcionar los recursos financieros y propiciar la capacidad y transferencia tecnol\u00f3gica para que los pa\u00edses en desarrollo pudiesen acceder a este derecho.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "163 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio SENESCYT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:28000/989", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio SENESCYT", 
                "instname:Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena (2011). El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias. Manejo y Gesti\u00f3n Integral de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas. CATIE. Costa Rica. 163 p.", 
                "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec//handle/28000/989"
            ], 
            "title_short": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "CONSUMO DEL AGUA", 
                "SERVICIOS P\u00daBLICOS"
            ], 
            "title": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Jim\u00e9nez, Francisco"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arauz V\u00e1squez, Karen Lorena"
            ], 
            "title_fullStr": "El proceso hacia una nueva institucionalidad en la gesti\u00f3n y el derecho al agua para consumo humano en Costa Rica: An\u00e1lisis de tres experiencias"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec//handle/28000/989", 
                "desc": "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec//handle/28000/989"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_c6cfe3c6a4df56c4e3713e481813315f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "BERTAZZO,SILVIA"
        ], 
        "title": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En atenci\u00f3n a los problemas de contaminaci\u00f3n y al estr\u00e9s h\u00eddrico que se dan actualmente (y que repercuten en la salud y en las condiciones de vida de las personas) se considera relevante analizar el tema del acceso al agua potable a la luz del Derecho Internacional P\u00fablico, con el fin de identificar las bases jur\u00eddicas para la tutela de las demandas de agua para el consumo humano. En particular, se analizar\u00e1n los principales convenios internacionales sobre derechos humanos y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos, los documentos no vinculantes (\"soft law\") que se refieren al acceso al agua potable y la jurisprudencia internacional, en particular modo la de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y del Tribunal Europeo de Derechos Humanos. A trav\u00e9s de este trabajo se quiere demonstrar que en el Derecho internacional existen normas que protegen la satisfacci\u00f3n de las demandas humanas de agua potable y otras que incluso reconocen el acceso al agua potable como un derecho humano."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho al agua"
            ], 
            [
                "derecho de los recursos h\u00eddricos internacionales"
            ], 
            [
                "derechos humanos"
            ], 
            [
                "Derecho internacional"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "BERTAZZO,SILVIA"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-97532015000200003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho al agua", 
                "derecho de los recursos h\u00eddricos internacionales", 
                "derechos humanos", 
                "Derecho internacional"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En atenci\u00f3n a los problemas de contaminaci\u00f3n y al estr\u00e9s h\u00eddrico que se dan actualmente (y que repercuten en la salud y en las condiciones de vida de las personas) se considera relevante analizar el tema del acceso al agua potable a la luz del Derecho Internacional P\u00fablico, con el fin de identificar las bases jur\u00eddicas para la tutela de las demandas de agua para el consumo humano. En particular, se analizar\u00e1n los principales convenios internacionales sobre derechos humanos y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos, los documentos no vinculantes (\"soft law\") que se refieren al acceso al agua potable y la jurisprudencia internacional, en particular modo la de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y del Tribunal Europeo de Derechos Humanos. A trav\u00e9s de este trabajo se quiere demonstrar que en el Derecho internacional existen normas que protegen la satisfacci\u00f3n de las demandas humanas de agua potable y otras que incluso reconocen el acceso al agua potable como un derecho humano."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-97532015000200003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
            "id": "CL_276092b960133f9f7fa56ac4029e4fd4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "BERTAZZO,SILVIA"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
                "BERTAZZO,SILVIA", 
                "Derecho al agua", 
                "derecho de los recursos h\u00eddricos internacionales", 
                "derechos humanos", 
                "Derecho internacional"
            ], 
            "score": 1468.3826, 
            "_version_": 1611596132934221824, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En atenci\u00f3n a los problemas de contaminaci\u00f3n y al estr\u00e9s h\u00eddrico que se dan actualmente (y que repercuten en la salud y en las condiciones de vida de las personas) se considera relevante analizar el tema del acceso al agua potable a la luz del Derecho Internacional P\u00fablico, con el fin de identificar las bases jur\u00eddicas para la tutela de las demandas de agua para el consumo humano. En particular, se analizar\u00e1n los principales convenios internacionales sobre derechos humanos y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos, los documentos no vinculantes (\"soft law\") que se refieren al acceso al agua potable y la jurisprudencia internacional, en particular modo la de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y del Tribunal Europeo de Derechos Humanos. A trav\u00e9s de este trabajo se quiere demonstrar que en el Derecho internacional existen normas que protegen la satisfacci\u00f3n de las demandas humanas de agua potable y otras que incluso reconocen el acceso al agua potable como un derecho humano.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-97532015000200003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Coquimbo) v.22 n.2 2015", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-97532015000200003"
            ], 
            "title_short": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho al agua", 
                "derecho de los recursos h\u00eddricos internacionales", 
                "derechos humanos", 
                "Derecho internacional"
            ], 
            "title": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "BERTAZZO,SILVIA"
            ], 
            "title_fullStr": "LA TUTELA DEL ACCESO AL AGUA POTABLE EN EL DERECHO INTERNACIONAL"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-97532015000200003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-97532015000200003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_276092b960133f9f7fa56ac4029e4fd4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Calle Calle, Carlos Humberto"
        ], 
        "title": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El canal de riego Quinuales-Buer\u00e1n, fue construido a inicios del siglo XIX por los propietarios de haciendas, principalmente la hacienda El Colegio que utiliz\u00f3 mano de obra de ind\u00edgenas y campesinos. Su captaci\u00f3n est\u00e1 ubicada en la subcuenca del r\u00edo Burgay, que corresponde a la cuenca del Ca\u00f1ar y los p\u00e1ramos de Patococha-Quinuales-Tuzhin se encuentran a 3.785 m.s.n.m que pertenecen a los cantones Bibli\u00e1n y Ca\u00f1ar, la infraestructura es canal abierto, cuya longitud es de 18 Kil\u00f3metros, que beneficia a 13 sectores, riega 688 hect\u00e1reas, y el caudal es 76.12 litros L/s..."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CANAL DE RIEGO QUINUALES-BUERAN"
            ], 
            [
                "PARROQUIA HONORATO VASQUEZ"
            ], 
            [
                "DERECHO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "TESIS DE MAESTRIA EN SOCIOLOGIA Y DESARROLLO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Calle Calle, Carlos Humberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007", 
                "2014-06-30T16:09:31Z", 
                "2014-06-30T16:09:31Z"
            ], 
            "title_sort": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "TM4-135"
            ], 
            "topic": [
                "CANAL DE RIEGO QUINUALES-BUERAN", 
                "PARROQUIA HONORATO VASQUEZ", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN SOCIOLOGIA Y DESARROLLO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El canal de riego Quinuales-Buer\u00e1n, fue construido a inicios del siglo XIX por los propietarios de haciendas, principalmente la hacienda El Colegio que utiliz\u00f3 mano de obra de ind\u00edgenas y campesinos. Su captaci\u00f3n est\u00e1 ubicada en la subcuenca del r\u00edo Burgay, que corresponde a la cuenca del Ca\u00f1ar y los p\u00e1ramos de Patococha-Quinuales-Tuzhin se encuentran a 3.785 m.s.n.m que pertenecen a los cantones Bibli\u00e1n y Ca\u00f1ar, la infraestructura es canal abierto, cuya longitud es de 18 Kil\u00f3metros, que beneficia a 13 sectores, riega 688 hect\u00e1reas, y el caudal es 76.12 litros L/s...", 
                "Mag\u00edster en Sociolog\u00eda y Desarrollo con menci\u00f3n en Ciencias Organizacionales", 
                "Cuenca"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/16831"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
            "id": "EC_bcec61931612ac038e3abbdb6a50b6d2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca", 
            "author": [
                "Calle Calle, Carlos Humberto"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Cuenca", 
            "spellingShingle": [
                "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
                "Calle Calle, Carlos Humberto", 
                "CANAL DE RIEGO QUINUALES-BUERAN", 
                "PARROQUIA HONORATO VASQUEZ", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN SOCIOLOGIA Y DESARROLLO"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1607632061256957952, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad de Cuenca", 
                "reponame:Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El canal de riego Quinuales-Buer\u00e1n, fue construido a inicios del siglo XIX por los propietarios de haciendas, principalmente la hacienda El Colegio que utiliz\u00f3 mano de obra de ind\u00edgenas y campesinos. Su captaci\u00f3n est\u00e1 ubicada en la subcuenca del r\u00edo Burgay, que corresponde a la cuenca del Ca\u00f1ar y los p\u00e1ramos de Patococha-Quinuales-Tuzhin se encuentran a 3.785 m.s.n.m que pertenecen a los cantones Bibli\u00e1n y Ca\u00f1ar, la infraestructura es canal abierto, cuya longitud es de 18 Kil\u00f3metros, que beneficia a 13 sectores, riega 688 hect\u00e1reas, y el caudal es 76.12 litros L/s...", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/16831", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/16831"
            ], 
            "title_short": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CANAL DE RIEGO QUINUALES-BUERAN", 
                "PARROQUIA HONORATO VASQUEZ", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN SOCIOLOGIA Y DESARROLLO"
            ], 
            "title": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Santos Jara, Enrique"
            ], 
            "author_facet": [
                "Calle Calle, Carlos Humberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Organizaci\u00f3n y conflictos por el agua en el sistema de riego Quinuales-Buer\u00e1n de la parroquia Honorato V\u00e1squez del Cant\u00f3n Ca\u00f1ar"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/16831", 
                "desc": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/16831"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_bcec61931612ac038e3abbdb6a50b6d2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Verdugo Mendoza, Brigite Elisabeth"
        ], 
        "title": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El derecho humano al agua ha sido definido como la innovaci\u00f3n m\u00e1s notable en gesti\u00f3n del agua en la historia moderna, en la medida en que procura volver al individuo, el centro de la administraci\u00f3n del recurso, no es casual entonces, que exista en la actualidad un importante consenso en que el acceso al agua constituye un derecho humano esencial amparado por nuestra Constituci\u00f3n, que al abordar el tema de recurso h\u00eddrico, lo define como un derecho humano fundamental e irrenunciable, pues as\u00ed lo establece en su Art. 12 y que a l\u00edneas seguidas establece al agua como patrimonio nacional estrat\u00e9gico de uso p\u00fablico, inalienable, imprescriptible, inembargable, y esencial para la vida. Podemos notar que nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas actuales con la vigencia de la norma constitucional que no es solo progresista en los temas sociales, culturales y ambientales sino tambi\u00e9n en lo que se refiere al agua, tratan de garantizar a todos los ciudadanos el derecho al agua, indispensable para la vida, no solo como un bien natural para cubrir necesidades b\u00e1sicas como alimentaci\u00f3n y la salud, sino tambi\u00e9n como un medio de trabajo, es por ello que hoy en d\u00eda las actividades del Estado se han enfocado en tratar no solo de garantizar este recurso sino tambi\u00e9n regular el mismo, cre\u00e1ndose instituciones propias con el fin de regular controlar y administrar este patrimonio natural, a la vez plante\u00e1ndose objetivos sociales que se encaminen a cumplir con la Constituci\u00f3n actual, que entre sus fines pol\u00edticos es que cada persona, sin importar raza, sexo, nacionalidad o condici\u00f3n social, puede demandar el acceso universal al agua y a la vez como contraparte, determinarlo como un bien natural con \u00e9l se puede retribuir al Estado un factor econ\u00f3mico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TARIFA"
            ], 
            [
                "DERECHO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "TRIBUTOS"
            ], 
            [
                "SERVICIO PUBLICO"
            ], 
            [
                "NATURALEZA JURIDICA"
            ], 
            [
                "TESIS DE MAESTRIA EN DERECHO TRIBUTARIO"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Verdugo Mendoza, Brigite Elisabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2015-01-05T13:41:09Z", 
                "2015-01-05T13:41:09Z"
            ], 
            "title_sort": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "TM4;866"
            ], 
            "topic": [
                "TARIFA", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TRIBUTOS", 
                "SERVICIO PUBLICO", 
                "NATURALEZA JURIDICA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN DERECHO TRIBUTARIO", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El derecho humano al agua ha sido definido como la innovaci\u00f3n m\u00e1s notable en gesti\u00f3n del agua en la historia moderna, en la medida en que procura volver al individuo, el centro de la administraci\u00f3n del recurso, no es casual entonces, que exista en la actualidad un importante consenso en que el acceso al agua constituye un derecho humano esencial amparado por nuestra Constituci\u00f3n, que al abordar el tema de recurso h\u00eddrico, lo define como un derecho humano fundamental e irrenunciable, pues as\u00ed lo establece en su Art. 12 y que a l\u00edneas seguidas establece al agua como patrimonio nacional estrat\u00e9gico de uso p\u00fablico, inalienable, imprescriptible, inembargable, y esencial para la vida. Podemos notar que nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas actuales con la vigencia de la norma constitucional que no es solo progresista en los temas sociales, culturales y ambientales sino tambi\u00e9n en lo que se refiere al agua, tratan de garantizar a todos los ciudadanos el derecho al agua, indispensable para la vida, no solo como un bien natural para cubrir necesidades b\u00e1sicas como alimentaci\u00f3n y la salud, sino tambi\u00e9n como un medio de trabajo, es por ello que hoy en d\u00eda las actividades del Estado se han enfocado en tratar no solo de garantizar este recurso sino tambi\u00e9n regular el mismo, cre\u00e1ndose instituciones propias con el fin de regular controlar y administrar este patrimonio natural, a la vez plante\u00e1ndose objetivos sociales que se encaminen a cumplir con la Constituci\u00f3n actual, que entre sus fines pol\u00edticos es que cada persona, sin importar raza, sexo, nacionalidad o condici\u00f3n social, puede demandar el acceso universal al agua y a la vez como contraparte, determinarlo como un bien natural con \u00e9l se puede retribuir al Estado un factor econ\u00f3mico.", 
                "The human right to water has been defined as the most notable innovation in water management in modern history, insofar as it seeks to return to the individual, the central resource management , it is no coincidence then that currently exists an important consensus that access to water is a basic human right under our Constitution, to address the issue of water resources , defined as a fundamental and inalienable human right , as well as provides in Art. 12 and that straight lines establishes water as a strategic national asset under public , inalienable , imprescriptible , indefeasible , and essential for life use. We note that our current with the duration of the constitutional provision that is not only progressive in the social , cultural and environmental issues but also in regard to water , public policies seek to guarantee all citizens the right to water is indispensable for life, not only as a natural asset for basic needs such as food and health, but also as a means of work, which is why today the State's activities have focused on trying not only to ensure this resource but also regulate the same , creating own institutions to regularly monitor and manage this natural heritage , while considering social objectives that are aimed to meet the current Constitution, which among its political ends is that every person , regardless of race , sex , nationality or social status , you can claim universal access to water and also as a counterpart , determine it as a natural good with it can repay the State an economic factor.", 
                "Mag\u00edster en Derecho Tributario", 
                "Cuenca"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/21029"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
            "id": "EC_8df2c67950e65e2076aafe535e4681da", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca", 
            "author": [
                "Verdugo Mendoza, Brigite Elisabeth"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Cuenca", 
            "spellingShingle": [
                "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
                "Verdugo Mendoza, Brigite Elisabeth", 
                "TARIFA", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TRIBUTOS", 
                "SERVICIO PUBLICO", 
                "NATURALEZA JURIDICA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN DERECHO TRIBUTARIO", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1607632063471550464, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad de Cuenca", 
                "reponame:Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El derecho humano al agua ha sido definido como la innovaci\u00f3n m\u00e1s notable en gesti\u00f3n del agua en la historia moderna, en la medida en que procura volver al individuo, el centro de la administraci\u00f3n del recurso, no es casual entonces, que exista en la actualidad un importante consenso en que el acceso al agua constituye un derecho humano esencial amparado por nuestra Constituci\u00f3n, que al abordar el tema de recurso h\u00eddrico, lo define como un derecho humano fundamental e irrenunciable, pues as\u00ed lo establece en su Art. 12 y que a l\u00edneas seguidas establece al agua como patrimonio nacional estrat\u00e9gico de uso p\u00fablico, inalienable, imprescriptible, inembargable, y esencial para la vida. Podemos notar que nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas actuales con la vigencia de la norma constitucional que no es solo progresista en los temas sociales, culturales y ambientales sino tambi\u00e9n en lo que se refiere al agua, tratan de garantizar a todos los ciudadanos el derecho al agua, indispensable para la vida, no solo como un bien natural para cubrir necesidades b\u00e1sicas como alimentaci\u00f3n y la salud, sino tambi\u00e9n como un medio de trabajo, es por ello que hoy en d\u00eda las actividades del Estado se han enfocado en tratar no solo de garantizar este recurso sino tambi\u00e9n regular el mismo, cre\u00e1ndose instituciones propias con el fin de regular controlar y administrar este patrimonio natural, a la vez plante\u00e1ndose objetivos sociales que se encaminen a cumplir con la Constituci\u00f3n actual, que entre sus fines pol\u00edticos es que cada persona, sin importar raza, sexo, nacionalidad o condici\u00f3n social, puede demandar el acceso universal al agua y a la vez como contraparte, determinarlo como un bien natural con \u00e9l se puede retribuir al Estado un factor econ\u00f3mico.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/21029", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/21029"
            ], 
            "title_short": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TARIFA", 
                "DERECHO DEL AGUA", 
                "TRIBUTOS", 
                "SERVICIO PUBLICO", 
                "NATURALEZA JURIDICA", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN DERECHO TRIBUTARIO", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "title": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Serrano Le\u00f3n, Juan Alejandro"
            ], 
            "author_facet": [
                "Verdugo Mendoza, Brigite Elisabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Naturaleza jur\u00eddica de las tarifas por el derecho humano al agua y su relaci\u00f3n con el derecho tributario en el Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/21029", 
                "desc": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/21029"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_8df2c67950e65e2076aafe535e4681da"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
        ], 
        "title": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo parte afirmando que el acceso al agua potable, por si mismo, es indispensable para vivir dignamente; pero adem\u00e1s que es necesario garantizar un acceso sostenible a los recursos h\u00eddricos para asegurar el derecho a una alimentaci\u00f3n adecuada, por cuanto esta depende, en gran medida, de la sustentabilidad de la producci\u00f3n pesquera y agr\u00edcola. Luego se repasan brevemente los esfuerzos de la comunidad internacional desde hace varias d\u00e9cadas para afrontar estos problemas desde una perspectiva de derechos humanos por cuanto la falta de realizaci\u00f3n de los derechos al agua y a la alimentaci\u00f3n impacta negativamente en todos los dem\u00e1s derechos. Finalmente daremos breve cuenta de algunas decisiones judiciales que en nuestro pa\u00eds han procurado satisfacer estos dos derechos estrechamente vinculados en orden a garantizar los compromisos asumidos internacionalmente por el Estado argentino."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho constitucional"
            ], 
            [
                "derechos humanos"
            ], 
            [
                "derecho a la alimentaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho al agua"
            ], 
            [
                "right to food"
            ], 
            [
                "right to water"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anales de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales", 
                "a\u00f1o 9, no. 42"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho constitucional", 
                "derechos humanos", 
                "derecho a la alimentaci\u00f3n", 
                "derecho al agua", 
                "right to food", 
                "right to water"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo parte afirmando que el acceso al agua potable, por si mismo, es indispensable para vivir dignamente; pero adem\u00e1s que es necesario garantizar un acceso sostenible a los recursos h\u00eddricos para asegurar el derecho a una alimentaci\u00f3n adecuada, por cuanto esta depende, en gran medida, de la sustentabilidad de la producci\u00f3n pesquera y agr\u00edcola. Luego se repasan brevemente los esfuerzos de la comunidad internacional desde hace varias d\u00e9cadas para afrontar estos problemas desde una perspectiva de derechos humanos por cuanto la falta de realizaci\u00f3n de los derechos al agua y a la alimentaci\u00f3n impacta negativamente en todos los dem\u00e1s derechos. Finalmente daremos breve cuenta de algunas decisiones judiciales que en nuestro pa\u00eds han procurado satisfacer estos dos derechos estrechamente vinculados en orden a garantizar los compromisos asumidos internacionalmente por el Estado argentino.", 
                "This paper begins by stating that access to drinking water, by itself, is indispensable to live in dignity, but also the need to ensure sustainable access to water resources to ensure the right to adequate food, as this depends on largely on the sustainability of fisheries and agricultural production. Then, it briefly reviews the efforts of the international community for several decades, to address these issues from a human rights perspective in the idea that the lack of realization of the rights to water and food impacts all other rights negatively. Al last, it gives a brief account of some judicial decisions in our country which have sought to satisfy these two closely linked rights in order to ensure Argentine State\u00b4s international commitments.", 
                "Publicado en la secci\u00f3n Derecho Constitucional", 
                "Instituto de Cultura Jur\u00eddica"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/27000", 
                "http://hdl.handle.net/10915/27000"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
            "id": "AR_ed99682ab73a0bdab0125e65d094bd69", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho constitucional", 
                "derechos humanos", 
                "derecho a la alimentaci\u00f3n", 
                "derecho al agua", 
                "right to food", 
                "right to water"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1607631412290125824, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo parte afirmando que el acceso al agua potable, por si mismo, es indispensable para vivir dignamente; pero adem\u00e1s que es necesario garantizar un acceso sostenible a los recursos h\u00eddricos para asegurar el derecho a una alimentaci\u00f3n adecuada, por cuanto esta depende, en gran medida, de la sustentabilidad de la producci\u00f3n pesquera y agr\u00edcola. Luego se repasan brevemente los esfuerzos de la comunidad internacional desde hace varias d\u00e9cadas para afrontar estos problemas desde una perspectiva de derechos humanos por cuanto la falta de realizaci\u00f3n de los derechos al agua y a la alimentaci\u00f3n impacta negativamente en todos los dem\u00e1s derechos. Finalmente daremos breve cuenta de algunas decisiones judiciales que en nuestro pa\u00eds han procurado satisfacer estos dos derechos estrechamente vinculados en orden a garantizar los compromisos asumidos internacionalmente por el Estado argentino.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 96-105"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/27000", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/27000", 
                "http://hdl.handle.net/10915/27000"
            ], 
            "title_short": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho constitucional", 
                "derechos humanos", 
                "derecho a la alimentaci\u00f3n", 
                "derecho al agua", 
                "right to food", 
                "right to water"
            ], 
            "title": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cenicacelaya, Mar\u00eda de las Nieves"
            ], 
            "title_fullStr": "Los estrechos v\u00ednculos entre el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho al agua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/27000", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/27000"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/27000", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/27000"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ed99682ab73a0bdab0125e65d094bd69"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerra Daneri, Enrique"
        ], 
        "title": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La disciplina de las aguas se encuentra estructurada jur\u00eddicamente, s\u00f3lo en base a dos derechos: el de propiedad y el de aprovechamiento. La caracterizaci\u00f3n que posee el agua como cosa, impide que puedan ejercerse otros derechos sobre ella. El punto de partida para explicar este fen\u00f3meno, radica en que el agua responde a dos hechos t\u00e9cnicos que ofician como fuente material o factor de calificaci\u00f3n jur\u00eddica: el principio de territorialidad y la unidad del ciclo hidrol\u00f3gico. Estos dan motivo a su comportamiento universal y en ellos se asienta su disciplina, m\u00e1s all\u00e1 de la regulaci\u00f3n particular que cada derecho positivo quiera desarrollar, imponiendo una pol\u00edtica en la materia.\u00a0En s\u00edntesis, el agua es un bien cuyas particularidades determinan que en definitiva, el derecho de propiedad sea desplazado en su trascendencia patrimonial por otro derecho que ocupa su lugar en jerarqu\u00eda e individualidad: el derecho de aprovechamiento. Sin embargo y a pesar de los s\u00f3lidos fundamentos que lo sustentan, la identidad de este derecho parece todav\u00eda opacada por los reflejos de una propiedad, que en materia de aguas, es inoperante.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "derecho de aprovechamiento"
            ], 
            [
                "derecho de agua"
            ], 
            [
                "property rights"
            ], 
            [
                "use rights"
            ], 
            [
                "water rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Daneri, Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Derecho y Ciencias Sociales", 
                "no. 9"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho de propiedad", 
                "derecho de aprovechamiento", 
                "derecho de agua", 
                "property rights", 
                "use rights", 
                "water rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La disciplina de las aguas se encuentra estructurada jur\u00eddicamente, s\u00f3lo en base a dos derechos: el de propiedad y el de aprovechamiento. La caracterizaci\u00f3n que posee el agua como cosa, impide que puedan ejercerse otros derechos sobre ella. El punto de partida para explicar este fen\u00f3meno, radica en que el agua responde a dos hechos t\u00e9cnicos que ofician como fuente material o factor de calificaci\u00f3n jur\u00eddica: el principio de territorialidad y la unidad del ciclo hidrol\u00f3gico. Estos dan motivo a su comportamiento universal y en ellos se asienta su disciplina, m\u00e1s all\u00e1 de la regulaci\u00f3n particular que cada derecho positivo quiera desarrollar, imponiendo una pol\u00edtica en la materia.\u00a0En s\u00edntesis, el agua es un bien cuyas particularidades determinan que en definitiva, el derecho de propiedad sea desplazado en su trascendencia patrimonial por otro derecho que ocupa su lugar en jerarqu\u00eda e individualidad: el derecho de aprovechamiento. Sin embargo y a pesar de los s\u00f3lidos fundamentos que lo sustentan, la identidad de este derecho parece todav\u00eda opacada por los reflejos de una propiedad, que en materia de aguas, es inoperante.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", 
                "The discipline of water is structured in law only on the ground of two Rights: Property and Use. The characterization of water as an inanimate thing, prevents the exercise of other rights. The starting point to explain this phenomenon, lies in the fact that water responds to technical facts which are a material source or a factor of legal description. The territorial principle and the unity of the water cycle These two concepts are the reason for its universal behaviour and are at the base of the discipline, in spite of the particular regulation that each positive right wants to develop, imposing a policy on the subject. In sum, water is a good whose specific features definetely determine the property right to be lessened in its patrimonial importance by another right which occupies its place in hierarchy and individuality: Use rights. However, and in spite of the strong arguments that sustain it, its identity is somehow blurred by the reflections of property right which is useless in the case of water", 
                "Instituto de Cultura Jur\u00eddica (ICJ)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32004", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32004", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/739"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
            "id": "AR_0a898250b6a6f125efe1d5fcc841889e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Guerra Daneri, Enrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
                "Guerra Daneri, Enrique", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho de propiedad", 
                "derecho de aprovechamiento", 
                "derecho de agua", 
                "property rights", 
                "use rights", 
                "water rights"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1607631395676487680, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La disciplina de las aguas se encuentra estructurada jur\u00eddicamente, s\u00f3lo en base a dos derechos: el de propiedad y el de aprovechamiento. La caracterizaci\u00f3n que posee el agua como cosa, impide que puedan ejercerse otros derechos sobre ella. El punto de partida para explicar este fen\u00f3meno, radica en que el agua responde a dos hechos t\u00e9cnicos que ofician como fuente material o factor de calificaci\u00f3n jur\u00eddica: el principio de territorialidad y la unidad del ciclo hidrol\u00f3gico. Estos dan motivo a su comportamiento universal y en ellos se asienta su disciplina, m\u00e1s all\u00e1 de la regulaci\u00f3n particular que cada derecho positivo quiera desarrollar, imponiendo una pol\u00edtica en la materia.\u00a0En s\u00edntesis, el agua es un bien cuyas particularidades determinan que en definitiva, el derecho de propiedad sea desplazado en su trascendencia patrimonial por otro derecho que ocupa su lugar en jerarqu\u00eda e individualidad: el derecho de aprovechamiento. Sin embargo y a pesar de los s\u00f3lidos fundamentos que lo sustentan, la identidad de este derecho parece todav\u00eda opacada por los reflejos de una propiedad, que en materia de aguas, es inoperante.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 111-119"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/32004", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
                "Concept and importance of water use rights (property and use)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32004", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32004", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/739"
            ], 
            "title_short": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho de propiedad", 
                "derecho de aprovechamiento", 
                "derecho de agua", 
                "property rights", 
                "use rights", 
                "water rights"
            ], 
            "title": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerra Daneri, Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Concepto y trascendencia del derecho de aprovechamiento en materia de aguas (propiedad y aprovechamiento)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32004", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32004"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/32004", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/32004"
            }, 
            {
                "url": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/739", 
                "desc": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/739"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0a898250b6a6f125efe1d5fcc841889e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Calvo Murillo, Virgilio"
        ], 
        "title": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo analiza la protecci\u00f3n del agua en la legislaci\u00f3n y jurisprudencia costarricense desde la perspectiva del derecho urban\u00edstico y abarcando el enfoque del derecho privado y el derecho p\u00fablico, desarrollando aspectos como la tendencia a considerar el recurso h\u00eddrico como parte del dominio p\u00fablico y la participaci\u00f3n de los gobiernos locales y las comunidades en general para plantear respuestas a temas como la escases del agua y los desastres naturales como problemas jur\u00eddicos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho Urban\u00edstico"
            ], 
            [
                "Recurso H\u00eddrico"
            ], 
            [
                "Derecho P\u00fablico"
            ], 
            [
                "Dominio P\u00fablico"
            ], 
            [
                "Derecho Privado"
            ], 
            [
                "Derecho al agua"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Calvo Murillo, Virgilio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-02-21"
            ], 
            "title_sort": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/iusdoctrina/article/view/13597/12917", 
                "/*ref*/GIANNINI (MASSIMO SEVERO), DirittoPubblicodell\u00b4Economia, Editorial IlMulino, Bologna, Italia, 1977.", 
                "/*ref*/GONZALEZ-VARAS IBA\u00d1EZ (SANTIAGO), Urbanismo y Ordenaci\u00f3n del Territorio, Thomsom Aranzadi, Navarra, Espa\u00f1a, 2006.", 
                "/*ref*/MARIENHOFF (MIGUEL), R\u00e9gimen y Legislaci\u00f3n de las Aguas P\u00fablicas y Privadas, Abeledo-Perrot, Buenos Aires, Argentina, 1971.", 
                "/*ref*/MARIENHOFF (MIGUEL), Tratado del Dominio P\u00fablico, Tipogr\u00e1fica Editora, Buenos Aires, Argentina, 1960.", 
                "/*ref*/MARTIN-RETORTILLO (SEBASTI\u00c1N),Aguas P\u00fablicas y Obras Hidr\u00e1ulicas, Editorial Tecnos, Madrid, Espa\u00f1a, 1966.", 
                "/*ref*/ORTIZ ORTIZ (EDUARDO), Expropiaciones y responsabilidad p\u00fablica, Litograf\u00eda e Imprenta LIL, San Jos\u00e9, Costa Rica, 1996.", 
                "/*ref*/PE\u00d1A CHAC\u00d3N (MARIO), Gesti\u00f3n Integrada del Recurso H\u00eddrico en la Legislaci\u00f3n Costarricense, Editorial Investigaciones Jur\u00eddicas, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2008.", 
                "/*ref*/P\u00c9REZ VARGAS (V\u00cdCTOR), Principios de Responsabilidad Extracontractual, Instituto Nacional de Seguros, San Jos\u00e9, Costa Rica, 1984.ROEHRSSEN (GUGLIELMO), I LavoriPubblici, Utet, Torino, Italia, 1971.", 
                "/*ref*/UNI\u00d3N MUNDIAL PARA LA NATURALEZA, Manual de Derecho Ambiental en Centroam\u00e9rica, Centro de Derecho Ambiental, San Jos\u00e9, Costa Rica. 2005.BOLA\u00d1OS SALAZAR (CLAUDIA), El dominio p\u00fablico de las aguas, Revista de Administraci\u00f3n y Derecho Municipal No. 1, Facultad de Derecho, Universidad de Costa Rica, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2008.", 
                "/*ref*/FERN\u00c1NDEZ GARC\u00cdA (JOS\u00c9 FRANCISCO), La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n Hidr\u00e1ulica en el supuesto de inundaciones, Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica No. 182, Mayo-Agosto del 2010, Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales, Madrid, Espa\u00f1a, 2010.", 
                "/*ref*/Mc DONALD (KATHY), Cuidando el agua, Revista Construir No. 88, Diciembre del 2010-Enero del 2011, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2011.", 
                "/*ref*/NAVARRO CABALLERO (TERESA MAR\u00cdA), El derecho de aguas de Canarias. Especial consideraci\u00f3n de los heredamientos y de las comunidades de aguas insulares, Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica No. 175, Enero-Abril del 2008, Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales, Madrid, Espa\u00f1a, 2008.", 
                "/*ref*/PALLAR\u00c9S SERRANO (ANNA), La participaci\u00f3n p\u00fablica en el proceso de elaboraci\u00f3n de planes y programas en materia de medio ambiente. Especial referencia a los planes hidrol\u00f3gicos de Cuenca, Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica No. 176, Mayo-Agosto del 2008, Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales, Madrid, Espa\u00f1a, 2008.", 
                "/*ref*/ALFARO MAIKALL (LAURA), Los desastres naturales en Costa Rica, Peri\u00f3dico La Naci\u00f3n, 20 de febrero del 2011, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2011.", 
                "/*ref*/ARTAVIA (BETANIA), Falta coordinaci\u00f3n entre instituciones estatales, Diario Extra, 21 de mayo del 2010, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2010.", 
                "/*ref*/PIVA MES\u00c9N (ALFIO), Le lleg\u00f3 el d\u00eda a la prioridad del agua, Peri\u00f3dico El Financiero No. 802, 17-23 enero del 2011, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2011.", 
                "/*ref*/ROSALES (VANESSA), Costo de desastres presiona para crear sistema de prevenci\u00f3n, Peri\u00f3dico La Naci\u00f3n, 4 de enero del 2011, San Jos\u00e9, Costa Rica, 2011.", 
                "/*ref*/Resoluciones de la Sala Primera de la Corte Suprema de Justicia: No. 54 de 1989, No. 263 de 1990, No. 132 de 1991, No. 29 de 1993, No. 112 de 1994, No. 48 de 1996, No. 55 de 1997, No. 252-F del 2001, No. 607-F del 2002, No. 211 del 2005, No. 308-7 del 2006.", 
                "/*ref*/Resoluciones de la Sala Constitucional: No. 2233-1993, No. 8319-2000, No. 5257-2001, No. 4654-2003, No. 1923-2004, No. 5207-2004, No. 584-2005, No. 14092-2008, No. 6922-2010.", 
                "/*ref*/Resoluciones del Tribunal Contencioso Administrativo: No. 319-2001, No. 47-2006.Resoluci\u00f3n de la Sala de Casaci\u00f3n: No. 117 de 1978.", 
                "/*ref*/Resoluciones del Tribunal Supremo Espa\u00f1ol: 17 de marzo de 1993, No. 2038 de 1996, 20 de octubre de 1997, 13 de diciembre del 2000, 3 de abril del 2001, 10 de abril del 2003, 8 de noviembre del 2004.", 
                "/*ref*/Resoluciones de la Audiencia Nacional: 21 de abril de 1994 y 16 de noviembre de 1996.", 
                "/*ref*/Resoluciones del Tribunal Supremo Castilla y Le\u00f3n-Burgos: 30 de setiembre del 2003.", 
                "/*ref*/Resoluciones del Tribunal Supremo Madrid: 5 de junio del 2004.", 
                "/*ref*/Resoluciones del Tribunal Supremo de Extremadura: 31 de mayo del 2004."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho Urban\u00edstico", 
                "Recurso H\u00eddrico", 
                "Derecho P\u00fablico", 
                "Dominio P\u00fablico", 
                "Derecho Privado", 
                "Derecho al agua"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo analiza la protecci\u00f3n del agua en la legislaci\u00f3n y jurisprudencia costarricense desde la perspectiva del derecho urban\u00edstico y abarcando el enfoque del derecho privado y el derecho p\u00fablico, desarrollando aspectos como la tendencia a considerar el recurso h\u00eddrico como parte del dominio p\u00fablico y la participaci\u00f3n de los gobiernos locales y las comunidades en general para plantear respuestas a temas como la escases del agua y los desastres naturales como problemas jur\u00eddicos."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/iusdoctrina/article/view/13597"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
            "id": "CR_7fea96adf828efecaaec67fb4213bff9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Calvo Murillo, Virgilio"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
                "Calvo Murillo, Virgilio", 
                "Derecho Urban\u00edstico", 
                "Recurso H\u00eddrico", 
                "Derecho P\u00fablico", 
                "Dominio P\u00fablico", 
                "Derecho Privado", 
                "Derecho al agua"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1610351974229737472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo analiza la protecci\u00f3n del agua en la legislaci\u00f3n y jurisprudencia costarricense desde la perspectiva del derecho urban\u00edstico y abarcando el enfoque del derecho privado y el derecho p\u00fablico, desarrollando aspectos como la tendencia a considerar el recurso h\u00eddrico como parte del dominio p\u00fablico y la participaci\u00f3n de los gobiernos locales y las comunidades en general para plantear respuestas a temas como la escases del agua y los desastres naturales como problemas jur\u00eddicos.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/13597", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Jur\u00eddica IUS Doctrina"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Jur\u00eddica IUS Doctrina; N\u00fam. 7", 
                "1659-3707", 
                "1659-3685", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/iusdoctrina/article/view/13597"
            ], 
            "title_short": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho Urban\u00edstico", 
                "Recurso H\u00eddrico", 
                "Derecho P\u00fablico", 
                "Dominio P\u00fablico", 
                "Derecho Privado", 
                "Derecho al agua"
            ], 
            "title": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Jur\u00eddica IUS Doctrina", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Calvo Murillo, Virgilio"
            ], 
            "title_fullStr": "Perspectiva jur\u00eddica de las inundaciones como hip\u00f3tesis de responsabilidad administrativa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/iusdoctrina/article/view/13597", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/iusdoctrina/article/view/13597"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_7fea96adf828efecaaec67fb4213bff9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Epstein, Richard A."
        ], 
        "title": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-24"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957/12525"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "id": "PE_ef3c39b6ccbfbe350038fcc3ed8e1045", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
                "Epstein, Richard A.", 
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1612509777392304129, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11957", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 46 (2013); 16-35", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            ], 
            "title_short": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "title": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_ef3c39b6ccbfbe350038fcc3ed8e1045"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Quintana S., Victor M."
        ], 
        "title": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo pretende tanto mostrar c\u00f3mo los procesos de agricultura comercial y cambio clim\u00e1tico est\u00e1n agotando los mantos acu\u00edferos del estado de Chihuahua en el norte de M\u00e9xico, como reconstruir los movimientos, demandas y logros de los agricultores contra la apropiaci\u00f3n excluyente de los recursos h\u00eddricos. Esto se vincula con un nuevo orden agroalimentario global dominado por el capital financiero con el objeto de especular con alimentos y fuentes de bioenerg\u00eda, as\u00ed como con el avance planetario del cambio clim\u00e1tico, el cual se contrapone a los procesos de reconocimiento del derecho al agua como derecho humano por parte de instancias internacionales y nacionales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Agua"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Chihuahua"
            ], 
            [
                "Derecho al agua"
            ], 
            [
                "Movimientos sociales"
            ], 
            [
                "M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Nuevo orden alimentario global"
            ], 
            [
                "Recursos h\u00eddricos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Quintana S., Victor M."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-07"
            ], 
            "title_sort": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.up.edu.pe/index.php/apuntes/article/view/691/694"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Agua", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Chihuahua", 
                "Derecho al agua", 
                "Movimientos sociales", 
                "M\u00e9xico", 
                "Nuevo orden alimentario global", 
                "Recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo pretende tanto mostrar c\u00f3mo los procesos de agricultura comercial y cambio clim\u00e1tico est\u00e1n agotando los mantos acu\u00edferos del estado de Chihuahua en el norte de M\u00e9xico, como reconstruir los movimientos, demandas y logros de los agricultores contra la apropiaci\u00f3n excluyente de los recursos h\u00eddricos. Esto se vincula con un nuevo orden agroalimentario global dominado por el capital financiero con el objeto de especular con alimentos y fuentes de bioenerg\u00eda, as\u00ed como con el avance planetario del cambio clim\u00e1tico, el cual se contrapone a los procesos de reconocimiento del derecho al agua como derecho humano por parte de instancias internacionales y nacionales.", 
                "The purpose of this article is to show how commercial agriculture processes and climate change are depleting groundwater aquifers in the northern state of Chihuahua, Mexico, as well as to reconstruct the movements, demands and achievements of farmers struggling against the private and exclusionary appropriation of water resources. All of this is linked with the new agri-food global order dominated by finance capital, to speculate with food and biofuel; it is liked also with planetary effects of climate change and their showdown with the ongoing processes of formal recognition."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11354/481", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.73.691"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
            "id": "PE_befe403812e931f7ad70fd7bad30fe99", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UP-Institucional", 
            "author": [
                "Quintana S., Victor M."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0252-1865", 
                "Quintana, V. (2013). Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 40(73), 175-202. doi: 10.21678/apuntes.73.691"
            ], 
            "instname_str": "Universidad del Pac\u00edfico", 
            "spellingShingle": [
                "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
                "Quintana S., Victor M.", 
                "Agua", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Chihuahua", 
                "Derecho al agua", 
                "Movimientos sociales", 
                "M\u00e9xico", 
                "Nuevo orden alimentario global", 
                "Recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1612509807407792128, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo pretende tanto mostrar c\u00f3mo los procesos de agricultura comercial y cambio clim\u00e1tico est\u00e1n agotando los mantos acu\u00edferos del estado de Chihuahua en el norte de M\u00e9xico, como reconstruir los movimientos, demandas y logros de los agricultores contra la apropiaci\u00f3n excluyente de los recursos h\u00eddricos. Esto se vincula con un nuevo orden agroalimentario global dominado por el capital financiero con el objeto de especular con alimentos y fuentes de bioenerg\u00eda, as\u00ed como con el avance planetario del cambio clim\u00e1tico, el cual se contrapone a los procesos de reconocimiento del derecho al agua como derecho humano por parte de instancias internacionales y nacionales.", 
            "institution": [
                "UP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.up.edu.pe:11354/481", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio de la Universidad del Pac\u00edfico - UP", 
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "reponame:UP-Institucional", 
                "instname:Universidad del Pac\u00edfico", 
                "instacron:UP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
                "The new global agri-food order and water disputes in northern Mexico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11354/481", 
                "0252-1865", 
                "Quintana, V. (2013). Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 40(73), 175-202. doi: 10.21678/apuntes.73.691", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.73.691"
            ], 
            "title_short": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Agua", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Chihuahua", 
                "Derecho al agua", 
                "Movimientos sociales", 
                "M\u00e9xico", 
                "Nuevo orden alimentario global", 
                "Recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "title": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "title_full": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Quintana S., Victor M."
            ], 
            "title_fullStr": "Nuevo orden alimentario y disputa por el agua en el norte de M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11354/481", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11354/481"
            }, 
            {
                "url": "https://doi.org/10.21678/apuntes.73.691", 
                "desc": "https://doi.org/10.21678/apuntes.73.691"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_befe403812e931f7ad70fd7bad30fe99"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Leyva Rivera, Tania Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "La conservaci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas (ANP1) y su posicionamiento como herramientas para la conservaci\u00f3n, se ha visto reflejado en las normas que establecen como obligatoria la Opini\u00f3n T\u00e9cnica Previa Vinculante (OTPV) a un proyecto que se superponga a dichas \u00e1reas, sin su obtenci\u00f3n el proyecto propuesto no es viable. Este procedimiento es conocido como compatibilidad. Por otro lado, la creaci\u00f3n de escenarios concertados en las \u00e1reas naturales protegidas, cobra importancia porque establece la gesti\u00f3n del territorio y los recursos que en ellas se encuentran, si dichos escenarios se construyen sin la participaci\u00f3n de los actores, estos no reflejan la forma en que las poblaciones locales se relacionan con su entorno. Cuando estos escenarios se ubican en la zona de sierra entonces existe una alta probabilidad que parte de sus actores sean comunidades campesinas, por tanto entran a tallar no solo las normas aplicables a las ANP sino tambi\u00e9n las que conciernen a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En este sentido, el agua juega un papel importante ya que es un recurso fundamental para la subsistencia de estas comunidades, pues no s\u00f3lo les permite acceder al alimento a trav\u00e9s del cultivo de la tierra o crianza de ganado, sino que tambi\u00e9n se encuentra ligada a un concepto de territorio, costumbres e identidad colectiva. Adem\u00e1s, al discurrir por un ANP la gesti\u00f3n que esta haya previsto en su plan maestro es decisiva para los usos que se le d\u00e9, pudiendo no coincidir con las expectativas y/o necesidades de las comunidades. Es as\u00ed que, en este espacio se tejen una serie de normas que regulan directa o indirectamente el uso que se le da al agua. Entonces, cuando se tiene un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico cuya fuente de agua se encuentra dentro de un ANP, y cuyo fin es garantizar la subsistencia de una comunidad campesina, no solo rigen las normas y regulaciones dadas por la Autoridad Nacional del Agua (ANA), sino tambi\u00e9n aquellas establecidas por el Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas (SERNANP) y debido a la naturaleza del proyecto tambi\u00e9n cobran importancia las normas del Ministerio de Agricultura y Riego (MINAGRI). Sin embargo, antes incluso de pensar en el procedimiento para obtenci\u00f3n de un derecho de uso de agua, se requiere contar con la OTPV (compatibilidad) favorable, siendo este el primer paso 1 En al presente tesis la sigla ANP se empela indistintamente para referirse a un \u00e1rea natural protegida o a m\u00e1s de un \u00e1rea natural protegida. para ejecutar el proyecto, de no obtenerlo, el proyecto no es factible y termina siendo denegado. Esta situaci\u00f3n implica la denegaci\u00f3n t\u00e1cita del uso de agua a la comunidad que lo solicita, con lo cual se podr\u00eda vulnerar su derecho humano al agua y con este su derecho a una vida digna y otros derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En la presente tesis, se analiza el caso de la comunidad campesina de Aquia ubicada en el departamento de Ancash, para entender c\u00f3mo funcion\u00f3 la evaluaci\u00f3n del SERNANP, la cual no consider\u00f3 el derecho humano al agua (DHA) ni los derechos de las comunidades. En base a ello y a entrevistas a diversos actores asociados a la actividad, se determinaron desaf\u00edos para incluir en la evaluaci\u00f3n de SERNANP, tanto el DHA como el derecho de las comunidades campesinas localizadas en la sierra (pueblos ind\u00edgenas). Una vez determinados estos desaf\u00edos, se pudieron establecer criterios para llevar a cabo una evaluaci\u00f3n diferenciada en casos similares al de la comunidad campesina de Aquia. Es decir, se proponen criterios t\u00e9cnicos adicionales en la evaluaci\u00f3n previa a la OTPV (compatibilidad) cuando se involucre a una o m\u00e1s comunidades campesinas en sierra con el prop\u00f3sito de mejorar la evaluaci\u00f3n. Asimismo, se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis legal determinando que la ratificaci\u00f3n de diversos tratados internacionales asociados al DHA, son de cumplimiento obligatorio, los cuales brindan la base legal para resolver y emitir la OTPV favorable a un proyecto. A esto se sum\u00f3 la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) y la Corte de Derechos Humanos de las Naciones Unidas (CDHNU), la cual permiti\u00f3 demostrar que las menciones al Convenio 169 de la OIT y derechos de las comunidades en la Ley de \u00e1reas naturales protegidas y la Ley de recursos h\u00eddricos, es la base fundamental para evaluar la solicitudes de compatibilidad, considerando el derecho humano al agua y los derechos de las comunidades como criterios adicionales no indicados literalmente en la legislaci\u00f3n, pero si presentes en la normativa existente aplicable al caso."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de agua--Per\u00fa-Ancash"
            ], 
            [
                "Derechos humanos--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "\u00c1reas naturales--Per\u00fa--Ancash"
            ], 
            [
                "Comunidades campesinas--Per\u00fa--Ancash--Aquia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Leyva Rivera, Tania Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-08-31T18:22:23Z", 
                "2018-08-31T18:22:23Z", 
                "2018", 
                "2018-08-31"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de agua--Per\u00fa-Ancash", 
                "Derechos humanos--Per\u00fa", 
                "\u00c1reas naturales--Per\u00fa--Ancash", 
                "Comunidades campesinas--Per\u00fa--Ancash--Aquia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La conservaci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas (ANP1) y su posicionamiento como herramientas para la conservaci\u00f3n, se ha visto reflejado en las normas que establecen como obligatoria la Opini\u00f3n T\u00e9cnica Previa Vinculante (OTPV) a un proyecto que se superponga a dichas \u00e1reas, sin su obtenci\u00f3n el proyecto propuesto no es viable. Este procedimiento es conocido como compatibilidad. Por otro lado, la creaci\u00f3n de escenarios concertados en las \u00e1reas naturales protegidas, cobra importancia porque establece la gesti\u00f3n del territorio y los recursos que en ellas se encuentran, si dichos escenarios se construyen sin la participaci\u00f3n de los actores, estos no reflejan la forma en que las poblaciones locales se relacionan con su entorno. Cuando estos escenarios se ubican en la zona de sierra entonces existe una alta probabilidad que parte de sus actores sean comunidades campesinas, por tanto entran a tallar no solo las normas aplicables a las ANP sino tambi\u00e9n las que conciernen a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En este sentido, el agua juega un papel importante ya que es un recurso fundamental para la subsistencia de estas comunidades, pues no s\u00f3lo les permite acceder al alimento a trav\u00e9s del cultivo de la tierra o crianza de ganado, sino que tambi\u00e9n se encuentra ligada a un concepto de territorio, costumbres e identidad colectiva. Adem\u00e1s, al discurrir por un ANP la gesti\u00f3n que esta haya previsto en su plan maestro es decisiva para los usos que se le d\u00e9, pudiendo no coincidir con las expectativas y/o necesidades de las comunidades. Es as\u00ed que, en este espacio se tejen una serie de normas que regulan directa o indirectamente el uso que se le da al agua. Entonces, cuando se tiene un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico cuya fuente de agua se encuentra dentro de un ANP, y cuyo fin es garantizar la subsistencia de una comunidad campesina, no solo rigen las normas y regulaciones dadas por la Autoridad Nacional del Agua (ANA), sino tambi\u00e9n aquellas establecidas por el Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas (SERNANP) y debido a la naturaleza del proyecto tambi\u00e9n cobran importancia las normas del Ministerio de Agricultura y Riego (MINAGRI). Sin embargo, antes incluso de pensar en el procedimiento para obtenci\u00f3n de un derecho de uso de agua, se requiere contar con la OTPV (compatibilidad) favorable, siendo este el primer paso 1 En al presente tesis la sigla ANP se empela indistintamente para referirse a un \u00e1rea natural protegida o a m\u00e1s de un \u00e1rea natural protegida. para ejecutar el proyecto, de no obtenerlo, el proyecto no es factible y termina siendo denegado. Esta situaci\u00f3n implica la denegaci\u00f3n t\u00e1cita del uso de agua a la comunidad que lo solicita, con lo cual se podr\u00eda vulnerar su derecho humano al agua y con este su derecho a una vida digna y otros derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En la presente tesis, se analiza el caso de la comunidad campesina de Aquia ubicada en el departamento de Ancash, para entender c\u00f3mo funcion\u00f3 la evaluaci\u00f3n del SERNANP, la cual no consider\u00f3 el derecho humano al agua (DHA) ni los derechos de las comunidades. En base a ello y a entrevistas a diversos actores asociados a la actividad, se determinaron desaf\u00edos para incluir en la evaluaci\u00f3n de SERNANP, tanto el DHA como el derecho de las comunidades campesinas localizadas en la sierra (pueblos ind\u00edgenas). Una vez determinados estos desaf\u00edos, se pudieron establecer criterios para llevar a cabo una evaluaci\u00f3n diferenciada en casos similares al de la comunidad campesina de Aquia. Es decir, se proponen criterios t\u00e9cnicos adicionales en la evaluaci\u00f3n previa a la OTPV (compatibilidad) cuando se involucre a una o m\u00e1s comunidades campesinas en sierra con el prop\u00f3sito de mejorar la evaluaci\u00f3n. Asimismo, se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis legal determinando que la ratificaci\u00f3n de diversos tratados internacionales asociados al DHA, son de cumplimiento obligatorio, los cuales brindan la base legal para resolver y emitir la OTPV favorable a un proyecto. A esto se sum\u00f3 la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) y la Corte de Derechos Humanos de las Naciones Unidas (CDHNU), la cual permiti\u00f3 demostrar que las menciones al Convenio 169 de la OIT y derechos de las comunidades en la Ley de \u00e1reas naturales protegidas y la Ley de recursos h\u00eddricos, es la base fundamental para evaluar la solicitudes de compatibilidad, considerando el derecho humano al agua y los derechos de las comunidades como criterios adicionales no indicados literalmente en la legislaci\u00f3n, pero si presentes en la normativa existente aplicable al caso.", 
                "The conservation of natural protected areas (ANP) and their positioning as tools for conservation has been reflected in the regulations that establish the binding prior technical opinion (OTPV) as mandatory for a project that overlaps those areas, without its obtaining the proposed project is not viable. This procedure is known as compatibility. On the other hand, the creation of concerted scenarios in natural protected areas becomes important because it establishes the management of the territory and the resources that are in them, if such scenarios are carried out without the participation of the actors, they do not reflect the way that local populations are related to their environment. When these areas are located in the highlands, the probability that part of their actors are peasants communities is quite high, therefore the applicable rules are not only related to the ANP, but also those that recognize the rights of indigenous communities. In this sense, water plays an important role since it is a fundamental resource for the subsistence of these communities, as it not only allows them to access food through the cultivation of land or raising livestock, but it is also linked to a concept of territory, customs and collective identity. In addition, when water runs through an ANP the management established on the master plan becomes overriding for its uses, which may not coincide with the expectations and / or needs of the communities, so in this space applies laws that directly or indirectly regulate the resource use. Then, when the water source of a project is inside an ANP whose purpose is to guarantee the subsistence of a peasant community, the rules and regulations that are applied are those given by the ANA, SERNANP and MINAGRI due to the character of the project. However, before even thinking about the procedure to obtain a right to use water, the prior obligation is the OTPV (compatibility), this is the first step to execute the project, if it is not obtained, the project is not feasible and ends up being denied. This situation implies the tacit denial of the use of water to the community that requests it, thereby violating their human right to water and related rights as right to a dignified life and the rights of indigenous peoples In the present thesis, the case of peasant community of Aquia, located in Ancash, is analyzed to understand how the evaluation of SERNANP was accomplished, which did not consider the human right to water or the rights of indigenous peoples. Based on interviews with key actors, challenges were identified linked to evaluation of SERNANP both the DHA and the right of the communities. Once these challenges were determined, criteria could be established to carry out a differentiated evaluation in similar cases to peasant community of Aquia. In other words, additional technical criteria are proposed in the prior evaluation for delivering OTPV when one or more highland peasant communities are involved. Likewise, a legal analysis was carried out determining that the ratification of various international treaties associated with the DHA, are mandatory, which provide the legal basis to resolve and deliver the OTPV favorable to a project. This was complemented by the jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights (CIDH) and the United Nations Human Rights Court (CDHNU), which demonstrated that the mentions to Convention 169 and the rights of communities in the law of natural protected areas and the law of water resources, is the fundamental basis for evaluating compatibility requests considering the human right to water and the rights of communities.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/12519"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
            "id": "PE_2a5c0c320a83fdebd3e2fd5a154692b6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Leyva Rivera, Tania Mar\u00eda"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
                "Leyva Rivera, Tania Mar\u00eda", 
                "Derecho de agua--Per\u00fa-Ancash", 
                "Derechos humanos--Per\u00fa", 
                "\u00c1reas naturales--Per\u00fa--Ancash", 
                "Comunidades campesinas--Per\u00fa--Ancash--Aquia"
            ], 
            "score": 1210.578, 
            "_version_": 1612509988410884096, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La conservaci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas (ANP1) y su posicionamiento como herramientas para la conservaci\u00f3n, se ha visto reflejado en las normas que establecen como obligatoria la Opini\u00f3n T\u00e9cnica Previa Vinculante (OTPV) a un proyecto que se superponga a dichas \u00e1reas, sin su obtenci\u00f3n el proyecto propuesto no es viable. Este procedimiento es conocido como compatibilidad. Por otro lado, la creaci\u00f3n de escenarios concertados en las \u00e1reas naturales protegidas, cobra importancia porque establece la gesti\u00f3n del territorio y los recursos que en ellas se encuentran, si dichos escenarios se construyen sin la participaci\u00f3n de los actores, estos no reflejan la forma en que las poblaciones locales se relacionan con su entorno. Cuando estos escenarios se ubican en la zona de sierra entonces existe una alta probabilidad que parte de sus actores sean comunidades campesinas, por tanto entran a tallar no solo las normas aplicables a las ANP sino tambi\u00e9n las que conciernen a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En este sentido, el agua juega un papel importante ya que es un recurso fundamental para la subsistencia de estas comunidades, pues no s\u00f3lo les permite acceder al alimento a trav\u00e9s del cultivo de la tierra o crianza de ganado, sino que tambi\u00e9n se encuentra ligada a un concepto de territorio, costumbres e identidad colectiva. Adem\u00e1s, al discurrir por un ANP la gesti\u00f3n que esta haya previsto en su plan maestro es decisiva para los usos que se le d\u00e9, pudiendo no coincidir con las expectativas y/o necesidades de las comunidades. Es as\u00ed que, en este espacio se tejen una serie de normas que regulan directa o indirectamente el uso que se le da al agua. Entonces, cuando se tiene un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico cuya fuente de agua se encuentra dentro de un ANP, y cuyo fin es garantizar la subsistencia de una comunidad campesina, no solo rigen las normas y regulaciones dadas por la Autoridad Nacional del Agua (ANA), sino tambi\u00e9n aquellas establecidas por el Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas (SERNANP) y debido a la naturaleza del proyecto tambi\u00e9n cobran importancia las normas del Ministerio de Agricultura y Riego (MINAGRI). Sin embargo, antes incluso de pensar en el procedimiento para obtenci\u00f3n de un derecho de uso de agua, se requiere contar con la OTPV (compatibilidad) favorable, siendo este el primer paso 1 En al presente tesis la sigla ANP se empela indistintamente para referirse a un \u00e1rea natural protegida o a m\u00e1s de un \u00e1rea natural protegida. para ejecutar el proyecto, de no obtenerlo, el proyecto no es factible y termina siendo denegado. Esta situaci\u00f3n implica la denegaci\u00f3n t\u00e1cita del uso de agua a la comunidad que lo solicita, con lo cual se podr\u00eda vulnerar su derecho humano al agua y con este su derecho a una vida digna y otros derechos de los pueblos ind\u00edgenas. En la presente tesis, se analiza el caso de la comunidad campesina de Aquia ubicada en el departamento de Ancash, para entender c\u00f3mo funcion\u00f3 la evaluaci\u00f3n del SERNANP, la cual no consider\u00f3 el derecho humano al agua (DHA) ni los derechos de las comunidades. En base a ello y a entrevistas a diversos actores asociados a la actividad, se determinaron desaf\u00edos para incluir en la evaluaci\u00f3n de SERNANP, tanto el DHA como el derecho de las comunidades campesinas localizadas en la sierra (pueblos ind\u00edgenas). Una vez determinados estos desaf\u00edos, se pudieron establecer criterios para llevar a cabo una evaluaci\u00f3n diferenciada en casos similares al de la comunidad campesina de Aquia. Es decir, se proponen criterios t\u00e9cnicos adicionales en la evaluaci\u00f3n previa a la OTPV (compatibilidad) cuando se involucre a una o m\u00e1s comunidades campesinas en sierra con el prop\u00f3sito de mejorar la evaluaci\u00f3n. Asimismo, se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis legal determinando que la ratificaci\u00f3n de diversos tratados internacionales asociados al DHA, son de cumplimiento obligatorio, los cuales brindan la base legal para resolver y emitir la OTPV favorable a un proyecto. A esto se sum\u00f3 la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) y la Corte de Derechos Humanos de las Naciones Unidas (CDHNU), la cual permiti\u00f3 demostrar que las menciones al Convenio 169 de la OIT y derechos de las comunidades en la Ley de \u00e1reas naturales protegidas y la Ley de recursos h\u00eddricos, es la base fundamental para evaluar la solicitudes de compatibilidad, considerando el derecho humano al agua y los derechos de las comunidades como criterios adicionales no indicados literalmente en la legislaci\u00f3n, pero si presentes en la normativa existente aplicable al caso.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/12519", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/12519"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de agua--Per\u00fa-Ancash", 
                "Derechos humanos--Per\u00fa", 
                "\u00c1reas naturales--Per\u00fa--Ancash", 
                "Comunidades campesinas--Per\u00fa--Ancash--Aquia"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ortiz S\u00e1nchez, Iv\u00e1n"
            ], 
            "author_facet": [
                "Leyva Rivera, Tania Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis del proceso de compatibilidad en un \u00e1rea natural protegida considerando el derecho humano al agua como criterio adicional: el caso de un proyecto de afianzamiento h\u00eddrico para autoconsumo de la Comunidad Campesina de Aquia en el Parque Nacional Huascar\u00e1n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/12519", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/12519"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_2a5c0c320a83fdebd3e2fd5a154692b6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Moreyra, Alejandra"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Puricelli, Marino", 
            "Mercader, Am\u00edlcar", 
            "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
            "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
            "Marsans, Nicanor"
        ], 
        "title": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Acceso al agua"
            ], 
            [
                "Agricultura familiar"
            ], 
            [
                "Interdisciplinariedad"
            ], 
            [
                "Infraestructura h\u00eddrica"
            ], 
            [
                "Derecho al agua"
            ], 
            [
                "Access to water"
            ], 
            [
                "Farming families"
            ], 
            [
                "Interdisciplinary"
            ], 
            [
                "Water infrastructure"
            ], 
            [
                "Water rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-08-30"
            ], 
            "title_sort": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v12n24a09"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Acceso al agua", 
                "Agricultura familiar", 
                "Interdisciplinariedad", 
                "Infraestructura h\u00eddrica", 
                "Derecho al agua", 
                "Access to water", 
                "Farming families", 
                "Interdisciplinary", 
                "Water infrastructure", 
                "Water rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo", 
                "This paper presents the conceptual and methodological perspective of participatory action research with an interdisciplinary approach. Specifically, this research examines different dimensions that condition the access to water for farming families in the Pampa region. Together with famers and extension workers, we defined the problems, considering that water as mediator of social relations among different actors involved - resource appropriation for irrigation and agricultural production and other sectors' productions, family consumption and sewage-. In the last sections of the document, the research team presents observations, analysis and reflections on the progress of field work we have done so far"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5270/pr.5270.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr5270"
            ], 
            "author2": [
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "id": "AR_3f257ffbb8186cd3b94ef0cf14b60a71", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Moreyra, Alejandra"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Historia", 
                "Acceso al agua", 
                "Agricultura familiar", 
                "Interdisciplinariedad", 
                "Infraestructura h\u00eddrica", 
                "Derecho al agua", 
                "Access to water", 
                "Farming families", 
                "Interdisciplinary", 
                "Water infrastructure", 
                "Water rights"
            ], 
            "score": 1053.3226, 
            "_version_": 1607631462855606272, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 12(24). (2012)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr5270", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
                "Farming Families' Access to Water in the Pampa Region : A multidimensional analysis"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5270/pr.5270.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr5270"
            ], 
            "title_short": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Acceso al agua", 
                "Agricultura familiar", 
                "Interdisciplinariedad", 
                "Infraestructura h\u00eddrica", 
                "Derecho al agua", 
                "Access to water", 
                "Farming families", 
                "Interdisciplinary", 
                "Water infrastructure", 
                "Water rights"
            ], 
            "title": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "title_fullStr": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana : Un an\u00e1lisis multidimensional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5270/pr.5270.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5270/pr.5270.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr5270", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr5270"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3f257ffbb8186cd3b94ef0cf14b60a71"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cruz V\u00e1squez, Miguel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Salas Alfaro, Renato"
        ], 
        "title": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La recaudaci\u00f3n de los derechos de agua y del impuesto predial son las fuentes de contribuci\u00f3n m\u00e1s importantes en las finanzas municipales, pero la mayor\u00eda de municipios oaxaque\u00f1os se organizan por usos y costumbres y en esta forma de organizaci\u00f3n no se contempla el pago del agua y en general de otros servicios p\u00fablicos. Por otro lado, los alcaldes de estos municipios saben que cualquier intento por cobrar este servicio a su costo de producci\u00f3n, generar\u00e1 descontento social y posibles movilizaciones, toma de palacios municipales y la salida de quien impuls\u00f3 dichas medidas. Estas condiciones ocasionan una baja recaudaci\u00f3n fiscal por estos servicios, que a su vez agudiza la dificultad para mejorar el sistema de distribuci\u00f3n de agua, la creaci\u00f3n y mejoramiento de otras obras p\u00fablicas. En este sentido, este trabajo analiza la influencia que tiene el sistema de gobierno que asumen los municipios sobre el cobro de los derechos de agua en el Estado de Oaxaca, para lo cual se emplea un modelo econom\u00e9trico que incluye variables econ\u00f3micas, demogr\u00e1ficas e institucionales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Finanzas p\u00fablicas; Derechos de agua; Econometr\u00eda; Sistemas de gobierno."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cruz V\u00e1squez, Miguel", 
                "Salas Alfaro, Renato"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12-12"
            ], 
            "title_sort": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3318/2968"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Econ\u00f3mico"
            ], 
            "topic": [
                "Finanzas p\u00fablicas; Derechos de agua; Econometr\u00eda; Sistemas de gobierno."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La recaudaci\u00f3n de los derechos de agua y del impuesto predial son las fuentes de contribuci\u00f3n m\u00e1s importantes en las finanzas municipales, pero la mayor\u00eda de municipios oaxaque\u00f1os se organizan por usos y costumbres y en esta forma de organizaci\u00f3n no se contempla el pago del agua y en general de otros servicios p\u00fablicos. Por otro lado, los alcaldes de estos municipios saben que cualquier intento por cobrar este servicio a su costo de producci\u00f3n, generar\u00e1 descontento social y posibles movilizaciones, toma de palacios municipales y la salida de quien impuls\u00f3 dichas medidas. Estas condiciones ocasionan una baja recaudaci\u00f3n fiscal por estos servicios, que a su vez agudiza la dificultad para mejorar el sistema de distribuci\u00f3n de agua, la creaci\u00f3n y mejoramiento de otras obras p\u00fablicas. En este sentido, este trabajo analiza la influencia que tiene el sistema de gobierno que asumen los municipios sobre el cobro de los derechos de agua en el Estado de Oaxaca, para lo cual se emplea un modelo econom\u00e9trico que incluye variables econ\u00f3micas, demogr\u00e1ficas e institucionales."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3318"
            ], 
            "author2": [
                "Salas Alfaro, Renato"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
            "id": "CO_016c0ec91447fa6d9409f75d6d2750ee", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Cruz V\u00e1squez, Miguel"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
                "Cruz V\u00e1squez, Miguel", 
                "Finanzas p\u00fablicas; Derechos de agua; Econometr\u00eda; Sistemas de gobierno."
            ], 
            "score": 1043.2068, 
            "_version_": 1607631958326640640, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Econ\u00f3mico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La recaudaci\u00f3n de los derechos de agua y del impuesto predial son las fuentes de contribuci\u00f3n m\u00e1s importantes en las finanzas municipales, pero la mayor\u00eda de municipios oaxaque\u00f1os se organizan por usos y costumbres y en esta forma de organizaci\u00f3n no se contempla el pago del agua y en general de otros servicios p\u00fablicos. Por otro lado, los alcaldes de estos municipios saben que cualquier intento por cobrar este servicio a su costo de producci\u00f3n, generar\u00e1 descontento social y posibles movilizaciones, toma de palacios municipales y la salida de quien impuls\u00f3 dichas medidas. Estas condiciones ocasionan una baja recaudaci\u00f3n fiscal por estos servicios, que a su vez agudiza la dificultad para mejorar el sistema de distribuci\u00f3n de agua, la creaci\u00f3n y mejoramiento de otras obras p\u00fablicas. En este sentido, este trabajo analiza la influencia que tiene el sistema de gobierno que asumen los municipios sobre el cobro de los derechos de agua en el Estado de Oaxaca, para lo cual se emplea un modelo econom\u00e9trico que incluye variables econ\u00f3micas, demogr\u00e1ficas e institucionales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23036757::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3318", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Miguel Cruz V\u00e1squez, Renato Salas Alfaro", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Con-texto; N\u00fam. 38 (2012); 87-102", 
                "2346-2078", 
                "0123-6458", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3318"
            ], 
            "title_short": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Finanzas p\u00fablicas; Derechos de agua; Econometr\u00eda; Sistemas de gobierno."
            ], 
            "title": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Miguel Cruz V\u00e1squez, Renato Salas Alfaro", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cruz V\u00e1squez, Miguel", 
                "Salas Alfaro, Renato"
            ], 
            "title_fullStr": "La recaudaci\u00f3n por derechos de agua en los municipios de usos y costumbres y en aquellos de organizaci\u00f3n legal, en el Estado de Oaxaca, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3318", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3318"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_016c0ec91447fa6d9409f75d6d2750ee"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Obando Camino,Iv\u00e1n Mauricio"
        ], 
        "title": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo analiza las organizaciones de usuarios de aguas en Chile antes de la emisi\u00f3n de la Ley N\u00b0 2.139, de 1908, para determinar cu\u00e1les fueron las formas asociativas empleadas por los regantes para organizarse hasta aquel entonces y si estos \u00faltimos confirieron atribuciones jurisdiccionales a dichas organizaciones para resolver los conflictos derivados del ejercicio de los derechos de sus asociados. Esta investigaci\u00f3n verifica el empleo de instituciones jur\u00eddicas novedosas, originadas en figuras contractuales y cuasicontractuales, que dieron lugar a un modelo organizativo basado en ciertas notas comunes. Asimismo, la investigaci\u00f3n establece la existencia de cinco opciones de dise\u00f1o institucional, a lo menos, entre 1831 y 1908, respecto del otorgamiento de atribuciones jurisdiccionales a organizaciones de usuarios de aguas."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Organizaci\u00f3n de usuarios de aguas"
            ], 
            [
                "Jurisdicci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Derecho de Aguas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Obando Camino,Iv\u00e1n Mauricio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-68512009000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "topic": [
                "Organizaci\u00f3n de usuarios de aguas", 
                "Jurisdicci\u00f3n", 
                "Derecho de Aguas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo analiza las organizaciones de usuarios de aguas en Chile antes de la emisi\u00f3n de la Ley N\u00b0 2.139, de 1908, para determinar cu\u00e1les fueron las formas asociativas empleadas por los regantes para organizarse hasta aquel entonces y si estos \u00faltimos confirieron atribuciones jurisdiccionales a dichas organizaciones para resolver los conflictos derivados del ejercicio de los derechos de sus asociados. Esta investigaci\u00f3n verifica el empleo de instituciones jur\u00eddicas novedosas, originadas en figuras contractuales y cuasicontractuales, que dieron lugar a un modelo organizativo basado en ciertas notas comunes. Asimismo, la investigaci\u00f3n establece la existencia de cinco opciones de dise\u00f1o institucional, a lo menos, entre 1831 y 1908, respecto del otorgamiento de atribuciones jurisdiccionales a organizaciones de usuarios de aguas."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512009000100002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
            "id": "CL_0a0f64738b636dac232db3a7de27cc8e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Obando Camino,Iv\u00e1n Mauricio"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
                "Obando Camino,Iv\u00e1n Mauricio", 
                "Organizaci\u00f3n de usuarios de aguas", 
                "Jurisdicci\u00f3n", 
                "Derecho de Aguas"
            ], 
            "score": 1043.2068, 
            "_version_": 1611596210423988224, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo analiza las organizaciones de usuarios de aguas en Chile antes de la emisi\u00f3n de la Ley N\u00b0 2.139, de 1908, para determinar cu\u00e1les fueron las formas asociativas empleadas por los regantes para organizarse hasta aquel entonces y si estos \u00faltimos confirieron atribuciones jurisdiccionales a dichas organizaciones para resolver los conflictos derivados del ejercicio de los derechos de sus asociados. Esta investigaci\u00f3n verifica el empleo de instituciones jur\u00eddicas novedosas, originadas en figuras contractuales y cuasicontractuales, que dieron lugar a un modelo organizativo basado en ciertas notas comunes. Asimismo, la investigaci\u00f3n establece la existencia de cinco opciones de dise\u00f1o institucional, a lo menos, entre 1831 y 1908, respecto del otorgamiento de atribuciones jurisdiccionales a organizaciones de usuarios de aguas.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-68512009000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Valpara\u00edso) n.32 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512009000100002"
            ], 
            "title_short": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Organizaci\u00f3n de usuarios de aguas", 
                "Jurisdicci\u00f3n", 
                "Derecho de Aguas"
            ], 
            "title": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Obando Camino,Iv\u00e1n Mauricio"
            ], 
            "title_fullStr": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512009000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512009000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0a0f64738b636dac232db3a7de27cc8e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Formento, Susana Noem\u00ed"
        ], 
        "title": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "p.277-283"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AGUA"
            ], 
            [
                "RECURSOS NATURALES"
            ], 
            [
                "DERECHO DE AGUAS"
            ], 
            [
                "LEGISLACION"
            ], 
            [
                "REGLAMENTACIONES"
            ], 
            [
                "USO DEL AGUA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Formento, Susana Noem\u00ed"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "AGUA", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "LEGISLACION", 
                "REGLAMENTACIONES", 
                "USO DEL AGUA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "p.277-283", 
                "El agua es un recurso natural de fundamental importancia para la vida y esencia del hombre, y como tal ha sido necesario su regulaci\u00f3n jur\u00eddica mediante un conjunto complejo de normas que constituyen el derecho de aguas. El Derecho de aguas est\u00e1 constituido por aquellas normas que perteneciendo al Derecho P\u00fablico o al Derecho Privado, rigen la creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n, transmisi\u00f3n y extinci\u00f3n de las relaciones (jur\u00eddicas) aplicables a su conocimiento, aprovechamiento y preservaci\u00f3n como asimismo a la defensa contra su acci\u00f3n nociva (Brebbia, 1992). Resulta dif\u00edcil el estudio de la normativa del agua porque a misma no se encuentra sistematizada, la mayor\u00eda de ellas est\u00e1n incorporadas al C\u00f3digo Civil (derecho privado), pero tambi\u00e9n hay importantes disposiciones en el Derecho Administrativo (derecho publico), en los C\u00f3digos Provinciales y en normas municipales. Este trabajo tiene por objeto informar sobre los principios generales en los que se sustenta el derecho del agua."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2001formentos2"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
            "id": "AR_c5a57401379e5ab08852028abde90dc7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Formento, Susana Noem\u00ed"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
                "Formento, Susana Noem\u00ed", 
                "AGUA", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "LEGISLACION", 
                "REGLAMENTACIONES", 
                "USO DEL AGUA"
            ], 
            "score": 922.6149, 
            "_version_": 1607631362946236416, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:ar-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "p.277-283", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2001formentos2", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Vol.21, no.3"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
                "General regulations for water law", 
                "Principios generales del r\u00e9gimen del agua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2001formentos2", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2001formentos2"
            ], 
            "title_short": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AGUA", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "LEGISLACION", 
                "REGLAMENTACIONES", 
                "USO DEL AGUA"
            ], 
            "title": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Formento, Susana Noem\u00ed"
            ], 
            "title_fullStr": "Principios generales del r\u00e9gimen del agua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2001formentos2", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2001formentos2"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_c5a57401379e5ab08852028abde90dc7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "RECABARREN SANTIB\u00c1\u00d1EZ,OSCAR"
        ], 
        "title": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo persigue identificar la pauta que el Derecho Internacional de los Derechos Humanos y del Medio Ambiente entrega al Estado para la adecuada configuraci\u00f3n de su Derecho de Aguas. De esta forma, se analiza la relaci\u00f3n conceptual entre los derechos humanos y el medio ambiente, as\u00ed como los aspectos m\u00e1s relevantes del derecho humano al agua y al saneamiento. Asimismo, se estudian losprincipios establecidospor el Derecho Internacionalpara una adecuada gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos como garant\u00eda del derecho humano al agua y al saneamiento."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de aguas"
            ], 
            [
                "Derecho humano al agua y al saneamiento"
            ], 
            [
                "Derecho ambiental"
            ], 
            [
                "derechos humanos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "RECABARREN SANTIB\u00c1\u00d1EZ,OSCAR"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-52002016000200010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Talca. Centro de Estudios Constitucionales"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de aguas", 
                "Derecho humano al agua y al saneamiento", 
                "Derecho ambiental", 
                "derechos humanos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo persigue identificar la pauta que el Derecho Internacional de los Derechos Humanos y del Medio Ambiente entrega al Estado para la adecuada configuraci\u00f3n de su Derecho de Aguas. De esta forma, se analiza la relaci\u00f3n conceptual entre los derechos humanos y el medio ambiente, as\u00ed como los aspectos m\u00e1s relevantes del derecho humano al agua y al saneamiento. Asimismo, se estudian losprincipios establecidospor el Derecho Internacionalpara una adecuada gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos como garant\u00eda del derecho humano al agua y al saneamiento."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-52002016000200010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
            "id": "CL_4adf963a224782bd4bd1486d181b0edc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "RECABARREN SANTIB\u00c1\u00d1EZ,OSCAR"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
                "RECABARREN SANTIB\u00c1\u00d1EZ,OSCAR", 
                "Derecho de aguas", 
                "Derecho humano al agua y al saneamiento", 
                "Derecho ambiental", 
                "derechos humanos"
            ], 
            "score": 922.6149, 
            "_version_": 1611596092713992192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Talca. Centro de Estudios Constitucionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo persigue identificar la pauta que el Derecho Internacional de los Derechos Humanos y del Medio Ambiente entrega al Estado para la adecuada configuraci\u00f3n de su Derecho de Aguas. De esta forma, se analiza la relaci\u00f3n conceptual entre los derechos humanos y el medio ambiente, as\u00ed como los aspectos m\u00e1s relevantes del derecho humano al agua y al saneamiento. Asimismo, se estudian losprincipios establecidospor el Derecho Internacionalpara una adecuada gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos como garant\u00eda del derecho humano al agua y al saneamiento.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-52002016000200010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios constitucionales v.14 n.2 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-52002016000200010"
            ], 
            "title_short": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de aguas", 
                "Derecho humano al agua y al saneamiento", 
                "Derecho ambiental", 
                "derechos humanos"
            ], 
            "title": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "RECABARREN SANTIB\u00c1\u00d1EZ,OSCAR"
            ], 
            "title_fullStr": "EL EST\u00c1NDAR DEL DERECHO DE AGUAS DESDE LA PERSPECTIVA DEL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y DEL MEDIO AMBIENTE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-52002016000200010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-52002016000200010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_4adf963a224782bd4bd1486d181b0edc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Costa Cordella,Ezio"
        ], 
        "title": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La regulaci\u00f3n de las aguas en Chile es un tema candente para el derecho y las pol\u00edticas p\u00fablicas. Empujado por una serie de conflictos sociales en torno a este bien, se hace inminente la necesidad de efectuar algunas modificaciones en esta \u00e1rea. Sin embargo, se observa la falta de un diagn\u00f3stico efectivo sobre los diversos dilemas que envuelve la regulaci\u00f3n de aguas. Este trabajo constituye una revisi\u00f3n de literatura jur\u00eddico-pol\u00edtica sobre la regulaci\u00f3n de aguas que busca clasificar los problemas que sobre ella se han detectado. Con este objetivo es que en una primera parte se analizan las principales caracter\u00edsiticas del sistema actual y en seguida se clasifican las problem\u00e1ticas en 4 \"dilemas\", de diversas caracter\u00edsticas y que debieran significar esfuerzos distintos para abordar sus soluciones."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de aguas"
            ], 
            [
                "regulaci\u00f3n de aguas"
            ], 
            [
                "cambio regulatorio"
            ], 
            [
                "agua"
            ], 
            [
                "bien nacional de uso p\u00fablico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Costa Cordella,Ezio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-04-01"
            ], 
            "title_sort": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372016000100014"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de aguas", 
                "regulaci\u00f3n de aguas", 
                "cambio regulatorio", 
                "agua", 
                "bien nacional de uso p\u00fablico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La regulaci\u00f3n de las aguas en Chile es un tema candente para el derecho y las pol\u00edticas p\u00fablicas. Empujado por una serie de conflictos sociales en torno a este bien, se hace inminente la necesidad de efectuar algunas modificaciones en esta \u00e1rea. Sin embargo, se observa la falta de un diagn\u00f3stico efectivo sobre los diversos dilemas que envuelve la regulaci\u00f3n de aguas. Este trabajo constituye una revisi\u00f3n de literatura jur\u00eddico-pol\u00edtica sobre la regulaci\u00f3n de aguas que busca clasificar los problemas que sobre ella se han detectado. Con este objetivo es que en una primera parte se analizan las principales caracter\u00edsiticas del sistema actual y en seguida se clasifican las problem\u00e1ticas en 4 \"dilemas\", de diversas caracter\u00edsticas y que debieran significar esfuerzos distintos para abordar sus soluciones."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372016000100014"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
            "id": "CL_ee5b968b7f8c3c98fea14245215495e7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Costa Cordella,Ezio"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
                "Costa Cordella,Ezio", 
                "Derecho de aguas", 
                "regulaci\u00f3n de aguas", 
                "cambio regulatorio", 
                "agua", 
                "bien nacional de uso p\u00fablico"
            ], 
            "score": 922.6149, 
            "_version_": 1611596204705054720, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La regulaci\u00f3n de las aguas en Chile es un tema candente para el derecho y las pol\u00edticas p\u00fablicas. Empujado por una serie de conflictos sociales en torno a este bien, se hace inminente la necesidad de efectuar algunas modificaciones en esta \u00e1rea. Sin embargo, se observa la falta de un diagn\u00f3stico efectivo sobre los diversos dilemas que envuelve la regulaci\u00f3n de aguas. Este trabajo constituye una revisi\u00f3n de literatura jur\u00eddico-pol\u00edtica sobre la regulaci\u00f3n de aguas que busca clasificar los problemas que sobre ella se han detectado. Con este objetivo es que en una primera parte se analizan las principales caracter\u00edsiticas del sistema actual y en seguida se clasifican las problem\u00e1ticas en 4 \"dilemas\", de diversas caracter\u00edsticas y que debieran significar esfuerzos distintos para abordar sus soluciones.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372016000100014", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.43 n.1 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372016000100014"
            ], 
            "title_short": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de aguas", 
                "regulaci\u00f3n de aguas", 
                "cambio regulatorio", 
                "agua", 
                "bien nacional de uso p\u00fablico"
            ], 
            "title": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Costa Cordella,Ezio"
            ], 
            "title_fullStr": "DIAGN\u00d3STICO PARA UN CAMBIO: LOS DILEMAS DE LA REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN CHILE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372016000100014", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372016000100014"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_ee5b968b7f8c3c98fea14245215495e7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Budds,Jessica"
        ], 
        "title": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo examina el desarrollo orientado a la exportaci\u00f3n agr\u00edcola y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos para riego en la cuenca del r\u00edo La Ligua, ubicado en el Norte Chico de Chile. Se emplea un marco te\u00f3rico de la ecolog\u00eda pol\u00edtica para abordar la demanda, la evaluaci\u00f3n y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, con fines de demostrar c\u00f3mo las relaciones sociales de poder subyacen la situaci\u00f3n del agua en la cuenca y las cuestiones que surgen al respecto. Se destaca en particular el uso de un estudio hidrol\u00f3gico para responder a la explotaci\u00f3n r\u00e1pida y descontrolada de aguas subterr\u00e1neas, el cual gener\u00f3 una asignaci\u00f3n desigual entre agricultores. Se concluye que para mejor entender las cuestiones acerca de la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, el concepto del ciclo \"hidrosocial\" es m\u00e1s adecuado que lo del ciclo hidrol\u00f3gico."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ecolog\u00eda pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "derechos de agua"
            ], 
            [
                "agricultura de exportaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Norte Chico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Budds,Jessica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09-01"
            ], 
            "title_sort": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34022012000200010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Ecolog\u00eda pol\u00edtica", 
                "derechos de agua", 
                "agricultura de exportaci\u00f3n", 
                "Norte Chico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo examina el desarrollo orientado a la exportaci\u00f3n agr\u00edcola y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos para riego en la cuenca del r\u00edo La Ligua, ubicado en el Norte Chico de Chile. Se emplea un marco te\u00f3rico de la ecolog\u00eda pol\u00edtica para abordar la demanda, la evaluaci\u00f3n y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, con fines de demostrar c\u00f3mo las relaciones sociales de poder subyacen la situaci\u00f3n del agua en la cuenca y las cuestiones que surgen al respecto. Se destaca en particular el uso de un estudio hidrol\u00f3gico para responder a la explotaci\u00f3n r\u00e1pida y descontrolada de aguas subterr\u00e1neas, el cual gener\u00f3 una asignaci\u00f3n desigual entre agricultores. Se concluye que para mejor entender las cuestiones acerca de la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, el concepto del ciclo \"hidrosocial\" es m\u00e1s adecuado que lo del ciclo hidrol\u00f3gico."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022012000200010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
            "id": "CL_84eb68948ea84fe4544cf91214090883", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Budds,Jessica"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
                "Budds,Jessica", 
                "Ecolog\u00eda pol\u00edtica", 
                "derechos de agua", 
                "agricultura de exportaci\u00f3n", 
                "Norte Chico"
            ], 
            "score": 922.6149, 
            "_version_": 1611596103856160768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo examina el desarrollo orientado a la exportaci\u00f3n agr\u00edcola y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos para riego en la cuenca del r\u00edo La Ligua, ubicado en el Norte Chico de Chile. Se emplea un marco te\u00f3rico de la ecolog\u00eda pol\u00edtica para abordar la demanda, la evaluaci\u00f3n y la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, con fines de demostrar c\u00f3mo las relaciones sociales de poder subyacen la situaci\u00f3n del agua en la cuenca y las cuestiones que surgen al respecto. Se destaca en particular el uso de un estudio hidrol\u00f3gico para responder a la explotaci\u00f3n r\u00e1pida y descontrolada de aguas subterr\u00e1neas, el cual gener\u00f3 una asignaci\u00f3n desigual entre agricultores. Se concluye que para mejor entender las cuestiones acerca de la asignaci\u00f3n de recursos h\u00eddricos, el concepto del ciclo \"hidrosocial\" es m\u00e1s adecuado que lo del ciclo hidrol\u00f3gico.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34022012000200010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de geograf\u00eda Norte Grande n.52 2012", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022012000200010"
            ], 
            "title_short": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ecolog\u00eda pol\u00edtica", 
                "derechos de agua", 
                "agricultura de exportaci\u00f3n", 
                "Norte Chico"
            ], 
            "title": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Budds,Jessica"
            ], 
            "title_fullStr": "La demanda, evaluaci\u00f3n y asignaci\u00f3n del agua en el contexto de escasez: un an\u00e1lisis del ciclo hidrosocial del valle del r\u00edo La Ligua, Chile"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022012000200010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022012000200010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_84eb68948ea84fe4544cf91214090883"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pretell Garc\u00eda, Pilar Geraldine"
        ], 
        "title": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El tema elegido como objeto de estudio tiene como motivaci\u00f3n el hecho que no existe suficiente investigaci\u00f3n, a diferencia de lo que ocurre respecto a las comunidades campesinas y quienes viven en zonas periurbanas, que contenga un enfoque constitucional que analice la problem\u00e1tica del acceso al agua que tienen las comunidades nativas y los colectivos originarios que residen en la selva peruana. Durante el siglo XX, el olvido y la indiferencia hacia las personas que viv\u00edan en la selva del Per\u00fa persistieron y se agravaron, toda vez que el Estado no adopt\u00f3 medidas eficaces que permitieran afrontar y atribuir responsabilidades por las violaciones a los derechos humanos de tales colectivos, sobre todo, durante la \u00e9poca del caucho. En consecuencia, se puede decir que, hist\u00f3ricamente, el departamento de Loreto, desde antes de la etapa republicana, no ha sido uno de los temas centrales para las autoridades y gobiernos de turno, debido a las dificultades clim\u00e1ticas, del territorio y presupuestales, los cuales han solido ser justificaci\u00f3n para no focalizar una mayor atenci\u00f3n sobre el tema del agua para las comunidades nativas y los pueblos originarios. Si bien actualmente, existen algunos cambios, estos no resultan suficientes, dado que el progreso econ\u00f3mico del pa\u00eds, reflejado en los indicadores de los \u00faltimos a\u00f1os, poco o casi nada de ello se ha visto manifestado en la vida cotidiana de los citados colectivos, dado que a\u00fan persisten carencias econ\u00f3micas, insuficiente satisfacci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas y, asimismo, marginaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n. Ante esta situaci\u00f3n real, hemos estimado conveniente elegir a las comunidades nativas y los colectivos originarios del departamento de Loreto, a fin que pueda visibilizarse una de la grandes problem\u00e1ticas por las que atraviesan, que el acceso al agua sea posible en condiciones adecuadas. De otro lado, hoy en d\u00eda resulta innegable reconocer la importancia de las actividades extractivas de hidrocarburos en la Amazon\u00eda del Per\u00fa, espec\u00edficamente, en Loreto, cuyo inicio data desde la d\u00e9cada de 1970, lo que ha conllevado ingresos considerables para el Estado, principalmente, para el Gobierno Nacional y, al mismo tiempo, impactos ambientales negativos que han ocasionado una afectaci\u00f3n a muchas comunidades nativas y pueblos originarios en situaci\u00f3n de aislamiento y contacto inicial, a quienes en conjunto denominaremos pueblos amaz\u00f3nicos, motivo por el cual ha significado que el Estado sea visto como un agente que no ha cumplido un rol tuitivo durante d\u00e9cadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n--Loreto (Per\u00fa)."
            ], 
            [
                "Derechos fundamentales--Per\u00fa."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pretell Garc\u00eda, Pilar Geraldine"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-27T20:57:44Z", 
                "2016-10-27T20:57:44Z", 
                "2016", 
                "2016-10-27"
            ], 
            "title_sort": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n--Loreto (Per\u00fa).", 
                "Derechos fundamentales--Per\u00fa."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El tema elegido como objeto de estudio tiene como motivaci\u00f3n el hecho que no existe suficiente investigaci\u00f3n, a diferencia de lo que ocurre respecto a las comunidades campesinas y quienes viven en zonas periurbanas, que contenga un enfoque constitucional que analice la problem\u00e1tica del acceso al agua que tienen las comunidades nativas y los colectivos originarios que residen en la selva peruana. Durante el siglo XX, el olvido y la indiferencia hacia las personas que viv\u00edan en la selva del Per\u00fa persistieron y se agravaron, toda vez que el Estado no adopt\u00f3 medidas eficaces que permitieran afrontar y atribuir responsabilidades por las violaciones a los derechos humanos de tales colectivos, sobre todo, durante la \u00e9poca del caucho. En consecuencia, se puede decir que, hist\u00f3ricamente, el departamento de Loreto, desde antes de la etapa republicana, no ha sido uno de los temas centrales para las autoridades y gobiernos de turno, debido a las dificultades clim\u00e1ticas, del territorio y presupuestales, los cuales han solido ser justificaci\u00f3n para no focalizar una mayor atenci\u00f3n sobre el tema del agua para las comunidades nativas y los pueblos originarios. Si bien actualmente, existen algunos cambios, estos no resultan suficientes, dado que el progreso econ\u00f3mico del pa\u00eds, reflejado en los indicadores de los \u00faltimos a\u00f1os, poco o casi nada de ello se ha visto manifestado en la vida cotidiana de los citados colectivos, dado que a\u00fan persisten carencias econ\u00f3micas, insuficiente satisfacci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas y, asimismo, marginaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n. Ante esta situaci\u00f3n real, hemos estimado conveniente elegir a las comunidades nativas y los colectivos originarios del departamento de Loreto, a fin que pueda visibilizarse una de la grandes problem\u00e1ticas por las que atraviesan, que el acceso al agua sea posible en condiciones adecuadas. De otro lado, hoy en d\u00eda resulta innegable reconocer la importancia de las actividades extractivas de hidrocarburos en la Amazon\u00eda del Per\u00fa, espec\u00edficamente, en Loreto, cuyo inicio data desde la d\u00e9cada de 1970, lo que ha conllevado ingresos considerables para el Estado, principalmente, para el Gobierno Nacional y, al mismo tiempo, impactos ambientales negativos que han ocasionado una afectaci\u00f3n a muchas comunidades nativas y pueblos originarios en situaci\u00f3n de aislamiento y contacto inicial, a quienes en conjunto denominaremos pueblos amaz\u00f3nicos, motivo por el cual ha significado que el Estado sea visto como un agente que no ha cumplido un rol tuitivo durante d\u00e9cadas.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7374"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
            "id": "PE_58a00cab1df3ea06f83af27858b69976", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Pretell Garc\u00eda, Pilar Geraldine"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
                "Pretell Garc\u00eda, Pilar Geraldine", 
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n--Loreto (Per\u00fa).", 
                "Derechos fundamentales--Per\u00fa."
            ], 
            "score": 922.6149, 
            "_version_": 1612509690795655168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El tema elegido como objeto de estudio tiene como motivaci\u00f3n el hecho que no existe suficiente investigaci\u00f3n, a diferencia de lo que ocurre respecto a las comunidades campesinas y quienes viven en zonas periurbanas, que contenga un enfoque constitucional que analice la problem\u00e1tica del acceso al agua que tienen las comunidades nativas y los colectivos originarios que residen en la selva peruana. Durante el siglo XX, el olvido y la indiferencia hacia las personas que viv\u00edan en la selva del Per\u00fa persistieron y se agravaron, toda vez que el Estado no adopt\u00f3 medidas eficaces que permitieran afrontar y atribuir responsabilidades por las violaciones a los derechos humanos de tales colectivos, sobre todo, durante la \u00e9poca del caucho. En consecuencia, se puede decir que, hist\u00f3ricamente, el departamento de Loreto, desde antes de la etapa republicana, no ha sido uno de los temas centrales para las autoridades y gobiernos de turno, debido a las dificultades clim\u00e1ticas, del territorio y presupuestales, los cuales han solido ser justificaci\u00f3n para no focalizar una mayor atenci\u00f3n sobre el tema del agua para las comunidades nativas y los pueblos originarios. Si bien actualmente, existen algunos cambios, estos no resultan suficientes, dado que el progreso econ\u00f3mico del pa\u00eds, reflejado en los indicadores de los \u00faltimos a\u00f1os, poco o casi nada de ello se ha visto manifestado en la vida cotidiana de los citados colectivos, dado que a\u00fan persisten carencias econ\u00f3micas, insuficiente satisfacci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas y, asimismo, marginaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n. Ante esta situaci\u00f3n real, hemos estimado conveniente elegir a las comunidades nativas y los colectivos originarios del departamento de Loreto, a fin que pueda visibilizarse una de la grandes problem\u00e1ticas por las que atraviesan, que el acceso al agua sea posible en condiciones adecuadas. De otro lado, hoy en d\u00eda resulta innegable reconocer la importancia de las actividades extractivas de hidrocarburos en la Amazon\u00eda del Per\u00fa, espec\u00edficamente, en Loreto, cuyo inicio data desde la d\u00e9cada de 1970, lo que ha conllevado ingresos considerables para el Estado, principalmente, para el Gobierno Nacional y, al mismo tiempo, impactos ambientales negativos que han ocasionado una afectaci\u00f3n a muchas comunidades nativas y pueblos originarios en situaci\u00f3n de aislamiento y contacto inicial, a quienes en conjunto denominaremos pueblos amaz\u00f3nicos, motivo por el cual ha significado que el Estado sea visto como un agente que no ha cumplido un rol tuitivo durante d\u00e9cadas.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/7374", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7374"
            ], 
            "title_short": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n--Loreto (Per\u00fa).", 
                "Derechos fundamentales--Per\u00fa."
            ], 
            "title": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial 2.5 Per\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Bernales Ballesteros, Enrique"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pretell Garc\u00eda, Pilar Geraldine"
            ], 
            "title_fullStr": "El acceso al agua y los derechos fundamentales de los pueblos amaz\u00f3nicos de Loreto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7374", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7374"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_58a00cab1df3ea06f83af27858b69976"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Moreyra, Alejandra"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Puricelli, Marino", 
            "Mercader, Am\u00edlcar A.", 
            "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
            "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
            "Marsans, Nicanor"
        ], 
        "title": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "agua"
            ], 
            [
                "familia"
            ], 
            [
                "acceso al agua"
            ], 
            [
                "agricultura familiar"
            ], 
            [
                "interdisciplinariedad"
            ], 
            [
                "infraestructura h\u00eddrica"
            ], 
            [
                "derecho al agua"
            ], 
            [
                "access to water"
            ], 
            [
                "farming families"
            ], 
            [
                "interdisciplinary"
            ], 
            [
                "water infrastructure"
            ], 
            [
                "water rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar A.", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Modalidades y perspectivas del desarrollo territorial rural", 
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 12, no. 24"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "agua", 
                "familia", 
                "acceso al agua", 
                "agricultura familiar", 
                "interdisciplinariedad", 
                "infraestructura h\u00eddrica", 
                "derecho al agua", 
                "access to water", 
                "farming families", 
                "interdisciplinary", 
                "water infrastructure", 
                "water rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo.", 
                "This paper presents the conceptual and methodological perspective of participatory action research with an interdisciplinary approach. Specifically, this research examines different dimensions that condition the access to water for farming families in the Pampa region. Together with famers and extension workers, we defined the problems, considering that water as mediator of social relations among different actors involved \u2013 resource appropriation for irrigation and agricultural production and other sectors\u2019 productions, family consumption and sewage-. In the last sections of the document, the research team presents observations, analysis and reflections on the progress of field work we have done so far.", 
                "Centro de Estudios Hist\u00f3ricos Rurales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/20903", 
                "http://hdl.handle.net/10915/20903", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v12n24a09/2147"
            ], 
            "author2": [
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar A.", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "id": "AR_d44762a121a27a1c98f5bda3afa8d1a1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Moreyra, Alejandra"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "agua", 
                "familia", 
                "acceso al agua", 
                "agricultura familiar", 
                "interdisciplinariedad", 
                "infraestructura h\u00eddrica", 
                "derecho al agua", 
                "access to water", 
                "farming families", 
                "interdisciplinary", 
                "water infrastructure", 
                "water rights"
            ], 
            "score": 877.6637, 
            "_version_": 1607631519734562816, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta, en su primera parte, el enfoque conceptual y metodol\u00f3gico de un proyecto de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa abordado de forma interdisciplinaria. La investigaci\u00f3n refiere a las diferentes dimensiones que condicionan el acceso al agua de los agricultores familiares en distintos sitios de la regi\u00f3n pampeana. La problem\u00e1tica se define en la din\u00e1mica con los actores involucrados, considerando que el agua mediatiza las relaciones sociales -de apropiaci\u00f3n para el riego y la producci\u00f3n agr\u00edcola y de otros sectores, el consumo y la eliminaci\u00f3n de residuos- entre diferentes actores. En las \u00faltimas secciones se presentan algunas de las observaciones y reflexiones del equipo de investigaci\u00f3n en base a los primeros avances del trabajo de campo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "24 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/20903", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
                "Farming Families\u2019 Access to Water in the Pampa Region: a multidimensional analysis"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/20903", 
                "http://hdl.handle.net/10915/20903", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v12n24a09/2147"
            ], 
            "title_short": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "agua", 
                "familia", 
                "acceso al agua", 
                "agricultura familiar", 
                "interdisciplinariedad", 
                "infraestructura h\u00eddrica", 
                "derecho al agua", 
                "access to water", 
                "farming families", 
                "interdisciplinary", 
                "water infrastructure", 
                "water rights"
            ], 
            "title": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Moreyra, Alejandra", 
                "Puricelli, Marino", 
                "Mercader, Am\u00edlcar A.", 
                "Rey, Mar\u00eda In\u00e9s", 
                "C\u00f3rdoba, Joaqu\u00edn", 
                "Marsans, Nicanor"
            ], 
            "title_fullStr": "El acceso al agua de los agricultores familiares de la regi\u00f3n pampeana: un an\u00e1lisis multidimensional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/20903", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/20903"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/20903", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/20903"
            }, 
            {
                "url": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v12n24a09/2147", 
                "desc": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v12n24a09/2147"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_d44762a121a27a1c98f5bda3afa8d1a1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vega C\u00e1rdenas, Nayive"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Vega C\u00e1rdenas, Yenny"
        ], 
        "title": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Desde los a\u00f1os 80 diversos proyectos de exportaci\u00f3n de agua en grandes cantidades han sido concebidos tanto en Estados Unidos como en Canad\u00e1 dada la abundancia del agua en la regi\u00f3n de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y las frecuentes declaraciones de estados de sequ\u00edas intensas en el suroeste americano.Desde que se firm\u00f3 el Tratado de libre comercio de Norteam\u00e9rica, se plantea que el agua fue incluida como cualquier otra mercanc\u00eda y el temor de los gobiernos de perder el control del recurso aument\u00f3 considerablemente. Por estas razones, los Estados americanos y las provincias canadienses ribere\u00f1as de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y del r\u00edo San Lorenzo se han dotado de un marco jur\u00eddico transnacional con el fin de proteger estas reservas mundiales de agua de los proyectos de exportaci\u00f3n en grandes cantidades.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "derecho del agua"
            ], 
            [
                "exportaci\u00f3n del agua"
            ], 
            [
                "agua como mercanc\u00eda"
            ], 
            [
                "bien com\u00fan y conservaci\u00f3n del agua"
            ], 
            [
                "water law"
            ], 
            [
                "exportation of water resources"
            ], 
            [
                "water as good"
            ], 
            [
                "common good and preservation of water"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vega C\u00e1rdenas, Nayive", 
                "Vega C\u00e1rdenas, Yenny"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Derecho y Ciencias Sociales", 
                "no. 9"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho del agua", 
                "exportaci\u00f3n del agua", 
                "agua como mercanc\u00eda", 
                "bien com\u00fan y conservaci\u00f3n del agua", 
                "water law", 
                "exportation of water resources", 
                "water as good", 
                "common good and preservation of water"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Desde los a\u00f1os 80 diversos proyectos de exportaci\u00f3n de agua en grandes cantidades han sido concebidos tanto en Estados Unidos como en Canad\u00e1 dada la abundancia del agua en la regi\u00f3n de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y las frecuentes declaraciones de estados de sequ\u00edas intensas en el suroeste americano.Desde que se firm\u00f3 el Tratado de libre comercio de Norteam\u00e9rica, se plantea que el agua fue incluida como cualquier otra mercanc\u00eda y el temor de los gobiernos de perder el control del recurso aument\u00f3 considerablemente. Por estas razones, los Estados americanos y las provincias canadienses ribere\u00f1as de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y del r\u00edo San Lorenzo se han dotado de un marco jur\u00eddico transnacional con el fin de proteger estas reservas mundiales de agua de los proyectos de exportaci\u00f3n en grandes cantidades.\u00a0", 
                "From 1980s projects of water export have been conceived both in The United States and in Canada given the abundance of water in the region of the Great Lakes of North America and the frequent and intense droughts in the American southwest. Since the signature of the Free Trade Agreement of North America, the question was to know if water was included as any other goods in that Agreement. So, the fear of the governments of losing control of the resource increased considerably. For these reasons, the American States and the Canadian riverside provinces of the Great Lakes of North America have provided with one juridical transnational frame in order to protect these world reservations of water of the projects of massif export.", 
                "Instituto de Cultura Jur\u00eddica (ICJ)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32120", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32120", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/736"
            ], 
            "author2": [
                "Vega C\u00e1rdenas, Yenny"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
            "id": "AR_b48bb3517fca2662472c314314a9c3de", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Vega C\u00e1rdenas, Nayive"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
                "Vega C\u00e1rdenas, Nayive", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho del agua", 
                "exportaci\u00f3n del agua", 
                "agua como mercanc\u00eda", 
                "bien com\u00fan y conservaci\u00f3n del agua", 
                "water law", 
                "exportation of water resources", 
                "water as good", 
                "common good and preservation of water"
            ], 
            "score": 877.6637, 
            "_version_": 1607631525067620352, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Desde los a\u00f1os 80 diversos proyectos de exportaci\u00f3n de agua en grandes cantidades han sido concebidos tanto en Estados Unidos como en Canad\u00e1 dada la abundancia del agua en la regi\u00f3n de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y las frecuentes declaraciones de estados de sequ\u00edas intensas en el suroeste americano.Desde que se firm\u00f3 el Tratado de libre comercio de Norteam\u00e9rica, se plantea que el agua fue incluida como cualquier otra mercanc\u00eda y el temor de los gobiernos de perder el control del recurso aument\u00f3 considerablemente. Por estas razones, los Estados americanos y las provincias canadienses ribere\u00f1as de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica y del r\u00edo San Lorenzo se han dotado de un marco jur\u00eddico transnacional con el fin de proteger estas reservas mundiales de agua de los proyectos de exportaci\u00f3n en grandes cantidades.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 53-68"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/32120", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
                "Exportation of water? The position of Canada regarding the exportation of water from the North American Great Lakes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32120", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32120", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/736"
            ], 
            "title_short": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho del agua", 
                "exportaci\u00f3n del agua", 
                "agua como mercanc\u00eda", 
                "bien com\u00fan y conservaci\u00f3n del agua", 
                "water law", 
                "exportation of water resources", 
                "water as good", 
                "common good and preservation of water"
            ], 
            "title": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vega C\u00e1rdenas, Nayive", 
                "Vega C\u00e1rdenas, Yenny"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfAgua para exportar? : La posici\u00f3n de Canad\u00e1 frente a la exportaci\u00f3n del agua de los Grandes Lagos de Norteam\u00e9rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32120", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32120"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/32120", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/32120"
            }, 
            {
                "url": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/736", 
                "desc": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/736"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_b48bb3517fca2662472c314314a9c3de"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago"
        ], 
        "title": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n fue realizado con el objeto de describir el conflicto socioambiental por acceso al agua existente en dos barrios marginales localizados al interior de las partes altas del Bosque Protector Ilal\u00f3. Los barrios son El Huangal y Guantugloma. Tambi\u00e9n se plantea un modelo de elecci\u00f3n institucional para implementar un sistema de agua en estos barrios mediante el uso de un recurso de uso com\u00fan. El conflicto puede ser entendido en su fase m\u00e1s reciente a partir del a\u00f1o 1.988 cuando el cerro Ilal\u00f3 fue declarado Area de Bosque y Vegetaci\u00f3n Protectora. Esta declaraci\u00f3n ha impedido que los mencionados barrios tengan un acceso convencional al agua potable ya que el Municipio de Quito no quiere incentivar un incremento poblacional al interior del Bosque Protector."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO"
            ], 
            [
                "RIESGO"
            ], 
            [
                "POBLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS SOCIOAMBIENTALES"
            ], 
            [
                "DERECHO AL AGUA"
            ], 
            [
                "VIOLACIONES DE LOS DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "AREA DE BOSQUE Y VEGETACI\u00d3N PROTECTORA (ABVP)"
            ], 
            [
                "LA MERCED (PARROQUIA)"
            ], 
            [
                "QUITO (CIUDAD)"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01", 
                "2016-09-05T20:45:57Z", 
                "2016-09-05T20:45:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "RIESGO", 
                "POBLACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS SOCIOAMBIENTALES", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "VIOLACIONES DE LOS DERECHOS HUMANOS", 
                "AREA DE BOSQUE Y VEGETACI\u00d3N PROTECTORA (ABVP)", 
                "LA MERCED (PARROQUIA)", 
                "QUITO (CIUDAD)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n fue realizado con el objeto de describir el conflicto socioambiental por acceso al agua existente en dos barrios marginales localizados al interior de las partes altas del Bosque Protector Ilal\u00f3. Los barrios son El Huangal y Guantugloma. Tambi\u00e9n se plantea un modelo de elecci\u00f3n institucional para implementar un sistema de agua en estos barrios mediante el uso de un recurso de uso com\u00fan. El conflicto puede ser entendido en su fase m\u00e1s reciente a partir del a\u00f1o 1.988 cuando el cerro Ilal\u00f3 fue declarado Area de Bosque y Vegetaci\u00f3n Protectora. Esta declaraci\u00f3n ha impedido que los mencionados barrios tengan un acceso convencional al agua potable ya que el Municipio de Quito no quiere incentivar un incremento poblacional al interior del Bosque Protector."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/9296"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
            "id": "EC_3101723b47cc66712b737cdc1d03e3ae", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago. 2012. Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "RIESGO", 
                "POBLACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS SOCIOAMBIENTALES", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "VIOLACIONES DE LOS DERECHOS HUMANOS", 
                "AREA DE BOSQUE Y VEGETACI\u00d3N PROTECTORA (ABVP)", 
                "LA MERCED (PARROQUIA)", 
                "QUITO (CIUDAD)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 877.6637, 
            "_version_": 1607632040312700928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n fue realizado con el objeto de describir el conflicto socioambiental por acceso al agua existente en dos barrios marginales localizados al interior de las partes altas del Bosque Protector Ilal\u00f3. Los barrios son El Huangal y Guantugloma. Tambi\u00e9n se plantea un modelo de elecci\u00f3n institucional para implementar un sistema de agua en estos barrios mediante el uso de un recurso de uso com\u00fan. El conflicto puede ser entendido en su fase m\u00e1s reciente a partir del a\u00f1o 1.988 cuando el cerro Ilal\u00f3 fue declarado Area de Bosque y Vegetaci\u00f3n Protectora. Esta declaraci\u00f3n ha impedido que los mencionados barrios tengan un acceso convencional al agua potable ya que el Municipio de Quito no quiere incentivar un incremento poblacional al interior del Bosque Protector.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "109 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/9296", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago. 2012. Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/9296"
            ], 
            "title_short": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "RIESGO", 
                "POBLACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS SOCIOAMBIENTALES", 
                "DERECHO AL AGUA", 
                "VIOLACIONES DE LOS DERECHOS HUMANOS", 
                "AREA DE BOSQUE Y VEGETACI\u00d3N PROTECTORA (ABVP)", 
                "LA MERCED (PARROQUIA)", 
                "QUITO (CIUDAD)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Narv\u00e1ez Qui\u00f1onez, Iv\u00e1n (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mont\u00fafar Gal\u00e1rraga, Pablo Santiago"
            ], 
            "title_fullStr": "Reapropiaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los recursos naturales en los barrios Huangal y Guantugloma ubicados en el cerro Ilal\u00f3 (parroquia la Merced, Distrito Metropolitano de Quito) en un contexto de cambio clim\u00e1tico."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/9296", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/9296"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_3101723b47cc66712b737cdc1d03e3ae"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sandoval Arenas, Diana Carolina"
        ], 
        "title": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En esta tesis se investig\u00f3 lo relativo al cumplimiento de los fallos dictados en primera instancia por los tribunales administrativos y en segunda instancia por el Consejo de Estado de las acciones populares en materia de aguas, desde el a\u00f1o 1998 hasta el a\u00f1o 2007 aproximadamente de acuerdo con la disponibilidad de los expedientes que reposan en la entidad encargada legalmente de llevar el registro de dichas acciones. Dentro de la investigaci\u00f3n se encontr\u00f3 que del porcentaje total de las acciones presentadas, \u00fanicamente el 22% es favorable en las dos instancias para los actores y de ese porcentaje se desprendieron los dem\u00e1s \u00edtems analizados, tales como: seguimiento, forma de cumplimiento, tiempo de cumplimiento entre otros. As\u00ed mismo se estudiaron los aspectos relevantes del derecho humano al agua y su incidencia en las pol\u00edticas p\u00fablicas actuales. Finalmente se presentan unas conclusiones enfocadas al cumplimiento de las acciones populares en materia de aguas y al seguimiento que deben hacer los actores de las mismas, con el fin de que se retome el car\u00e1cter esencial de \u00e9stas y no sean acciones netamente pecuniarias."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "acciones"
            ], 
            [
                "populares"
            ], 
            [
                "Abastecimiento de agua"
            ], 
            [
                "Acciones populares"
            ], 
            [
                "Derecho ambiental"
            ], 
            [
                "Derecho de aguas"
            ], 
            [
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales"
            ], 
            [
                "Colombia"
            ], 
            [
                "popular"
            ], 
            [
                "actions"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sandoval Arenas, Diana Carolina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-09-16T13:54:09Z", 
                "2010-09-16T13:54:09Z", 
                "2010-07-16", 
                "2010-09-16T13:54:09Z"
            ], 
            "title_sort": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "acciones", 
                "populares", 
                "Abastecimiento de agua", 
                "Acciones populares", 
                "Derecho ambiental", 
                "Derecho de aguas", 
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Colombia", 
                "popular", 
                "actions"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En esta tesis se investig\u00f3 lo relativo al cumplimiento de los fallos dictados en primera instancia por los tribunales administrativos y en segunda instancia por el Consejo de Estado de las acciones populares en materia de aguas, desde el a\u00f1o 1998 hasta el a\u00f1o 2007 aproximadamente de acuerdo con la disponibilidad de los expedientes que reposan en la entidad encargada legalmente de llevar el registro de dichas acciones. Dentro de la investigaci\u00f3n se encontr\u00f3 que del porcentaje total de las acciones presentadas, \u00fanicamente el 22% es favorable en las dos instancias para los actores y de ese porcentaje se desprendieron los dem\u00e1s \u00edtems analizados, tales como: seguimiento, forma de cumplimiento, tiempo de cumplimiento entre otros. As\u00ed mismo se estudiaron los aspectos relevantes del derecho humano al agua y su incidencia en las pol\u00edticas p\u00fablicas actuales. Finalmente se presentan unas conclusiones enfocadas al cumplimiento de las acciones populares en materia de aguas y al seguimiento que deben hacer los actores de las mismas, con el fin de que se retome el car\u00e1cter esencial de \u00e9stas y no sean acciones netamente pecuniarias.", 
                "In this thesis it was investigated regarding the fulfillment of the failures dictated in first instance by the administrative courts and in second instance by the Council of State of the public interest actions in the matter of waters, from year 1998 to year 2007 approximately in agreement with the availability of the files that rest in the organization in charge legally to take the registry of these actions. Within the investigation one was that of the total percentage of the presented/displayed actions, 22% are solely favorable in the two instances for the actors and that percentage the other analyzed items were come off, such as: pursuit, form of fulfillment, time of fulfillment among others. Also the excellent aspects of the human right to the water and their incidence in the present public policies studied. Finally conclusions focused to the fulfillment of the public interest actions in the matter of waters and to the pursuit that must make the actors of the same, in order that appear the essential character of these is retaken and they are not net pecuniary actions."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/2045"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
            "id": "CO_7b1c8f8cb7245142478ae9d7290c9f34", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Sandoval Arenas, Diana Carolina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "TMDA 0006 2010"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
                "Sandoval Arenas, Diana Carolina", 
                "acciones", 
                "populares", 
                "Abastecimiento de agua", 
                "Acciones populares", 
                "Derecho ambiental", 
                "Derecho de aguas", 
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Colombia", 
                "popular", 
                "actions"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631704999067648, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En esta tesis se investig\u00f3 lo relativo al cumplimiento de los fallos dictados en primera instancia por los tribunales administrativos y en segunda instancia por el Consejo de Estado de las acciones populares en materia de aguas, desde el a\u00f1o 1998 hasta el a\u00f1o 2007 aproximadamente de acuerdo con la disponibilidad de los expedientes que reposan en la entidad encargada legalmente de llevar el registro de dichas acciones. Dentro de la investigaci\u00f3n se encontr\u00f3 que del porcentaje total de las acciones presentadas, \u00fanicamente el 22% es favorable en las dos instancias para los actores y de ese porcentaje se desprendieron los dem\u00e1s \u00edtems analizados, tales como: seguimiento, forma de cumplimiento, tiempo de cumplimiento entre otros. As\u00ed mismo se estudiaron los aspectos relevantes del derecho humano al agua y su incidencia en las pol\u00edticas p\u00fablicas actuales. Finalmente se presentan unas conclusiones enfocadas al cumplimiento de las acciones populares en materia de aguas y al seguimiento que deben hacer los actores de las mismas, con el fin de que se retome el car\u00e1cter esencial de \u00e9stas y no sean acciones netamente pecuniarias.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22864618::oai:repository.urosario.edu.co:10336/2045", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "TMDA 0006 2010", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/2045"
            ], 
            "title_short": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "acciones", 
                "populares", 
                "Abastecimiento de agua", 
                "Acciones populares", 
                "Derecho ambiental", 
                "Derecho de aguas", 
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Colombia", 
                "popular", 
                "actions"
            ], 
            "title": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Londo\u00f1o-Toro, Beatriz"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sandoval Arenas, Diana Carolina"
            ], 
            "title_fullStr": "Cumplimiento de fallos de acciones populares en materia ambiental espec\u00edficamente en aguas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/2045", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/2045"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_7b1c8f8cb7245142478ae9d7290c9f34"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
        ], 
        "title": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15"
            ], 
            "title_sort": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740/11048"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0", 
                "In this paper, we present an analytical reflection on key issues and opportuni- ties that may arise for women with lower incomes or marginal communities in Colombia, from the delivery of UN A/64/L.63/Rev.1, July 26, 2010 by which the UN, \u201cdeclares the right to drinking water and sanitation as a human right essential for the full enjoyment of life and all human rights\u201d. We intended to highlight the main aspects linking gender relations with potable water service and how the resolution in question, can generate a significant change in the conditions of life and identity of women against the use and supply at domestic drinking water. This work begins with an exhibition of landscape water in some marginal regions of the world, based on figures from official regulatory bodies and / or guiding the water issue, we raised the right to water as a human right since the analysis of the various directives that regard have emanated from various international bodies, and then present the role of women in relation to the issue of water supply and finally conclude with some reflections aimed at redirecting public policies surrounding this right and duty from women and for the community.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740"
            ], 
            "author2": [
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "id": "CO_bacb47056f3a0eac62044c1d74a18d7d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631778475933697, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919630::oai:ojs.10.2.1.246:article/13740", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Viridiana Molinares Hassan, Judith Echeverr\u00eda Molina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 269-302", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 269-302", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
                "The Human Right to Water: Potential From a Gender Perspective"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740"
            ], 
            "title_short": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "title": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Viridiana Molinares Hassan, Judith Echeverr\u00eda Molina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "title_fullStr": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_bacb47056f3a0eac62044c1d74a18d7d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pinto, Mauricio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Mart\u00edn, Liber"
        ], 
        "title": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo efect\u00faa un an\u00e1lisis dogm\u00e1tico y exeg\u00e9tico de las instituciones jur\u00eddicas sobre acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino para determinar similitudes y diferencias entre las regulaciones. Estas caracter\u00edsticas se indagan vinculadas con el car\u00e1cter centralizado o descentralizado del acceso al agua para inferir una serie de principios comunes que pueden ser utilizados como criterios de interpretaci\u00f3n y constituyen fuente del derecho en caso de insuficiencia o silencio del ordenamiento positivo. Las conclusiones revelan similitudes en torno al car\u00e1cter marcadamente centralizado de la asignaci\u00f3n y reasignaci\u00f3n del agua con fines productivos, siendo principios constantes la exigencia de t\u00edtulo administrativo y la definici\u00f3n volum\u00e9trica del contenido concesional por parte de la autoridad p\u00fablica competente. Contrariamente, la regla es la descentralizaci\u00f3n, en materia de usos comunes vinculados con la subsistencia, pudiendo las personas usar en forma libre y gratuita el recurso h\u00eddrico, con prioridad frente a las utilizaciones productivas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de aguas"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica de agua"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Acceso al agua"
            ], 
            [
                "Water use"
            ], 
            [
                "Water rights"
            ], 
            [
                "Permit"
            ], 
            [
                "Legal principles"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pinto, Mauricio", 
                "Mart\u00edn, Liber"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de aguas", 
                "Pol\u00edtica de agua", 
                "Argentina", 
                "Acceso al agua", 
                "Water use", 
                "Water rights", 
                "Permit", 
                "Legal principles"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo efect\u00faa un an\u00e1lisis dogm\u00e1tico y exeg\u00e9tico de las instituciones jur\u00eddicas sobre acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino para determinar similitudes y diferencias entre las regulaciones. Estas caracter\u00edsticas se indagan vinculadas con el car\u00e1cter centralizado o descentralizado del acceso al agua para inferir una serie de principios comunes que pueden ser utilizados como criterios de interpretaci\u00f3n y constituyen fuente del derecho en caso de insuficiencia o silencio del ordenamiento positivo. Las conclusiones revelan similitudes en torno al car\u00e1cter marcadamente centralizado de la asignaci\u00f3n y reasignaci\u00f3n del agua con fines productivos, siendo principios constantes la exigencia de t\u00edtulo administrativo y la definici\u00f3n volum\u00e9trica del contenido concesional por parte de la autoridad p\u00fablica competente. Contrariamente, la regla es la descentralizaci\u00f3n, en materia de usos comunes vinculados con la subsistencia, pudiendo las personas usar en forma libre y gratuita el recurso h\u00eddrico, con prioridad frente a las utilizaciones productivas.", 
                "The article makes a dogmatic and exegetical analysis of legal institutions on access to water in arid regions of western Argentina in order to determine similarities and differences between the various regulations. These features are explored linked to the centralized or decentralized character of access to water in order to infer a set of common principles in the regulation of access to water, allowing their use as criteria for interpretation and as a source of law in the event of lack of positive regulation. The findings reveal similarities concerning to the markedly centralized character of allocation and reallocation system of water for economic uses. Also the requirement of permits or administrative titles and the volumetric definition of the water right by the competent public authority emerges as a clear trend. Concerning domestic or free uses, the rule is decentralization, meaning people do not require permit and can do it for free, with priority over productive uses.", 
                "Fil: Pinto, Mauricio. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias", 
                "Fil: Mart\u00edn, Liber. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Derecho"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7476"
            ], 
            "author2": [
                "Mart\u00edn, Liber"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
            "id": "AR_b4b5cff002564f4189fcc823028ae5c2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Pinto, Mauricio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
                "Pinto, Mauricio", 
                "Derecho de aguas", 
                "Pol\u00edtica de agua", 
                "Argentina", 
                "Acceso al agua", 
                "Water use", 
                "Water rights", 
                "Permit", 
                "Legal principles"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631473008967680, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo efect\u00faa un an\u00e1lisis dogm\u00e1tico y exeg\u00e9tico de las instituciones jur\u00eddicas sobre acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino para determinar similitudes y diferencias entre las regulaciones. Estas caracter\u00edsticas se indagan vinculadas con el car\u00e1cter centralizado o descentralizado del acceso al agua para inferir una serie de principios comunes que pueden ser utilizados como criterios de interpretaci\u00f3n y constituyen fuente del derecho en caso de insuficiencia o silencio del ordenamiento positivo. Las conclusiones revelan similitudes en torno al car\u00e1cter marcadamente centralizado de la asignaci\u00f3n y reasignaci\u00f3n del agua con fines productivos, siendo principios constantes la exigencia de t\u00edtulo administrativo y la definici\u00f3n volum\u00e9trica del contenido concesional por parte de la autoridad p\u00fablica competente. Contrariamente, la regla es la descentralizaci\u00f3n, en materia de usos comunes vinculados con la subsistencia, pudiendo las personas usar en forma libre y gratuita el recurso h\u00eddrico, con prioridad frente a las utilizaciones productivas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:7476", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 47, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7465"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
                "Legal mechanisms of access to water in arid regions of western Argentina : principles and common features"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7476"
            ], 
            "title_short": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de aguas", 
                "Pol\u00edtica de agua", 
                "Argentina", 
                "Acceso al agua", 
                "Water use", 
                "Water rights", 
                "Permit", 
                "Legal principles"
            ], 
            "title": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pinto, Mauricio", 
                "Mart\u00edn, Liber"
            ], 
            "title_fullStr": "Los mecanismos legales de acceso al agua en las provincias \u00e1ridas del oeste argentino : principios y caracter\u00edsticas comunes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7476", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7476"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_b4b5cff002564f4189fcc823028ae5c2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
        ], 
        "title": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15", 
                "2018-02-24T15:20:23Z", 
                "2018-02-24T15:20:23Z"
            ], 
            "title_sort": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740/11048"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0", 
                "In this paper, we present an analytical reflection on key issues and opportuni- ties that may arise for women with lower incomes or marginal communities in Colombia, from the delivery of UN A/64/L.63/Rev.1, July 26, 2010 by which the UN, \u201cdeclares the right to drinking water and sanitation as a human right essential for the full enjoyment of life and all human rights\u201d. We intended to highlight the main aspects linking gender relations with potable water service and how the resolution in question, can generate a significant change in the conditions of life and identity of women against the use and supply at domestic drinking water. This work begins with an exhibition of landscape water in some marginal regions of the world, based on figures from official regulatory bodies and / or guiding the water issue, we raised the right to water as a human right since the analysis of the various directives that regard have emanated from various international bodies, and then present the role of women in relation to the issue of water supply and finally conclude with some reflections aimed at redirecting public policies surrounding this right and duty from women and for the community.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25757"
            ], 
            "author2": [
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "id": "CO_773d073fda904d8b4b015f8a354a92d1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631839391907840, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo presentamos una reflexi\u00f3n anal\u00edtica sobre los principales aspectos y oportunidades favorables que pueden surgir para mujeres de menores ingresos o comunidades marginales de Colombia a partir del pronunciamiento de la ONU A/64/L.63/Rev.1, del 26 de julio de 2010,1 que \u201cdeclara el derecho al agua potable y el saneamiento como un derecho humano esencial para el pleno disfrute de la vida y de todos los derechos humanos\u201d. As\u00ed, ponemos en evidencia los principales aspectos que vinculan las rela- ciones de g\u00e9nero con el servicio de agua potable y c\u00f3mo esta resoluci\u00f3n puede generar un cambio importante tanto en las condiciones de vida e identidad de la mujer frente al recurso como del abastecimiento dom\u00e9stico. Comenzamos con una exposici\u00f3n del panorama de abastecimiento de agua en algunas regiones marginadas del mundo, con base en cifras de entes oficiales reguladores y/o rectores del tema h\u00eddrico; planteamos el derecho al agua como un derecho humano a partir de las distintas directivas emanadas de diferentes organismos internacionales; luego presentamos el rol de la mujer en relaci\u00f3n con el tema de abastecimiento del agua y, por \u00faltimo, concluimos que el enfoque de las pol\u00edticas p\u00fablicas en torno a este derecho y servicio debe reorientarse desde las mujeres y a favor de la comunidad.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905146::oai:localhost:10554/25757", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Viridiana Molinares Hassan, Judith Echeverr\u00eda Molina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 269-302", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 269-302", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
                "The Human Right to Water: Potential From a Gender Perspective"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25757"
            ], 
            "title_short": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derechos humanos; agua; g\u00e9nero; mujer; agua; oportunidades; g\u00e9nero", 
                "Human rights; water; gender; women; opportunities"
            ], 
            "title": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Viridiana Molinares Hassan, Judith Echeverr\u00eda Molina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Molinares Hassan, Viridiana; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)", 
                "Echeverr\u00eda Molina, Judith; Universidad del Norte (Barranquilla-Colombia)"
            ], 
            "title_fullStr": "El derecho humano al agua: posibilidades desde una perspectiva de g\u00e9nero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13740"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25757", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25757"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_773d073fda904d8b4b015f8a354a92d1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
        ], 
        "title": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-04-05", 
                "2018-02-24T15:00:58Z", 
                "2018-02-24T15:00:58Z"
            ], 
            "title_sort": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208/702"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23706"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "id": "CO_d29aaad2a30f7d35b8223f58db7ceefe", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia", 
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631849490743296, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22903118::oai:localhost:10554/23706", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23706"
            ], 
            "title_short": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "title": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/23706", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/23706"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d29aaad2a30f7d35b8223f58db7ceefe"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila"
        ], 
        "title": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Al enfoque de gesti\u00f3n integral del agua est\u00e1n asociados distintos tipos de restricciones como las econ\u00f3micas e institucionales. Esta tesis se centra en el an\u00e1lisis de las restricciones institucionales que se enfrentan para la creaci\u00f3n y dise\u00f1o de los Bancos de Agua, pues esto determinar\u00e1 su contribuci\u00f3n no s\u00f3lo para enfrentar el problema de escasez sino tambi\u00e9n la sobreexplotaci\u00f3n del recurso. El grado en que los Bancos de Agua cumplir\u00e1n tanto con su objetivo de facilitar la transferencia del recurso a usos que lo val\u00faan m\u00e1s, como el grado en que podr\u00e1n contribuir con el cumplimiento de otros objetivos que se le impongan depende del nivel de regulaci\u00f3n del mercado, del marco normativo existente y del grado de intervenci\u00f3n de los Bancos en el mercado. Por ello, se sistematiz\u00f3 literatura relacionada con la regulaci\u00f3n de los mercados de agua y se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis comparado del dise\u00f1o institucional del mercado de agua en M\u00e9xico, en comparaci\u00f3n con los dise\u00f1os de otros pa\u00edses donde tambi\u00e9n opera un mercado de aguas (Espa\u00f1a y Chile)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL"
            ], 
            [
                "RECURSOS HIDROL\u00d3GICOS"
            ], 
            [
                "DISTRIBUCI\u00d3N DEL AGUA"
            ], 
            [
                "DERECHO DE AGUAS"
            ], 
            [
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA"
            ], 
            [
                "M\u00c9XICO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2009-11-12T13:57:45Z", 
                "2009-11-12T13:57:45Z"
            ], 
            "title_sort": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "topic": [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "RECURSOS HIDROL\u00d3GICOS", 
                "DISTRIBUCI\u00d3N DEL AGUA", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "M\u00c9XICO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Al enfoque de gesti\u00f3n integral del agua est\u00e1n asociados distintos tipos de restricciones como las econ\u00f3micas e institucionales. Esta tesis se centra en el an\u00e1lisis de las restricciones institucionales que se enfrentan para la creaci\u00f3n y dise\u00f1o de los Bancos de Agua, pues esto determinar\u00e1 su contribuci\u00f3n no s\u00f3lo para enfrentar el problema de escasez sino tambi\u00e9n la sobreexplotaci\u00f3n del recurso. El grado en que los Bancos de Agua cumplir\u00e1n tanto con su objetivo de facilitar la transferencia del recurso a usos que lo val\u00faan m\u00e1s, como el grado en que podr\u00e1n contribuir con el cumplimiento de otros objetivos que se le impongan depende del nivel de regulaci\u00f3n del mercado, del marco normativo existente y del grado de intervenci\u00f3n de los Bancos en el mercado. Por ello, se sistematiz\u00f3 literatura relacionada con la regulaci\u00f3n de los mercados de agua y se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis comparado del dise\u00f1o institucional del mercado de agua en M\u00e9xico, en comparaci\u00f3n con los dise\u00f1os de otros pa\u00edses donde tambi\u00e9n opera un mercado de aguas (Espa\u00f1a y Chile).", 
                "Cap\u00edtulo I. Caracter\u00edsticas del Agua e implicaciones para su gesti\u00f3n; problemas particulares de gesti\u00f3n en M\u00e9xico. -- Cap\u00edtulo II. Mercados de Agua y su regulaci\u00f3n; ventajas, retos y particularidades en M\u00e9xico, Chile y Espa\u00f1a. -- Cap\u00edtulo III. Marco regulatorio y dificultades particulares para las transmisiones de derechos en M\u00e9xico. -- Cap\u00edtulo IV. Bancos de Agua; objetivos, restricciones institucionales y recomendaciones para su dise\u00f1o"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/1213"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
            "id": "EC_ff10fb159ca67c5ba41452c875f2e718", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila (2008). Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n. Maestr\u00eda en Gobierno y Asuntos P\u00fablicos; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 177 h."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "RECURSOS HIDROL\u00d3GICOS", 
                "DISTRIBUCI\u00d3N DEL AGUA", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "M\u00c9XICO"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607632027826257920, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Al enfoque de gesti\u00f3n integral del agua est\u00e1n asociados distintos tipos de restricciones como las econ\u00f3micas e institucionales. Esta tesis se centra en el an\u00e1lisis de las restricciones institucionales que se enfrentan para la creaci\u00f3n y dise\u00f1o de los Bancos de Agua, pues esto determinar\u00e1 su contribuci\u00f3n no s\u00f3lo para enfrentar el problema de escasez sino tambi\u00e9n la sobreexplotaci\u00f3n del recurso. El grado en que los Bancos de Agua cumplir\u00e1n tanto con su objetivo de facilitar la transferencia del recurso a usos que lo val\u00faan m\u00e1s, como el grado en que podr\u00e1n contribuir con el cumplimiento de otros objetivos que se le impongan depende del nivel de regulaci\u00f3n del mercado, del marco normativo existente y del grado de intervenci\u00f3n de los Bancos en el mercado. Por ello, se sistematiz\u00f3 literatura relacionada con la regulaci\u00f3n de los mercados de agua y se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis comparado del dise\u00f1o institucional del mercado de agua en M\u00e9xico, en comparaci\u00f3n con los dise\u00f1os de otros pa\u00edses donde tambi\u00e9n opera un mercado de aguas (Espa\u00f1a y Chile).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "vii, 177 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/1213", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila (2008). Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n. Maestr\u00eda en Gobierno y Asuntos P\u00fablicos; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 177 h.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/1213"
            ], 
            "title_short": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "RECURSOS HIDROL\u00d3GICOS", 
                "DISTRIBUCI\u00d3N DEL AGUA", 
                "DERECHO DE AGUAS", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "M\u00c9XICO"
            ], 
            "title": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Ramos, J. Mario"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Moreno, Priscila"
            ], 
            "title_fullStr": "Mercados y bancos de agua : su adopci\u00f3n en M\u00e9xico y restricciones institucionales para su aplicaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/1213", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/1213"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_ff10fb159ca67c5ba41452c875f2e718"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
        ], 
        "title": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-04-05"
            ], 
            "title_sort": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208/702"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "id": "CO_6fd7cff403b79897857dbdabce45984a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia", 
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631786552066048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A lo largo de este art\u00edculo se trata de indagar por qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os se ha suscitado ungran inter\u00e9s, por parte de las instituciones financieras internacionales y los gobiernos de lospa\u00edses andinos, en la introducci\u00f3n de los mercados como instrumentos de reasignaci\u00f3n de losderechos de uso sobre el agua. En primer lugar, se explica en qu\u00e9 consisten los mercados delagua y, enseguida, c\u00f3mo se lleva a cabo el proceso de asignaci\u00f3n inicial de los derechos deuso. A continuaci\u00f3n, se plantea que la adopci\u00f3n de un modelo de gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricosorientado al libre mercado, y espec\u00edficamente la creaci\u00f3n de un mercado de agua, resultaincompatible con las formas ind\u00edgenas de uso y gesti\u00f3n de estos recursos. Con frecuencia, sinembargo, este hecho no ha sido considerado en los proyectos de ley que pretenden reformarlos marcos institucionales referidos al uso y gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en los pa\u00edsesandinos, sobre todo Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, cuya poblaci\u00f3n se compone en gran medida depueblos ind\u00edgenas. Al respecto, el caso chileno puede ofrecer algunas lecciones de suexperiencia iniciada en los a\u00f1os ochenta.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22917768::oai:ojs.10.2.1.246:article/1208", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 5, N\u00fam. 60 (2008); 26", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208"
            ], 
            "title_short": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derechos de agua, legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, pa\u00edses andinos, pol\u00edtica hidrol\u00f3gica, pueblos ind\u00edgenas, recursos h\u00eddricos"
            ], 
            "title": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ort\u00edz Grijalva, Aida Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "La legislaci\u00f3n hidrol\u00f3gica orientada al libre mercado como modelo de reformas en los pa\u00edses andinos: planteamiento del problema"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/1208"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6fd7cff403b79897857dbdabce45984a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "De Rosa, Diego"
        ], 
        "title": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El agua dulce y el acceso a la misma en los \u00faltimos tiempos fue cobrando cada vez mayor importancia, tanto en planos nacionales como internacionales, no s\u00f3lo para la salud b\u00e1sica y supervivencia del hombre, sino tambi\u00e9n para la producci\u00f3n de alimentos y actividades econ\u00f3micas. Ella y su sana calidad es necesaria, a su vez, para la subsistencia y desarrollo de los ecosistemas. Los acu\u00edferos subterr\u00e1neos almacenan hasta el 98% de las fuentes de agua dulce f\u00e1cilmente accesibles. He all\u00ed una de las motivaciones m\u00e1s importantes de este trabajo. Ello nos lleva a hacer este breve repaso y aproximaci\u00f3n en torno a la ubicaci\u00f3n, definici\u00f3n, clasificaci\u00f3n y tratamiento legal de las aguas subterr\u00e1neas en la legislaci\u00f3n civil y federal nacional, estableciendo ciertos contrastes bajo el paradigma de la protecci\u00f3n ambiental del agua. Por \u00faltimo se deja planteada la problem\u00e1tica alrededor del Sistema del Acu\u00edfero Guaran\u00ed -representante de una de las mayores reservas acu\u00edferas del mundo- a la luz de las normas del Derecho Internacional."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "Derecho de Aguas"
            ], 
            [
                "Acu\u00edferos"
            ], 
            [
                "aguas subterr\u00e1neas"
            ], 
            [
                "sistema acui\u00edfero Guaran\u00ed"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "De Rosa, Diego"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anales de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales", 
                "a\u00f1o 08, no. 41"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derecho de Aguas", 
                "Acu\u00edferos", 
                "aguas subterr\u00e1neas", 
                "sistema acui\u00edfero Guaran\u00ed"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El agua dulce y el acceso a la misma en los \u00faltimos tiempos fue cobrando cada vez mayor importancia, tanto en planos nacionales como internacionales, no s\u00f3lo para la salud b\u00e1sica y supervivencia del hombre, sino tambi\u00e9n para la producci\u00f3n de alimentos y actividades econ\u00f3micas. Ella y su sana calidad es necesaria, a su vez, para la subsistencia y desarrollo de los ecosistemas. Los acu\u00edferos subterr\u00e1neos almacenan hasta el 98% de las fuentes de agua dulce f\u00e1cilmente accesibles. He all\u00ed una de las motivaciones m\u00e1s importantes de este trabajo. Ello nos lleva a hacer este breve repaso y aproximaci\u00f3n en torno a la ubicaci\u00f3n, definici\u00f3n, clasificaci\u00f3n y tratamiento legal de las aguas subterr\u00e1neas en la legislaci\u00f3n civil y federal nacional, estableciendo ciertos contrastes bajo el paradigma de la protecci\u00f3n ambiental del agua. Por \u00faltimo se deja planteada la problem\u00e1tica alrededor del Sistema del Acu\u00edfero Guaran\u00ed -representante de una de las mayores reservas acu\u00edferas del mundo- a la luz de las normas del Derecho Internacional.", 
                "Publicado en la secci\u00f3n Derecho Civil.", 
                "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19355", 
                "http://hdl.handle.net/10915/19355"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
            "id": "AR_65c6b2faeb97873dba01d64cc727b340", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "De Rosa, Diego"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
                "De Rosa, Diego", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derecho de Aguas", 
                "Acu\u00edferos", 
                "aguas subterr\u00e1neas", 
                "sistema acui\u00edfero Guaran\u00ed"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607631372451577856, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El agua dulce y el acceso a la misma en los \u00faltimos tiempos fue cobrando cada vez mayor importancia, tanto en planos nacionales como internacionales, no s\u00f3lo para la salud b\u00e1sica y supervivencia del hombre, sino tambi\u00e9n para la producci\u00f3n de alimentos y actividades econ\u00f3micas. Ella y su sana calidad es necesaria, a su vez, para la subsistencia y desarrollo de los ecosistemas. Los acu\u00edferos subterr\u00e1neos almacenan hasta el 98% de las fuentes de agua dulce f\u00e1cilmente accesibles. He all\u00ed una de las motivaciones m\u00e1s importantes de este trabajo. Ello nos lleva a hacer este breve repaso y aproximaci\u00f3n en torno a la ubicaci\u00f3n, definici\u00f3n, clasificaci\u00f3n y tratamiento legal de las aguas subterr\u00e1neas en la legislaci\u00f3n civil y federal nacional, estableciendo ciertos contrastes bajo el paradigma de la protecci\u00f3n ambiental del agua. Por \u00faltimo se deja planteada la problem\u00e1tica alrededor del Sistema del Acu\u00edfero Guaran\u00ed -representante de una de las mayores reservas acu\u00edferas del mundo- a la luz de las normas del Derecho Internacional.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 74-85"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/19355", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
                "Le r\u00e9gime juridique des meaux souterraines::Une aproche de l\u2019aquifere Guaran\u00ed"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19355", 
                "http://hdl.handle.net/10915/19355"
            ], 
            "title_short": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "Derecho de Aguas", 
                "Acu\u00edferos", 
                "aguas subterr\u00e1neas", 
                "sistema acui\u00edfero Guaran\u00ed"
            ], 
            "title": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "De Rosa, Diego"
            ], 
            "title_fullStr": "R\u00e9gimen legal de aguas subterr\u00e1neas : Una aproximaci\u00f3n a la problem\u00e1tica del acu\u00edfero Guaran\u00ed"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19355", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/19355"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/19355", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/19355"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_65c6b2faeb97873dba01d64cc727b340"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Andrade, Jos\u00e9 Amador"
        ], 
        "title": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn, se localiza en los Municipios de Ju\u00e1rez, en Coahuila y An\u00e1huac, en Nuevo Le\u00f3n, siendo uno de los m\u00e1s antiguos del pa\u00eds. Mediante un Decreto Presidencial de 1941, publicado en 1945, se limit\u00f3 la superficie f\u00edsica del distrito a 39,820 ha, de las cuales s\u00f3lo 29,605 ha eran de riego. De acuerdo con el padr\u00f3n de usuarios actualizado en el a\u00f1o 2001, se reconocen oficialmente un total de 29,615.5 ha de riego. La superficie regada, en promedio en 75 a\u00f1os, es de 14,381 hect\u00e1reas, lo que indica un \u00edndice de aprovechamiento de superficie regada de 48%. La sequ\u00eda prolongada que dur\u00f3 de 1995 a 2005 ocasion\u00f3 que \u00fanicamente se regara en tres de los diez a\u00f1os agr\u00edcolas comprendidos en dicho per\u00edodo. En respuesta a problemas que incluyen la sobreconcesi\u00f3n, los patrones insostenibles de extracci\u00f3n, la falta de medici\u00f3n y regulaci\u00f3n, y acciones para hacer valer los t\u00edtulos de concesi\u00f3n, se han implementado diversas iniciativas, una de las cuales es el Programa de Adecuaci\u00f3n de Derechos de Uso del Agua (PADUA) y Redimensionamiento de Distritos de Riego para recuperar vol\u00famenes de agua sobreconcesionadosa cambio de incentivos econ\u00f3micos. Este programa puede contribuir a depurar los derechos de agua y convertirlos en un verdadero instrumento de gesti\u00f3n integrada y sostenible de los recursos h\u00eddricos. _______________ MATCHING PROGRAM WATER USE RIGHTS AND IRRIGATION AREA RESIZING ON IRRIGATION DISTRICT 004 DON MARTIN IN COAHUILA AND NUEVO LEON, STATES MEXICO. ABSTRACT: The Irrigation District 004 Don Martin is located in Juarez,Coahuila and Anahuac, Nuevo Leonstates; it is one of the oldest in M\u00e9xico. Through a Presidential Decree in 1941, published in 1945, the district's physical area was limited to 39,820 ha, from which only 29,605 ha were established for irrigation. According to the updated user registry in 2001, a total of 29,615.5 ha of irrigation areofficially recognized. The average irrigated area, through 75 years, is 14,381 ha, and it represents an index of utilization of 48%. The prolonged drought occurred during the period 1995-2005 in the district made that only in three of the ten years irrigation was practiced. In response to problems of over concession, unsustainable extraction patterns, lack of measurement and regulation, and actions to enforce the concession titles, manygovernment initiatives have been implemented. One of such initiatives is the Matching Program Water Use Rights (PADUA for its initials in Spanish) and Resizing of Irrigation Districts. This program has the aim to recover over concessional volumes of water through economic incentives. In this study was found that this program can help to debug the water rights and turn them into a real tool for integrated and sustainable management of water resources."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Distritos de Riego"
            ], 
            [
                "Redimensionamiento"
            ], 
            [
                "Derechos de agua"
            ], 
            [
                "Sustentabilidad"
            ], 
            [
                "Irrigation District"
            ], 
            [
                "Resizing"
            ], 
            [
                "Water Rights"
            ], 
            [
                "Sustainability"
            ], 
            [
                "Hidrociencias"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Andrade, Jos\u00e9 Amador"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-04-24"
            ], 
            "title_sort": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Distritos de Riego", 
                "Redimensionamiento", 
                "Derechos de agua", 
                "Sustentabilidad", 
                "Irrigation District", 
                "Resizing", 
                "Water Rights", 
                "Sustainability", 
                "Hidrociencias", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn, se localiza en los Municipios de Ju\u00e1rez, en Coahuila y An\u00e1huac, en Nuevo Le\u00f3n, siendo uno de los m\u00e1s antiguos del pa\u00eds. Mediante un Decreto Presidencial de 1941, publicado en 1945, se limit\u00f3 la superficie f\u00edsica del distrito a 39,820 ha, de las cuales s\u00f3lo 29,605 ha eran de riego. De acuerdo con el padr\u00f3n de usuarios actualizado en el a\u00f1o 2001, se reconocen oficialmente un total de 29,615.5 ha de riego. La superficie regada, en promedio en 75 a\u00f1os, es de 14,381 hect\u00e1reas, lo que indica un \u00edndice de aprovechamiento de superficie regada de 48%. La sequ\u00eda prolongada que dur\u00f3 de 1995 a 2005 ocasion\u00f3 que \u00fanicamente se regara en tres de los diez a\u00f1os agr\u00edcolas comprendidos en dicho per\u00edodo. En respuesta a problemas que incluyen la sobreconcesi\u00f3n, los patrones insostenibles de extracci\u00f3n, la falta de medici\u00f3n y regulaci\u00f3n, y acciones para hacer valer los t\u00edtulos de concesi\u00f3n, se han implementado diversas iniciativas, una de las cuales es el Programa de Adecuaci\u00f3n de Derechos de Uso del Agua (PADUA) y Redimensionamiento de Distritos de Riego para recuperar vol\u00famenes de agua sobreconcesionadosa cambio de incentivos econ\u00f3micos. Este programa puede contribuir a depurar los derechos de agua y convertirlos en un verdadero instrumento de gesti\u00f3n integrada y sostenible de los recursos h\u00eddricos. _______________ MATCHING PROGRAM WATER USE RIGHTS AND IRRIGATION AREA RESIZING ON IRRIGATION DISTRICT 004 DON MARTIN IN COAHUILA AND NUEVO LEON, STATES MEXICO. ABSTRACT: The Irrigation District 004 Don Martin is located in Juarez,Coahuila and Anahuac, Nuevo Leonstates; it is one of the oldest in M\u00e9xico. Through a Presidential Decree in 1941, published in 1945, the district's physical area was limited to 39,820 ha, from which only 29,605 ha were established for irrigation. According to the updated user registry in 2001, a total of 29,615.5 ha of irrigation areofficially recognized. The average irrigated area, through 75 years, is 14,381 ha, and it represents an index of utilization of 48%. The prolonged drought occurred during the period 1995-2005 in the district made that only in three of the ten years irrigation was practiced. In response to problems of over concession, unsustainable extraction patterns, lack of measurement and regulation, and actions to enforce the concession titles, manygovernment initiatives have been implemented. One of such initiatives is the Matching Program Water Use Rights (PADUA for its initials in Spanish) and Resizing of Irrigation Districts. This program has the aim to recover over concessional volumes of water through economic incentives. In this study was found that this program can help to debug the water rights and turn them into a real tool for integrated and sustainable management of water resources."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2252"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
            "id": "MX_7f0119ea538902cdbaca8a602cf9184f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "L\u00f3pez Andrade, Jos\u00e9 Amador"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
                "L\u00f3pez Andrade, Jos\u00e9 Amador", 
                "Distritos de Riego", 
                "Redimensionamiento", 
                "Derechos de agua", 
                "Sustentabilidad", 
                "Irrigation District", 
                "Resizing", 
                "Water Rights", 
                "Sustainability", 
                "Hidrociencias", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1607632251206500352, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn, se localiza en los Municipios de Ju\u00e1rez, en Coahuila y An\u00e1huac, en Nuevo Le\u00f3n, siendo uno de los m\u00e1s antiguos del pa\u00eds. Mediante un Decreto Presidencial de 1941, publicado en 1945, se limit\u00f3 la superficie f\u00edsica del distrito a 39,820 ha, de las cuales s\u00f3lo 29,605 ha eran de riego. De acuerdo con el padr\u00f3n de usuarios actualizado en el a\u00f1o 2001, se reconocen oficialmente un total de 29,615.5 ha de riego. La superficie regada, en promedio en 75 a\u00f1os, es de 14,381 hect\u00e1reas, lo que indica un \u00edndice de aprovechamiento de superficie regada de 48%. La sequ\u00eda prolongada que dur\u00f3 de 1995 a 2005 ocasion\u00f3 que \u00fanicamente se regara en tres de los diez a\u00f1os agr\u00edcolas comprendidos en dicho per\u00edodo. En respuesta a problemas que incluyen la sobreconcesi\u00f3n, los patrones insostenibles de extracci\u00f3n, la falta de medici\u00f3n y regulaci\u00f3n, y acciones para hacer valer los t\u00edtulos de concesi\u00f3n, se han implementado diversas iniciativas, una de las cuales es el Programa de Adecuaci\u00f3n de Derechos de Uso del Agua (PADUA) y Redimensionamiento de Distritos de Riego para recuperar vol\u00famenes de agua sobreconcesionadosa cambio de incentivos econ\u00f3micos. Este programa puede contribuir a depurar los derechos de agua y convertirlos en un verdadero instrumento de gesti\u00f3n integrada y sostenible de los recursos h\u00eddricos. _______________ MATCHING PROGRAM WATER USE RIGHTS AND IRRIGATION AREA RESIZING ON IRRIGATION DISTRICT 004 DON MARTIN IN COAHUILA AND NUEVO LEON, STATES MEXICO. ABSTRACT: The Irrigation District 004 Don Martin is located in Juarez,Coahuila and Anahuac, Nuevo Leonstates; it is one of the oldest in M\u00e9xico. Through a Presidential Decree in 1941, published in 1945, the district's physical area was limited to 39,820 ha, from which only 29,605 ha were established for irrigation. According to the updated user registry in 2001, a total of 29,615.5 ha of irrigation areofficially recognized. The average irrigated area, through 75 years, is 14,381 ha, and it represents an index of utilization of 48%. The prolonged drought occurred during the period 1995-2005 in the district made that only in three of the ten years irrigation was practiced. In response to problems of over concession, unsustainable extraction patterns, lack of measurement and regulation, and actions to enforce the concession titles, manygovernment initiatives have been implemented. One of such initiatives is the Matching Program Water Use Rights (PADUA for its initials in Spanish) and Resizing of Irrigation Districts. This program has the aim to recover over concessional volumes of water through economic incentives. In this study was found that this program can help to debug the water rights and turn them into a real tool for integrated and sustainable management of water resources.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2252", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2252"
            ], 
            "title_short": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Distritos de Riego", 
                "Redimensionamiento", 
                "Derechos de agua", 
                "Sustentabilidad", 
                "Irrigation District", 
                "Resizing", 
                "Water Rights", 
                "Sustainability", 
                "Hidrociencias", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "title": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez Andrade, Jos\u00e9 Amador"
            ], 
            "title_fullStr": "Programa de adecuaci\u00f3n de derechos de uso de agua y redimensionamiento del Distrito de Riego 004 Don Mart\u00edn en los estados de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2252", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2252"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_7f0119ea538902cdbaca8a602cf9184f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vergara Blanco,Alejandro"
        ], 
        "title": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Comenta favorablemente el autor un dictamen de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica relativo al otorgamiento de derechos de aprovechamiento de aguas por la Direcci\u00f3n General de Aguas, en el cual se precisan las causales de denegaci\u00f3n de su concesi\u00f3n y asimismo se aclara la limitada retroactividad de la reciente Ley N\u00ba 20.017, de 2005, modificatoria del C\u00f3digo de Aguas."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Facultades de la Direcci\u00f3n General de Aguas"
            ], 
            [
                "Retroactividad de norma modificatoria al C\u00f3digo de Aguas"
            ], 
            [
                "Causales para denegar concesi\u00f3n de derechos de aguas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vergara Blanco,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372007000100010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Facultades de la Direcci\u00f3n General de Aguas", 
                "Retroactividad de norma modificatoria al C\u00f3digo de Aguas", 
                "Causales para denegar concesi\u00f3n de derechos de aguas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Comenta favorablemente el autor un dictamen de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica relativo al otorgamiento de derechos de aprovechamiento de aguas por la Direcci\u00f3n General de Aguas, en el cual se precisan las causales de denegaci\u00f3n de su concesi\u00f3n y asimismo se aclara la limitada retroactividad de la reciente Ley N\u00ba 20.017, de 2005, modificatoria del C\u00f3digo de Aguas."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000100010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
            "id": "CL_071f4862d2b1de1178ee99e65c602d3d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Vergara Blanco,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
                "Vergara Blanco,Alejandro", 
                "Facultades de la Direcci\u00f3n General de Aguas", 
                "Retroactividad de norma modificatoria al C\u00f3digo de Aguas", 
                "Causales para denegar concesi\u00f3n de derechos de aguas"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1611596203792793600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Comenta favorablemente el autor un dictamen de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica relativo al otorgamiento de derechos de aprovechamiento de aguas por la Direcci\u00f3n General de Aguas, en el cual se precisan las causales de denegaci\u00f3n de su concesi\u00f3n y asimismo se aclara la limitada retroactividad de la reciente Ley N\u00ba 20.017, de 2005, modificatoria del C\u00f3digo de Aguas.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372007000100010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.34 n.1 2007", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000100010"
            ], 
            "title_short": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Facultades de la Direcci\u00f3n General de Aguas", 
                "Retroactividad de norma modificatoria al C\u00f3digo de Aguas", 
                "Causales para denegar concesi\u00f3n de derechos de aguas"
            ], 
            "title": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vergara Blanco,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de enero de 2006"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000100010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000100010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_071f4862d2b1de1178ee99e65c602d3d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Geng Montoya, Diego Armando"
        ], 
        "title": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Desde inicios del siglo XXI, la Gesti\u00f3n Integrada de los Recursos H\u00eddricos (GIRH) se ha constituido en el modelo referente de manejo del agua a nivel mundial. Organismos multilaterales, como el Banco Mundial o el Banco Interamericano de Desarrollo, y organizaciones internacionales, como la Global Water Partnership, han impulsado reformas institucionales en diversos pa\u00edses con el fin de instaurar un modelo de gobernanza que cristalice los principios de la GIRH. En el Per\u00fa, dichas reformas fueron introducidas con la Ley de Recursos H\u00eddricos del a\u00f1o 2009, lo que inici\u00f3 una transici\u00f3n hacia una nueva arquitectura institucional del agua que ha transformado la geograf\u00eda de la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en el pa\u00eds, al establecer nuevas instancias pol\u00edtico-administrativas basadas en la demarcaci\u00f3n natural de las cuencas hidrogr\u00e1ficas. La presente investigaci\u00f3n pone en discusi\u00f3n la pertinencia y los alcances reales de las reformas institucionales, se\u00f1alando que dichas reformas se basan en un modelo te\u00f3ricamente ambiguo y, en tal sentido, con aplicaciones pr\u00e1cticas sin un horizonte claro. De igual modo, a trav\u00e9s de un marco conceptual alternativo se propone una lectura que incorpore una visi\u00f3n territorial del poder, ausente en los planteamientos del modelo que los t\u00e9cnicos de la autoridad del agua est\u00e1n implementando en las cuencas del pa\u00eds. Para ello, estudiaremos el caso de la cuenca Ica-Alto Pampas, un espacio complejo que plantea desaf\u00edos territoriales (es una cuenca con un trasvase) y sociales (hay un conflicto de una d\u00e9cada por el agua), en el cual se ha intentado implementar las reformas del agua."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Ica."
            ], 
            [
                "Agua--Abastecimiento."
            ], 
            [
                "Derecho de aguas."
            ], 
            [
                "Per\u00fa--Ica--Abastecimiento de agua."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Geng Montoya, Diego Armando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-02-16T16:29:40Z", 
                "2017-02-16T16:29:40Z", 
                "2017-02-16"
            ], 
            "title_sort": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Ica.", 
                "Agua--Abastecimiento.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Per\u00fa--Ica--Abastecimiento de agua."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Desde inicios del siglo XXI, la Gesti\u00f3n Integrada de los Recursos H\u00eddricos (GIRH) se ha constituido en el modelo referente de manejo del agua a nivel mundial. Organismos multilaterales, como el Banco Mundial o el Banco Interamericano de Desarrollo, y organizaciones internacionales, como la Global Water Partnership, han impulsado reformas institucionales en diversos pa\u00edses con el fin de instaurar un modelo de gobernanza que cristalice los principios de la GIRH. En el Per\u00fa, dichas reformas fueron introducidas con la Ley de Recursos H\u00eddricos del a\u00f1o 2009, lo que inici\u00f3 una transici\u00f3n hacia una nueva arquitectura institucional del agua que ha transformado la geograf\u00eda de la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en el pa\u00eds, al establecer nuevas instancias pol\u00edtico-administrativas basadas en la demarcaci\u00f3n natural de las cuencas hidrogr\u00e1ficas. La presente investigaci\u00f3n pone en discusi\u00f3n la pertinencia y los alcances reales de las reformas institucionales, se\u00f1alando que dichas reformas se basan en un modelo te\u00f3ricamente ambiguo y, en tal sentido, con aplicaciones pr\u00e1cticas sin un horizonte claro. De igual modo, a trav\u00e9s de un marco conceptual alternativo se propone una lectura que incorpore una visi\u00f3n territorial del poder, ausente en los planteamientos del modelo que los t\u00e9cnicos de la autoridad del agua est\u00e1n implementando en las cuencas del pa\u00eds. Para ello, estudiaremos el caso de la cuenca Ica-Alto Pampas, un espacio complejo que plantea desaf\u00edos territoriales (es una cuenca con un trasvase) y sociales (hay un conflicto de una d\u00e9cada por el agua), en el cual se ha intentado implementar las reformas del agua.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7859"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
            "id": "PE_2a7ba3ab92a9b431ff50c93cac9c3483", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Geng Montoya, Diego Armando"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
                "Geng Montoya, Diego Armando", 
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Ica.", 
                "Agua--Abastecimiento.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Per\u00fa--Ica--Abastecimiento de agua."
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1612509692319236096, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Desde inicios del siglo XXI, la Gesti\u00f3n Integrada de los Recursos H\u00eddricos (GIRH) se ha constituido en el modelo referente de manejo del agua a nivel mundial. Organismos multilaterales, como el Banco Mundial o el Banco Interamericano de Desarrollo, y organizaciones internacionales, como la Global Water Partnership, han impulsado reformas institucionales en diversos pa\u00edses con el fin de instaurar un modelo de gobernanza que cristalice los principios de la GIRH. En el Per\u00fa, dichas reformas fueron introducidas con la Ley de Recursos H\u00eddricos del a\u00f1o 2009, lo que inici\u00f3 una transici\u00f3n hacia una nueva arquitectura institucional del agua que ha transformado la geograf\u00eda de la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en el pa\u00eds, al establecer nuevas instancias pol\u00edtico-administrativas basadas en la demarcaci\u00f3n natural de las cuencas hidrogr\u00e1ficas. La presente investigaci\u00f3n pone en discusi\u00f3n la pertinencia y los alcances reales de las reformas institucionales, se\u00f1alando que dichas reformas se basan en un modelo te\u00f3ricamente ambiguo y, en tal sentido, con aplicaciones pr\u00e1cticas sin un horizonte claro. De igual modo, a trav\u00e9s de un marco conceptual alternativo se propone una lectura que incorpore una visi\u00f3n territorial del poder, ausente en los planteamientos del modelo que los t\u00e9cnicos de la autoridad del agua est\u00e1n implementando en las cuencas del pa\u00eds. Para ello, estudiaremos el caso de la cuenca Ica-Alto Pampas, un espacio complejo que plantea desaf\u00edos territoriales (es una cuenca con un trasvase) y sociales (hay un conflicto de una d\u00e9cada por el agua), en el cual se ha intentado implementar las reformas del agua.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/7859", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7859"
            ], 
            "title_short": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Ica.", 
                "Agua--Abastecimiento.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Per\u00fa--Ica--Abastecimiento de agua."
            ], 
            "title": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Damonte Valencia, Gerardo H\u00e9ctor"
            ], 
            "author_facet": [
                "Geng Montoya, Diego Armando"
            ], 
            "title_fullStr": "Reformas institucionales del agua en la costa peruana : an\u00e1lisis de la gobernanza del agua en la cuenca Ica-Alto Pampas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7859", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7859"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_2a7ba3ab92a9b431ff50c93cac9c3483"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ramirez Trujillo, Natalia Mia"
        ], 
        "title": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En el mundo existen en la actualidad aproximadamente 850 millones de personas que no cuentan con acceso al agua potable, y 2500 millones sin servicios b\u00e1sicos de desag\u00fce y alcantarillado. Dichas carencias generan altas tasas de mortalidad, as\u00ed como un desmedro en la calidad de vida y dignidad de las personas, sobre todo de las pertenecientes a los sectores de m\u00e1s bajos recursos. Esta situaci\u00f3n se presenta tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds, y en particular en la ciudad de Lima, en donde se agrava por la alta densidad poblacional de la ciudad y por las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas e hidrogr\u00e1ficas propias de la misma, que generan que el servicio de saneamiento se torne insuficiente e inadecuado para el abastecimiento de sus 10 millones de habitantes. El problema del servicio de saneamiento (que abarca en nuestro pa\u00eds tanto los relacionados con el suministro de agua potable, como los relacionados con el tratamiento de residuos s\u00f3lidos y alcantarillado) tendr\u00eda como causa principal la falta de recursos econ\u00f3micos y humanos para efectuar importantes inversiones en infraestructura en el sector, indispensables para poder proveer de un adecuado servicio de saneamiento a la gran ciudad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Agua--Abastecimiento"
            ], 
            [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima"
            ], 
            [
                "Agua--Saneamiento--Per\u00fa--Lima"
            ], 
            [
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ramirez Trujillo, Natalia Mia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-06-19T21:49:02Z", 
                "2017-06-19T21:49:02Z", 
                "2017-06-19"
            ], 
            "title_sort": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Agua--Abastecimiento", 
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Agua--Saneamiento--Per\u00fa--Lima", 
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el mundo existen en la actualidad aproximadamente 850 millones de personas que no cuentan con acceso al agua potable, y 2500 millones sin servicios b\u00e1sicos de desag\u00fce y alcantarillado. Dichas carencias generan altas tasas de mortalidad, as\u00ed como un desmedro en la calidad de vida y dignidad de las personas, sobre todo de las pertenecientes a los sectores de m\u00e1s bajos recursos. Esta situaci\u00f3n se presenta tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds, y en particular en la ciudad de Lima, en donde se agrava por la alta densidad poblacional de la ciudad y por las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas e hidrogr\u00e1ficas propias de la misma, que generan que el servicio de saneamiento se torne insuficiente e inadecuado para el abastecimiento de sus 10 millones de habitantes. El problema del servicio de saneamiento (que abarca en nuestro pa\u00eds tanto los relacionados con el suministro de agua potable, como los relacionados con el tratamiento de residuos s\u00f3lidos y alcantarillado) tendr\u00eda como causa principal la falta de recursos econ\u00f3micos y humanos para efectuar importantes inversiones en infraestructura en el sector, indispensables para poder proveer de un adecuado servicio de saneamiento a la gran ciudad.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/8829"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
            "id": "PE_17cb9bc68ab14627b8df3c027d3b0ecc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Ramirez Trujillo, Natalia Mia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
                "Ramirez Trujillo, Natalia Mia", 
                "Agua--Abastecimiento", 
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Agua--Saneamiento--Per\u00fa--Lima", 
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1612509694419533824, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el mundo existen en la actualidad aproximadamente 850 millones de personas que no cuentan con acceso al agua potable, y 2500 millones sin servicios b\u00e1sicos de desag\u00fce y alcantarillado. Dichas carencias generan altas tasas de mortalidad, as\u00ed como un desmedro en la calidad de vida y dignidad de las personas, sobre todo de las pertenecientes a los sectores de m\u00e1s bajos recursos. Esta situaci\u00f3n se presenta tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds, y en particular en la ciudad de Lima, en donde se agrava por la alta densidad poblacional de la ciudad y por las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas e hidrogr\u00e1ficas propias de la misma, que generan que el servicio de saneamiento se torne insuficiente e inadecuado para el abastecimiento de sus 10 millones de habitantes. El problema del servicio de saneamiento (que abarca en nuestro pa\u00eds tanto los relacionados con el suministro de agua potable, como los relacionados con el tratamiento de residuos s\u00f3lidos y alcantarillado) tendr\u00eda como causa principal la falta de recursos econ\u00f3micos y humanos para efectuar importantes inversiones en infraestructura en el sector, indispensables para poder proveer de un adecuado servicio de saneamiento a la gran ciudad.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/8829", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/8829"
            ], 
            "title_short": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Agua--Abastecimiento", 
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Agua--Saneamiento--Per\u00fa--Lima", 
                "Derecho de aguas--Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cairampoma Arroyo, Vicente Alberto"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ramirez Trujillo, Natalia Mia"
            ], 
            "title_fullStr": "La asociaci\u00f3n p\u00fablico privada como alternativa de soluci\u00f3n de los problemas de distribuci\u00f3n de agua potable en la ciudad de Lima"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/8829", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/8829"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_17cb9bc68ab14627b8df3c027d3b0ecc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mendoza Flores, Mariel Milagros"
        ], 
        "title": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Lima presenta una inequidad en el acceso a los servicios de agua y saneamiento, por ello la modernizaci\u00f3n del sector apunta a la universalizaci\u00f3n del servicio. Esta tesis investiga a partir del enfoque de la ecolog\u00eda pol\u00edtica y los sistemas socioecol\u00f3gicos los impactos de la pol\u00edtica h\u00eddrica urbana en la gesti\u00f3n local del agua en las zonas periurbana de Lima, a trav\u00e9s de un estudio de caso sobre el acceso al agua y alcantarillado del Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas, en el distrito de Puente Piedra. La investigaci\u00f3n se ampara en los pilares de la investigaci\u00f3n cualitativa. Los hallazgos se\u00f1alan que las principales barreras para lograr la equidad del acceso al agua y saneamiento a las periferias, no obedecen a la falta de financiamiento o escasez del agua, sino que se vinculan a una gobernanza que favorece un manejo centralizado, intereses pol\u00edticos, econom\u00edas de escala, privilegia el sistema convencional de agua y que descarta a priori la participaci\u00f3n de sistemas alternativos de agua y saneamiento. Aunque estos parezcan informales y subalternos al estado, son productos de sus pol\u00edticas h\u00eddricas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima"
            ], 
            [
                "Abastecimiento de agua--Per\u00fa--Lima."
            ], 
            [
                "Derecho de aguas."
            ], 
            [
                "Agua--Abastecimiento."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mendoza Flores, Mariel Milagros"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-04T19:53:04Z", 
                "2016-08-04T19:53:04Z", 
                "2016", 
                "2016-08-04"
            ], 
            "title_sort": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Abastecimiento de agua--Per\u00fa--Lima.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Agua--Abastecimiento."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Lima presenta una inequidad en el acceso a los servicios de agua y saneamiento, por ello la modernizaci\u00f3n del sector apunta a la universalizaci\u00f3n del servicio. Esta tesis investiga a partir del enfoque de la ecolog\u00eda pol\u00edtica y los sistemas socioecol\u00f3gicos los impactos de la pol\u00edtica h\u00eddrica urbana en la gesti\u00f3n local del agua en las zonas periurbana de Lima, a trav\u00e9s de un estudio de caso sobre el acceso al agua y alcantarillado del Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas, en el distrito de Puente Piedra. La investigaci\u00f3n se ampara en los pilares de la investigaci\u00f3n cualitativa. Los hallazgos se\u00f1alan que las principales barreras para lograr la equidad del acceso al agua y saneamiento a las periferias, no obedecen a la falta de financiamiento o escasez del agua, sino que se vinculan a una gobernanza que favorece un manejo centralizado, intereses pol\u00edticos, econom\u00edas de escala, privilegia el sistema convencional de agua y que descarta a priori la participaci\u00f3n de sistemas alternativos de agua y saneamiento. Aunque estos parezcan informales y subalternos al estado, son productos de sus pol\u00edticas h\u00eddricas.", 
                "Lima presents inequities in drinking water supply and sanitation. This research analyzes the case of a \u201cWater Committee\u201d in the human settlement located in the district of Puente Piedra, in the north of Lima. This study was conducted with a variety of mixed methods. These methods included analysis of key policy documents and in-depth interviews with water operators, SEDAPAL engineering, residents and other key informants people linked to the city\u2019s water policies. The investigation shows how the water committee was the result of policies promoted by agent\u2019s water international organizations cooperation and state through a development project that once completed was not sustainable and did not address equality. Currently it remains as subaltern to the official water management in Lima. The small-scale providers are not included in urban water governance. In addition the policy of city water do not believe in these small water providers and their possible development because their policies lead patterns towards a centralized management of w\u00e1ter and sanitation through a specialized operator who promotes efficiency criteria and scale economies.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7183"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
            "id": "PE_15bffe433ffc1dbe44c3c4eb100da527", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Mendoza Flores, Mariel Milagros"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
                "Mendoza Flores, Mariel Milagros", 
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Abastecimiento de agua--Per\u00fa--Lima.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Agua--Abastecimiento."
            ], 
            "score": 760.72864, 
            "_version_": 1612509685209890816, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Lima presenta una inequidad en el acceso a los servicios de agua y saneamiento, por ello la modernizaci\u00f3n del sector apunta a la universalizaci\u00f3n del servicio. Esta tesis investiga a partir del enfoque de la ecolog\u00eda pol\u00edtica y los sistemas socioecol\u00f3gicos los impactos de la pol\u00edtica h\u00eddrica urbana en la gesti\u00f3n local del agua en las zonas periurbana de Lima, a trav\u00e9s de un estudio de caso sobre el acceso al agua y alcantarillado del Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas, en el distrito de Puente Piedra. La investigaci\u00f3n se ampara en los pilares de la investigaci\u00f3n cualitativa. Los hallazgos se\u00f1alan que las principales barreras para lograr la equidad del acceso al agua y saneamiento a las periferias, no obedecen a la falta de financiamiento o escasez del agua, sino que se vinculan a una gobernanza que favorece un manejo centralizado, intereses pol\u00edticos, econom\u00edas de escala, privilegia el sistema convencional de agua y que descarta a priori la participaci\u00f3n de sistemas alternativos de agua y saneamiento. Aunque estos parezcan informales y subalternos al estado, son productos de sus pol\u00edticas h\u00eddricas.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/7183", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7183"
            ], 
            "title_short": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Recursos hidrol\u00f3gicos--Per\u00fa--Lima", 
                "Abastecimiento de agua--Per\u00fa--Lima.", 
                "Derecho de aguas.", 
                "Agua--Abastecimiento."
            ], 
            "title": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Damonte Valencia, Gerardo H\u00e9ctor"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mendoza Flores, Mariel Milagros"
            ], 
            "title_fullStr": "En la periferia de la ciudad y la gobernanza : un estudio de caso sobre la gesti\u00f3n local del agua y saneamiento en el Asentamiento Humano del Cerro Las \u00c1nimas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7183", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7183"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_15bffe433ffc1dbe44c3c4eb100da527"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua"
            ], 
            [
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-06-30"
            ], 
            "title_sort": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926/11214"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma.", 
                "This article is the result of the project \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d (Economy in Human Rights) of the line\u00a0\u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo del Derecho Internacional\u201d\u00a0(Globalization and the Development of International\u00a0Law), of the research team Centro de Estudios de Derecho\u00a0Internacional y Derecho Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d\u00a0(acknowledged by Colciencias - \u201cA\u201d category). The authors\u00a0analyse the ESCR obligation of progressivity and, based on\u00a0this analysis, establish whether the Colombian regulation\u00a0of tariffs of public utilities (electricity, telephone services, water and sewage, basic drainage, cleansing), has or hasn\u2019t had a favourable effect on the observance of the mentioned obligation and its legal consequences. The methodological emphasis is based on the interpretation of the obligations derived from International Human Rights Law taking into account the economic reasoning and on the interpretation and application of the Colombian economic regulation regarding these Rights. Finally, the reasons will be established why the favourable results of the current Colombian tariff system regulation have as a consequence the juridical limitation of the possibilities to its reform."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926"
            ], 
            "author2": [
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "id": "CO_938c43ad5584ca81b6b60c0611dfb3dd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "score": 687.51385, 
            "_version_": 1607631781013487616, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919453::oai:ojs.10.2.1.246:article/13926", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Julian Daniel L\u00f3pez Murcia, Lina Mar\u00eda Garc\u00eda Daza", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 12 (2008): Edici\u00f3n Especial", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 12 (2008): Edici\u00f3n Especial", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
                "ECONOMIC, SOCIAL AND CULTURAL RIGHTS OBLIGATION OF PROGRESSIVITY: THE CASE OF COLOMBIAN PUBLIC UTILITIES"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926"
            ], 
            "title_short": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "title": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Julian Daniel L\u00f3pez Murcia, Lina Mar\u00eda Garc\u00eda Daza", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_938c43ad5584ca81b6b60c0611dfb3dd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Morales Lamberti, Alicia"
        ], 
        "title": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo analiza y sistematiza algunos aspectos de doctrina judicial relativos a los criterios para determinar la relaci\u00f3n que existe entre el derecho al agua y saneamiento como derecho humano, los principios y reglas propios que distinguen la prestaci\u00f3n de este tipo de servicios p\u00fablicos, y los conflictos a\u00fan irresueltos en torno al efectivo acceso a la defensa judicial de derechos colectivos e intereses individuales homog\u00e9neos involucrados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "derecho al agua y saneamiento"
            ], 
            [
                "acceso a la justicia ambiental"
            ], 
            [
                "derechos colectivos y derechos individuales homog\u00e9neos"
            ], 
            [
                "rights to water and sanitation"
            ], 
            [
                "access to environmental justice"
            ], 
            [
                "group rights and homogeneous individual rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Morales Lamberti, Alicia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Derecho y Ciencias Sociales", 
                "no. 9"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho al agua y saneamiento", 
                "acceso a la justicia ambiental", 
                "derechos colectivos y derechos individuales homog\u00e9neos", 
                "rights to water and sanitation", 
                "access to environmental justice", 
                "group rights and homogeneous individual rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo analiza y sistematiza algunos aspectos de doctrina judicial relativos a los criterios para determinar la relaci\u00f3n que existe entre el derecho al agua y saneamiento como derecho humano, los principios y reglas propios que distinguen la prestaci\u00f3n de este tipo de servicios p\u00fablicos, y los conflictos a\u00fan irresueltos en torno al efectivo acceso a la defensa judicial de derechos colectivos e intereses individuales homog\u00e9neos involucrados.", 
                "The article analyzes and systematizes some aspects of judicial doctrine regarding the criteria to determine the relationship between the water and sanitation right as a human right, principles and rules that distinguish the provision of this type of public services, and still unsolved conflicts around effective access to legal defense of collective rights and homogeneous individual interests involved.", 
                "Instituto de Cultura Jur\u00eddica (ICJ)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32011", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32011", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/742"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
            "id": "AR_9f368d50036fb7c43840d4cd6051ea7c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Morales Lamberti, Alicia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
                "Morales Lamberti, Alicia", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho al agua y saneamiento", 
                "acceso a la justicia ambiental", 
                "derechos colectivos y derechos individuales homog\u00e9neos", 
                "rights to water and sanitation", 
                "access to environmental justice", 
                "group rights and homogeneous individual rights"
            ], 
            "score": 687.51385, 
            "_version_": 1607631525053988864, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo analiza y sistematiza algunos aspectos de doctrina judicial relativos a los criterios para determinar la relaci\u00f3n que existe entre el derecho al agua y saneamiento como derecho humano, los principios y reglas propios que distinguen la prestaci\u00f3n de este tipo de servicios p\u00fablicos, y los conflictos a\u00fan irresueltos en torno al efectivo acceso a la defensa judicial de derechos colectivos e intereses individuales homog\u00e9neos involucrados.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 169-190"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/32011", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
                "Rights to water and sanitation: Access to environmental justice \u2013 group rights and homogeneous individual rights"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32011", 
                "http://hdl.handle.net/10915/32011", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/742"
            ], 
            "title_short": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "Derecho", 
                "derecho al agua y saneamiento", 
                "acceso a la justicia ambiental", 
                "derechos colectivos y derechos individuales homog\u00e9neos", 
                "rights to water and sanitation", 
                "access to environmental justice", 
                "group rights and homogeneous individual rights"
            ], 
            "title": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Morales Lamberti, Alicia"
            ], 
            "title_fullStr": "Derecho de acceso al agua y saneamiento: breves notas sobre su actual regulaci\u00f3n y jurisprudencia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32011", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/32011"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/32011", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/32011"
            }, 
            {
                "url": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/742", 
                "desc": "http://revistas.unlp.edu.ar/index.php/dcs/article/view/742"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_9f368d50036fb7c43840d4cd6051ea7c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua"
            ], 
            [
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-06-30", 
                "2018-02-24T15:20:40Z", 
                "2018-02-24T15:20:40Z"
            ], 
            "title_sort": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926/11214"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma.", 
                "This article is the result of the project \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d (Economy in Human Rights) of the line\u00a0\u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo del Derecho Internacional\u201d\u00a0(Globalization and the Development of International\u00a0Law), of the research team Centro de Estudios de Derecho\u00a0Internacional y Derecho Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d\u00a0(acknowledged by Colciencias - \u201cA\u201d category). The authors\u00a0analyse the ESCR obligation of progressivity and, based on\u00a0this analysis, establish whether the Colombian regulation\u00a0of tariffs of public utilities (electricity, telephone services, water and sewage, basic drainage, cleansing), has or hasn\u2019t had a favourable effect on the observance of the mentioned obligation and its legal consequences. The methodological emphasis is based on the interpretation of the obligations derived from International Human Rights Law taking into account the economic reasoning and on the interpretation and application of the Colombian economic regulation regarding these Rights. Finally, the reasons will be established why the favourable results of the current Colombian tariff system regulation have as a consequence the juridical limitation of the possibilities to its reform."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25932"
            ], 
            "author2": [
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "id": "CO_5240ac7bab84b8c8606106cddea64968", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "score": 687.51385, 
            "_version_": 1607631835525808128, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo es producto del proyecto \u201cLa econom\u00eda en los\u00a0derechos humanos\u201d de la l\u00ednea \u201cGlobalizaci\u00f3n y Desarrollo\u00a0del Derecho Internacional\u201d del grupo de investigaci\u00f3n\u00a0Centro de Estudios de Derecho Internacional y Derecho\u00a0Global \u201cFrancisco Su\u00e1rez, S.J.\u201d (reconocido por Colciencias\u00a0con categor\u00eda \u201cA\u201d). Los autores analizan el contenido de la\u00a0obligaci\u00f3n de progresividad de los derechos econ\u00f3micos,\u00a0sociales y culturales y, con base en \u00e9sta, si en Colombia el actual r\u00e9gimen tarifario de los servicios p\u00fablicos domiciliarios (energ\u00eda el\u00e9ctrica, telefon\u00eda fija, agua potable, saneamiento b\u00e1sico y aseo) ha tenido o no un efecto favorable en relaci\u00f3n con su cumplimiento y las consecuencias jur\u00eddicas de ello. El enfoque metodol\u00f3gico est\u00e1 basado en la interpretaci\u00f3n de las obligaciones derivadas del derecho internacional de los derechos humanos teniendo en cuenta los razonamientos econ\u00f3micos y en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica interna atendiendo dichos derechos. Al final, se sustenta por qu\u00e9 los resultados favorables del r\u00e9gimen tarifario colombiano tienen como consecuencia la limitaci\u00f3n jur\u00eddica de su reforma.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905321::oai:localhost:10554/25932", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Julian Daniel L\u00f3pez Murcia, Lina Mar\u00eda Garc\u00eda Daza", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 12 (2008): Edici\u00f3n Especial", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 12 (2008): Edici\u00f3n Especial", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
                "ECONOMIC, SOCIAL AND CULTURAL RIGHTS OBLIGATION OF PROGRESSIVITY: THE CASE OF COLOMBIAN PUBLIC UTILITIES"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25932"
            ], 
            "title_short": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "servicios p\u00fablicos domiciliarios; r\u00e9gimen tarifario; derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales; obligaci\u00f3n de progresividad; derecho a una vivienda adecuada; derecho al agua", 
                "public utilities; regulation of tariffs; Economic, Social and Cultural Rights; obligation of progressivity; right to adequate housing; right to water"
            ], 
            "title": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Julian Daniel L\u00f3pez Murcia, Lina Mar\u00eda Garc\u00eda Daza", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez Murcia, Julian Daniel; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Garc\u00eda Daza, Lina Mar\u00eda; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "LA OBLIGACI\u00d3N DE PROGRESIVIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES: EL CASO DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS EN COLOMBIA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13926"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25932", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25932"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5240ac7bab84b8c8606106cddea64968"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guevara Gil, Armando"
        ], 
        "title": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "The authorities in charge of managing our Andean basins work in unimaginable water-powered landscapes from the Peruvian legislator point of view. They should\u00a0generate and apply peculiar mechanisms. Why? Because the national legislator is traditionally\u00a0positioned on the coast, a region very different to the Andean highlands and punas. The use of\u00a0ethnographic evidence coming from a drainage basin in the Central Andes (Mantaro River, Junin) lets\u00a0me depict in detail how public officers appeal to mechanisms of location, adaptation and regulation\u00a0in order to adjust the official regulations, to cover the needs of the farming organizations of\u00a0watering, and to affirm their positions as representatives of the Peruvian government. The\u00a0consequence is that they exceed and also violate the regulatory channels that control their\u00a0administrative functions. In this way, they incorporate a new function to their official position,\u00a0that is, to develop peculiar administrative patterns to process the tightness between the\u00a0inflexibility of the State Water Right and the demands of recognition and balance that the andean\u00a0watering organizations propose to the Government."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Law"
            ], 
            [
                "Administrative Law; Water Right; watering committee; General Water Act"
            ], 
            [
                "derecho administrativo; derecho de aguas; comit\u00e9 de regantes; Ley General de Aguas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guevara Gil, Armando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-11-20"
            ], 
            "title_sort": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/derechopucp/article/view/11312/11821"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Law", 
                "Administrative Law; Water Right; watering committee; General Water Act", 
                "derecho administrativo; derecho de aguas; comit\u00e9 de regantes; Ley General de Aguas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The authorities in charge of managing our Andean basins work in unimaginable water-powered landscapes from the Peruvian legislator point of view. They should\u00a0generate and apply peculiar mechanisms. Why? Because the national legislator is traditionally\u00a0positioned on the coast, a region very different to the Andean highlands and punas. The use of\u00a0ethnographic evidence coming from a drainage basin in the Central Andes (Mantaro River, Junin) lets\u00a0me depict in detail how public officers appeal to mechanisms of location, adaptation and regulation\u00a0in order to adjust the official regulations, to cover the needs of the farming organizations of\u00a0watering, and to affirm their positions as representatives of the Peruvian government. The\u00a0consequence is that they exceed and also violate the regulatory channels that control their\u00a0administrative functions. In this way, they incorporate a new function to their official position,\u00a0that is, to develop peculiar administrative patterns to process the tightness between the\u00a0inflexibility of the State Water Right and the demands of recognition and balance that the andean\u00a0watering organizations propose to the Government.", 
                "Las autoridades encargadas de gestionar nuestras cuencas andinas ejercen sus funciones en paisajes hidr\u00e1ulicos inimaginables para el legislador peruano. Para ello\u00a0deben generar y aplicar mecanismos peculiares. \u00bfPor qu\u00e9? Porque el legislador nacional se encuentra\u00a0tradicionalmente parapetado en la costa, una regi\u00f3n muy diferente a las sierras y punas andinas. El\u00a0uso de evidencia etnogr\u00e1fica proveniente de una cuenca hidrogr\u00e1fica de los Andes Centrales (R\u00edo\u00a0Mantaro, Jun\u00edn) me permite detallar c\u00f3mo los funcionarios estatales apelan a los mecanismos de\u00a0localizaci\u00f3n, adaptaci\u00f3n y regularizaci\u00f3n con el fin de modular la normatividad oficial, atender\u00a0las necesidades de las organizaciones campesinas de riego y afirmar su papel como representantes\u00a0del Estado peruano. El resultado es que desbordan y hasta violan los cauces normativos que regulan\u00a0sus funciones administrativas. De este modo, incorporan una nueva funci\u00f3n a su papel oficial que\u00a0consiste en desarrollar peculiares pr\u00e1cticas administrativas para procesar la tensi\u00f3n entre la\u00a0rigidez del derecho estatal de aguas y las demandas de reconocimiento y articulaci\u00f3n que los\u00a0regantes andinos le plantean al Estado."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/derechopucp/article/view/11312"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
            "id": "PE_71cb3e9a000c08aaa51aca8243dcafa6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Guevara Gil, Armando"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
                "Guevara Gil, Armando", 
                "Law", 
                "Administrative Law; Water Right; watering committee; General Water Act", 
                "derecho administrativo; derecho de aguas; comit\u00e9 de regantes; Ley General de Aguas"
            ], 
            "score": 661.961, 
            "_version_": 1612509756350529536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The authorities in charge of managing our Andean basins work in unimaginable water-powered landscapes from the Peruvian legislator point of view. They should\u00a0generate and apply peculiar mechanisms. Why? Because the national legislator is traditionally\u00a0positioned on the coast, a region very different to the Andean highlands and punas. The use of\u00a0ethnographic evidence coming from a drainage basin in the Central Andes (Mantaro River, Junin) lets\u00a0me depict in detail how public officers appeal to mechanisms of location, adaptation and regulation\u00a0in order to adjust the official regulations, to cover the needs of the farming organizations of\u00a0watering, and to affirm their positions as representatives of the Peruvian government. The\u00a0consequence is that they exceed and also violate the regulatory channels that control their\u00a0administrative functions. In this way, they incorporate a new function to their official position,\u00a0that is, to develop peculiar administrative patterns to process the tightness between the\u00a0inflexibility of the State Water Right and the demands of recognition and balance that the andean\u00a0watering organizations propose to the Government.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11312", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Derecho PUCP", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Derecho PUCP; N\u00fam. 73 (2014): Derecho Internacional: Crisis, Temas en Debate y Soluci\u00f3n de Controversias; 397-410", 
                "Derecho PUCP; N\u00fam. 73 (2014): Derecho Internacional: Crisis, Temas en Debate y Soluci\u00f3n de Controversias; 397-410", 
                "2305-2546", 
                "0251-3420", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
                "\u00bfC\u00f3mo funciona el derecho de aguas a 3300 m.s.n.m.?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/derechopucp/article/view/11312"
            ], 
            "title_short": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Law", 
                "Administrative Law; Water Right; watering committee; General Water Act", 
                "derecho administrativo; derecho de aguas; comit\u00e9 de regantes; Ley General de Aguas"
            ], 
            "title": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Derecho PUCP", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guevara Gil, Armando"
            ], 
            "title_fullStr": "How does the water right work 3 300 meters above sea level?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/derechopucp/article/view/11312", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/derechopucp/article/view/11312"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_71cb3e9a000c08aaa51aca8243dcafa6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruiz Meza, Laura Elena"
        ], 
        "title": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego"
            ], 
            [
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10", 
                "2018-02-24T15:00:55Z", 
                "2018-02-24T15:00:55Z"
            ], 
            "title_sort": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030/5589"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23667"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "CO_52332c5d5e7c2a3e2d986a8c8720040d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Ruiz Meza, Laura Elena", 
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "score": 551.6163, 
            "_version_": 1607631848642445312, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22903059::oai:localhost:10554/23667", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23667"
            ], 
            "title_short": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "title": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "title_fullStr": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/23667", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/23667"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_52332c5d5e7c2a3e2d986a8c8720040d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruiz Meza, Laura Elena"
        ], 
        "title": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego"
            ], 
            [
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10"
            ], 
            "title_sort": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030/5589"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "CO_55b30e06c901d7e16b4e4043b63fa403", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Ruiz Meza, Laura Elena", 
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "score": 551.6163, 
            "_version_": 1607631786842521600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analiza la forma en que se expresa y recrea la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en los procesos de adopci\u00f3nde decisiones sobre la asignaci\u00f3n de derechos de agua en el Distrito de Riego 101 Cuxtepeques, localizadoen la cuenca del r\u00edo Grijalva, en Chiapas, al sur de M\u00e9xico. Se destaca la relevante participaci\u00f3n de lasmujeres campesinas propietarias de tierra, tanto en la producci\u00f3n agropecuaria y en las labores de riego,como en la subsistencia de sus hogares en su calidad de jefas de familia. Se hacen evidentes las barreraslegales y culturales asociadas con la masculinidad que han impedido a las mujeres rurales ser reconocidascomo agricultoras y usuarias del agua, expresadas en su exclusi\u00f3n de los espacios organizativos formalesy en su subordinaci\u00f3n en los arreglos locales de asignaci\u00f3n del agua de regad\u00edo.Asimismo, se examinan algunas de las estrategias de negociaci\u00f3n impulsadaspor las mujeres campesinas para asegurar sus derechos al agua.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22917747::oai:ojs.10.2.1.246:article/7030", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030"
            ], 
            "title_short": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e9nero; derechos de agua; agencia; mujeres campesinas; distritos de riego", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua; administraci\u00f3n; Chiapas (M\u00e9xico); discriminaci\u00f3n sexual contra la mujer; Chiapas (M\u00e9xico); aspectos sociales; mujeres en el desarrollo rural."
            ], 
            "title": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruiz Meza, Laura Elena"
            ], 
            "title_fullStr": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en la asignaci\u00f3n de derechos al agua en los sistemas de riego campesino en Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7030"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_55b30e06c901d7e16b4e4043b63fa403"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martin, Liber Alexis"
        ], 
        "title": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo comienza demostrando la estructura dial\u00e9ctica que articula la regulaci\u00f3n de los derechos de uso especial o privativo de las aguas p\u00fablicas en Argentina. Luego de constatar la centralidad que el concepto de inter\u00e9s p\u00fablico tiene en la vida de los derechos de aguas (otorgamiento, modificaci\u00f3n y extinci\u00f3n), se indaga cr\u00edtica e hist\u00f3ricamente en su funcionalidad y utilizaci\u00f3n, para concluir propiciando una reducci\u00f3n del margen de discrecionalidad estatal en su determinaci\u00f3n con fundamento en la transformaci\u00f3n de elementos sustanciales (dimensi\u00f3n ambiental y social) y procedimentales (incremento de informaci\u00f3n, participaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, igualdad, libre concurrencia y control judicial) acaecida luego de su sistematizaci\u00f3n en la d\u00e9cada del 40."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AGUAS P\u00daBLICAS"
            ], 
            [
                "USO DE AGUAS PBLICAS"
            ], 
            [
                "INTER\u00c9S P\u00daBLICO"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE AGUAS"
            ], 
            [
                "USO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "DOMINIO P\u00daBLICO"
            ], 
            [
                "DEREITOS DE \u00c1GUA"
            ], 
            [
                "INTERESSE PUBLICO"
            ], 
            [
                "USO DA \u00c1GUA"
            ], 
            [
                "AMBIENTE"
            ], 
            [
                "WATER RIGHTS"
            ], 
            [
                "PUBLIC INTEREST"
            ], 
            [
                "WATER USE"
            ], 
            [
                "ENVIRONMENT"
            ], 
            [
                "PUBLIC WATER SUPPLY"
            ], 
            [
                "DROIT DES EAUX"
            ], 
            [
                "INT\u00c9R\u00caT PUBLIC"
            ], 
            [
                "USAGE DES EAUX"
            ], 
            [
                "ENVIRONNEMENT"
            ], 
            [
                "DOMAINE PUBLIC"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martin, Liber Alexis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=4185922", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.historia.uff.br/revistapassagens/artigos/v5n1a12013.pdf", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=337327390002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal Fluminense"
            ], 
            "topic": [
                "AGUAS P\u00daBLICAS", 
                "USO DE AGUAS PBLICAS", 
                "INTER\u00c9S P\u00daBLICO", 
                "DERECHOS DE AGUAS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DOMINIO P\u00daBLICO", 
                "DEREITOS DE \u00c1GUA", 
                "INTERESSE PUBLICO", 
                "USO DA \u00c1GUA", 
                "AMBIENTE", 
                "WATER RIGHTS", 
                "PUBLIC INTEREST", 
                "WATER USE", 
                "ENVIRONMENT", 
                "PUBLIC WATER SUPPLY", 
                "DROIT DES EAUX", 
                "INT\u00c9R\u00caT PUBLIC", 
                "USAGE DES EAUX", 
                "ENVIRONNEMENT", 
                "DOMAINE PUBLIC", 
                "Derecho", 
                "Derecho", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo comienza demostrando la estructura dial\u00e9ctica que articula la regulaci\u00f3n de los derechos de uso especial o privativo de las aguas p\u00fablicas en Argentina. Luego de constatar la centralidad que el concepto de inter\u00e9s p\u00fablico tiene en la vida de los derechos de aguas (otorgamiento, modificaci\u00f3n y extinci\u00f3n), se indaga cr\u00edtica e hist\u00f3ricamente en su funcionalidad y utilizaci\u00f3n, para concluir propiciando una reducci\u00f3n del margen de discrecionalidad estatal en su determinaci\u00f3n con fundamento en la transformaci\u00f3n de elementos sustanciales (dimensi\u00f3n ambiental y social) y procedimentales (incremento de informaci\u00f3n, participaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, igualdad, libre concurrencia y control judicial) acaecida luego de su sistematizaci\u00f3n en la d\u00e9cada del 40.", 
                "O artigo come\u00e7a demonstrando a estrutura dial\u00e9tica que articula a regula\u00e7\u00e3o dos direitos de uso especial ou privativo das \u00e1guas p\u00fablicas na Argentina. Ap\u00f3s constatar a centralidade que o conceito de interesse p\u00fablico tem na vida dos direitos de \u00e1guas (outorga, modifica\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o), indaga-se cr\u00edtica e historicamente acerca da sua funcionalidade e utiliza\u00e7\u00e3o, para concluir propiciando uma redu\u00e7\u00e3o da margem de discricionariedade estatal em sua determina\u00e7\u00e3o com fundamento na transforma\u00e7\u00e3o de elementos substanciais (dimens\u00e3o ambiental e social) y procedimentais (incremento de informa\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o, planifica\u00e7\u00e3o, igualdade, livre concorr\u00eancia e controle judicial) ocorrida ap\u00f3s sua sistematiza\u00e7\u00e3o na d\u00e9cada de 1940.", 
                "This article begins by outlining the dialectic structure in the regulation of rights to special or private use of public water in Argentina. After examining the centrality that the concept of public interest assumes in terms of water rights (granting, modification and termination), a critical and historical analysis is developed on its functionality and use, to conclude by favouring a reduction in the exercise of discretion by the state in its determination based on the transformation of elements which are both substantial (socially and environmentally) and procedural (increase in information, participation, planning, equality, free competition and judicial control) occurring after systemisation in the 1940s.", 
                "Le pr\u00e9sent article commence par l\u2019analyse la structure dialectique qui articule la r\u00e9gulation des droits d\u2019usage sp\u00e9ciaux ou priv\u00e9s des eaux publiques argentines. Apr\u00e8s avoir constat\u00e9 la centralit\u00e9 qu\u2019occupe le concept d\u2019int\u00e9r\u00eat public dans le droit des eaux (concession, modification et extinction), l\u2019on analysera de mani\u00e8re critique et historique la fonctionnalit\u00e9 et l\u2019usage des eaux. L\u2019on en conclura une r\u00e9duction du pouvoir discr\u00e9tionnaire de l\u2019\u00c9tat quant \u00e0 ces usages sur la base de la transformation d\u2019\u00e9l\u00e9ments substantiels (dimension environnementale et sociale) et proc\u00e9duraux (am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information, participation, planification, \u00e9galit\u00e9, libre concurrence et contr\u00f4le judiciaire) ayant eu lieu dans les ann\u00e9es 1940.", 
                "Fil: Martin, Liber Alexis. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Derecho; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Mendoza; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7381"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
            "id": "AR_ffa235bad1fcbd69581dd9c6e3a213d6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Martin, Liber Alexis"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
                "Martin, Liber Alexis", 
                "AGUAS P\u00daBLICAS", 
                "USO DE AGUAS PBLICAS", 
                "INTER\u00c9S P\u00daBLICO", 
                "DERECHOS DE AGUAS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DOMINIO P\u00daBLICO", 
                "DEREITOS DE \u00c1GUA", 
                "INTERESSE PUBLICO", 
                "USO DA \u00c1GUA", 
                "AMBIENTE", 
                "WATER RIGHTS", 
                "PUBLIC INTEREST", 
                "WATER USE", 
                "ENVIRONMENT", 
                "PUBLIC WATER SUPPLY", 
                "DROIT DES EAUX", 
                "INT\u00c9R\u00caT PUBLIC", 
                "USAGE DES EAUX", 
                "ENVIRONNEMENT", 
                "DOMAINE PUBLIC", 
                "Derecho", 
                "Derecho", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 308.9623, 
            "_version_": 1607631556532240384, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal Fluminense"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo comienza demostrando la estructura dial\u00e9ctica que articula la regulaci\u00f3n de los derechos de uso especial o privativo de las aguas p\u00fablicas en Argentina. Luego de constatar la centralidad que el concepto de inter\u00e9s p\u00fablico tiene en la vida de los derechos de aguas (otorgamiento, modificaci\u00f3n y extinci\u00f3n), se indaga cr\u00edtica e hist\u00f3ricamente en su funcionalidad y utilizaci\u00f3n, para concluir propiciando una reducci\u00f3n del margen de discrecionalidad estatal en su determinaci\u00f3n con fundamento en la transformaci\u00f3n de elementos sustanciales (dimensi\u00f3n ambiental y social) y procedimentales (incremento de informaci\u00f3n, participaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, igualdad, libre concurrencia y control judicial) acaecida luego de su sistematizaci\u00f3n en la d\u00e9cada del 40.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/7381", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
                "\u00c1guas disputadas. Transforma\u00e7\u00f5es do interesse p\u00fablico (e privado) no uso da \u00e1gua p\u00fablica", 
                "Disputed water. Transfomations to public (and private) interests in the use of public water", 
                "Les eaux en dispute. Transformations de l\u2019int\u00e9r\u00eat public (et priv\u00e9) autour des usages de l\u2019eau publique"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7381"
            ], 
            "title_short": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AGUAS P\u00daBLICAS", 
                "USO DE AGUAS PBLICAS", 
                "INTER\u00c9S P\u00daBLICO", 
                "DERECHOS DE AGUAS", 
                "USO DEL AGUA", 
                "DOMINIO P\u00daBLICO", 
                "DEREITOS DE \u00c1GUA", 
                "INTERESSE PUBLICO", 
                "USO DA \u00c1GUA", 
                "AMBIENTE", 
                "WATER RIGHTS", 
                "PUBLIC INTEREST", 
                "WATER USE", 
                "ENVIRONMENT", 
                "PUBLIC WATER SUPPLY", 
                "DROIT DES EAUX", 
                "INT\u00c9R\u00caT PUBLIC", 
                "USAGE DES EAUX", 
                "ENVIRONNEMENT", 
                "DOMAINE PUBLIC", 
                "Derecho", 
                "Derecho", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martin, Liber Alexis"
            ], 
            "title_fullStr": "Aguas disputadas: Transformaciones del inter\u00e9s p\u00fablico (y privado) en el uso del agua p\u00fablica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/7381", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/7381"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ffa235bad1fcbd69581dd9c6e3a213d6"
    }
]