[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
        ], 
        "title": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "URBANIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PUEBLOS ANCESTRALES"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS"
            ], 
            [
                "COMUNAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2015-01-14T15:46:33Z", 
                "2015-01-14T15:46:33Z"
            ], 
            "title_sort": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO"
            ], 
            "topic": [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "id": "EC_821b1dd07456a4e7e8e3dbfb75410339", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier. El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito. Quito, 2014, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Derecho. Menci\u00f3n en Derecho Administrativo). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Derecho.", 
                "T-1499"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "score": 2307.71, 
            "_version_": 1607632139314003968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/4188", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier. El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito. Quito, 2014, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Derecho. Menci\u00f3n en Derecho Administrativo). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Derecho.", 
                "T-1499", 
                "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            ], 
            "title_short": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "title": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Velastegu\u00ed Enr\u00edquez, R\u00f3mulo Dar\u00edo, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/4188", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_821b1dd07456a4e7e8e3dbfb75410339"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sevilla Hern\u00e1ndez, Carlos Mois\u00e9s"
        ], 
        "title": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Crea una aplicaci\u00f3n en QGis 2.18 Las Palmas, que le permitir\u00e1 a las municipalidades del pa\u00eds valorar terrenos urbanos para el c\u00e1lculo del Impuesto sobre Bienes Inmuebles, seg\u00fan la Ley No. 7509 y sus reformas. La aplicaci\u00f3n fue dise\u00f1ada por medio del lenguaje de programaci\u00f3n de Python. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 basada a partir de informaci\u00f3n geoespacial o capas de predios, tipo de v\u00edas, zonas homog\u00e9neas, pendiente, nivel y los servicios de agua, electricidad, tel\u00e9fono, alumbrado p\u00fablico, acera y cord\u00f3n y ca\u00f1o. Con base a estas capas, se calcula en forma autom\u00e1tica los par\u00e1metros del terreno: \u00e1rea, frente, forma, tipo de v\u00eda, ubicaci\u00f3n, pendiente, nivel, servicios 1 y servicios2."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA"
            ], 
            [
                "TIERRAS"
            ], 
            [
                "URBANIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "GOBIERNO LOCAL"
            ], 
            [
                "BIENES INMUEBLES"
            ], 
            [
                "FINCAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sevilla Hern\u00e1ndez, Carlos Mois\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017", 
                "2018-05-18T17:14:21Z", 
                "2018-05-18T17:14:21Z", 
                "2018-05-18"
            ], 
            "title_sort": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional (Costa Rica). Escuela de Ciencias Geogr\u00e1ficas"
            ], 
            "topic": [
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "TIERRAS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "GOBIERNO LOCAL", 
                "BIENES INMUEBLES", 
                "FINCAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Crea una aplicaci\u00f3n en QGis 2.18 Las Palmas, que le permitir\u00e1 a las municipalidades del pa\u00eds valorar terrenos urbanos para el c\u00e1lculo del Impuesto sobre Bienes Inmuebles, seg\u00fan la Ley No. 7509 y sus reformas. La aplicaci\u00f3n fue dise\u00f1ada por medio del lenguaje de programaci\u00f3n de Python. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 basada a partir de informaci\u00f3n geoespacial o capas de predios, tipo de v\u00edas, zonas homog\u00e9neas, pendiente, nivel y los servicios de agua, electricidad, tel\u00e9fono, alumbrado p\u00fablico, acera y cord\u00f3n y ca\u00f1o. Con base a estas capas, se calcula en forma autom\u00e1tica los par\u00e1metros del terreno: \u00e1rea, frente, forma, tipo de v\u00eda, ubicaci\u00f3n, pendiente, nivel, servicios 1 y servicios2."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11056/14259"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
            "id": "CR_350c43035ce27ca255f9a81e276a15e7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNA", 
            "author": [
                "Sevilla Hern\u00e1ndez, Carlos Mois\u00e9s"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Seviila-Hern\u00e1ndez, C. (2017). Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial (Tesis de Maestr\u00eda en SIG y Teledetecci\u00f3n). Universidad Nacional"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
                "Sevilla Hern\u00e1ndez, Carlos Mois\u00e9s", 
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "TIERRAS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "GOBIERNO LOCAL", 
                "BIENES INMUEBLES", 
                "FINCAS"
            ], 
            "score": 1962.5125, 
            "_version_": 1610351745264779264, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional (Costa Rica). Escuela de Ciencias Geogr\u00e1ficas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Crea una aplicaci\u00f3n en QGis 2.18 Las Palmas, que le permitir\u00e1 a las municipalidades del pa\u00eds valorar terrenos urbanos para el c\u00e1lculo del Impuesto sobre Bienes Inmuebles, seg\u00fan la Ley No. 7509 y sus reformas. La aplicaci\u00f3n fue dise\u00f1ada por medio del lenguaje de programaci\u00f3n de Python. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 basada a partir de informaci\u00f3n geoespacial o capas de predios, tipo de v\u00edas, zonas homog\u00e9neas, pendiente, nivel y los servicios de agua, electricidad, tel\u00e9fono, alumbrado p\u00fablico, acera y cord\u00f3n y ca\u00f1o. Con base a estas capas, se calcula en forma autom\u00e1tica los par\u00e1metros del terreno: \u00e1rea, frente, forma, tipo de v\u00eda, ubicaci\u00f3n, pendiente, nivel, servicios 1 y servicios2.", 
            "institution": [
                "UNA"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNA"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UNA", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:11056/14259", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNA", 
                "instname:Universidad Nacional de Costa Rica", 
                "instacron:UNA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Seviila-Hern\u00e1ndez, C. (2017). Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial (Tesis de Maestr\u00eda en SIG y Teledetecci\u00f3n). Universidad Nacional", 
                "http://hdl.handle.net/11056/14259"
            ], 
            "title_short": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "TIERRAS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "GOBIERNO LOCAL", 
                "BIENES INMUEBLES", 
                "FINCAS"
            ], 
            "title": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sevilla Hern\u00e1ndez, Carlos Mois\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n en un sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, que permita valorar terrenos urbanos para efectos fiscales en un sector de San Pablo de Heredia, a partir de informaci\u00f3n geoespacial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11056/14259", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11056/14259"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CR_350c43035ce27ca255f9a81e276a15e7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Navarro, Mina Lorena"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Fini, Daniele", 
            "Castro, Diego"
        ], 
        "title": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo se exponen algunas claves para comprender las din\u00e1micas de urbanizaci\u00f3n promovidas por el neoliberalismo en la ciudad de Puebla, en la regi\u00f3n centro de M\u00e9xico, a partir del an\u00e1lisis de algunas pol\u00edticas recientes, como las de 1) privatizaci\u00f3n del servicio de agua; 2) despojo de tierras y reordenamiento del territorio en la zona de Angel\u00f3polis para la construcci\u00f3n de nuevos desarrollos inmobiliarios y; 3) mercantilizaci\u00f3n del patrimonio del Centro Hist\u00f3rico en funci\u00f3n del sector turismo. Tales procesos se han dado en el marco de un conjunto de transformaciones de la econom\u00eda de la ciudad, el rol del Estado y su relaci\u00f3n con los capitales privados involucrados en ciertos proyectos de urbanizaci\u00f3n, lo que adem\u00e1s ha generado una serie de luchas sociales que han buscado resistir a tales medidas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "uso de la tierra"
            ], 
            [
                "privatizaciones"
            ], 
            [
                "urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "neoliberalismo"
            ], 
            [
                "Estado nacional de competencia"
            ], 
            [
                "resistencias urbanas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Navarro, Mina Lorena", 
                "Fini, Daniele", 
                "Castro, Diego"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/10.24215/2346898Xe019", 
                "Geograficando", 
                "vol. 13, no. 1"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "uso de la tierra", 
                "privatizaciones", 
                "urbanizaci\u00f3n", 
                "neoliberalismo", 
                "Estado nacional de competencia", 
                "resistencias urbanas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo se exponen algunas claves para comprender las din\u00e1micas de urbanizaci\u00f3n promovidas por el neoliberalismo en la ciudad de Puebla, en la regi\u00f3n centro de M\u00e9xico, a partir del an\u00e1lisis de algunas pol\u00edticas recientes, como las de 1) privatizaci\u00f3n del servicio de agua; 2) despojo de tierras y reordenamiento del territorio en la zona de Angel\u00f3polis para la construcci\u00f3n de nuevos desarrollos inmobiliarios y; 3) mercantilizaci\u00f3n del patrimonio del Centro Hist\u00f3rico en funci\u00f3n del sector turismo. Tales procesos se han dado en el marco de un conjunto de transformaciones de la econom\u00eda de la ciudad, el rol del Estado y su relaci\u00f3n con los capitales privados involucrados en ciertos proyectos de urbanizaci\u00f3n, lo que adem\u00e1s ha generado una serie de luchas sociales que han buscado resistir a tales medidas.", 
                "In this article we present some clues to understand the dynamics of the urbanization promoted by the neoliberalism in Puebla, the centre area of Mexico, based on some recent policies, such as 1) the privatization of the water service; 2) land stripping and territory restructuring in the area of Angelopolis in order to build new real estate developments and; 3) the commodification of the Historic Centre patrimony due to tourism. Such processes have taken place as part of a group of transformations in the city economy, the role of the State and its relationship with the private capitals involved in certain urbanization projects; these have also generated a series of social struggles that have tried to resist such measures.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/61502", 
                "http://hdl.handle.net/10915/61502", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOe019/8317"
            ], 
            "author2": [
                "Fini, Daniele", 
                "Castro, Diego"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
            "id": "AR_338570858f0a06eec83cbaa45808a531", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Navarro, Mina Lorena"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
                "Navarro, Mina Lorena", 
                "Geograf\u00eda", 
                "uso de la tierra", 
                "privatizaciones", 
                "urbanizaci\u00f3n", 
                "neoliberalismo", 
                "Estado nacional de competencia", 
                "resistencias urbanas"
            ], 
            "score": 1902.5444, 
            "_version_": 1607631527801257984, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo se exponen algunas claves para comprender las din\u00e1micas de urbanizaci\u00f3n promovidas por el neoliberalismo en la ciudad de Puebla, en la regi\u00f3n centro de M\u00e9xico, a partir del an\u00e1lisis de algunas pol\u00edticas recientes, como las de 1) privatizaci\u00f3n del servicio de agua; 2) despojo de tierras y reordenamiento del territorio en la zona de Angel\u00f3polis para la construcci\u00f3n de nuevos desarrollos inmobiliarios y; 3) mercantilizaci\u00f3n del patrimonio del Centro Hist\u00f3rico en funci\u00f3n del sector turismo. Tales procesos se han dado en el marco de un conjunto de transformaciones de la econom\u00eda de la ciudad, el rol del Estado y su relaci\u00f3n con los capitales privados involucrados en ciertos proyectos de urbanizaci\u00f3n, lo que adem\u00e1s ha generado una serie de luchas sociales que han buscado resistir a tales medidas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "14 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/61502", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
                "Neoliberal urbanization and social resistances in Puebla City"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/61502", 
                "http://hdl.handle.net/10915/61502", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOe019/8317"
            ], 
            "title_short": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "uso de la tierra", 
                "privatizaciones", 
                "urbanizaci\u00f3n", 
                "neoliberalismo", 
                "Estado nacional de competencia", 
                "resistencias urbanas"
            ], 
            "title": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Navarro, Mina Lorena", 
                "Fini, Daniele", 
                "Castro, Diego"
            ], 
            "title_fullStr": "Urbanizaci\u00f3n neoliberal y resistencias sociales en la ciudad de Puebla"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/61502", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/61502"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/61502", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/61502"
            }, 
            {
                "url": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOe019/8317", 
                "desc": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOe019/8317"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_338570858f0a06eec83cbaa45808a531"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mombelli Pierini, Maria In\u00e9s\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Maria In\u00e9s Mombelli Pierini ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 231 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Acapulco, Guerrero\u00a0--\u00a0Zihuatanejo, Guerrero"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra\u00a0--\u00a0Costa Grande, Guerrero\u00a0--\u00a0Historia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mombelli Pierini, Maria In\u00e9s\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Acapulco, Guerrero\u00a0--\u00a0Zihuatanejo, Guerrero", 
                "Uso de la tierra\u00a0--\u00a0Costa Grande, Guerrero\u00a0--\u00a0Historia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Maria In\u00e9s Mombelli Pierini ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 231 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000652316"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
            "id": "MX_478e97ff55a59215c9e2ce7bb6a206e0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Mombelli Pierini, Maria In\u00e9s\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
                "Mombelli Pierini, Maria In\u00e9s\u00a0sustentante.", 
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Acapulco, Guerrero\u00a0--\u00a0Zihuatanejo, Guerrero", 
                "Uso de la tierra\u00a0--\u00a0Costa Grande, Guerrero\u00a0--\u00a0Historia"
            ], 
            "score": 1902.5444, 
            "_version_": 1607632268716670976, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Maria In\u00e9s Mombelli Pierini ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 231 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000652316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000652316"
            ], 
            "title_short": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Acapulco, Guerrero\u00a0--\u00a0Zihuatanejo, Guerrero", 
                "Uso de la tierra\u00a0--\u00a0Costa Grande, Guerrero\u00a0--\u00a0Historia"
            ], 
            "title": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Castro Guti\u00e9rrez, Felipe\u00a0asesor."
            ], 
            "author_facet": [
                "Mombelli Pierini, Maria In\u00e9s\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaciones en el uso del suelo del litoral noroccidental del estado de Guerrero /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000652316", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000652316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_478e97ff55a59215c9e2ce7bb6a206e0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Flores Guill\u00e9n, Juan Albino, 1961-"
        ], 
        "title": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Urbanismo -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua. / Urbanizaci\u00f3n. / Tierras -- Fraccionamiento. / Bienes ra\u00edces -- Compra, venta, etc. -- Valoraci\u00f3n -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Flores Guill\u00e9n, Juan Albino, 1961-"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
                "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n (UANL)"
            ], 
            "topic": [
                "Urbanismo -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua. / Urbanizaci\u00f3n. / Tierras -- Fraccionamiento. / Bienes ra\u00edces -- Compra, venta, etc. -- Valoraci\u00f3n -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.uanl.mx:1020150654"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
            "id": "MX_aa012c16d3e47cf34daee7d591b1f6f1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Fondo Tesis. Colecci\u00f3n Digital, Biblioteca Universitaria Ra\u00fal Rangel Fr\u00edas.", 
            "author": [
                "Flores Guill\u00e9n, Juan Albino, 1961-"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
                "instname:UANL", 
                "reponame:Fondo Tesis. Colecci\u00f3n Digital, Biblioteca Universitaria Ra\u00fal Rangel Fr\u00edas.", 
                "repourl:http://cd.dgb.uanl.mx"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
            "spellingShingle": [
                "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
                "Flores Guill\u00e9n, Juan Albino, 1961-", 
                "Urbanismo -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua. / Urbanizaci\u00f3n. / Tierras -- Fraccionamiento. / Bienes ra\u00edces -- Compra, venta, etc. -- Valoraci\u00f3n -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua."
            ], 
            "score": 1618.0225, 
            "_version_": 1607632226413969409, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
                "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n (UANL)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Fondo Tesis. Colecci\u00f3n Digital, Biblioteca Universitaria Ra\u00fal Rangel Fr\u00edas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.uanl.mx:1020150654", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
                "reponame:Fondo Tesis. Colecci\u00f3n Digital, Biblioteca Universitaria Ra\u00fal Rangel Fr\u00edas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n", 
                "instname:UANL", 
                "reponame:Fondo Tesis. Colecci\u00f3n Digital, Biblioteca Universitaria Ra\u00fal Rangel Fr\u00edas.", 
                "repourl:http://cd.dgb.uanl.mx", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.uanl.mx:1020150654"
            ], 
            "title_short": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Urbanismo -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua. / Urbanizaci\u00f3n. / Tierras -- Fraccionamiento. / Bienes ra\u00edces -- Compra, venta, etc. -- Valoraci\u00f3n -- Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua."
            ], 
            "title": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Flores Guill\u00e9n, Juan Albino, 1961-"
            ], 
            "title_fullStr": "Influencia del desarrollo urbano en el mercado inmobiliario / [por] Juan Albino Flores Guill\u00e9n."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.uanl.mx:1020150654", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.uanl.mx:1020150654"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_aa012c16d3e47cf34daee7d591b1f6f1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "R\u00e9bora Togno, Alberto Jorge\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Urbanismo, presenta Alberto Jorge R\u00e9bora Togno ; asesor Ignacio C. Kunz Bola\u00f1os. 248 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Urbanismo\u00a0UNAM, Facultad de Arquitectura,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos econ\u00f3micos\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado."
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Administraci\u00f3n\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Urbanismo\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "R\u00e9bora Togno, Alberto Jorge\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos econ\u00f3micos\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Administraci\u00f3n\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Urbanismo\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Urbanismo, presenta Alberto Jorge R\u00e9bora Togno ; asesor Ignacio C. Kunz Bola\u00f1os. 248 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Urbanismo\u00a0UNAM, Facultad de Arquitectura,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649514"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
            "id": "MX_6c63d9b33875f911302f4609d10b55ae", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "R\u00e9bora Togno, Alberto Jorge\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
                "R\u00e9bora Togno, Alberto Jorge\u00a0sustentante.", 
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos econ\u00f3micos\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Administraci\u00f3n\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Urbanismo\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "score": 1389.7512, 
            "_version_": 1607632269062701056, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Urbanismo, presenta Alberto Jorge R\u00e9bora Togno ; asesor Ignacio C. Kunz Bola\u00f1os. 248 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Urbanismo\u00a0UNAM, Facultad de Arquitectura,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649514", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649514"
            ], 
            "title_short": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Tierras rurales, Uso de las\u00a0--\u00a0Aspectos econ\u00f3micos\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Urbanizaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Administraci\u00f3n\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Urbanismo\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "title": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Sotelo, Laura\u00a0(Sotelo Santos)\u00a0asesor."
            ], 
            "author_facet": [
                "R\u00e9bora Togno, Alberto Jorge\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Bases institucionales de la gesti\u00f3n urbana en M\u00e9xico :\u00a0un an\u00e1lisis comparativo internacional /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649514", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649514"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_6c63d9b33875f911302f4609d10b55ae"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodriguez, Corina Iris"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Miranda del Fresno, Mar\u00eda Carolina", 
            "Miguel, Roberto Esteban", 
            "Ulberich, Ana Cristina", 
            "Ruiz de Galarreta, Victor Alejandro"
        ], 
        "title": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo analiza los cambios de uso del suelo en el per\u00edodo 2003-2011 en un barrio de 79,62 ha ubicado al S interserrano de la ciudad de Tandil, y su vinculaci\u00f3n con la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea. El mapeo de im\u00e1genes satelitales y su contrastaci\u00f3n en campo evidenciaron los cambios en los usos del suelo de la zona, pasando de lotes sin uso definido y cultivos a un incremento de aprovechamientos residenciales y tur\u00edstico-comerciales principalmente. Debido a que el sector no es abastecido por servicios de agua de red y sistema cloacal, se utilizan perforaciones particulares para la extracci\u00f3n de agua del acu\u00edfero libre, para consumo humano y uso recreativo, y se depositan los efluentes domiciliarios en pozos absorbentes. Los habitantes informaron sobre problem\u00e1ticas relacionadas al uso del agua como secado de pozos, necesidad de perforar a mayor profundidad, problemas de calidad del agua, escasez en \u00e9poca estival y para el llenado de piletas y colmataci\u00f3n de pozos ciegos. En 2008 y 2011 se midieron los niveles fre\u00e1ticos y se tomaron muestras de agua para conocer la conductividad el\u00e9ctrica (CE) y el contenido de nitratos. El sentido de flujo subterr\u00e1neo es hacia el N del \u00e1rea y se corroboraron descensos fre\u00e1ticos en 2011. La CE oscil\u00f3 entre 480 y 1400 \u00b5S/cm denotando contaminaciones puntuales en la zona con mayor n\u00famero de viviendas. El mismo comportamiento tuvieron los nitratos, variando desde 6 a 85 mg/L, con un punto que supera 200 mg/L. Las zonas con mayores concentraciones se ubican aguas abajo respecto al flujo subterr\u00e1neo. Estas alteraciones est\u00e1n ocasionadas principalmente por la disposici\u00f3n in situ de los efluentes domiciliarios, que genera un ciclo semicerrado de disposici\u00f3n - transporte - extracci\u00f3n del agua. La falta de planificaci\u00f3n territorial con visi\u00f3n ambiental, sumada a la ausencia de servicios sanitarios y la ocupaci\u00f3n en cabeceras de cuenca, pone en peligro la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea y en riesgo a la salud de quienes la consumen."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "URBANIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL"
            ], 
            [
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA SUBTERR\u00c1NEA"
            ], 
            [
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            [
                "Ciencias Medioambientales"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodriguez, Corina Iris", 
                "Miranda del Fresno, Mar\u00eda Carolina", 
                "Miguel, Roberto Esteban", 
                "Ulberich, Ana Cristina", 
                "Ruiz de Galarreta, Victor Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-09"
            ], 
            "title_sort": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://revistas.unlp.edu.ar/domus/article/view/517"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n de Universidades Grupo Montevideo"
            ], 
            "topic": [
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA SUBTERR\u00c1NEA", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo analiza los cambios de uso del suelo en el per\u00edodo 2003-2011 en un barrio de 79,62 ha ubicado al S interserrano de la ciudad de Tandil, y su vinculaci\u00f3n con la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea. El mapeo de im\u00e1genes satelitales y su contrastaci\u00f3n en campo evidenciaron los cambios en los usos del suelo de la zona, pasando de lotes sin uso definido y cultivos a un incremento de aprovechamientos residenciales y tur\u00edstico-comerciales principalmente. Debido a que el sector no es abastecido por servicios de agua de red y sistema cloacal, se utilizan perforaciones particulares para la extracci\u00f3n de agua del acu\u00edfero libre, para consumo humano y uso recreativo, y se depositan los efluentes domiciliarios en pozos absorbentes. Los habitantes informaron sobre problem\u00e1ticas relacionadas al uso del agua como secado de pozos, necesidad de perforar a mayor profundidad, problemas de calidad del agua, escasez en \u00e9poca estival y para el llenado de piletas y colmataci\u00f3n de pozos ciegos. En 2008 y 2011 se midieron los niveles fre\u00e1ticos y se tomaron muestras de agua para conocer la conductividad el\u00e9ctrica (CE) y el contenido de nitratos. El sentido de flujo subterr\u00e1neo es hacia el N del \u00e1rea y se corroboraron descensos fre\u00e1ticos en 2011. La CE oscil\u00f3 entre 480 y 1400 \u00b5S/cm denotando contaminaciones puntuales en la zona con mayor n\u00famero de viviendas. El mismo comportamiento tuvieron los nitratos, variando desde 6 a 85 mg/L, con un punto que supera 200 mg/L. Las zonas con mayores concentraciones se ubican aguas abajo respecto al flujo subterr\u00e1neo. Estas alteraciones est\u00e1n ocasionadas principalmente por la disposici\u00f3n in situ de los efluentes domiciliarios, que genera un ciclo semicerrado de disposici\u00f3n - transporte - extracci\u00f3n del agua. La falta de planificaci\u00f3n territorial con visi\u00f3n ambiental, sumada a la ausencia de servicios sanitarios y la ocupaci\u00f3n en cabeceras de cuenca, pone en peligro la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea y en riesgo a la salud de quienes la consumen.", 
                "Fil: Rodriguez, Corina Iris. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Departamento de Ciencias Ambientales. Centro de Investigacion y Estudios Ambientales; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Tandil; Argentina", 
                "Fil: Miranda del Fresno, Mar\u00eda Carolina. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Departamento de Ciencias Ambientales. Centro de Investigacion y Estudios Ambientales; Argentina", 
                "Fil: Miguel, Roberto Esteban. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Departamento de Ciencias Ambientales. Centro de Investigacion y Estudios Ambientales; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Tandil; Argentina", 
                "Fil: Ulberich, Ana Cristina. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Departamento de Ciencias Ambientales. Centro de Investigacion y Estudios Ambientales; Argentina", 
                "Fil: Ruiz de Galarreta, Victor Alejandro. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Departamento de Ciencias Ambientales. Centro de Investigacion y Estudios Ambientales; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7038"
            ], 
            "author2": [
                "Miranda del Fresno, Mar\u00eda Carolina", 
                "Miguel, Roberto Esteban", 
                "Ulberich, Ana Cristina", 
                "Ruiz de Galarreta, Victor Alejandro"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
            "id": "AR_50758bce986c70282046d4c1239396b4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rodriguez, Corina Iris"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
                "Rodriguez, Corina Iris", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA SUBTERR\u00c1NEA", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1379.3363, 
            "_version_": 1607631556147412992, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n de Universidades Grupo Montevideo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo analiza los cambios de uso del suelo en el per\u00edodo 2003-2011 en un barrio de 79,62 ha ubicado al S interserrano de la ciudad de Tandil, y su vinculaci\u00f3n con la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea. El mapeo de im\u00e1genes satelitales y su contrastaci\u00f3n en campo evidenciaron los cambios en los usos del suelo de la zona, pasando de lotes sin uso definido y cultivos a un incremento de aprovechamientos residenciales y tur\u00edstico-comerciales principalmente. Debido a que el sector no es abastecido por servicios de agua de red y sistema cloacal, se utilizan perforaciones particulares para la extracci\u00f3n de agua del acu\u00edfero libre, para consumo humano y uso recreativo, y se depositan los efluentes domiciliarios en pozos absorbentes. Los habitantes informaron sobre problem\u00e1ticas relacionadas al uso del agua como secado de pozos, necesidad de perforar a mayor profundidad, problemas de calidad del agua, escasez en \u00e9poca estival y para el llenado de piletas y colmataci\u00f3n de pozos ciegos. En 2008 y 2011 se midieron los niveles fre\u00e1ticos y se tomaron muestras de agua para conocer la conductividad el\u00e9ctrica (CE) y el contenido de nitratos. El sentido de flujo subterr\u00e1neo es hacia el N del \u00e1rea y se corroboraron descensos fre\u00e1ticos en 2011. La CE oscil\u00f3 entre 480 y 1400 \u00b5S/cm denotando contaminaciones puntuales en la zona con mayor n\u00famero de viviendas. El mismo comportamiento tuvieron los nitratos, variando desde 6 a 85 mg/L, con un punto que supera 200 mg/L. Las zonas con mayores concentraciones se ubican aguas abajo respecto al flujo subterr\u00e1neo. Estas alteraciones est\u00e1n ocasionadas principalmente por la disposici\u00f3n in situ de los efluentes domiciliarios, que genera un ciclo semicerrado de disposici\u00f3n - transporte - extracci\u00f3n del agua. La falta de planificaci\u00f3n territorial con visi\u00f3n ambiental, sumada a la ausencia de servicios sanitarios y la ocupaci\u00f3n en cabeceras de cuenca, pone en peligro la calidad y disponibilidad de agua subterr\u00e1nea y en riesgo a la salud de quienes la consumen.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/7038", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
                "Land use change and impact on groundwater in a southern neighborhood of Tandil city, Buenos Aires, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7038"
            ], 
            "title_short": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA SUBTERR\u00c1NEA", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodriguez, Corina Iris", 
                "Miranda del Fresno, Mar\u00eda Carolina", 
                "Miguel, Roberto Esteban", 
                "Ulberich, Ana Cristina", 
                "Ruiz de Galarreta, Victor Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "Cambios de uso del suelo e impactos sobre el agua subterr\u00e1nea en un barrio al sur de Tandil, Buenos Aires, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/7038", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/7038"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_50758bce986c70282046d4c1239396b4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pujol Mesalles, Rosendo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
            "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
            "Barthelemy, Helene", 
            "Brenes Corrales, Elizabeth", 
            "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
            "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
            "Retana Calvo, German", 
            "Miranda Arce, Federico", 
            "Chaves Garro, Arturo", 
            "Odio Ibarra, Gabriel"
        ], 
        "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa"
            ], 
            [
                "Catastro 1996"
            ], 
            [
                "Consumo El\u00e9ctrico"
            ], 
            [
                "CNFL"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1989"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1998"
            ], 
            [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            [
                "valor de la tierra"
            ], 
            [
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano"
            ], 
            [
                "San Rafael"
            ], 
            [
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Parque de Vargas Araya"
            ], 
            [
                "Parque de Cedros"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia"
            ], 
            [
                "Sabanilla"
            ], 
            [
                "zonas urbanizadas"
            ], 
            [
                "zonas de pastos"
            ], 
            [
                "zonas restringidas"
            ], 
            [
                "redes de acueductos"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla"
            ], 
            [
                "Parque de la Marsella"
            ], 
            [
                "alcantarillado"
            ], 
            [
                "transportes"
            ], 
            [
                "anillo de contenci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Gran \u00c1rea Metropolitana"
            ], 
            [
                "plan regulador de 1972"
            ], 
            [
                "Desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-04", 
                "2015-08-18T17:43:04Z", 
                "2015-08-18T17:43:04Z"
            ], 
            "title_sort": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "topic": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
                "Divisi\u00f3n territorial administrativa del Cant\u00f3n de Montes de Oca. Con la Ley 45 del 2 de agosto de 1915, se crea el cant\u00f3n de Montes de Oca, bajo el n\u00famero XV de la Provincia de San Jos\u00e9. Su cabecera de cant\u00f3n ser\u00eda la poblaci\u00f3n de San Pedro. Est\u00e1 formado por los distritos de San Pedro y Fuentes, Sabanilla, Mercedes, Cedros, Jaboncillal y Puente de Tierra. Los l\u00edmites del cant\u00f3n se definieron en ese momento as\u00ed: Oeste: cant\u00f3n de San Jos\u00e9, \u201cuna l\u00ednea de Norte a Sur que partiendo de la confluencia del r\u00edo Torres con la quebrada Los Negritos, llega hasta el r\u00edo Ocloro en el Turrujal.\u201d Norte: limitando con el cant\u00f3n de Goicoechea, el r\u00edo Torres aguas arriba, desde su confluencia con la quebrada de Los Negritos hasta la quebrada del Patalillo; de aqu\u00ed aguas arriba de la quebrada Patalillo limitando con el distrito de Mata de Pl\u00e1tano, hasta Raspahuacal; luego por la calle del Jaboncillal arriba, hasta desembocar con la calle del Pizote en Meneses. Este: cant\u00f3n de la Uni\u00f3n de Cartago, desde Meneses, la calle del Pizote abajo, hasta El Alto de los Chantos, luego una l\u00ednea recta imaginaria hasta la casa de habitaci\u00f3n de Crisanto M\u00e9ndez, continuando calle abajo hasta la calle de Puente de Tierra o Concepci\u00f3n o calle Monta\u00f1as Rusas de Norte a Sur hasta quebrada de Lucas en Juan Vargas. Sur: limitando con el distrito de Curridabat, en Juan Vargas, el r\u00edo Lucas aguas abajo hasta el beneficio de Maximiliano Koberg, siguiendo por calle Keberg hasta calle de los Siles luego por esta calle hasta el cruce de la l\u00ednea del Ferrocarril al Atl\u00e1ntico; de este punto una l\u00ednea imaginaria de Este a Oeste hasta llegar al puente sobre el r\u00edo Ocloro, luego sigue el l\u00edmite de Curridabat y el de Zapote, hasta el l\u00edmite Oeste de San Jos\u00e9.", 
                "UCR::Investigaci\u00f3n::Unidades de Investigaci\u00f3n::Ingenier\u00eda::Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible (ProDUS)"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "author2": [
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "K\u00e9rw\u00e1", 
            "author": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "score": 1089.9528, 
            "_version_": 1610351773814358016, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:K\u00e9rw\u00e1", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Reporte t\u00e9cnico", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "K\u00e9rw\u00e1"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.kerwa.ucr.ac.cr:10669/15238", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "title_short": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_fullStr": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10669/15238", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dillon, Beatriz"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cossio, Beatriz", 
            "Garc\u00eda, Leticia", 
            "Pombo, Daila", 
            "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
            "Lausirica, Claudia", 
            "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
        ], 
        "title": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "Ciudades"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Valor de la tierra"
            ], 
            [
                "Vivienda"
            ], 
            [
                "Planificaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Din\u00e1mica social"
            ], 
            [
                "Suelo urbano"
            ], 
            [
                "Valor simb\u00f3lico"
            ], 
            [
                "Bienes inmobiliarios"
            ], 
            [
                "Fragmentaci\u00f3n territorial"
            ], 
            [
                "Urban soil"
            ], 
            [
                "Symbolic value"
            ], 
            [
                "Real property"
            ], 
            [
                "Territory fragmentation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dillon, Beatriz", 
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv06n06a09"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica.", 
                "The traditional systems of logic which have an impact on the value established for the urban soil have undergone change lately, due to the many dynamics taking place in intermediate cities. These cities' population growth and territorial expansion, as well as the changes in the way the real estate sector is conceived, the developers' proposals and the demand's perceptive components all make up an imperfect, heterogeneous market. Added to the traditional soil value theory are those theories related to the hedonistic aspects that grant symbolic value according to a complex psychosocial and economic structure. When fixing prices, consumers' payment disposition and the assessment of certain characteristics of the property, as well as the socio-economic status and the beauties of the geographical-scenic surroundings in which it is located are all combined."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            ], 
            "author2": [
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "id": "AR_94185b8c32b2eb2b8968e365edbce89c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Dillon, Beatriz"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
                "Dillon, Beatriz", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "score": 1080.4968, 
            "_version_": 1607631461945442304, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando 6(6), 183-203. (2010)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4749", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
                "Patrimonial volatility and new conceptualizations of urban soil value in intermediate cities"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            ], 
            "title_short": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "title": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dillon, Beatriz", 
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "title_fullStr": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_94185b8c32b2eb2b8968e365edbce89c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
            "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
        ], 
        "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DERECHO A LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA"
            ], 
            [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "DERECHO DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "Land titles"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Land ownership"
            ], 
            [
                "Right to housing"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Housing policy"
            ], 
            [
                "Human settlements"
            ], 
            [
                "Forced migration"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-24T02:34:42Z", 
                "2017-04-24T02:34:42Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            ], 
            "author2": [
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "363.582CD C836"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "score": 1014.2398, 
            "_version_": 1607631905691271168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958589::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "363.582CD C836"
            ], 
            "title_short": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zapata Tamayo, Pablo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b"
    }
]