[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Botero Villegas, Luis Fernando"
        ], 
        "title": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "1993"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1993-06", 
                "2009-06-08T20:01:14Z", 
                "2009-06-08T20:01:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/526"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "id": "EC_cacb3c789a512e84bfd1d6d0107cc963", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando (1993). Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 85 p.", 
                "T/333/B657lu"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
                "Botero Villegas, Luis Fernando", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "score": 3604.2764, 
            "_version_": 1607632026520780800, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1993"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/526", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando (1993). Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 85 p.", 
                "T/333/B657lu", 
                "http://hdl.handle.net/10469/526"
            ], 
            "title_short": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "title": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Izko, Xavier"
            ], 
            "author_facet": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/526", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/526"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_cacb3c789a512e84bfd1d6d0107cc963"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Porto-Gon\u00e7alves,Carlos Walter"
        ], 
        "title": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se asume que la humanidad y el planeta est\u00e1n inmersos en un proceso de transformaci\u00f3n metab\u00f3lica que ya est\u00e1 causando incluso un debate sobre un nuevo per\u00edodo geol\u00f3gico - \u00bfAntropoceno o Capitaloceno? - En el que la especie humana ser\u00eda el principal agente. Las relaciones urbano-rurales se est\u00e1n transformando de tal manera que las ciencias requieren romper con su mayor fuente de inspiraci\u00f3n - la idea fuerza de la dominaci\u00f3n de la naturaleza - como fue formulada por Francis Bacon. Vivimos una paradoja tal, en t\u00e9rminos que desde el a\u00f1o 2007, seg\u00fan la ONU, con una poblaci\u00f3n urbana mayor que la rural, que es al mismo tiempo en t\u00e9rminos actuales, casi del doble de los campesinos y comunidades tradicionales que hab\u00eda en 1960. La demanda de materia y energ\u00eda para sostener las ciudades aumenta exponencialmente reforzada por una econom\u00eda sujeta a la cremat\u00edstica y a la l\u00f3gica de la acumulaci\u00f3n incesante de capital. La segunda revoluci\u00f3n prometeica con los combustibles f\u00f3siles proporcion\u00f3 las condiciones materiales que llevaron a la ruptura metab\u00f3lica que amenaza hoy a la humanidad y al planeta. En este contexto, una nueva fase de la violencia expropiatoria se encarga de la humanidad y en contra de ella emergen grupos sociales en la lucha por la reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza (Leff) o simplemente para mantener sus relaciones con las condiciones vitales de la tierra, agua, fotos\u00edntesis, suelo-subsuelo. La lucha por la reforma agraria se resignifica como la lucha al mismo tiempo por la tierra y por la Tierra."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "reforma agraria"
            ], 
            [
                "existencia"
            ], 
            [
                "resistencia"
            ], 
            [
                "tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Porto-Gon\u00e7alves,Carlos Walter"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-65682016000300015"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Lagos. Centro de Estudios del Desarrollo Regional y Pol\u00edticas P\u00fablicas - CEDER"
            ], 
            "topic": [
                "reforma agraria", 
                "existencia", 
                "resistencia", 
                "tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se asume que la humanidad y el planeta est\u00e1n inmersos en un proceso de transformaci\u00f3n metab\u00f3lica que ya est\u00e1 causando incluso un debate sobre un nuevo per\u00edodo geol\u00f3gico - \u00bfAntropoceno o Capitaloceno? - En el que la especie humana ser\u00eda el principal agente. Las relaciones urbano-rurales se est\u00e1n transformando de tal manera que las ciencias requieren romper con su mayor fuente de inspiraci\u00f3n - la idea fuerza de la dominaci\u00f3n de la naturaleza - como fue formulada por Francis Bacon. Vivimos una paradoja tal, en t\u00e9rminos que desde el a\u00f1o 2007, seg\u00fan la ONU, con una poblaci\u00f3n urbana mayor que la rural, que es al mismo tiempo en t\u00e9rminos actuales, casi del doble de los campesinos y comunidades tradicionales que hab\u00eda en 1960. La demanda de materia y energ\u00eda para sostener las ciudades aumenta exponencialmente reforzada por una econom\u00eda sujeta a la cremat\u00edstica y a la l\u00f3gica de la acumulaci\u00f3n incesante de capital. La segunda revoluci\u00f3n prometeica con los combustibles f\u00f3siles proporcion\u00f3 las condiciones materiales que llevaron a la ruptura metab\u00f3lica que amenaza hoy a la humanidad y al planeta. En este contexto, una nueva fase de la violencia expropiatoria se encarga de la humanidad y en contra de ella emergen grupos sociales en la lucha por la reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza (Leff) o simplemente para mantener sus relaciones con las condiciones vitales de la tierra, agua, fotos\u00edntesis, suelo-subsuelo. La lucha por la reforma agraria se resignifica como la lucha al mismo tiempo por la tierra y por la Tierra."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-65682016000300015"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
            "id": "CL_4b585dc7f47fa08a4257d52fe59cdf87", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Porto-Gon\u00e7alves,Carlos Walter"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
                "Porto-Gon\u00e7alves,Carlos Walter", 
                "reforma agraria", 
                "existencia", 
                "resistencia", 
                "tierra"
            ], 
            "score": 3604.2764, 
            "_version_": 1611596227649994752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Lagos. Centro de Estudios del Desarrollo Regional y Pol\u00edticas P\u00fablicas - CEDER"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se asume que la humanidad y el planeta est\u00e1n inmersos en un proceso de transformaci\u00f3n metab\u00f3lica que ya est\u00e1 causando incluso un debate sobre un nuevo per\u00edodo geol\u00f3gico - \u00bfAntropoceno o Capitaloceno? - En el que la especie humana ser\u00eda el principal agente. Las relaciones urbano-rurales se est\u00e1n transformando de tal manera que las ciencias requieren romper con su mayor fuente de inspiraci\u00f3n - la idea fuerza de la dominaci\u00f3n de la naturaleza - como fue formulada por Francis Bacon. Vivimos una paradoja tal, en t\u00e9rminos que desde el a\u00f1o 2007, seg\u00fan la ONU, con una poblaci\u00f3n urbana mayor que la rural, que es al mismo tiempo en t\u00e9rminos actuales, casi del doble de los campesinos y comunidades tradicionales que hab\u00eda en 1960. La demanda de materia y energ\u00eda para sostener las ciudades aumenta exponencialmente reforzada por una econom\u00eda sujeta a la cremat\u00edstica y a la l\u00f3gica de la acumulaci\u00f3n incesante de capital. La segunda revoluci\u00f3n prometeica con los combustibles f\u00f3siles proporcion\u00f3 las condiciones materiales que llevaron a la ruptura metab\u00f3lica que amenaza hoy a la humanidad y al planeta. En este contexto, una nueva fase de la violencia expropiatoria se encarga de la humanidad y en contra de ella emergen grupos sociales en la lucha por la reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza (Leff) o simplemente para mantener sus relaciones con las condiciones vitales de la tierra, agua, fotos\u00edntesis, suelo-subsuelo. La lucha por la reforma agraria se resignifica como la lucha al mismo tiempo por la tierra y por la Tierra.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-65682016000300015", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Polis (Santiago) v.15 n.45 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-65682016000300015"
            ], 
            "title_short": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "reforma agraria", 
                "existencia", 
                "resistencia", 
                "tierra"
            ], 
            "title": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Porto-Gon\u00e7alves,Carlos Walter"
            ], 
            "title_fullStr": "Lucha por la Tierra: Ruptura metab\u00f3lica y reapropiaci\u00f3n social de la naturaleza"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-65682016000300015", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-65682016000300015"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_4b585dc7f47fa08a4257d52fe59cdf87"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Buggino, Marina E."
        ], 
        "title": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
        "publicationDates": [
            "1935"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Buggino, Marina E.."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Arrendamiento"
            ], 
            [
                "Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Tierra Fiscal"
            ], 
            [
                "Tierra P\u00fablica"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1935-01-01"
            ], 
            "title_sort": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Buggino, Marina E.."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "id": "AR_eca6f1db498c829f187a81c4e77f9334", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
                "Buggino, Marina E.", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "score": 3468.4126, 
            "_version_": 1607631304029896705, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Buggino, Marina E..", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1935"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0149_BugginoMEJ", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            ], 
            "title_short": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "title": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "title_fullStr": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_eca6f1db498c829f187a81c4e77f9334"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Escobar Zuluaga, Claudia Andrea"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Acebedo P\u00e9rez, Laura", 
            "Arbela\u00e9z Guti\u00e9rrez, Leidy Yohana"
        ], 
        "title": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El conflicto colombiano tiene como uno de sus ejes centrales la lucha por la tierra, que se origina debido al proceso de concentraci\u00f3n de vastas hect\u00e1reas de propiedad en manos de unos pocos latifundistas y a la ejecuci\u00f3n de violentos mecanismos de despojo que privan a las poblaciones rurales de sus territorios. En el pa\u00eds la din\u00e1mica de reconcentraci\u00f3n de la tierra se ha intensificado progresivamente, el avance del latifundio ha sido constante, en detrimento de las peque\u00f1as propiedades y de las tierras colectivas. Se trata de una hist\u00f3rica problem\u00e1tica agraria que guarda indisoluble relaci\u00f3n con el conflicto, en un modelo que privilegia la acumulaci\u00f3n y el control militar, al tiempo que invisibiliza y atenta contra la pervivencia de diferentes tipos de territorialidades en un mismo espacio. Urge por tanto, el logro de una Reforma Agraria que asuma las actuales reivindicaciones territoriales, en las que el reconocimiento de autonom\u00edas identitarias y organizativas, son fundamentales para su real alcance. De all\u00ed que este dossier sobre Colombia, haya surgido desde el dolor y las angustias que nos acompa\u00f1an, pero tambi\u00e9n desde la esperanza de posibilidades futuras que nos llevan a reflexionar y a preguntarnos \u00bfC\u00f3mo transitar en el camino que permita superar el largo conflicto pol\u00edtico, social y armado en Colombia? \u00bfC\u00f3mo cerrar el ciclo que marca la historia reciente, en el que la violencia acentuada en los territorios rurales, pero receptora en los barrios marginados de las grandes ciudades a trav\u00e9s del desplazamiento forzado y el despojo, contin\u00faa marcando la realidad? \u00bfC\u00f3mo superar una violencia que transita de la mano de importantes contradicciones sociales, de un sistema olig\u00e1rquico de poder y de un Estado autoritario con fuertes rasgos represivos? \u00bfDe qu\u00e9 manera saldar las deudas hist\u00f3ricas de este conflicto?."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "reforma agraria"
            ], 
            [
                "violencia"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "reconcentraci\u00f3n de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Escobar Zuluaga, Claudia Andrea", 
                "Acebedo P\u00e9rez, Laura", 
                "Arbela\u00e9z Guti\u00e9rrez, Leidy Yohana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Memoria y conflicto pol\u00edtico, social y armado en Colombia", 
                "Aletheia", 
                "vol. 5, no. 10"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "reforma agraria", 
                "violencia", 
                "Estado", 
                "reconcentraci\u00f3n de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El conflicto colombiano tiene como uno de sus ejes centrales la lucha por la tierra, que se origina debido al proceso de concentraci\u00f3n de vastas hect\u00e1reas de propiedad en manos de unos pocos latifundistas y a la ejecuci\u00f3n de violentos mecanismos de despojo que privan a las poblaciones rurales de sus territorios. En el pa\u00eds la din\u00e1mica de reconcentraci\u00f3n de la tierra se ha intensificado progresivamente, el avance del latifundio ha sido constante, en detrimento de las peque\u00f1as propiedades y de las tierras colectivas. Se trata de una hist\u00f3rica problem\u00e1tica agraria que guarda indisoluble relaci\u00f3n con el conflicto, en un modelo que privilegia la acumulaci\u00f3n y el control militar, al tiempo que invisibiliza y atenta contra la pervivencia de diferentes tipos de territorialidades en un mismo espacio. Urge por tanto, el logro de una Reforma Agraria que asuma las actuales reivindicaciones territoriales, en las que el reconocimiento de autonom\u00edas identitarias y organizativas, son fundamentales para su real alcance. De all\u00ed que este dossier sobre Colombia, haya surgido desde el dolor y las angustias que nos acompa\u00f1an, pero tambi\u00e9n desde la esperanza de posibilidades futuras que nos llevan a reflexionar y a preguntarnos \u00bfC\u00f3mo transitar en el camino que permita superar el largo conflicto pol\u00edtico, social y armado en Colombia? \u00bfC\u00f3mo cerrar el ciclo que marca la historia reciente, en el que la violencia acentuada en los territorios rurales, pero receptora en los barrios marginados de las grandes ciudades a trav\u00e9s del desplazamiento forzado y el despojo, contin\u00faa marcando la realidad? \u00bfC\u00f3mo superar una violencia que transita de la mano de importantes contradicciones sociales, de un sistema olig\u00e1rquico de poder y de un Estado autoritario con fuertes rasgos represivos? \u00bfDe qu\u00e9 manera saldar las deudas hist\u00f3ricas de este conflicto?.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/51791", 
                "http://hdl.handle.net/10915/51791", 
                "http://www.aletheia.fahce.unlp.edu.ar/numeros/numero-10/dossier-colombia/colombia-entre-el-dolor-la-movilizacion-y-la-esperanza.-una-mirada-al-conflicto-politico-social-y-armado-en-el-pais"
            ], 
            "author2": [
                "Acebedo P\u00e9rez, Laura", 
                "Arbela\u00e9z Guti\u00e9rrez, Leidy Yohana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
            "id": "AR_7ab84fca80cda8c4429fb378046cec00", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Escobar Zuluaga, Claudia Andrea"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
                "Escobar Zuluaga, Claudia Andrea", 
                "Historia", 
                "reforma agraria", 
                "violencia", 
                "Estado", 
                "reconcentraci\u00f3n de la tierra"
            ], 
            "score": 3319.9814, 
            "_version_": 1607631524121804800, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El conflicto colombiano tiene como uno de sus ejes centrales la lucha por la tierra, que se origina debido al proceso de concentraci\u00f3n de vastas hect\u00e1reas de propiedad en manos de unos pocos latifundistas y a la ejecuci\u00f3n de violentos mecanismos de despojo que privan a las poblaciones rurales de sus territorios. En el pa\u00eds la din\u00e1mica de reconcentraci\u00f3n de la tierra se ha intensificado progresivamente, el avance del latifundio ha sido constante, en detrimento de las peque\u00f1as propiedades y de las tierras colectivas. Se trata de una hist\u00f3rica problem\u00e1tica agraria que guarda indisoluble relaci\u00f3n con el conflicto, en un modelo que privilegia la acumulaci\u00f3n y el control militar, al tiempo que invisibiliza y atenta contra la pervivencia de diferentes tipos de territorialidades en un mismo espacio. Urge por tanto, el logro de una Reforma Agraria que asuma las actuales reivindicaciones territoriales, en las que el reconocimiento de autonom\u00edas identitarias y organizativas, son fundamentales para su real alcance. De all\u00ed que este dossier sobre Colombia, haya surgido desde el dolor y las angustias que nos acompa\u00f1an, pero tambi\u00e9n desde la esperanza de posibilidades futuras que nos llevan a reflexionar y a preguntarnos \u00bfC\u00f3mo transitar en el camino que permita superar el largo conflicto pol\u00edtico, social y armado en Colombia? \u00bfC\u00f3mo cerrar el ciclo que marca la historia reciente, en el que la violencia acentuada en los territorios rurales, pero receptora en los barrios marginados de las grandes ciudades a trav\u00e9s del desplazamiento forzado y el despojo, contin\u00faa marcando la realidad? \u00bfC\u00f3mo superar una violencia que transita de la mano de importantes contradicciones sociales, de un sistema olig\u00e1rquico de poder y de un Estado autoritario con fuertes rasgos represivos? \u00bfDe qu\u00e9 manera saldar las deudas hist\u00f3ricas de este conflicto?.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "9 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/51791", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/51791", 
                "http://hdl.handle.net/10915/51791", 
                "http://www.aletheia.fahce.unlp.edu.ar/numeros/numero-10/dossier-colombia/colombia-entre-el-dolor-la-movilizacion-y-la-esperanza.-una-mirada-al-conflicto-politico-social-y-armado-en-el-pais"
            ], 
            "title_short": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "reforma agraria", 
                "violencia", 
                "Estado", 
                "reconcentraci\u00f3n de la tierra"
            ], 
            "title": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Escobar Zuluaga, Claudia Andrea", 
                "Acebedo P\u00e9rez, Laura", 
                "Arbela\u00e9z Guti\u00e9rrez, Leidy Yohana"
            ], 
            "title_fullStr": "Colombia: entre el dolor, la movilizaci\u00f3n y la esperanza. Una mirada al conflicto pol\u00edtico, social y armado en el pa\u00eds : Introducci\u00f3n al Dossier"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/51791", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/51791"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/51791", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/51791"
            }, 
            {
                "url": "http://www.aletheia.fahce.unlp.edu.ar/numeros/numero-10/dossier-colombia/colombia-entre-el-dolor-la-movilizacion-y-la-esperanza.-una-mirada-al-conflicto-politico-social-y-armado-en-el-pais", 
                "desc": "http://www.aletheia.fahce.unlp.edu.ar/numeros/numero-10/dossier-colombia/colombia-entre-el-dolor-la-movilizacion-y-la-esperanza.-una-mirada-al-conflicto-politico-social-y-armado-en-el-pais"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7ab84fca80cda8c4429fb378046cec00"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Jaimes Galvis, Aldo Jos\u00e9"
        ], 
        "title": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En la investigaci\u00f3n longitudinal transversal \u201ccuesti\u00f3n agraria\u201d, desde la crisis europea a Colombia.\u00bfC\u00f3mo se destruy\u00f3 la sociedad primitiva y surgi\u00f3 el esclavismo, feudalismo, y capitalismo?,incidi\u00f3 en los modos y medios de producci\u00f3n. La cultura tairona y muisca interrumpidas y explotadas;el campesino perdi\u00f3 tierras 90% micros fund\u00edos, tierras f\u00e9rtiles 10% de terratenientes. Lascapitulaciones, c\u00e9dula real, cabildos, c\u00f3digo de indias colonial, legalizaron la propiedad, y dieronorigen al latifundio con normas jur\u00eddicas. La reforma de 1850, no elimina latifundio, la colonizaci\u00f3nantioque\u00f1a de desarrollo cafeterO. La porf\u00eda bipartidista, la expropiaci\u00f3n y usurpaci\u00f3n de extranjeros,conllevaron a guerras civiles; la reformista ley 200 y 100 L\u00f3pez Pumarejo; la penetraci\u00f3nde la maquinaria acumul\u00f3 capital al burgu\u00e9s, la masacre de las bananeras, la segunda Rep\u00fablicaLiberal, Ley 135 /61 restauraci\u00f3n de tierras Lleras Camargo, los cr\u00e9ditos e inversiones de AID, Ley4\u00aa /73, la operaci\u00f3n Colombia Pastrana Borrero; el Decreto 2217/ 96 tierras a desplazados; el plano revoluci\u00f3n Gaviria; la Ley 975 de v\u00edctimas y restituci\u00f3n de tierras, Finagro, PND, Ley 791- 1152,Agro Ingreso Seguro Uribe. La Reforma agraria Santos 2011, tierras naturales no renovables, desarrolloempresarial. Son reformas, leyes, pol\u00edticas, medidas, organizaciones pero la reforma estructuralintegral agraria es una falacia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia tierra, reforma agraria, leyes agrarias, latifundio, minifundio, restituci\u00f3n tierras"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Jaimes Galvis, Aldo Jos\u00e9"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-07-15"
            ], 
            "title_sort": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/782/1196"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia tierra, reforma agraria, leyes agrarias, latifundio, minifundio, restituci\u00f3n tierras"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la investigaci\u00f3n longitudinal transversal \u201ccuesti\u00f3n agraria\u201d, desde la crisis europea a Colombia.\u00bfC\u00f3mo se destruy\u00f3 la sociedad primitiva y surgi\u00f3 el esclavismo, feudalismo, y capitalismo?,incidi\u00f3 en los modos y medios de producci\u00f3n. La cultura tairona y muisca interrumpidas y explotadas;el campesino perdi\u00f3 tierras 90% micros fund\u00edos, tierras f\u00e9rtiles 10% de terratenientes. Lascapitulaciones, c\u00e9dula real, cabildos, c\u00f3digo de indias colonial, legalizaron la propiedad, y dieronorigen al latifundio con normas jur\u00eddicas. La reforma de 1850, no elimina latifundio, la colonizaci\u00f3nantioque\u00f1a de desarrollo cafeterO. La porf\u00eda bipartidista, la expropiaci\u00f3n y usurpaci\u00f3n de extranjeros,conllevaron a guerras civiles; la reformista ley 200 y 100 L\u00f3pez Pumarejo; la penetraci\u00f3nde la maquinaria acumul\u00f3 capital al burgu\u00e9s, la masacre de las bananeras, la segunda Rep\u00fablicaLiberal, Ley 135 /61 restauraci\u00f3n de tierras Lleras Camargo, los cr\u00e9ditos e inversiones de AID, Ley4\u00aa /73, la operaci\u00f3n Colombia Pastrana Borrero; el Decreto 2217/ 96 tierras a desplazados; el plano revoluci\u00f3n Gaviria; la Ley 975 de v\u00edctimas y restituci\u00f3n de tierras, Finagro, PND, Ley 791- 1152,Agro Ingreso Seguro Uribe. La Reforma agraria Santos 2011, tierras naturales no renovables, desarrolloempresarial. Son reformas, leyes, pol\u00edticas, medidas, organizaciones pero la reforma estructuralintegral agraria es una falacia."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/782"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
            "id": "CO_8235868da7e680aa640acbf9a2f6ded9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "author": [
                "Jaimes Galvis, Aldo Jos\u00e9"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.25057/2500672X.782"
            ], 
            "instname_str": "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "spellingShingle": [
                "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
                "Jaimes Galvis, Aldo Jos\u00e9", 
                "Tenencia tierra, reforma agraria, leyes agrarias, latifundio, minifundio, restituci\u00f3n tierras"
            ], 
            "score": 2935.9194, 
            "_version_": 1607631952254337024, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la investigaci\u00f3n longitudinal transversal \u201ccuesti\u00f3n agraria\u201d, desde la crisis europea a Colombia.\u00bfC\u00f3mo se destruy\u00f3 la sociedad primitiva y surgi\u00f3 el esclavismo, feudalismo, y capitalismo?,incidi\u00f3 en los modos y medios de producci\u00f3n. La cultura tairona y muisca interrumpidas y explotadas;el campesino perdi\u00f3 tierras 90% micros fund\u00edos, tierras f\u00e9rtiles 10% de terratenientes. Lascapitulaciones, c\u00e9dula real, cabildos, c\u00f3digo de indias colonial, legalizaron la propiedad, y dieronorigen al latifundio con normas jur\u00eddicas. La reforma de 1850, no elimina latifundio, la colonizaci\u00f3nantioque\u00f1a de desarrollo cafeterO. La porf\u00eda bipartidista, la expropiaci\u00f3n y usurpaci\u00f3n de extranjeros,conllevaron a guerras civiles; la reformista ley 200 y 100 L\u00f3pez Pumarejo; la penetraci\u00f3nde la maquinaria acumul\u00f3 capital al burgu\u00e9s, la masacre de las bananeras, la segunda Rep\u00fablicaLiberal, Ley 135 /61 restauraci\u00f3n de tierras Lleras Camargo, los cr\u00e9ditos e inversiones de AID, Ley4\u00aa /73, la operaci\u00f3n Colombia Pastrana Borrero; el Decreto 2217/ 96 tierras a desplazados; el plano revoluci\u00f3n Gaviria; la Ley 975 de v\u00edctimas y restituci\u00f3n de tierras, Finagro, PND, Ley 791- 1152,Agro Ingreso Seguro Uribe. La Reforma agraria Santos 2011, tierras naturales no renovables, desarrolloempresarial. Son reformas, leyes, pol\u00edticas, medidas, organizaciones pero la reforma estructuralintegral agraria es una falacia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4123::23025379::oai:ojs.www.iue.edu.co:article/782", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Nuevo Derecho; Vol. 12, N\u00fam. 18 (2016): Enero-Junio; 11-39", 
                "2500-672X", 
                "2011-4540", 
                "reponame:Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
                "instname:Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/782", 
                "10.25057/2500672X.782"
            ], 
            "title_short": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia tierra, reforma agraria, leyes agrarias, latifundio, minifundio, restituci\u00f3n tierras"
            ], 
            "title": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Jaimes Galvis, Aldo Jos\u00e9"
            ], 
            "title_fullStr": "Cuesti\u00f3n agraria en Colombia y el Norte de Santander"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/782", 
                "desc": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/782"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_8235868da7e680aa640acbf9a2f6ded9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
        ], 
        "title": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
        "publicationDates": [
            "1983"
        ], 
        "summary": [
            "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ECONOM\u00cdA RURAL"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1983-10", 
                "2009-06-09T14:40:23Z", 
                "2009-06-09T14:40:23Z"
            ], 
            "title_sort": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/535"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "id": "EC_e4517d54408d97da66cfe2620c1d6c6c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M., Ernel (1983). Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas: el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el Valle del Chota. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios del Desarrollo; FLACSO sede Ecuador. Quito. 281 p.", 
                "T/333/G589int"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel", 
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 2935.9194, 
            "_version_": 1607632026494566400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1983"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/535", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M., Ernel (1983). Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas: el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el Valle del Chota. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios del Desarrollo; FLACSO sede Ecuador. Quito. 281 p.", 
                "T/333/G589int", 
                "http://hdl.handle.net/10469/535"
            ], 
            "title_short": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Chiriboga Vega, Manuel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "title_fullStr": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/535", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/535"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e4517d54408d97da66cfe2620c1d6c6c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arango Restrepo, Mariano"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cardona Arango, Alonso", 
            "Escamilla Morales, Roberto"
        ], 
        "title": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
        "publicationDates": [
            "1988"
        ], 
        "summary": [
            "En el art\u00edculo, basado en tres estudios sobre tenencia de la tierra en los municipios atendidos por el programa de Desarrollo Rural Integrado \u2013DRI- en los departamentos de C\u00f3rdoba (1986), Sucre y Atl\u00e1ntico (1987) se ilustran las ideas principales, relativas a la reforma agraria, que se desprenden de los mismos. As\u00ed: 1. la reforma deber\u00eda afectar los predios de todos los tama\u00f1os pertenecientes a los terratenientes; 2. es necesario un plan de reforma que afecte tierras f\u00e9rtiles y bien situadas; 3. son aconsejables un impuesto a la tierra sin mejoras, previo a la reforma redistributiva y la congelaci\u00f3n del precio de la tierra en las zonas cubiertas por el plan de reforma; 4. es recomendable un plan de reforma que beneficie prioritariamente a los minifundistas (y no a los jornaleros sin tierra)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Distribuci\u00f3n de tierras - Colombia"
            ], 
            [
                "Reforma Agraria - Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arango Restrepo, Mariano", 
                "Cardona Arango, Alonso", 
                "Escamilla Morales, Roberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1988", 
                "2016-09-05T20:24:51Z", 
                "2016-09-05T20:24:51Z"
            ], 
            "title_sort": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas"
            ], 
            "topic": [
                "Distribuci\u00f3n de tierras - Colombia", 
                "Reforma Agraria - Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el art\u00edculo, basado en tres estudios sobre tenencia de la tierra en los municipios atendidos por el programa de Desarrollo Rural Integrado \u2013DRI- en los departamentos de C\u00f3rdoba (1986), Sucre y Atl\u00e1ntico (1987) se ilustran las ideas principales, relativas a la reforma agraria, que se desprenden de los mismos. As\u00ed: 1. la reforma deber\u00eda afectar los predios de todos los tama\u00f1os pertenecientes a los terratenientes; 2. es necesario un plan de reforma que afecte tierras f\u00e9rtiles y bien situadas; 3. son aconsejables un impuesto a la tierra sin mejoras, previo a la reforma redistributiva y la congelaci\u00f3n del precio de la tierra en las zonas cubiertas por el plan de reforma; 4. es recomendable un plan de reforma que beneficie prioritariamente a los minifundistas (y no a los jornaleros sin tierra).", 
                "This article is based on three previous studies about land tenancy in the regions covered by the Integrated Rural Development Program (DRI) of C\u00f3rdoba (1986), Sucre and Atl\u00e1ntico (1987). It discusses the main ideas, concerning the agrarian reform, found in these studies, as follows: 1. the reform should affect property of all sizes belonging to big landowners; 2. it is necessary that this reform plan include fertile and well located properties; 3. previous to the redistribution reform it is desirable to enforce tax on unimproved land and to stabilize land prices on the zone covered by the reform plan; 4. the reform plan should give priority to the welfare of small landowners (instead of wage-earners who don't possess land)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/4323"
            ], 
            "author2": [
                "Cardona Arango, Alonso", 
                "Escamilla Morales, Roberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
            "id": "CO_6627ba3cad2bd7e19295bcf14a2e333f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Arango Restrepo, Mariano"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Arango Restrepo, M., Cardona Arango, A. & Escamilla Morales, R. (1988). Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica. Lecturas de Econom\u00eda, (25-26), 63-80.", 
                "01202596"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
                "Arango Restrepo, Mariano", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras - Colombia", 
                "Reforma Agraria - Colombia"
            ], 
            "score": 2929.5564, 
            "_version_": 1607631728499752960, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el art\u00edculo, basado en tres estudios sobre tenencia de la tierra en los municipios atendidos por el programa de Desarrollo Rural Integrado \u2013DRI- en los departamentos de C\u00f3rdoba (1986), Sucre y Atl\u00e1ntico (1987) se ilustran las ideas principales, relativas a la reforma agraria, que se desprenden de los mismos. As\u00ed: 1. la reforma deber\u00eda afectar los predios de todos los tama\u00f1os pertenecientes a los terratenientes; 2. es necesario un plan de reforma que afecte tierras f\u00e9rtiles y bien situadas; 3. son aconsejables un impuesto a la tierra sin mejoras, previo a la reforma redistributiva y la congelaci\u00f3n del precio de la tierra en las zonas cubiertas por el plan de reforma; 4. es recomendable un plan de reforma que beneficie prioritariamente a los minifundistas (y no a los jornaleros sin tierra).", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "1988"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22985073::oai:localhost:10495/4323", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Lecturas de Econom\u00eda", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Arango Restrepo, M., Cardona Arango, A. & Escamilla Morales, R. (1988). Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica. Lecturas de Econom\u00eda, (25-26), 63-80.", 
                "01202596", 
                "http://hdl.handle.net/10495/4323"
            ], 
            "title_short": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Distribuci\u00f3n de tierras - Colombia", 
                "Reforma Agraria - Colombia"
            ], 
            "title": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arango Restrepo, Mariano", 
                "Cardona Arango, Alonso", 
                "Escamilla Morales, Roberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Tenencia de la tierra y reforma agraria en la costa Atl\u00e1ntica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/4323", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/4323"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6627ba3cad2bd7e19295bcf14a2e333f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio"
        ], 
        "title": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio. Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria. 2009. 224f. \u2013 Tese (Doutorado) \u2013 Universidade Federal do Cear\u00e1, Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia, Fortaleza (CE), 2009."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propriedad Capitalista de la Terra"
            ], 
            [
                "Renda Capitalista de la Tierra"
            ], 
            [
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            [
                "Posse da terra \u2013 Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            [
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Brasil"
            ], 
            [
                "Trabalhadores rurais"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "www.teses.ufc.br"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "BARREIRA, C\u00e9sar"
            ], 
            "topic": [
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Posse da terra \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Brasil", 
                "Trabalhadores rurais"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "BARREIRA, C\u00e9sar"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2013-10-21T13:28:08Z"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.repositorio.ufc.br/handle/riufc/6250"
            ], 
            "dc.description.abstract-es.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis aborda los fundamentos te\u00f3ricos de la reforma agraria. Uno de los fundamentos importantes de la reforma agraria es la especial de la propriedad de latierra en el capitalismo. La naturaleza es fuente de riqueza, pero no es fuente de valor. Para que el capital pueda apropiarse de esa fuente de riqueza crea como el otro yo del capital, la renta de la tierra, que es la forma creada por el cpital en la agricultura para acumular y reproducirse. El debate sobre ese fundamento importante no ha sido considerado en las soluciones propuestas para la cuesti\u00f3n agr\u00e1ria ni en Brasil ni en Am\u00e9rica Latina. Este debate retoma la posibilidad de que la reforma agraria pueda ser realizada como reforma estructural y soluci\u00f3n econ\u00f3mica en la democracia burguesa, para resolver los problemas de la propriedad agrria y desigualdad social sinalterar los fundamentos del sistema. En este enfoque los campesinos pasan a ser protagonistas de una nueva forma de producir en la agicultura, sin que eso signifique regresi\u00f3n a las formas pre-capitalistas de produci\u00f3n."
            ], 
            "id": "BR_d00c5cd155b9b2f0bc4d5d8fb5447d09", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.repositorio.ufc.br/bitstream/riufc/6250/1/2009-TESE-RPGACUNA.pdf", 
                "http://www.repositorio.ufc.br/bitstream/riufc/6250/2/license.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UFC", 
            "author": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, R. P.; BARREIRA, C. (2009)"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Cear\u00e1", 
            "spellingShingle": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
                "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio", 
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Posse da terra \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Brasil", 
                "Trabalhadores rurais"
            ], 
            "score": 2786.386, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "repositorio@ufc.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "www.teses.ufc.br"
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio. Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria. 2009. 224f. \u2013 Tese (Doutorado) \u2013 Universidade Federal do Cear\u00e1, Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia, Fortaleza (CE), 2009."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Reposit&oacute;rio Institucional UFC"
            ], 
            "description": "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio. Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria. 2009. 224f. \u2013 Tese (Doutorado) \u2013 Universidade Federal do Cear\u00e1, Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia, Fortaleza (CE), 2009.", 
            "institution": [
                "UFC"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.description.abstract-ptbr.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Esta tese trata dos fundamentos te\u00f3ricos da reforma agr\u00e1ria. Um dos fundamentos importantes da reforma agr\u00e1ria \u00e9 a natureza especial da propriedade da terra no capitalismo. A natureza \u00e9 fonte de riqueza, mas n\u00e3o \u00e9 fonte de valor. Para o capital se apropriar dessa fonte de riqueza cria como o outro do capital, a renda da terra, que \u00e9 a express\u00e3o econ\u00f4mica da apropria\u00e7\u00e3o privada da terra no sistema capitalista. Essa contra-rela\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a propriedade capitalista da terra, que \u00e9 a forma de propriedade criada pelo capital na agricultura para acumular e se reproduzir. O debate sobre esse fundamento te\u00f3rico importante n\u00e3o foi considerado nas solu\u00e7\u00f5es propostas para a quest\u00e3o agr\u00e1ria no Brasil e nem na Am\u00e9rica Latina. Este debate retoma a possibilidade de que a reforma agr\u00e1ria possa ser realizada como reforma estrutural e solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na democracia burguesa para resolver os problemas de concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e desilgualdade social, sem alterar os fundamentos do sistema. Neste enfoque os camponeses passam a ser protagonistas de uma nova forma de produzir na agricultura, sem que isso signifique regress\u00e3o \u00e0s formas pr\u00e9-capitalistas de produ\u00e7\u00e3o."
            ], 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.title.en.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es de la reforma agraria"
            ], 
            "url": [
                "http://www.repositorio.ufc.br/handle/riufc/6250"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UFC"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608236068262379520, 
            "instacron_str": "UFC", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.repositorio.ufc.br:riufc/6250", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UFC", 
                "instname:Universidade Federal do Cear\u00e1", 
                "instacron:UFC"
            ], 
            "title_short": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Posse da terra \u2013 Am\u00e9rica Latina", 
                "Reforma Agr\u00e1ria \u2013 Brasil", 
                "Trabalhadores rurais"
            ], 
            "title": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "aec889f8249ebceb344393482fd3169c", 
                "8c4401d3d14722a7ca2d07c782a1aab3"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2013-10-21T13:28:08Z"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, R. P.; BARREIRA, C. (2009)"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2009"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria"
            ], 
            "author_facet": [
                "GASTELO ACU\u00d1A, Raul Patr\u00edcio"
            ], 
            "title_fullStr": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s significa\u00e7\u00f5es da reforma agr\u00e1ria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.repositorio.ufc.br/handle/riufc/6250", 
                "desc": "http://www.repositorio.ufc.br/handle/riufc/6250"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "BR_d00c5cd155b9b2f0bc4d5d8fb5447d09"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vergara Vergara, Wilson"
        ], 
        "title": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta una reflexi\u00f3n sobre las causas de la concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia, y la importancia de la reforma agraria en su contribuci\u00f3n al desarrollo en el contexto del actual Plan de Desarrollo \u201cProsperidad para Todos\u201d. El argumento central es que la tenencia de la tierra por motivos especulativos presenta una alta preferencia del p\u00fablico que destina sus recursos a esta, antes que a la adquisici\u00f3n de activos productivos, sacrificando as\u00ed el desarrollo y el bienestar de la sociedad. Esto se evidencia en que el uso del suelo no responde a criterios de eficiencia econ\u00f3mica y en el bajo crecimiento de la agricultura y la econom\u00eda. En este art\u00edculo se argumenta que el fracaso de la reforma agraria en Colombia obedece a que esta se ha fundamentado en la distribuci\u00f3n de la tierra sin atacar las causas que llevan a su concentraci\u00f3n. Se encuentra que la principal causa de la concentraci\u00f3n de la tierra radica en la determinaci\u00f3n de su renta y, por ello, se exponen los motivos de la conveniencia de un impuesto a la tierra. El art\u00edculo presenta una rese\u00f1a hist\u00f3rica sobre los antecedentes de la reforma agraria en Colombia. Se desarrolla un an\u00e1lisis sobre la concentraci\u00f3n de la tierra, se exponen los\u00a0motivos del fracaso en la reforma agraria y se exploran algunas alternativas de soluci\u00f3n. Por \u00faltimo, se presentan algunas reflexiones sobre el plan de desarrollo entorno a la reforma, planteando dudas sobre la estrategia del sector agropecuario como una \u201clocomotora\u201d cuyo objetivo principal es el crecimiento econ\u00f3mico antes que el desarrollo humano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma agraria; plan de desarrollo; uso del suelo; renta de la tierra; impuesto a la tierra; desarrollo humano"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vergara Vergara, Wilson"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-04-01", 
                "2017-06-12T20:15:58Z", 
                "2017-06-12T20:15:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/991/898"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Revista de la Universidad de La Salle."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1, CO"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma agraria; plan de desarrollo; uso del suelo; renta de la tierra; impuesto a la tierra; desarrollo humano"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta una reflexi\u00f3n sobre las causas de la concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia, y la importancia de la reforma agraria en su contribuci\u00f3n al desarrollo en el contexto del actual Plan de Desarrollo \u201cProsperidad para Todos\u201d. El argumento central es que la tenencia de la tierra por motivos especulativos presenta una alta preferencia del p\u00fablico que destina sus recursos a esta, antes que a la adquisici\u00f3n de activos productivos, sacrificando as\u00ed el desarrollo y el bienestar de la sociedad. Esto se evidencia en que el uso del suelo no responde a criterios de eficiencia econ\u00f3mica y en el bajo crecimiento de la agricultura y la econom\u00eda. En este art\u00edculo se argumenta que el fracaso de la reforma agraria en Colombia obedece a que esta se ha fundamentado en la distribuci\u00f3n de la tierra sin atacar las causas que llevan a su concentraci\u00f3n. Se encuentra que la principal causa de la concentraci\u00f3n de la tierra radica en la determinaci\u00f3n de su renta y, por ello, se exponen los motivos de la conveniencia de un impuesto a la tierra. El art\u00edculo presenta una rese\u00f1a hist\u00f3rica sobre los antecedentes de la reforma agraria en Colombia. Se desarrolla un an\u00e1lisis sobre la concentraci\u00f3n de la tierra, se exponen los\u00a0motivos del fracaso en la reforma agraria y se exploran algunas alternativas de soluci\u00f3n. Por \u00faltimo, se presentan algunas reflexiones sobre el plan de desarrollo entorno a la reforma, planteando dudas sobre la estrategia del sector agropecuario como una \u201clocomotora\u201d cuyo objetivo principal es el crecimiento econ\u00f3mico antes que el desarrollo humano."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/991", 
                "http://hdl.handle.net/10185/20126"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
            "id": "CO_9d4a9e6b3cb7e81137c06f02c70696d2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
            "author": [
                "Vergara Vergara, Wilson"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de La Salle", 
            "spellingShingle": [
                "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
                "Vergara Vergara, Wilson", 
                "Reforma agraria; plan de desarrollo; uso del suelo; renta de la tierra; impuesto a la tierra; desarrollo humano"
            ], 
            "score": 2777.9521, 
            "_version_": 1607631740290990081, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Revista de la Universidad de La Salle."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta una reflexi\u00f3n sobre las causas de la concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia, y la importancia de la reforma agraria en su contribuci\u00f3n al desarrollo en el contexto del actual Plan de Desarrollo \u201cProsperidad para Todos\u201d. El argumento central es que la tenencia de la tierra por motivos especulativos presenta una alta preferencia del p\u00fablico que destina sus recursos a esta, antes que a la adquisici\u00f3n de activos productivos, sacrificando as\u00ed el desarrollo y el bienestar de la sociedad. Esto se evidencia en que el uso del suelo no responde a criterios de eficiencia econ\u00f3mica y en el bajo crecimiento de la agricultura y la econom\u00eda. En este art\u00edculo se argumenta que el fracaso de la reforma agraria en Colombia obedece a que esta se ha fundamentado en la distribuci\u00f3n de la tierra sin atacar las causas que llevan a su concentraci\u00f3n. Se encuentra que la principal causa de la concentraci\u00f3n de la tierra radica en la determinaci\u00f3n de su renta y, por ello, se exponen los motivos de la conveniencia de un impuesto a la tierra. El art\u00edculo presenta una rese\u00f1a hist\u00f3rica sobre los antecedentes de la reforma agraria en Colombia. Se desarrolla un an\u00e1lisis sobre la concentraci\u00f3n de la tierra, se exponen los\u00a0motivos del fracaso en la reforma agraria y se exploran algunas alternativas de soluci\u00f3n. Por \u00faltimo, se presentan algunas reflexiones sobre el plan de desarrollo entorno a la reforma, planteando dudas sobre la estrategia del sector agropecuario como una \u201clocomotora\u201d cuyo objetivo principal es el crecimiento econ\u00f3mico antes que el desarrollo humano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4130::23037995::oai:repository.lasalle.edu.co:10185/20126", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista Universidad de La Salle", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Universidad de La Salle; N\u00fam. 54 (2011); 87-109", 
                "reponame:Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
                "instname:Universidad de La Salle"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/991", 
                "http://hdl.handle.net/10185/20126"
            ], 
            "title_short": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reforma agraria; plan de desarrollo; uso del suelo; renta de la tierra; impuesto a la tierra; desarrollo humano"
            ], 
            "title": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista Universidad de La Salle", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vergara Vergara, Wilson"
            ], 
            "title_fullStr": "Reforma agraria en Colombia y \u201cProsperidad para Todos\u201d : \u00bfel camino hacia el desarrollo humano?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/991", 
                "desc": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/991"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10185/20126", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10185/20126"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_9d4a9e6b3cb7e81137c06f02c70696d2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia Toro, Marcela"
        ], 
        "title": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Mercado de tierras"
            ], 
            [
                "Minifundizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Apoyo institucional"
            ], 
            [
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)"
            ], 
            [
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Land reform"
            ], 
            [
                "Land Market"
            ], 
            [
                "Minifundization"
            ], 
            [
                "Institutional Support"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011", 
                "2011", 
                "2013-01-29T13:11:11Z", 
                "2013-01-29T13:11:11Z", 
                "2014-10-09T04:08:04Z", 
                "2014-10-09T04:08:04Z", 
                "2016-01-13T20:42:01Z", 
                "2016-01-13T20:42:01Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa.", 
                "The question addressed was what are the results of direct deliveries of land made \u200b\u200bby INCORA through the issuance of Law 160 of 1994? From this question, the main objective was to analyze which drew two installments of land made \u200b\u200bby the INCORA in the municipality of C\u00f3rdoba, Quind\u00edo under Law 160 of 1994. This analysis was done from the point of view of different theoretical views and political, social and economic that have had the problem of the distribution of land ownership in Colombia. The findings of this research revolve around differences between cases, the lack of institutional support deliveries, minifundization result of interventions and description from a typology of agrarian reform from Antonio Garcia Nossa proposal."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "id": "CO_1a275f5d20ec69cdfc760134d61b9642", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
                "Valencia Toro, Marcela", 
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "score": 2477.446, 
            "_version_": 1607631859157565440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22881499::oai:localhost:10554/2788", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            ], 
            "title_short": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "title": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Raymond, Pierre 1946-"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/2788", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_1a275f5d20ec69cdfc760134d61b9642"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lazzaro, Silvia Beatriz"
        ], 
        "title": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Pacto social"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica agraria"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-05-27"
            ], 
            "title_sort": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://historiacritica.uniandes.edu.co/view.php/850/index.php?id=850", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/1900-6152", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=4923791"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Andes. Departamento de Historia"
            ], 
            "topic": [
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares.", 
                "The purpose of this article is to analyze the agrarian policy of Peronism in a specific context characterized by great modifications in the way capitalism functions -exhibited in an environment dominated by a generalized crisis situation- and where financial capital fulfills a fundamental role in economic and political processes in the early 1970s. This is a complex historical period which gives rise to political and socioeconomic contradictions and variations that succeed each other at an accelerated rate. In this context, we will study the various initiatives that were derived from this sector policy, in an environment marked by a tendency towards agreements and concertation, but which fails due to the prevalence of confrontation between socioeconomic sectors with disparate interests.", 
                "O proposito deste artigo e a analise da politica agraria do peronismo, em um particular contexto marcado pelas grandes modificacoes no funcionamento do capitalismo -que se exibem em um ambito dominado pela situacao generalizada-, e onde o capital financeiro cumpre o papel fundamental nos processos economicos e politicos: no inicio da decada de 1970. De fato, trata-se de um periodo historico complexo no qual e possivel advertir contradicoes e variacoes politicas e socioeconomicas que se sucedem a um ritmo impetuoso e prioritario. Neste marco, serao estudadas as diferentes iniciativas que foram sendo geradas no ambito desta politica setorial, em um clima de ideias aprovadas pela tendencia aos acordos, mas que fracassa pelo predominio do confronto entre setores socioeconomicos com interesses desiguais.", 
                "Fil: Lazzaro, Silvia Beatriz. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico La Plata. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales; Argentina. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educacion; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "id": "AR_17db6eb9a2506bb8ff9383691c2bf49a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
                "Lazzaro, Silvia Beatriz", 
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607631496267431936, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Andes. Departamento de Historia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/5880", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            ], 
            "title_short": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "title_fullStr": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/5880", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_17db6eb9a2506bb8ff9383691c2bf49a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez F., Ernesto"
        ], 
        "title": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "1994"
        ], 
        "summary": [
            "La Ley de Reforma Agraria de octubre de 1973, impuso severas penas a quienes manten\u00edan la tierra explotada o inexplotada fuera del contexto de funci\u00f3n social. El Estado aparece as\u00ed no s\u00f3lo como el ente que responde a las necesidades campesinas, aquel que sanciona las deficiencias sociales, sino tambi\u00e9n como aquel que conduce los hilos de las relaciones y no permite que el campesinado haga de la reforma agraria el campo de sus aspiraciones. Si se pretende que al cortar la reforma agraria se va a incrementar la paz social, hay una profunda equivocaci\u00f3n, porque la paz social devendr\u00e1 de la soluci\u00f3n de los problemas en el campo y no por su ocultamiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "REFORMA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "INSTITUTO ECUATORIANO DE REFORMA AGRARIA Y COLONIZACI\u00d3N (IERAC)"
            ], 
            [
                "CLASE CAMPESINA"
            ], 
            [
                "MODERNIZACI\u00d3N"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez F., Ernesto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1994-08", 
                "2015-01-21T17:33:33Z", 
                "2015-01-21T17:33:33Z"
            ], 
            "title_sort": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "INSTITUTO ECUATORIANO DE REFORMA AGRARIA Y COLONIZACI\u00d3N (IERAC)", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Ley de Reforma Agraria de octubre de 1973, impuso severas penas a quienes manten\u00edan la tierra explotada o inexplotada fuera del contexto de funci\u00f3n social. El Estado aparece as\u00ed no s\u00f3lo como el ente que responde a las necesidades campesinas, aquel que sanciona las deficiencias sociales, sino tambi\u00e9n como aquel que conduce los hilos de las relaciones y no permite que el campesinado haga de la reforma agraria el campo de sus aspiraciones. Si se pretende que al cortar la reforma agraria se va a incrementar la paz social, hay una profunda equivocaci\u00f3n, porque la paz social devendr\u00e1 de la soluci\u00f3n de los problemas en el campo y no por su ocultamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6606"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
            "id": "EC_830a408bd0321ca95d2e3e68f5ae17c0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "L\u00f3pez F., Ernesto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "L\u00f3pez, E. (1994). La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n (Debate agrario). En Ecuador Debate, 32, 126-133."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
                "L\u00f3pez F., Ernesto", 
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "INSTITUTO ECUATORIANO DE REFORMA AGRARIA Y COLONIZACI\u00d3N (IERAC)", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607632036306092032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Ley de Reforma Agraria de octubre de 1973, impuso severas penas a quienes manten\u00edan la tierra explotada o inexplotada fuera del contexto de funci\u00f3n social. El Estado aparece as\u00ed no s\u00f3lo como el ente que responde a las necesidades campesinas, aquel que sanciona las deficiencias sociales, sino tambi\u00e9n como aquel que conduce los hilos de las relaciones y no permite que el campesinado haga de la reforma agraria el campo de sus aspiraciones. Si se pretende que al cortar la reforma agraria se va a incrementar la paz social, hay una profunda equivocaci\u00f3n, porque la paz social devendr\u00e1 de la soluci\u00f3n de los problemas en el campo y no por su ocultamiento.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1994"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 126-133"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6606", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez, E. (1994). La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n (Debate agrario). En Ecuador Debate, 32, 126-133.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6606"
            ], 
            "title_short": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "INSTITUTO ECUATORIANO DE REFORMA AGRARIA Y COLONIZACI\u00d3N (IERAC)", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N"
            ], 
            "title": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez F., Ernesto"
            ], 
            "title_fullStr": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6606", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6606"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_830a408bd0321ca95d2e3e68f5ae17c0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda"
        ], 
        "title": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n se desarrolla en la parroquia rural de Lloa y analiza la situaci\u00f3n actual de la tenencia de la tierra y su incidencia en el desarrollo de la parroquia. Entendi\u00e9ndose como desarrollo: \u201cuna distribuci\u00f3n relativamente equitativa de la tierra agr\u00edcola, fuertes organizaciones campesinas ind\u00edgenas locales, altos niveles de apoyo externo, tanto t\u00e9cnico como financiero, y marginalidad econ\u00f3mica\u201d. (Cameron, 2008:2) Debido a la falta de datos sobre el estado de la regularizaci\u00f3n de tierras en la parroquia en estudio y en general a nivel de Pa\u00eds, \u00e9sta investigaci\u00f3n parte de la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n a partir de Fuentes cartogr\u00e1ficas, complement\u00e1ndose con la informaci\u00f3n obtenida en campo y la contenida en estudios preliminares. Finalmente, se espera que este trabajo t\u00e9cnico pueda ser un aporte al actual debate en torno a la problem\u00e1tica de la tenencia de tierra en el Ecuador."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESIGUALDAD SOCIAL"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO PARTICIPATIVO"
            ], 
            [
                "PARROQUIA LLOA (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "RECURSOS DE SUELOS"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "FINANCIACI\u00d3N"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-04", 
                "2015-02-06T14:59:19Z", 
                "2015-02-06T14:59:19Z"
            ], 
            "title_sort": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "DESIGUALDAD SOCIAL", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO PARTICIPATIVO", 
                "PARROQUIA LLOA (ECUADOR)", 
                "RECURSOS DE SUELOS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "FINANCIACI\u00d3N"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n se desarrolla en la parroquia rural de Lloa y analiza la situaci\u00f3n actual de la tenencia de la tierra y su incidencia en el desarrollo de la parroquia. Entendi\u00e9ndose como desarrollo: \u201cuna distribuci\u00f3n relativamente equitativa de la tierra agr\u00edcola, fuertes organizaciones campesinas ind\u00edgenas locales, altos niveles de apoyo externo, tanto t\u00e9cnico como financiero, y marginalidad econ\u00f3mica\u201d. (Cameron, 2008:2) Debido a la falta de datos sobre el estado de la regularizaci\u00f3n de tierras en la parroquia en estudio y en general a nivel de Pa\u00eds, \u00e9sta investigaci\u00f3n parte de la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n a partir de Fuentes cartogr\u00e1ficas, complement\u00e1ndose con la informaci\u00f3n obtenida en campo y la contenida en estudios preliminares. Finalmente, se espera que este trabajo t\u00e9cnico pueda ser un aporte al actual debate en torno a la problem\u00e1tica de la tenencia de tierra en el Ecuador."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6675"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
            "id": "EC_ac8446850e2fbcb8b4ca02509e33e532", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda. 2014. La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda", 
                "DESIGUALDAD SOCIAL", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO PARTICIPATIVO", 
                "PARROQUIA LLOA (ECUADOR)", 
                "RECURSOS DE SUELOS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "FINANCIACI\u00d3N"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607632036600741888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n se desarrolla en la parroquia rural de Lloa y analiza la situaci\u00f3n actual de la tenencia de la tierra y su incidencia en el desarrollo de la parroquia. Entendi\u00e9ndose como desarrollo: \u201cuna distribuci\u00f3n relativamente equitativa de la tierra agr\u00edcola, fuertes organizaciones campesinas ind\u00edgenas locales, altos niveles de apoyo externo, tanto t\u00e9cnico como financiero, y marginalidad econ\u00f3mica\u201d. (Cameron, 2008:2) Debido a la falta de datos sobre el estado de la regularizaci\u00f3n de tierras en la parroquia en estudio y en general a nivel de Pa\u00eds, \u00e9sta investigaci\u00f3n parte de la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n a partir de Fuentes cartogr\u00e1ficas, complement\u00e1ndose con la informaci\u00f3n obtenida en campo y la contenida en estudios preliminares. Finalmente, se espera que este trabajo t\u00e9cnico pueda ser un aporte al actual debate en torno a la problem\u00e1tica de la tenencia de tierra en el Ecuador.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "106 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6675", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda. 2014. La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6675"
            ], 
            "title_short": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESIGUALDAD SOCIAL", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO PARTICIPATIVO", 
                "PARROQUIA LLOA (ECUADOR)", 
                "RECURSOS DE SUELOS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "FINANCIACI\u00d3N"
            ], 
            "title": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ortiz Crespo, Santiago (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sarzosa M\u00e9ndez, Ana Luc\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "La inequidad en el acceso a la tierra como un obst\u00e1culo del desarrollo local: Estudio de caso en la parroquia de Lloa."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6675", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6675"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_ac8446850e2fbcb8b4ca02509e33e532"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortega Reboucas, Karen"
        ], 
        "title": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA"
            ], 
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "TERRITORIO"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TOGLLA"
            ], 
            [
                "QUITO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-03", 
                "2016-06-17T22:10:44Z", 
                "2016-06-17T22:10:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "id": "EC_02534e0ccfd46ca9968365e4562e4d4b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen. 2015. Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
                "Ortega Reboucas, Karen", 
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607632039047069696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "112 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8626", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen. 2015. Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            ], 
            "title_short": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "title": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Coronel Valencia, Valeria (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "title_fullStr": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8626", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_02534e0ccfd46ca9968365e4562e4d4b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Villa Zura, Marco Patricio"
        ], 
        "title": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "TESIS"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "VALLE DEL CHOTA"
            ], 
            [
                "HUASIPUNGUEROS"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "IMBABURA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11", 
                "2016-06-29T22:10:53Z", 
                "2016-06-29T22:10:53Z"
            ], 
            "title_sort": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "id": "EC_0eb766299069682c98d3da0ff75c6396", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio. 2015. Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
                "Villa Zura, Marco Patricio", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607632039130955776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "107 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8751", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio. 2015. Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            ], 
            "title_short": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "title": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ant\u00f3n S\u00e1nchez, John (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "title_fullStr": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8751", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_0eb766299069682c98d3da0ff75c6396"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mascheroni, Luis"
        ], 
        "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "1916"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Mascheroni, Luis."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Renta Agraria"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica Agraria"
            ], 
            [
                "Divisiones Territoriales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1916-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Mascheroni, Luis."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "id": "AR_40005e11644fc805432b9be46e9edb79", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
                "Mascheroni, Luis", 
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "score": 2420.459, 
            "_version_": 1607631303801307137, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Mascheroni, Luis.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1916"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0021_MascheroniL", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            ], 
            "title_short": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_40005e11644fc805432b9be46e9edb79"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
        ], 
        "title": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA AGRARIA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ESTRUCTURA AGRARIA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-03", 
                "2015-10-08T22:32:10Z", 
                "2015-10-08T22:32:10Z"
            ], 
            "title_sort": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "topic": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "id": "EC_977596bbfde6f79dad9db6c329ed09f0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia. 2015. Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "score": 2296.938, 
            "_version_": 1607632038202966016, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "138 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7768", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia. 2015. Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            ], 
            "title_short": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "title": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7768", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_977596bbfde6f79dad9db6c329ed09f0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tadlaoui, Sarah"
        ], 
        "title": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfPor qu\u00e9 una tierra con alta potencialidad productiva entregada a sujetos de la reforma agraria lleg\u00f3 a generar condiciones desfavorables para sus beneficiarios? El terreno Sandrana y Samar\u00eda, adjudicado a 195 familias de campesinos sin tierra, desplazados e reinsertados es un caso que cristaliza los problemas del proceso de adjudicaci\u00f3n colectiva de tierra, de la construcci\u00f3n comunitaria y organizativa y del desarrollo de proyectos productivos relacionados con el proceso de reforma agraria. Con base en el estudio de este caso, este art\u00edculo establece las caracter\u00edsticas de un modelo frecuentemente aplicado de la reforma agraria colombiana y analiza en qu\u00e9 medida genera el marco necesario para que la tierra sea un vector del desarrollo comunitario y productivo, como lo implican los supuestos de la reforma agraria."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "reforma agraria; pol\u00edtica p\u00fablica; desarrollo rural; tierras; proyecto productivo; adjudicaci\u00f3n colectiva."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tadlaoui, Sarah"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-11-15"
            ], 
            "title_sort": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3652/3744"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "topic": [
                "reforma agraria; pol\u00edtica p\u00fablica; desarrollo rural; tierras; proyecto productivo; adjudicaci\u00f3n colectiva."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfPor qu\u00e9 una tierra con alta potencialidad productiva entregada a sujetos de la reforma agraria lleg\u00f3 a generar condiciones desfavorables para sus beneficiarios? El terreno Sandrana y Samar\u00eda, adjudicado a 195 familias de campesinos sin tierra, desplazados e reinsertados es un caso que cristaliza los problemas del proceso de adjudicaci\u00f3n colectiva de tierra, de la construcci\u00f3n comunitaria y organizativa y del desarrollo de proyectos productivos relacionados con el proceso de reforma agraria. Con base en el estudio de este caso, este art\u00edculo establece las caracter\u00edsticas de un modelo frecuentemente aplicado de la reforma agraria colombiana y analiza en qu\u00e9 medida genera el marco necesario para que la tierra sea un vector del desarrollo comunitario y productivo, como lo implican los supuestos de la reforma agraria."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3652"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
            "id": "CO_6e2c0a9fa2f76cc4fd576c911cae5839", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Tadlaoui, Sarah"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
                "Tadlaoui, Sarah", 
                "reforma agraria; pol\u00edtica p\u00fablica; desarrollo rural; tierras; proyecto productivo; adjudicaci\u00f3n colectiva."
            ], 
            "score": 2135.937, 
            "_version_": 1607631962693959681, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfPor qu\u00e9 una tierra con alta potencialidad productiva entregada a sujetos de la reforma agraria lleg\u00f3 a generar condiciones desfavorables para sus beneficiarios? El terreno Sandrana y Samar\u00eda, adjudicado a 195 familias de campesinos sin tierra, desplazados e reinsertados es un caso que cristaliza los problemas del proceso de adjudicaci\u00f3n colectiva de tierra, de la construcci\u00f3n comunitaria y organizativa y del desarrollo de proyectos productivos relacionados con el proceso de reforma agraria. Con base en el estudio de este caso, este art\u00edculo establece las caracter\u00edsticas de un modelo frecuentemente aplicado de la reforma agraria colombiana y analiza en qu\u00e9 medida genera el marco necesario para que la tierra sea un vector del desarrollo comunitario y productivo, como lo implican los supuestos de la reforma agraria.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23032662::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3652", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Sarah Tadlaoui", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "OPERA; N\u00fam. 12 (2012); 109-134", 
                "2346-2159", 
                "1657-8651", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3652"
            ], 
            "title_short": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "reforma agraria; pol\u00edtica p\u00fablica; desarrollo rural; tierras; proyecto productivo; adjudicaci\u00f3n colectiva."
            ], 
            "title": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Sarah Tadlaoui", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tadlaoui, Sarah"
            ], 
            "title_fullStr": "Los retos cruzados de la reforma agraria, el desarrollo rural y la reconciliaci\u00f3n: el caso de Sandrana y Samar\u00eda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3652", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3652"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6e2c0a9fa2f76cc4fd576c911cae5839"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Raul Patricio Gastelo Acu\u00c3a"
        ], 
        "title": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Esta tesis aborda los fundamentos te\u00c3ricos de la reforma agraria. Uno de los fundamentos importantes de la reforma agraria es la especial de la propriedad de latierra en el capitalismo. La naturaleza es fuente de riqueza, pero no es fuente de valor. Para que el capital pueda apropiarse de esa fuente de riqueza crea como el otro yo del capital, la renta de la tierra, que es la forma creada por el cpital en la agricultura para acumular y reproducirse. El debate sobre ese fundamento importante no ha sido considerado en las soluciones propuestas para la cuesti\u00c3n agr\u00c3ria ni en Brasil ni en Am\u00c3rica Latina. Este debate retoma la posibilidad de que la reforma agraria pueda ser realizada como reforma estructural y soluci\u00c3n econ\u00c3mica en la democracia burguesa, para resolver los problemas de la propriedad agrria y desigualdad social sinalterar los fundamentos del sistema. En este enfoque los campesinos pasan a ser protagonistas de una nueva forma de producir en la agicultura, sin que eso signifique regresi\u00c3n a las formas pre-capitalistas de produci\u00c3n."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma Agr\u00c3ria"
            ], 
            [
                "Propriedade Capitalista da Terra"
            ], 
            [
                "Renda Fundi\u00c3ria"
            ], 
            [
                "Camponeses"
            ], 
            [
                "Propriedad Capitalista de la Terra"
            ], 
            [
                "Renda Capitalista de la Tierra"
            ], 
            [
                "Campesinos"
            ], 
            [
                "SOCIOLOGIA RURAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal do Cear\u00c3"
            ], 
            "dc.contributor.referee4.fl_str_mv": [
                "Moacir Gracindo Soares Palmeira"
            ], 
            "dc.title.es.fl_str_mv": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "C\u00c3sar Barreira", 
                "Jawdat Abu-El-Haj", 
                "Assuero Ferreira", 
                "Beatriz Maria Alasia de Heredia", 
                "Moacir Gracindo Soares Palmeira"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma Agr\u00c3ria", 
                "Propriedade Capitalista da Terra", 
                "Renda Fundi\u00c3ria", 
                "Camponeses", 
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Campesinos", 
                "SOCIOLOGIA RURAL"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "C\u00c3sar Barreira"
            ], 
            "dc.contributor.referee3ID.fl_str_mv": [
                "56219229720"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.teses.ufc.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=3605"
            ], 
            "id": "BR_299d886c3a2d28927d85e9fb67aa4e21", 
            "dc.contributor.advisor1ID.fl_str_mv": [
                "03413454315"
            ], 
            "dc.contributor.referee4Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/0719039661723103"
            ], 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFC", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/2302949718151071"
            ], 
            "score": 2106.0386, 
            "author": [
                "Raul Patricio Gastelo Acu\u00c3a"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "SOCIOLOGIA RURAL"
            ], 
            "dc.title.alternative.pt.fl_str_mv": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es da reforma agr\u00c3ria"
            ], 
            "dc.contributor.referee3Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/9815437781554571"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Cear\u00e1", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Jawdat Abu-El-Haj"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
                "Raul Patricio Gastelo Acu\u00c3a", 
                "Reforma Agr\u00c3ria", 
                "Propriedade Capitalista da Terra", 
                "Renda Fundi\u00c3ria", 
                "Camponeses", 
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Campesinos", 
                "SOCIOLOGIA RURAL"
            ], 
            "dc.contributor.referee1ID.fl_str_mv": [
                "35918282349"
            ], 
            "dc.contributor.referee3.fl_str_mv": [
                "Beatriz Maria Alasia de Heredia"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal do Cear\u00c3"
            ], 
            "dc.contributor.referee2ID.fl_str_mv": [
                "03901750304"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00c3fico e Tecnol\u00c3gico"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta tesis aborda los fundamentos te\u00c3ricos de la reforma agraria. Uno de los fundamentos importantes de la reforma agraria es la especial de la propriedad de latierra en el capitalismo. La naturaleza es fuente de riqueza, pero no es fuente de valor. Para que el capital pueda apropiarse de esa fuente de riqueza crea como el otro yo del capital, la renta de la tierra, que es la forma creada por el cpital en la agricultura para acumular y reproducirse. El debate sobre ese fundamento importante no ha sido considerado en las soluciones propuestas para la cuesti\u00c3n agr\u00c3ria ni en Brasil ni en Am\u00c3rica Latina. Este debate retoma la posibilidad de que la reforma agraria pueda ser realizada como reforma estructural y soluci\u00c3n econ\u00c3mica en la democracia burguesa, para resolver los problemas de la propriedad agrria y desigualdad social sinalterar los fundamentos del sistema. En este enfoque los campesinos pasan a ser protagonistas de una nueva forma de producir en la agicultura, sin que eso signifique regresi\u00c3n a las formas pre-capitalistas de produci\u00c3n.", 
            "institution": [
                "UFC"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Assuero Ferreira"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Propriedad Capitalista de la Terra", 
                "Renda Capitalista de la Tierra", 
                "Campesinos"
            ], 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFC"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608240746118250496, 
            "instacron_str": "UFC", 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2009-03-02"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.teses.ufc.br:2967", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis aborda los fundamentos te\u00c3ricos de la reforma agraria. Uno de los fundamentos importantes de la reforma agraria es la especial de la propriedad de latierra en el capitalismo. La naturaleza es fuente de riqueza, pero no es fuente de valor. Para que el capital pueda apropiarse de esa fuente de riqueza crea como el otro yo del capital, la renta de la tierra, que es la forma creada por el cpital en la agricultura para acumular y reproducirse. El debate sobre ese fundamento importante no ha sido considerado en las soluciones propuestas para la cuesti\u00c3n agr\u00c3ria ni en Brasil ni en Am\u00c3rica Latina. Este debate retoma la posibilidad de que la reforma agraria pueda ser realizada como reforma estructural y soluci\u00c3n econ\u00c3mica en la democracia burguesa, para resolver los problemas de la propriedad agrria y desigualdad social sinalterar los fundamentos del sistema. En este enfoque los campesinos pasan a ser protagonistas de una nueva forma de producir en la agicultura, sin que eso signifique regresi\u00c3n a las formas pre-capitalistas de produci\u00c3n.", 
                "Esta tese trata dos fundamentos te\u00c3ricos da reforma agr\u00c3ria. Um dos fundamentos importantes da reforma agr\u00c3ria \u00c3 a natureza especial da propriedade da terra no capitalismo. A natureza \u00c3 fonte de riqueza, mas n\u00c3o \u00c3 fonte de valor. Para o capital se apropriar dessa fonte de riqueza cria como o outro do capital, a renda da terra, que \u00c3 a express\u00c3o econ\u00c3mica da apropria\u00c3\u00c3o privada da terra no sistema capitalista. Essa contra-rela\u00c3\u00c3o de produ\u00c3\u00c3o \u00c3 a propriedade capitalista da terra, que \u00c3 a forma de propriedade criada pelo capital na agricultura para acumular e se reproduzir. O debate sobre esse fundamento te\u00c3rico importante n\u00c3o foi considerado nas solu\u00c3\u00c3es propostas para a quest\u00c3o agr\u00c3ria no Brasil e nem na Am\u00c3rica Latina. Este debate retoma a possibilidade de que a reforma agr\u00c3ria possa ser realizada como reforma estrutural e solu\u00c3\u00c3o econ\u00c3mica na democracia burguesa para resolver os problemas de concentra\u00c3\u00c3o fundi\u00c3ria e desilgualdade social, sem alterar os fundamentos do sistema. Neste enfoque os camponeses passam a ser protagonistas de uma nova forma de produzir na agricultura, sem que isso signifique regress\u00c3o \u00c3s formas pr\u00c3-capitalistas de produ\u00c3\u00c3o."
            ], 
            "dc.contributor.authorID.fl_str_mv": [
                "04310647847"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00c3s-Gradua\u00c3\u00c3o em Sociologia"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/2382723098584720"
            ], 
            "title_short": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFC"
            ], 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Reforma Agr\u00c3ria", 
                "Propriedade Capitalista da Terra", 
                "Renda Fundi\u00c3ria", 
                "Camponeses"
            ], 
            "dc.contributor.referee2Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/3774457696267191"
            ], 
            "title": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Raul Patricio Gastelo Acu\u00c3a"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis"
            ], 
            "url": [
                "http://www.teses.ufc.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=3605"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.contributor.referee4ID.fl_str_mv": [
                "10044400730"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFC", 
                "instname:Universidade Federal do Cear\u00e1", 
                "instacron:UFC"
            ], 
            "author_facet": [
                "Raul Patricio Gastelo Acu\u00c3a"
            ], 
            "title_fullStr": "Monsieur le Capital e Madame la Terre: dos fundamentos te\u00c3ricos \u00c3s significa\u00c3\u00c3es de la reforma agraria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.teses.ufc.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=3605", 
                "desc": "http://www.teses.ufc.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=3605"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "BR_299d886c3a2d28927d85e9fb67aa4e21"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres, Pilar"
        ], 
        "title": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Redistribuci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Resultados electorales"
            ], 
            [
                "Latifundio"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Competencia pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "333.76"
            ], 
            [
                "Actividad pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Tierras bald\u00edas"
            ], 
            [
                "Tenencia de tierra"
            ], 
            [
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-25T17:17:49Z", 
                "2017-04-25T17:17:49Z", 
                "2017-03-23"
            ], 
            "title_sort": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Econom\u00eda", 
                "Facultad de Econom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "id": "CO_9026b44dc2a668220aa7266056c565c5", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
                "Torres, Pilar", 
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "score": 2106.0386, 
            "_version_": 1607631717702565888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Econom\u00eda", 
                "Facultad de Econom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22853336::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13328", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acevedo, \u00c1 y Correa, J. (2016). Tinta Roja. Prensa, pol\u00edtica y educaci\u00f3n en la rep\u00fablica liberal (1930 \u2013 1946). Universidad Industrial de Santander.", 
                "Albertus, M. (2011). Democracy and the threat of redistribution in latin america. http://dx.doi.org/10.2139/ssrn.1848128.", 
                "Albertus, M., Diaz-Cayeros, A., Magaloni, B., and Weingast, B. R. (2016). Authoritarian survival and poverty traps: Land reform in mexico. World Development, 77:154\u2013170.", 
                "Baland, J.-M. and Robinson, J. A. (2008). Land and power: theory and evidence from chile. The American Economic Review, 98(5):1737\u20131765", 
                "Bardhan, P. y Mookherjee, D. (2010). Determinants of redistributive politics: An empirical analysis of land reforms in west bengal, india. The American Economic Review, 100(4):1572\u20131600.", 
                "Berry, A. (2002). Valoraci\u00f3n de pol\u00edticas de apoyo a la peque\u00f1a empresa: Primera aproximaci\u00f3n a una metodolog\u00eda regional", 
                "Botero, S. (2006). La reforma constitucional de 1936, el estado y las pol\u00edticas sociales en colombia. Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura, (33):85\u2013109.", 
                "Bushnell, D. (2006). Colombia, una naci\u00f3n a pesar de s\u00ed misma: de los tiempos precolombinos a nuestros d\u00edas. Planeta.", 
                "Calonico, S., Cattaneo, M. D., Titiunik, R., et al. (2014). Robust data-driven inference in the regression-discontinuity design. Stata Journal, 14(4):909\u2013946.", 
                "Dixit, A. (1996). Special-interest lobbying and endogenous commodity taxation. Eastern Economic Journal, 22(4):375\u2013388.", 
                "Dixit, A. and Grossman, Gene M. y Helpman, E. (1997). Common agency and coordination: General theory and application to government policy making. Journal of political economy, 105(4):752\u2013769.", 
                "Dixit, A. and Londregan, J. (1996). The determinants of success of special interests in redistributive politics. the Journal of Politics, 58(04):1132\u20131155.", 
                "Faguet, J.-P. and Sanchez, F\u00e1bio y Villaveces, M.-J. (2016). The paradox of land reform, inequality and local development in colombia.", 
                "Fergusson, L. and Larreguy, H. y Ria\u00f1o, J. F. (2015). Political constraints and state capacity: Evidence from a land allocation program in mexico.", 
                "Franco-Ca\u00f1as, A.-M., los R\u00edos-Carmenado, D., et al. (2011). Reforma agraria en colombia: evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del concepto. hacia un enfoque integral actual. Cuadernos de desarrollo rural, 8(67):93\u2013119.", 
                "Gelman, Andrew y Imbens, G. (2014). Why high-order polynomials should not be used in regression discontinuity designs. Technical report, National Bureau of Economic Research.", 
                "Grossman, G. y Helpman, E. (1992). Protection for sale. Technical report, National Bureau of Economic Research.", 
                "Heshusius, K. (2005). Medici\u00f3n del impacto de un programa de reforma agraria en colombia. Technical report, Universidad de Los Andes.", 
                "LeGrand, C. and Hernando Valencia, G. (1988). Colonizaci\u00f3n y protesta campesina en Colombia (1850-1950). Universidad Nacional de Colombia Bogot\u00e1", 
                "Lindbeck, A. and Weibull, J. W. (1987). Balanced-budget redistribution as the outcome of political competition. Public choice, 52(3):273\u2013297.", 
                "Machado, A. (2009). Ensayos para la historia de la pol\u00edtica de tierras en colombia. De la colonia a la creaci\u00f3n del Frente Nacional. Bogot\u00e1: Editorial Gente Nueva.", 
                "Mu\u00f1oz-Mora, J. C. et al. (2010). Los caminos del caf\u00e9: Aproximaci\u00f3n a la relaci\u00f3n entre el conflicto armado rural y la producci\u00f3n cafetera colombiana. Ensayos sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, 28(63):14\u201365.", 
                "Nazareno, M. Stokes, S. and Brusco, V. (2006). R\u00e9ditos y peligros electorales del gasto p\u00fablico en la argentina. Desarrollo econ\u00f3mico, pages 63\u201388.", 
                "Palacios, M. (2011). \u00bf De qui\u00e9n es la tierra?: propiedad, politizaci\u00f3n y protesta campesina en la d\u00e9cada de 1930. Universidad de los Andes, Facultad de administraci\u00f3n (Fondo de Cultura Econ\u00f3mica)", 
                "P\u00e9caut, D. (2001). Orden y Violencia: Evoluci\u00f3n Socio-pol\u00edtica de Colombia entre 1930 y 1953. Editorial Norma", 
                "S\u00e1nchez G\u00f3mez, G. and Meertens, D. (1983). Bandoleros, gamonales y campesinos. El caso de la Violencia en Colombia. Bogot\u00e1: El \u00c1ncora.", 
                "Uprimny, R. (1989). Legitimidad, clientelismo y pol\u00edtica en colombia. un ensayo de interpretaci\u00f3n. Cuadernos de econom\u00eda. Universidad Nacional, 10(13):113\u2013164.", 
                "Villaveces, J y Sanchez, F. (2014). Tendencias hist\u00f3ricas y regionales de la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos en colombia 1900-2012. Documento CEDE No. 20-Facultad de Econom\u00eda-Universidad de los Andes.", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            ], 
            "title_short": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "title": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Villaveces-Ni\u00f1o, Marta-Juanita"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "title_fullStr": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_9026b44dc2a668220aa7266056c565c5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rosset, Peter Michael"
        ], 
        "title": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Se analiza, como participante-observador, la evoluci\u00f3n durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas del pensamiento del movimiento social rural transnacional, La V\u00eda Campesina, sobre los temas de reforma agraria y la defensa de tierra y territorio. El mundo rural ha cambiado y los cambios externos a los movimientos, junto con sus di\u00e1logos internos e intercambios de experiencias, han generado nuevas posiciones, estrategias de lucha, consensos y dilemas. Se destacan diversos temas, como el concepto del territorio, el \"quehacer\" en la tierra, las relaciones entre actores que comparten territorios, las ocupaciones, la titulaci\u00f3n, el Estado y nuevos derechos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Tierra"
            ], 
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Movimientos sociales"
            ], 
            [
                "V\u00eda Campesina"
            ], 
            [
                "Agrarian reform"
            ], 
            [
                "Land"
            ], 
            [
                "Territory"
            ], 
            [
                "Social movements"
            ], 
            [
                "Via Campesina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rosset, Peter Michael"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-14"
            ], 
            "title_sort": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe021"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Reforma agraria", 
                "Tierra", 
                "Territorio", 
                "Movimientos sociales", 
                "V\u00eda Campesina", 
                "Agrarian reform", 
                "Land", 
                "Territory", 
                "Social movements", 
                "Via Campesina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analiza, como participante-observador, la evoluci\u00f3n durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas del pensamiento del movimiento social rural transnacional, La V\u00eda Campesina, sobre los temas de reforma agraria y la defensa de tierra y territorio. El mundo rural ha cambiado y los cambios externos a los movimientos, junto con sus di\u00e1logos internos e intercambios de experiencias, han generado nuevas posiciones, estrategias de lucha, consensos y dilemas. Se destacan diversos temas, como el concepto del territorio, el \"quehacer\" en la tierra, las relaciones entre actores que comparten territorios, las ocupaciones, la titulaci\u00f3n, el Estado y nuevos derechos.", 
                "The evolution of the thinking of the transnational rural social movement La Via Campesina over the past two decades, particularly concerning agrarian reform and the defense of land and territory, is analyzed from a participant-observer perspective. The rural world has changed, and the changes external to the movements, along with their internal dialogs and exchange of experiences, have generated new positions, strategies of struggle, consensuses and dilemmas. Several issues are highlighted, such as the concept of territory, what to do with the land, relationships among actors who share territories, land occupations, titling, the state, and new rights."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7490/pr.7490.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
            "id": "AR_f930cd19f639ad8556f4e511d661c576", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rosset, Peter Michael"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
                "Rosset, Peter Michael", 
                "Historia", 
                "Reforma agraria", 
                "Tierra", 
                "Territorio", 
                "Movimientos sociales", 
                "V\u00eda Campesina", 
                "Agrarian reform", 
                "Land", 
                "Territory", 
                "Social movements", 
                "Via Campesina"
            ], 
            "score": 2106.0386, 
            "_version_": 1607631466048520192, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 17(35), e021. (2016)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analiza, como participante-observador, la evoluci\u00f3n durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas del pensamiento del movimiento social rural transnacional, La V\u00eda Campesina, sobre los temas de reforma agraria y la defensa de tierra y territorio. El mundo rural ha cambiado y los cambios externos a los movimientos, junto con sus di\u00e1logos internos e intercambios de experiencias, han generado nuevas posiciones, estrategias de lucha, consensos y dilemas. Se destacan diversos temas, como el concepto del territorio, el \"quehacer\" en la tierra, las relaciones entre actores que comparten territorios, las ocupaciones, la titulaci\u00f3n, el Estado y nuevos derechos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr7490", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
                "Agrarian reform, land and territory : evolution in the thinking of La Via Campesina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7490/pr.7490.pdf"
            ], 
            "title_short": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Reforma agraria", 
                "Tierra", 
                "Territorio", 
                "Movimientos sociales", 
                "V\u00eda Campesina", 
                "Agrarian reform", 
                "Land", 
                "Territory", 
                "Social movements", 
                "Via Campesina"
            ], 
            "title": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rosset, Peter Michael"
            ], 
            "title_fullStr": "La reforma agraria, la tierra y el territorio : evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7490/pr.7490.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7490/pr.7490.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f930cd19f639ad8556f4e511d661c576"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ferraro, Emilia"
        ], 
        "title": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "A partir de un estudio de caso de la comunidad de Toacazo, en Cotopaxi, en su nuevo libro V\u00edctor Bret\u00f3n argumenta que las ra\u00edces del Movimiento Ind\u00edgena Ecuatoriano se encuentran en las luchas ind\u00edgenas alrededor de la tierra, luchas que han caracterizado los Andes desde el r\u00e9gimen de hacienda. El autor demuestra y desmenuza este argumento en seis cap\u00edtulos, cada uno de los cuales provee el contexto socio-pol\u00edtico y cronol\u00f3gico en el que se hace visible la manera c\u00f3mo la organizaci\u00f3n ind\u00edgena va desarroll\u00e1ndose alrededor de la tierra, y analiza las modalidades cambiantes en el tiempo de tales formas organizativas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "RESE\u00d1A ACAD\u00c9MICA"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD DE TOACAZO"
            ], 
            [
                "COTOPAXI"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "TIERRA"
            ], 
            [
                "ACADEMIC REVIEW"
            ], 
            [
                "COMMUNITY TOACAZO"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS MOVEMENTS"
            ], 
            [
                "LAND REFORM"
            ], 
            [
                "LAND"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12", 
                "2013-05-13T15:46:03Z", 
                "2013-05-13T15:46:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "RESE\u00d1A ACAD\u00c9MICA", 
                "COMUNIDAD DE TOACAZO", 
                "COTOPAXI", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TIERRA", 
                "ACADEMIC REVIEW", 
                "COMMUNITY TOACAZO", 
                "INDIGENOUS MOVEMENTS", 
                "LAND REFORM", 
                "LAND", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A partir de un estudio de caso de la comunidad de Toacazo, en Cotopaxi, en su nuevo libro V\u00edctor Bret\u00f3n argumenta que las ra\u00edces del Movimiento Ind\u00edgena Ecuatoriano se encuentran en las luchas ind\u00edgenas alrededor de la tierra, luchas que han caracterizado los Andes desde el r\u00e9gimen de hacienda. El autor demuestra y desmenuza este argumento en seis cap\u00edtulos, cada uno de los cuales provee el contexto socio-pol\u00edtico y cronol\u00f3gico en el que se hace visible la manera c\u00f3mo la organizaci\u00f3n ind\u00edgena va desarroll\u00e1ndose alrededor de la tierra, y analiza las modalidades cambiantes en el tiempo de tales formas organizativas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5131"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
            "id": "EC_9dec970cb6bd69cc1b29a83e68dbd2a9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ferraro, Emilia. Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria (Rese\u00f1as). En: Ecuador Debate. Acci\u00f3n colectiva: procesos y discursos, Quito: CAAP, (no. 87, diciembre 2012): pp. 193-196. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
                "Ferraro, Emilia", 
                "RESE\u00d1A ACAD\u00c9MICA", 
                "COMUNIDAD DE TOACAZO", 
                "COTOPAXI", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TIERRA", 
                "ACADEMIC REVIEW", 
                "COMMUNITY TOACAZO", 
                "INDIGENOUS MOVEMENTS", 
                "LAND REFORM", 
                "LAND", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 2106.0386, 
            "_version_": 1607632033391050752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A partir de un estudio de caso de la comunidad de Toacazo, en Cotopaxi, en su nuevo libro V\u00edctor Bret\u00f3n argumenta que las ra\u00edces del Movimiento Ind\u00edgena Ecuatoriano se encuentran en las luchas ind\u00edgenas alrededor de la tierra, luchas que han caracterizado los Andes desde el r\u00e9gimen de hacienda. El autor demuestra y desmenuza este argumento en seis cap\u00edtulos, cada uno de los cuales provee el contexto socio-pol\u00edtico y cronol\u00f3gico en el que se hace visible la manera c\u00f3mo la organizaci\u00f3n ind\u00edgena va desarroll\u00e1ndose alrededor de la tierra, y analiza las modalidades cambiantes en el tiempo de tales formas organizativas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 193-196"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5131", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ferraro, Emilia. Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria (Rese\u00f1as). En: Ecuador Debate. Acci\u00f3n colectiva: procesos y discursos, Quito: CAAP, (no. 87, diciembre 2012): pp. 193-196. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5131"
            ], 
            "title_short": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "RESE\u00d1A ACAD\u00c9MICA", 
                "COMUNIDAD DE TOACAZO", 
                "COTOPAXI", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TIERRA", 
                "ACADEMIC REVIEW", 
                "COMMUNITY TOACAZO", 
                "INDIGENOUS MOVEMENTS", 
                "LAND REFORM", 
                "LAND", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Toacazo. En los Andes equinocciales tras la reforma agraria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5131", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5131"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_9dec970cb6bd69cc1b29a83e68dbd2a9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana"
        ], 
        "title": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La pertinencia de este an\u00e1lisis deriva en la posibilidad de dar cuenta de situaciones, sujetos y actores, pol\u00edticas p\u00fablicas y agencias locales, que constituyen el entramado en la construcci\u00f3n y reproducci\u00f3n de identidades campesinas en Colombia, ya que hoy, hablar de campesinos/as tiene implicaciones pol\u00edticas si se considera que la naci\u00f3n se ha definido como multicultural. En este orden de ideas, esta tesis tiene como objetivo estudiar los procesos de construcci\u00f3n de identidad campesina en Colombia, con base en el an\u00e1lisis de las narrativas discursivas a las que se acude para reclamar derechos, los elementos presentes en las manifestaciones de protesta campesina y, las pr\u00e1cticas sociales y culturales que son consideradas caracter\u00edsticas por las personas que se auto-reconocen como campesinas. Estos tres aspectos han sido estudiados en el marco de la coyuntura pol\u00edtica del actual gobierno y ubicados en el contexto de las estructuras de legislaci\u00f3n nacional en torno a las pol\u00edticas agrarias y rurales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS"
            ], 
            [
                "IDENTIDAD"
            ], 
            [
                "GUERRA"
            ], 
            [
                "COLOMBIA"
            ], 
            [
                "PARQUES Y RESERVAS NACIONALES"
            ], 
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-03", 
                "2015-08-14T15:41:33Z", 
                "2015-08-14T15:41:33Z"
            ], 
            "title_sort": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "IDENTIDAD", 
                "GUERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "PARQUES Y RESERVAS NACIONALES", 
                "ESTADO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La pertinencia de este an\u00e1lisis deriva en la posibilidad de dar cuenta de situaciones, sujetos y actores, pol\u00edticas p\u00fablicas y agencias locales, que constituyen el entramado en la construcci\u00f3n y reproducci\u00f3n de identidades campesinas en Colombia, ya que hoy, hablar de campesinos/as tiene implicaciones pol\u00edticas si se considera que la naci\u00f3n se ha definido como multicultural. En este orden de ideas, esta tesis tiene como objetivo estudiar los procesos de construcci\u00f3n de identidad campesina en Colombia, con base en el an\u00e1lisis de las narrativas discursivas a las que se acude para reclamar derechos, los elementos presentes en las manifestaciones de protesta campesina y, las pr\u00e1cticas sociales y culturales que son consideradas caracter\u00edsticas por las personas que se auto-reconocen como campesinas. Estos tres aspectos han sido estudiados en el marco de la coyuntura pol\u00edtica del actual gobierno y ubicados en el contexto de las estructuras de legislaci\u00f3n nacional en torno a las pol\u00edticas agrarias y rurales."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7526"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
            "id": "EC_f625a13b7668692a0da9153ddf4ac147", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana. 2014. Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana", 
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "IDENTIDAD", 
                "GUERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "PARQUES Y RESERVAS NACIONALES", 
                "ESTADO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA"
            ], 
            "score": 2106.0386, 
            "_version_": 1607632037481545728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La pertinencia de este an\u00e1lisis deriva en la posibilidad de dar cuenta de situaciones, sujetos y actores, pol\u00edticas p\u00fablicas y agencias locales, que constituyen el entramado en la construcci\u00f3n y reproducci\u00f3n de identidades campesinas en Colombia, ya que hoy, hablar de campesinos/as tiene implicaciones pol\u00edticas si se considera que la naci\u00f3n se ha definido como multicultural. En este orden de ideas, esta tesis tiene como objetivo estudiar los procesos de construcci\u00f3n de identidad campesina en Colombia, con base en el an\u00e1lisis de las narrativas discursivas a las que se acude para reclamar derechos, los elementos presentes en las manifestaciones de protesta campesina y, las pr\u00e1cticas sociales y culturales que son consideradas caracter\u00edsticas por las personas que se auto-reconocen como campesinas. Estos tres aspectos han sido estudiados en el marco de la coyuntura pol\u00edtica del actual gobierno y ubicados en el contexto de las estructuras de legislaci\u00f3n nacional en torno a las pol\u00edticas agrarias y rurales.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "205 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7526", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana. 2014. Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7526"
            ], 
            "title_short": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "IDENTIDAD", 
                "GUERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "PARQUES Y RESERVAS NACIONALES", 
                "ESTADO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA"
            ], 
            "title": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Lao-Montes, Agust\u00edn (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Velasco Olarte, M\u00f3nica Eliana"
            ], 
            "title_fullStr": "Qui\u00e9nes son hoy los/as campesino/as: un acercamiento al proceso de construcci\u00f3n de identidad campesina en el marco del conflicto armado en Colombia. Caso de estudio: las zonas de reserva campesina."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7526", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7526"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_f625a13b7668692a0da9153ddf4ac147"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Berthet, Marina"
        ], 
        "title": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "O artigo proposto para o dossi\u00ea apresenta reflex\u00f5es sobre aspectos da hist\u00f3ria\u00a0agr\u00edcola do pa\u00eds no momento da independ\u00eancia e no p\u00f3s-independ\u00eancia. A perspectiva\u00a0escolhida apresentou-se como pertinente para refletir sobre a pol\u00edtica do pa\u00eds durante as\u00a0d\u00e9cadas que seguiram a Independ\u00eancia. As rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os membros do\u00a0governo independente e os trabalhadores agr\u00edcolas, as ambival\u00eancias do discurso pol\u00edtico\u00a0governamental no momento da nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras e sua distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o abordados\u00a0aqui para um balan\u00e7o sobre a Independ\u00eancia com data oficial de comemora\u00e7\u00e3o em 12\u00a0de julho de 1975. Procuro demonstrar que as diversas propostas pol\u00edticas aplicadas ao\u00a0setor agr\u00edcola levaram a uma acentua\u00e7\u00e3o da invisibilidade de minorias \u2013 principalmente\u00a0a m\u00e3o de obra imigrante \u2013 que s\u00e3o eventualmente reconhecidas como atores chaves\u00a0da hist\u00f3ria agr\u00edcola de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. A gest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da terra ap\u00f3s\u00a0a nacionaliza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio provocou tens\u00f5es sociais que acirraram reivindica\u00e7\u00f5es\u00a0identit\u00e1rias e evidenciaram a consolida\u00e7\u00e3o de determinados atores sociais na esfera do\u00a0poder pol\u00edtico. Notas de trabalhos de campo efetuados em 1999-2000 e 2003-2004 e\u00a0algumas fontes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias enriquecem o texto de informa\u00e7\u00f5es e auxiliam\u00a0na argumenta\u00e7\u00e3o das principais ideias."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Hist\u00f3ria da \u00c1frica. pol\u00edtica. s\u00e3o tom\u00e9 e pr\u00edncipe"
            ], 
            [
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe; Nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras; Reforma Agr\u00e1ria; Independ\u00eancia"
            ], 
            [
                "independ\u00eancia"
            ], 
            [
                "Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe; nacionalizaci\u00f3n de la tierra; reforma agraria; Independencia"
            ], 
            [
                "S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe; land nationalization; land reform; Independence"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-24"
            ], 
            "title_sort": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/23107/15029"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1frica", 
                "hist\u00f3ria contempor\u00e2nea"
            ], 
            "topic": [
                "Hist\u00f3ria da \u00c1frica. pol\u00edtica. s\u00e3o tom\u00e9 e pr\u00edncipe", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe; Nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras; Reforma Agr\u00e1ria; Independ\u00eancia", 
                "independ\u00eancia", 
                "Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe; nacionalizaci\u00f3n de la tierra; reforma agraria; Independencia", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe; land nationalization; land reform; Independence"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "O artigo proposto para o dossi\u00ea apresenta reflex\u00f5es sobre aspectos da hist\u00f3ria\u00a0agr\u00edcola do pa\u00eds no momento da independ\u00eancia e no p\u00f3s-independ\u00eancia. A perspectiva\u00a0escolhida apresentou-se como pertinente para refletir sobre a pol\u00edtica do pa\u00eds durante as\u00a0d\u00e9cadas que seguiram a Independ\u00eancia. As rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os membros do\u00a0governo independente e os trabalhadores agr\u00edcolas, as ambival\u00eancias do discurso pol\u00edtico\u00a0governamental no momento da nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras e sua distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o abordados\u00a0aqui para um balan\u00e7o sobre a Independ\u00eancia com data oficial de comemora\u00e7\u00e3o em 12\u00a0de julho de 1975. Procuro demonstrar que as diversas propostas pol\u00edticas aplicadas ao\u00a0setor agr\u00edcola levaram a uma acentua\u00e7\u00e3o da invisibilidade de minorias \u2013 principalmente\u00a0a m\u00e3o de obra imigrante \u2013 que s\u00e3o eventualmente reconhecidas como atores chaves\u00a0da hist\u00f3ria agr\u00edcola de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. A gest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da terra ap\u00f3s\u00a0a nacionaliza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio provocou tens\u00f5es sociais que acirraram reivindica\u00e7\u00f5es\u00a0identit\u00e1rias e evidenciaram a consolida\u00e7\u00e3o de determinados atores sociais na esfera do\u00a0poder pol\u00edtico. Notas de trabalhos de campo efetuados em 1999-2000 e 2003-2004 e\u00a0algumas fontes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias enriquecem o texto de informa\u00e7\u00f5es e auxiliam\u00a0na argumenta\u00e7\u00e3o das principais ideias.", 
                "El art\u00edculo es una propuesta al dossier y presenta reflexiones sobre los\u00a0aspectos de la historia agr\u00edcola de Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe en el momento de la\u00a0independencia y despu\u00e9s de la independencia. El enfoque elegido se presenta como\u00a0relevante para reflexionar sobre la pol\u00edtica del pa\u00eds durante las d\u00e9cadas que siguieron\u00a0a la independencia. Las relaciones establecidas entre los miembros del gobierno\u00a0independiente y los trabajadores agr\u00edcolas, las ambivalencias del discurso pol\u00edtico\u00a0estatal en el momento de la nacionalizaci\u00f3n de las tierras son relevantes para hacer un\u00a0balance de la independencia pol\u00edtica con la fecha oficial de 12 de julio 1975. Trato de\u00a0demostrar que las diversas propuestas de pol\u00edticas aplicadas al sector agr\u00edcola llevaron\u00a0a una acentuaci\u00f3n de la invisibilidad de las minor\u00edas \u2013 especialmente la mano de obra\u00a0inmigrante. La gesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n de la tierra despu\u00e9s de la nacionalizaci\u00f3n del\u00a0territorio caus\u00f3 tensiones sociales que incitaron a las reivindicaciones de identidad y\u00a0destacaron la consolidaci\u00f3n de ciertos actores sociales en la esfera del poder pol\u00edtico.\u00a0Anotaciones de trabajos de campo realizados en 1999-2000 y 2003-2004 y algunas\u00a0fuentes primarias y secundarias enriquecen el texto de informaciones y auxilian en la\u00a0argumentaci\u00f3n de las principales ideas.\u00a0", 
                "The article proposed for the dossier presents reflections on aspects of the\u00a0country's agricultural history at the time of independence and post-independence. The\u00a0chosen approach presented itself as relevant to reflect on the country's politics during the decades that followed independence. Aspects of the country's agricultural history\u00a0make up the thread chosen to guide this article. The relations between the members of\u00a0the independent government and agricultural workers, the ambivalences of the state\u2019s\u00a0political discourse at the time of the nationalization of land and its distribution are here\u00a0analyzed to begin a balance of the political independence (official date of July 12, 1975).\u00a0I try to show that the various policy proposals applied to the agricultural sector led to an\u00a0accentuation of the invisibility of minorities \u2013 especially the immigrant labor \u2013 that are\u00a0eventually recognized as key actors in the agricultural history of S\u00e3o Tome and Principe.\u00a0The management of land distribution after the nationalization of the territory caused\u00a0social tensions incited identity claims and highlighted the consolidation of certain social\u00a0actors in the sphere of political power. Notes from field work carried out in 1999-2000\u00a0and 2003-2004 and some primary and secondary sources enrich the text information and assist in arguments for the main ideas."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/23107", 
                "10.15448/1980-864X.2016.3.23107"
            ], 
            "id": "BR_01b6973772eee31653d291d6147f958c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos Ibero-Americanos", 
            "author": [
                "Berthet, Marina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15448/1980-864X.2016.3.23107"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
                "Berthet, Marina", 
                "Hist\u00f3ria da \u00c1frica. pol\u00edtica. s\u00e3o tom\u00e9 e pr\u00edncipe", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe; Nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras; Reforma Agr\u00e1ria; Independ\u00eancia", 
                "independ\u00eancia", 
                "Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe; nacionalizaci\u00f3n de la tierra; reforma agraria; Independencia", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe; land nationalization; land reform; Independence"
            ], 
            "score": 1950.2162, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "O artigo proposto para o dossi\u00ea apresenta reflex\u00f5es sobre aspectos da hist\u00f3ria\u00a0agr\u00edcola do pa\u00eds no momento da independ\u00eancia e no p\u00f3s-independ\u00eancia. A perspectiva\u00a0escolhida apresentou-se como pertinente para refletir sobre a pol\u00edtica do pa\u00eds durante as\u00a0d\u00e9cadas que seguiram a Independ\u00eancia. As rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os membros do\u00a0governo independente e os trabalhadores agr\u00edcolas, as ambival\u00eancias do discurso pol\u00edtico\u00a0governamental no momento da nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras e sua distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o abordados\u00a0aqui para um balan\u00e7o sobre a Independ\u00eancia com data oficial de comemora\u00e7\u00e3o em 12\u00a0de julho de 1975. Procuro demonstrar que as diversas propostas pol\u00edticas aplicadas ao\u00a0setor agr\u00edcola levaram a uma acentua\u00e7\u00e3o da invisibilidade de minorias \u2013 principalmente\u00a0a m\u00e3o de obra imigrante \u2013 que s\u00e3o eventualmente reconhecidas como atores chaves\u00a0da hist\u00f3ria agr\u00edcola de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. A gest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da terra ap\u00f3s\u00a0a nacionaliza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio provocou tens\u00f5es sociais que acirraram reivindica\u00e7\u00f5es\u00a0identit\u00e1rias e evidenciaram a consolida\u00e7\u00e3o de determinados atores sociais na esfera do\u00a0poder pol\u00edtico. Notas de trabalhos de campo efetuados em 1999-2000 e 2003-2004 e\u00a0algumas fontes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias enriquecem o texto de informa\u00e7\u00f5es e auxiliam\u00a0na argumenta\u00e7\u00e3o das principais ideias.", 
            "institution": [
                "PUC_RS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos Ibero-Americanos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Marina Annie Martine Berthet Ribeiro", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234255874260992, 
            "instacron_str": "PUC_RS", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.revistaseletronicas.pucrs.br:article/23107", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Marina Annie Martine Berthet Ribeiro", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 42, n. 3 (2016): Dossi\u00ea - 40 anos de independ\u00eancia em \u00c1frica; 961-986", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 42, n. 3 (2016): Dossi\u00ea - 40 anos de independ\u00eancia em \u00c1frica; 961-986", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 42, n. 3 (2016): Dossi\u00ea - 40 anos de independ\u00eancia em \u00c1frica; 961-986", 
                "1980-864X", 
                "0101-4064", 
                "10.15448/1980-864X.2016.3", 
                "reponame:Estudos Ibero-Americanos", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:PUC_RS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
                "Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe: reflexiones sobre aspectos de su historia agr\u00edcola en el pos-independencia", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe: Thoughts on aspects of its post-independence agricultural history"
            ], 
            "title_short": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Hist\u00f3ria da \u00c1frica. pol\u00edtica. s\u00e3o tom\u00e9 e pr\u00edncipe", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe; Nacionaliza\u00e7\u00e3o das terras; Reforma Agr\u00e1ria; Independ\u00eancia", 
                "independ\u00eancia", 
                "Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe; nacionalizaci\u00f3n de la tierra; reforma agraria; Independencia", 
                "S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe; land nationalization; land reform; Independence"
            ], 
            "title": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Berthet, Marina"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/23107"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Berthet, Marina"
            ], 
            "title_fullStr": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: reflex\u00f5es sobre alguns aspectos de sua hist\u00f3ria agr\u00edcola no p\u00f3s-independ\u00eancia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/23107", 
                "desc": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/23107"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_01b6973772eee31653d291d6147f958c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Carrasco, Marcela"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Henriquez, Leyla"
        ], 
        "title": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "This article focusses on the territorial transformation of Wallmapu (the Mapuche nation) from the time of the Spanish conquest, the consolidation of the Chilean nation-state, the Augusto Pinochet military dictatorship, to the current social-democratic coalitions. All of these regimes usurped the ancestral territorial integrity of Mapuche land, and in response, the Mapuches have carried out actions to reclaim that land."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mapuches, Territory, Chilean State, Agrarian reform, Land Reclamation."
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Mapuches, Territorio, Estado de Chile, Reforma Agraria, Recuperaci\u00f3n de tierras."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-15"
            ], 
            "title_sort": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.ufpel.edu.br/ojs2/index.php/lepaarq/article/view/8087/6509"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pelotas"
            ], 
            "topic": [
                "Mapuches, Territory, Chilean State, Agrarian reform, Land Reclamation.", 
                "Historia", 
                "Mapuches, Territorio, Estado de Chile, Reforma Agraria, Recuperaci\u00f3n de tierras."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article focusses on the territorial transformation of Wallmapu (the Mapuche nation) from the time of the Spanish conquest, the consolidation of the Chilean nation-state, the Augusto Pinochet military dictatorship, to the current social-democratic coalitions. All of these regimes usurped the ancestral territorial integrity of Mapuche land, and in response, the Mapuches have carried out actions to reclaim that land.", 
                "RESUMENEl presente trabajo se enfoca hacia la transfiguraci\u00f3n territorial del Wallmapu (naci\u00f3n mapuche) generada tras la conquista espa\u00f1ola y \u00a0la consolidaci\u00f3n del Estado-Naci\u00f3n de Chile, la dictadura militar de Pinochet, y los actuales gobiernos social-dem\u00f3cratas de la concertaci\u00f3n de partidos, realizando usurpaci\u00f3n del territorio ancestral mapuche y en respuesta, el proceso de recuperaci\u00f3n de tierras.\u00a0RESUMO:\u00a0O presente artigo se enfoca em descrever a transfigura\u00e7\u00e3o territorial do Wallmapu (povo mapuche) gerada, a p\u00f3s a conquista espanhola e consolida\u00e7\u00e3o do Estado-Na\u00e7\u00e3o do Chile, a ditadura civicomilitar liderada por Augusto Pinochet (1973-1989), e os governos atuais sociais-democratas da concerta\u00e7\u00e3o de partidos, realizando usurpa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio ancestral mapuche e em resposta, o processo de recupera\u00e7\u00e3o de terras.ABSTRACT:\u00a0This article focusses on the territorial transformation of Wallmapu (the Mapuche nation) from the time of the Spanish conquest, the consolidation of the Chilean nation-state, the Augusto Pinochet military dictatorship, to the current social-democratic coalitions. All of these regimes usurped the ancestral territorial integrity of Mapuche land, and in response, the Mapuches have carried out actions to reclaim that land.\u00a0\u00a0"
            ], 
            "author2": [
                "Henriquez, Leyla"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.ufpel.edu.br/ojs2/index.php/lepaarq/article/view/8087", 
                "10.15210/lepaarq.v13i26.8087"
            ], 
            "id": "BR_873e9dfafb22ddd6cbd947199f9fa367", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Cadernos do LEPAARQ", 
            "author": [
                "Carrasco, Marcela"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15210/lepaarq.v13i26.8087"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Pelotas", 
            "spellingShingle": [
                "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
                "Carrasco, Marcela", 
                "Mapuches, Territory, Chilean State, Agrarian reform, Land Reclamation.", 
                "Historia", 
                "Mapuches, Territorio, Estado de Chile, Reforma Agraria, Recuperaci\u00f3n de tierras."
            ], 
            "score": 1858.513, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pelotas"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article focusses on the territorial transformation of Wallmapu (the Mapuche nation) from the time of the Spanish conquest, the consolidation of the Chilean nation-state, the Augusto Pinochet military dictatorship, to the current social-democratic coalitions. All of these regimes usurped the ancestral territorial integrity of Mapuche land, and in response, the Mapuches have carried out actions to reclaim that land.", 
            "institution": [
                "UFPEL"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Cadernos do LEPAARQ"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Marcela Carrasco, Leyla Henriquez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234305913356288, 
            "instacron_str": "UFPEL", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.10.0.0.224:article/8087", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Marcela Carrasco, Leyla Henriquez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cadernos do LEPAARQ (UFPEL); v. 13, n. 26 (2016): jul-dec.; 31-46", 
                "2316-8412", 
                "1806-9118", 
                "10.15210/lepaarq.v13i26", 
                "reponame:Cadernos do LEPAARQ", 
                "instname:Universidade Federal de Pelotas", 
                "instacron:UFPEL"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
                "TRANSFIGURATION OF MAPUCHE TERRITORIAL SPACE FROM THE 19th TO THE 21st CENTURIES"
            ], 
            "title_short": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Mapuches, Territory, Chilean State, Agrarian reform, Land Reclamation.", 
                "Historia", 
                "Mapuches, Territorio, Estado de Chile, Reforma Agraria, Recuperaci\u00f3n de tierras."
            ], 
            "title": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Carrasco, Marcela", 
                "Henriquez, Leyla"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://periodicos.ufpel.edu.br/ojs2/index.php/lepaarq/article/view/8087"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Carrasco, Marcela", 
                "Henriquez, Leyla"
            ], 
            "title_fullStr": "TRANSFIGURACI\u00d3N DEL ESPACIO TERRITORIAL MAPUCHE DESDE EL SIGLO XIX AL SIGLO XXI."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://periodicos.ufpel.edu.br/ojs2/index.php/lepaarq/article/view/8087", 
                "desc": "http://periodicos.ufpel.edu.br/ojs2/index.php/lepaarq/article/view/8087"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_873e9dfafb22ddd6cbd947199f9fa367"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Valle, Luciano"
        ], 
        "title": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "1998"
        ], 
        "summary": [
            "Como resultado de la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas neoliberales en la regi\u00f3n durante las dos \u00faltimas d\u00e9cadas, el problema de la tierra ha pretendido ser \u201carchivado\u201d no s\u00f3lo en las pol\u00edticas sectoriales sino tambi\u00e9n en las discusiones sobre el problema agrario y rural en general."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "POBREZA"
            ], 
            [
                "NEOLIBERALISMO"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS COMMUNITIES"
            ], 
            [
                "FARMERS"
            ], 
            [
                "POVERTY"
            ], 
            [
                "NEOLIBERALISM"
            ], 
            [
                "LAND REFORM"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Valle, Luciano"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1998-12", 
                "2014-02-18T21:53:14Z", 
                "2014-02-18T21:53:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE TIERRAS", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "CAMPESINOS", 
                "POBREZA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECUADOR", 
                "LAND TENURE", 
                "INDIGENOUS COMMUNITIES", 
                "FARMERS", 
                "POVERTY", 
                "NEOLIBERALISM", 
                "LAND REFORM"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Como resultado de la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas neoliberales en la regi\u00f3n durante las dos \u00faltimas d\u00e9cadas, el problema de la tierra ha pretendido ser \u201carchivado\u201d no s\u00f3lo en las pol\u00edticas sectoriales sino tambi\u00e9n en las discusiones sobre el problema agrario y rural en general."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5795"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
            "id": "EC_84a3da6eb71df5d7d023392d11a17f7c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Valle, Luciano"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Mart\u00edne V., Luciano. Comunidades y tierra en el Ecuador (Debate agrario). En: Ecuador Debate. Deuda externa en nuevos contextos, Quito : CAAP, (no. 45, diciembre 1998): pp. 173-188. ISSN: 1012-1498.", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
                "Mart\u00ednez Valle, Luciano", 
                "TENENCIA DE TIERRAS", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "CAMPESINOS", 
                "POBREZA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECUADOR", 
                "LAND TENURE", 
                "INDIGENOUS COMMUNITIES", 
                "FARMERS", 
                "POVERTY", 
                "NEOLIBERALISM", 
                "LAND REFORM"
            ], 
            "score": 1858.513, 
            "_version_": 1607632034923020288, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Como resultado de la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas neoliberales en la regi\u00f3n durante las dos \u00faltimas d\u00e9cadas, el problema de la tierra ha pretendido ser \u201carchivado\u201d no s\u00f3lo en las pol\u00edticas sectoriales sino tambi\u00e9n en las discusiones sobre el problema agrario y rural en general.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1998"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 173-188"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5795", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Comunidades y tierra en el Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00edne V., Luciano. Comunidades y tierra en el Ecuador (Debate agrario). En: Ecuador Debate. Deuda externa en nuevos contextos, Quito : CAAP, (no. 45, diciembre 1998): pp. 173-188. ISSN: 1012-1498.", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5795"
            ], 
            "title_short": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE TIERRAS", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "CAMPESINOS", 
                "POBREZA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ECUADOR", 
                "LAND TENURE", 
                "INDIGENOUS COMMUNITIES", 
                "FARMERS", 
                "POVERTY", 
                "NEOLIBERALISM", 
                "LAND REFORM"
            ], 
            "title": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Comunidades y tierra en el Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Valle, Luciano"
            ], 
            "title_fullStr": "Comunidades y tierra en el Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5795", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5795"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_84a3da6eb71df5d7d023392d11a17f7c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
        ], 
        "title": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;"
            ], 
            [
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural"
            ], 
            [
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural"
            ], 
            [
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-23"
            ], 
            "title_sort": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176/15455"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Am\u00e9rica Latina; Brasil; \u00c1frica; \u00c1frica do Sul;", 
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Tempo Presente;", 
                "Hist\u00f3ria Comparativa"
            ], 
            "topic": [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses.", 
                "El art\u00edculo analiza la \"reforma agraria asistida por el mercado\u201d (RAAM) del Banco Mundial, dirigi\u00e9ndose a su\u00a0racionalidad, la agenda pol\u00edtica a que pertenencia y los resultados de su aplicaci\u00f3n en Sud\u00e1frica y Brasil. Despu\u00e9s de identificar\u00a0al proceso m\u00e1s amplio de la actualizaci\u00f3n de la agenda neoliberal articulado a mediados de la d\u00e9cada de 1990, el art\u00edculo discute\u00a0el programa agrario del Banco y detalla sus componentes, incluyendo la RAAM. A continuaci\u00f3n se resumen tanto las cr\u00edticas\u00a0del Banco a las reformas de redistribuci\u00f3n de tierras del pasado, basadas en la expropiaci\u00f3n de tierras por el Estado, como las\u00a0supuestas ventajas de la RAAM. Tambi\u00e9n se analiza la intencionalidad pol\u00edtica que guio a su aplicaci\u00f3n y los resultados socioecon\u00f3micos\u00a0y pol\u00edticos de la RAAM en los dos pa\u00edses.", 
                "The paper analyzes the World Bank\u2019s \"market-assisted land reform\" (MALR), addressing its rationality, the political\u00a0agenda to which it belonged and the results of its implementation in South Africa and Brazil. After identifying it as part of the\u00a0broader process of updating the neoliberal agenda articulated in the mid-1990s, the article discusses the World Bank\u2019s agrarian\u00a0program and details its components, including the MALR. It then summarizes both the criticism of the Bank to redistributive\u00a0agrarian reforms of the past, based on land expropriation by the state, as well as the supposed advantages of MALR. It also\u00a0discusses the political intentions that guided its implementation and analyzes the socio-economic and political results of MALR\u00a0in both countries."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1.25176"
            ], 
            "id": "BR_2db3b39786d3c706ebf0319f382ac54c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos Ibero-Americanos", 
            "author": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15448/1980-864X.2017.1.25176"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes", 
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "score": 1788.7095, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses.", 
            "institution": [
                "PUC_RS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos Ibero-Americanos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 JO\u00c3O M\u00c1RCIO MENDES PEREIRA", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234255946612736, 
            "instacron_str": "PUC_RS", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.revistaseletronicas.pucrs.br:article/25176", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 JO\u00c3O M\u00c1RCIO MENDES PEREIRA", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "1980-864X", 
                "0101-4064", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1", 
                "reponame:Estudos Ibero-Americanos", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:PUC_RS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
                "La reforma agraria asistida por el mercado del Banco Mundial en Sud\u00e1frica y Brasil (1994-2002)", 
                "The World Bank\u2019s Market Assisted Land Reform in South Africa and Brazil (1994-2002)"
            ], 
            "title_short": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "title": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "CNPq", 
                "FAPERJ"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "title_fullStr": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176", 
                "desc": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_2db3b39786d3c706ebf0319f382ac54c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vega, Mar\u00eda Dolores"
        ], 
        "title": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "Los mismos proyectos de desarrollo que se implementan con el objetivo de aliviar la pobreza, encuentran serios obst\u00e1culos al enfrentarse a una estructura agraria pulverizada. Esto es lo que sucede, por ejemplo, con los proyectos de riego en el contexto de comunidades altamente minifundizadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMPESINO-IND\u00cdGENA"
            ], 
            [
                "MINIFUNDIO"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO"
            ], 
            [
                "POBREZA"
            ], 
            [
                "TIERRA"
            ], 
            [
                "MERCADO"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PROYECTO"
            ], 
            [
                "FARMER-INDIAN"
            ], 
            [
                "SMALLHOLDINGS"
            ], 
            [
                "LAND REFORM"
            ], 
            [
                "DEVELOPMENT"
            ], 
            [
                "POVERTY"
            ], 
            [
                "EARTH"
            ], 
            [
                "MARKET"
            ], 
            [
                "MIGRATION"
            ], 
            [
                "PROJECT"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vega, Mar\u00eda Dolores"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002-04", 
                "2013-02-27T22:00:46Z", 
                "2013-02-27T22:00:46Z"
            ], 
            "title_sort": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "CAMPESINO-IND\u00cdGENA", 
                "MINIFUNDIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "DESARROLLO", 
                "POBREZA", 
                "TIERRA", 
                "MERCADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "PROYECTO", 
                "FARMER-INDIAN", 
                "SMALLHOLDINGS", 
                "LAND REFORM", 
                "DEVELOPMENT", 
                "POVERTY", 
                "EARTH", 
                "MARKET", 
                "MIGRATION", 
                "PROJECT", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los mismos proyectos de desarrollo que se implementan con el objetivo de aliviar la pobreza, encuentran serios obst\u00e1culos al enfrentarse a una estructura agraria pulverizada. Esto es lo que sucede, por ejemplo, con los proyectos de riego en el contexto de comunidades altamente minifundizadas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/4910"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
            "id": "EC_7034e749569d14e10e1a9b40726c0b6b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Vega, Mar\u00eda Dolores"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Vega, Mar\u00eda Dolores. La pulverizaci\u00f3n de la tierra: el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo (Debate Agrario-Rural). En: Ecuador Debate. Nuevo orden pol\u00edtico de la econom\u00eda, Quito: CAAP, (no. 55, abril 2002): pp. 213-230. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
                "Vega, Mar\u00eda Dolores", 
                "CAMPESINO-IND\u00cdGENA", 
                "MINIFUNDIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "DESARROLLO", 
                "POBREZA", 
                "TIERRA", 
                "MERCADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "PROYECTO", 
                "FARMER-INDIAN", 
                "SMALLHOLDINGS", 
                "LAND REFORM", 
                "DEVELOPMENT", 
                "POVERTY", 
                "EARTH", 
                "MARKET", 
                "MIGRATION", 
                "PROJECT", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 1754.822, 
            "_version_": 1607632032946454528, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los mismos proyectos de desarrollo que se implementan con el objetivo de aliviar la pobreza, encuentran serios obst\u00e1culos al enfrentarse a una estructura agraria pulverizada. Esto es lo que sucede, por ejemplo, con los proyectos de riego en el contexto de comunidades altamente minifundizadas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 213-230"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/4910", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Vega, Mar\u00eda Dolores. La pulverizaci\u00f3n de la tierra: el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo (Debate Agrario-Rural). En: Ecuador Debate. Nuevo orden pol\u00edtico de la econom\u00eda, Quito: CAAP, (no. 55, abril 2002): pp. 213-230. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/4910"
            ], 
            "title_short": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMPESINO-IND\u00cdGENA", 
                "MINIFUNDIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "DESARROLLO", 
                "POBREZA", 
                "TIERRA", 
                "MERCADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "PROYECTO", 
                "FARMER-INDIAN", 
                "SMALLHOLDINGS", 
                "LAND REFORM", 
                "DEVELOPMENT", 
                "POVERTY", 
                "EARTH", 
                "MARKET", 
                "MIGRATION", 
                "PROJECT", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vega, Mar\u00eda Dolores"
            ], 
            "title_fullStr": "La pulverizaci\u00f3n de la tierra : el minifundio en Licto, Provincia de Chimborazo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/4910", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/4910"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_7034e749569d14e10e1a9b40726c0b6b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Novillo Ramiex, Nathalia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio", 
            "D\u00e1valos, Pablo"
        ], 
        "title": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
        "publicationDates": [
            "1999"
        ], 
        "summary": [
            "La Ley de Desarrollo Agrario parte de un supuesto b\u00e1sico: el fracaso del proceso de reforma agraria y la necesidad de impulsar una v\u00eda capitalista empresarial en el agro. Es por ello que no se permite siquiera nombrar la reforma agraria donde el principal problema es la estructura de la tenencia de la tierra."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "MODERNIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA"
            ], 
            [
                "CAPITALISMO"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE TIERRA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "ULTURAL DEVELOPMENT ACT"
            ], 
            [
                "LAND REFORM"
            ], 
            [
                "MODERNIZATION"
            ], 
            [
                "AGRICULTURE"
            ], 
            [
                "CAPITALISM"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Novillo Ramiex, Nathalia", 
                "Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio", 
                "D\u00e1valos, Pablo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1999-04", 
                "2014-02-18T17:20:57Z", 
                "2014-02-18T17:20:57Z"
            ], 
            "title_sort": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N", 
                "AGRICULTURA", 
                "CAPITALISMO", 
                "TENENCIA DE TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "ULTURAL DEVELOPMENT ACT", 
                "LAND REFORM", 
                "MODERNIZATION", 
                "AGRICULTURE", 
                "CAPITALISM", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Ley de Desarrollo Agrario parte de un supuesto b\u00e1sico: el fracaso del proceso de reforma agraria y la necesidad de impulsar una v\u00eda capitalista empresarial en el agro. Es por ello que no se permite siquiera nombrar la reforma agraria donde el principal problema es la estructura de la tenencia de la tierra."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5786"
            ], 
            "author2": [
                "Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio", 
                "D\u00e1valos, Pablo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
            "id": "EC_cb3a822def41ef7b884a61a72b7bbcf8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Novillo Ramiex, Nathalia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Novillo Ramiex, Nathalia; Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio y D\u00e1valos, Pablo. La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias (Debate agrario). En: Ecuador Debate. Opini\u00f3n p\u00fablica. Quito: CAAP, (no. 46, abril 1999): pp. 223- 256. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
                "Novillo Ramiex, Nathalia", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N", 
                "AGRICULTURA", 
                "CAPITALISMO", 
                "TENENCIA DE TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "ULTURAL DEVELOPMENT ACT", 
                "LAND REFORM", 
                "MODERNIZATION", 
                "AGRICULTURE", 
                "CAPITALISM", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "score": 1754.822, 
            "_version_": 1607632034918825984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Ley de Desarrollo Agrario parte de un supuesto b\u00e1sico: el fracaso del proceso de reforma agraria y la necesidad de impulsar una v\u00eda capitalista empresarial en el agro. Es por ello que no se permite siquiera nombrar la reforma agraria donde el principal problema es la estructura de la tenencia de la tierra.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1999"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 223- 256"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5786", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Novillo Ramiex, Nathalia; Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio y D\u00e1valos, Pablo. La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias (Debate agrario). En: Ecuador Debate. Opini\u00f3n p\u00fablica. Quito: CAAP, (no. 46, abril 1999): pp. 223- 256. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5786"
            ], 
            "title_short": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "MODERNIZACI\u00d3N", 
                "AGRICULTURA", 
                "CAPITALISMO", 
                "TENENCIA DE TIERRA", 
                "ECUADOR", 
                "ULTURAL DEVELOPMENT ACT", 
                "LAND REFORM", 
                "MODERNIZATION", 
                "AGRICULTURE", 
                "CAPITALISM", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "title": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Novillo Ramiex, Nathalia", 
                "Hern\u00e1ndez Enr\u00edquez, Virgilio", 
                "D\u00e1valos, Pablo"
            ], 
            "title_fullStr": "La ley de desarrollo agrario y el debate en torno a la modernizaci\u00f3n del agro : propuestas, actores y estrategias"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5786", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5786"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_cb3a822def41ef7b884a61a72b7bbcf8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Galvarro S\u00e1nchez de Lozada, Harry Soria"
        ], 
        "title": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n pretendi\u00f3; a) analizar pr\u00e1cticas comunitarias campesinas desde las estrategias de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n de familias de Chismaute (Chimborazo); b) explicar las representaciones de comunidad campesina que se construye y reconstruye en los discursos estatales del Buen Vivir; y c) analizar el entramado de poder al interior de la red ampliada de parentesco en la comunidad de Chismaute (Chimborazo)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DISCURSO"
            ], 
            [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS"
            ], 
            [
                "BUEN VIVIR (SUMAK KAWSAY)"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD DE CHISMAUTE (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "ETNOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES NO GUBERNAMENTALES (ONG)"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CLANES"
            ], 
            [
                "FAMILIA"
            ], 
            [
                "GENEALOG\u00cdA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Galvarro S\u00e1nchez de Lozada, Harry Soria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12", 
                "2015-08-21T15:55:19Z", 
                "2015-08-21T15:55:19Z"
            ], 
            "title_sort": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "DISCURSO", 
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "BUEN VIVIR (SUMAK KAWSAY)", 
                "COMUNIDAD DE CHISMAUTE (ECUADOR)", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "ETNOLOG\u00cdA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ORGANIZACIONES NO GUBERNAMENTALES (ONG)", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "CLANES", 
                "FAMILIA", 
                "GENEALOG\u00cdA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n pretendi\u00f3; a) analizar pr\u00e1cticas comunitarias campesinas desde las estrategias de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n de familias de Chismaute (Chimborazo); b) explicar las representaciones de comunidad campesina que se construye y reconstruye en los discursos estatales del Buen Vivir; y c) analizar el entramado de poder al interior de la red ampliada de parentesco en la comunidad de Chismaute (Chimborazo)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7592"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
            "id": "EC_a114c18759d031dc016862322803d387", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Galvarro S\u00e1nchez de Lozada, Harry Soria"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Galvarro S\u00e1nchez De Lozada, Harry Soria. 2014. La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo). Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
                "Galvarro S\u00e1nchez de Lozada, Harry Soria", 
                "DISCURSO", 
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "BUEN VIVIR (SUMAK KAWSAY)", 
                "COMUNIDAD DE CHISMAUTE (ECUADOR)", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "ETNOLOG\u00cdA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ORGANIZACIONES NO GUBERNAMENTALES (ONG)", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "CLANES", 
                "FAMILIA", 
                "GENEALOG\u00cdA"
            ], 
            "score": 1754.822, 
            "_version_": 1607632037571723264, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n pretendi\u00f3; a) analizar pr\u00e1cticas comunitarias campesinas desde las estrategias de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n de familias de Chismaute (Chimborazo); b) explicar las representaciones de comunidad campesina que se construye y reconstruye en los discursos estatales del Buen Vivir; y c) analizar el entramado de poder al interior de la red ampliada de parentesco en la comunidad de Chismaute (Chimborazo).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "149 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7592", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo)."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Galvarro S\u00e1nchez De Lozada, Harry Soria. 2014. La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo). Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7592"
            ], 
            "title_short": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DISCURSO", 
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "BUEN VIVIR (SUMAK KAWSAY)", 
                "COMUNIDAD DE CHISMAUTE (ECUADOR)", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "ETNOLOG\u00cdA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ORGANIZACIONES NO GUBERNAMENTALES (ONG)", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "CLANES", 
                "FAMILIA", 
                "GENEALOG\u00cdA"
            ], 
            "title": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo).", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Gualberto Cort\u00e9z, David (Dir.)", 
                "Bret\u00f3n Solo de Zald\u00edvar, V\u00edctor (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Galvarro S\u00e1nchez de Lozada, Harry Soria"
            ], 
            "title_fullStr": "La construcci\u00f3n y pr\u00e1ctica de discursos sobre comunidad campesina y buen vivir en Chismaute (Chimborazo)."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7592", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7592"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a114c18759d031dc016862322803d387"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther"
        ], 
        "title": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo tiene como objetivo general conocer, desde la mirada de las familias beneficiadas por el Plan Tierras, el tipo de estrategias de vida que han podido crear (o mantener) las familias beneficiarias de dos lotes de la hacienda Las Mercedes, a trav\u00e9s del acceso al mercado de tierras y otros recursos productivos. Adem\u00e1s, la investigaci\u00f3n propone conocer las implicaciones que tienen estas estrategias campesinas en las relaciones sociales y pol\u00edticas de un territorio en disputa como lo es la antigua hacienda Las Mercedes. En este sentido, este trabajo ampl\u00eda el an\u00e1lisis emp\u00edrico hacia la econom\u00eda pol\u00edtica, para de all\u00ed cumplir con el objetivo de observar si el proceso de implementaci\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica, de aparentes caracter\u00edsticas post-neoliberales, genera en realidad condiciones apropiadas y s\u00f3lidas para alcanzar la democratizaci\u00f3n de la tierra y para que estas familias puedan mantener la tenencia de la misma, salir de la pobreza y desarrollar la soberan\u00eda alimentaria. La idea es identificar, en el camino de la implementaci\u00f3n del Plan Tierras, el papel que han jugado las alianzas entre las diferentes clases sociales y el Estado, as\u00ed como el nivel de organizaci\u00f3n de las asociaciones, entre otros, como elementos fundamentales para alcanzar una nueva estructura agraria, enraizada en nuevas formas de producci\u00f3n en el marco de la soberan\u00eda alimentaria y el buen vivir."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS"
            ], 
            [
                "MERCADO AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "MERCADO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA"
            ], 
            [
                "HACIENDA LAS MERCEDES (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "GUAYAS (PROVINCIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CAPITALISMO"
            ], 
            [
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO"
            ], 
            [
                "ZONA COSTERA"
            ], 
            [
                "NEOLIBERALISMO"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01", 
                "2015-08-21T22:02:50Z", 
                "2015-08-21T22:02:50Z"
            ], 
            "title_sort": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "MERCADO AGR\u00cdCOLA", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "HACIENDA LAS MERCEDES (ECUADOR)", 
                "GUAYAS (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "CAPITALISMO", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "ZONA COSTERA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo tiene como objetivo general conocer, desde la mirada de las familias beneficiadas por el Plan Tierras, el tipo de estrategias de vida que han podido crear (o mantener) las familias beneficiarias de dos lotes de la hacienda Las Mercedes, a trav\u00e9s del acceso al mercado de tierras y otros recursos productivos. Adem\u00e1s, la investigaci\u00f3n propone conocer las implicaciones que tienen estas estrategias campesinas en las relaciones sociales y pol\u00edticas de un territorio en disputa como lo es la antigua hacienda Las Mercedes. En este sentido, este trabajo ampl\u00eda el an\u00e1lisis emp\u00edrico hacia la econom\u00eda pol\u00edtica, para de all\u00ed cumplir con el objetivo de observar si el proceso de implementaci\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica, de aparentes caracter\u00edsticas post-neoliberales, genera en realidad condiciones apropiadas y s\u00f3lidas para alcanzar la democratizaci\u00f3n de la tierra y para que estas familias puedan mantener la tenencia de la misma, salir de la pobreza y desarrollar la soberan\u00eda alimentaria. La idea es identificar, en el camino de la implementaci\u00f3n del Plan Tierras, el papel que han jugado las alianzas entre las diferentes clases sociales y el Estado, as\u00ed como el nivel de organizaci\u00f3n de las asociaciones, entre otros, como elementos fundamentales para alcanzar una nueva estructura agraria, enraizada en nuevas formas de producci\u00f3n en el marco de la soberan\u00eda alimentaria y el buen vivir."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7608"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
            "id": "EC_7a43bc68b9ec0f9b463123d7a3d7984f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther. 2015. Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther", 
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "MERCADO AGR\u00cdCOLA", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "HACIENDA LAS MERCEDES (ECUADOR)", 
                "GUAYAS (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "CAPITALISMO", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "ZONA COSTERA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            "score": 1754.822, 
            "_version_": 1607632037811847168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo tiene como objetivo general conocer, desde la mirada de las familias beneficiadas por el Plan Tierras, el tipo de estrategias de vida que han podido crear (o mantener) las familias beneficiarias de dos lotes de la hacienda Las Mercedes, a trav\u00e9s del acceso al mercado de tierras y otros recursos productivos. Adem\u00e1s, la investigaci\u00f3n propone conocer las implicaciones que tienen estas estrategias campesinas en las relaciones sociales y pol\u00edticas de un territorio en disputa como lo es la antigua hacienda Las Mercedes. En este sentido, este trabajo ampl\u00eda el an\u00e1lisis emp\u00edrico hacia la econom\u00eda pol\u00edtica, para de all\u00ed cumplir con el objetivo de observar si el proceso de implementaci\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica, de aparentes caracter\u00edsticas post-neoliberales, genera en realidad condiciones apropiadas y s\u00f3lidas para alcanzar la democratizaci\u00f3n de la tierra y para que estas familias puedan mantener la tenencia de la misma, salir de la pobreza y desarrollar la soberan\u00eda alimentaria. La idea es identificar, en el camino de la implementaci\u00f3n del Plan Tierras, el papel que han jugado las alianzas entre las diferentes clases sociales y el Estado, as\u00ed como el nivel de organizaci\u00f3n de las asociaciones, entre otros, como elementos fundamentales para alcanzar una nueva estructura agraria, enraizada en nuevas formas de producci\u00f3n en el marco de la soberan\u00eda alimentaria y el buen vivir.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "113 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7608", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther. 2015. Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7608"
            ], 
            "title_short": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMUNIDADES CAMPESINAS", 
                "MERCADO AGR\u00cdCOLA", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA", 
                "HACIENDA LAS MERCEDES (ECUADOR)", 
                "GUAYAS (PROVINCIA : ECUADOR)", 
                "CAPITALISMO", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "ZONA COSTERA", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            "title": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Llamb\u00ed Ins\u00faa, Luis (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Land\u00edvar Garc\u00eda, Natalia Esther"
            ], 
            "title_fullStr": "Estrategias campesinas y mercado de tierra en los tiempos de la revoluci\u00f3n agraria: el caso de la Hacienda las Mercedes, provincia del Guayas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7608", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7608"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_7a43bc68b9ec0f9b463123d7a3d7984f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pinto, Lucas Henrique"
        ], 
        "title": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Pinto, L. H. (2015). Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina (Tesis de Doctorado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "V\u00eda Campesina"
            ], 
            [
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales Sin Tierra"
            ], 
            [
                "Movimiento Nacional Campesino Ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Neoliberalismo"
            ], 
            [
                "Globalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica agraria"
            ], 
            [
                "Sector agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Medio ambiente"
            ], 
            [
                "Movimiento social"
            ], 
            [
                "Conflictos sociales"
            ], 
            [
                "Landless Workers' Movement"
            ], 
            [
                "Agrarian reform"
            ], 
            [
                "Neo-liberalism"
            ], 
            [
                "Globalisation"
            ], 
            [
                "Agricultural policy"
            ], 
            [
                "Farming sector"
            ], 
            [
                "Environment"
            ], 
            [
                "Social movement"
            ], 
            [
                "Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra"
            ], 
            [
                "Reforma agr\u00e1ria"
            ], 
            [
                "Globaliza\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Meio ambiente"
            ], 
            [
                "Setor agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Mobilidade social"
            ], 
            [
                "Conflitos sociais"
            ], 
            [
                "Brasil"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pinto, Lucas Henrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-08-07"
            ], 
            "title_sort": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "topic": [
                "V\u00eda Campesina", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales Sin Tierra", 
                "Movimiento Nacional Campesino Ind\u00edgena", 
                "Reforma agraria", 
                "Neoliberalismo", 
                "Globalizaci\u00f3n", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Sector agr\u00edcola", 
                "Medio ambiente", 
                "Movimiento social", 
                "Conflictos sociales", 
                "Landless Workers' Movement", 
                "Agrarian reform", 
                "Neo-liberalism", 
                "Globalisation", 
                "Agricultural policy", 
                "Farming sector", 
                "Environment", 
                "Social movement", 
                "Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra", 
                "Reforma agr\u00e1ria", 
                "Globaliza\u00e7\u00e3o", 
                "Meio ambiente", 
                "Setor agr\u00edcola", 
                "Mobilidade social", 
                "Conflitos sociais", 
                "Brasil", 
                "Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Pinto, L. H. (2015). Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina (Tesis de Doctorado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina.", 
                "La presente tesis doctoral nace con el objetivo de debatir procesos de conflictividad ambiental vinculados a los debates y conflictos hist\u00f3ricos de la cuesti\u00f3n agraria contempor\u00e1nea, donde a partir del avance de la cuesti\u00f3n ambiental (a partir de 1970) en los debates pol\u00edticos mundiales y los cambios biotecnol\u00f3gicos en los modos de producci\u00f3n en el campo desde los a\u00f1os 1960 principalmente, vemos que los tradicionales conflictos agrarios se han reconfigurado considerablemente en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas. Tal perspectiva gana fuerza y visibilidad mundial contrahegem\u00f3nica a partir de la emergencia y accionar de La V\u00eda Campesina Internacional (LVC) entidad que nace hacia el interior y como reflejo de la transnacionalizaci\u00f3n de la agricultura mundial a partir de la revoluci\u00f3n verde en los a\u00f1os de 1960. Proceso relacionado y dependiente directamente de las din\u00e1micas del ascenso neoliberal y apertura econ\u00f3mica, pol\u00edticas que se incrementaron fuertemente ulterior a la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn y la hegemon\u00eda \u201cdefinitiva\u201d del modelo neoliberal hacia fines de los a\u00f1os de 1980, momento en que el imaginario social mundial es asaltado ideol\u00f3gicamente por la idea de globalizaci\u00f3n planteada a partir de all\u00ed (Consenso de Washington) como el \u201cpensamiento \u00fanico\u201d. Analizamos en el presente trabajo, a partir de investigaciones bibliogr\u00e1ficas; entrevistas a miembros y visitas a movimientos sociales campesinos en Brasil y Argentina (MST y MNCI), c\u00f3mo los actuales conflictos agrarios han asumido tambi\u00e9n desde el proceso antes descripto, una impronta ambiental, a partir de la idea de justicia ambiental vinculada a los debates sobre la reforma agraria, problematizando por ende, c\u00f3mo se configura tal proceso (ambientalizaci\u00f3n de la cuesti\u00f3n agraria) y sus principales desaf\u00edos a mediano y largo plazo al interior de la LVC. Pudimos concluir que efectivamente hay un creciente acercamiento de las entidades campesinas vinculadas a La V\u00eda Campesina Internacional hacia las tem\u00e1ticas medioambientales, reconfigurando sus luchas hist\u00f3ricas y el debate ambiental hegem\u00f3nico. No obstante, tal proceso no es lineal ni tampoco un\u00edvoco, coexistiendo internamente (conflictivamente) con otras perspectivas dentro de las filas de La V\u00eda Campesina Internacional."
            ], 
            "url": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/104"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
            "id": "AR_1136fff86957bd6dd5b332e8f9626bcd", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Pinto, Lucas Henrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
                "Pinto, Lucas Henrique", 
                "V\u00eda Campesina", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales Sin Tierra", 
                "Movimiento Nacional Campesino Ind\u00edgena", 
                "Reforma agraria", 
                "Neoliberalismo", 
                "Globalizaci\u00f3n", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Sector agr\u00edcola", 
                "Medio ambiente", 
                "Movimiento social", 
                "Conflictos sociales", 
                "Landless Workers' Movement", 
                "Agrarian reform", 
                "Neo-liberalism", 
                "Globalisation", 
                "Agricultural policy", 
                "Farming sector", 
                "Environment", 
                "Social movement", 
                "Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra", 
                "Reforma agr\u00e1ria", 
                "Globaliza\u00e7\u00e3o", 
                "Meio ambiente", 
                "Setor agr\u00edcola", 
                "Mobilidade social", 
                "Conflitos sociais", 
                "Brasil", 
                "Argentina"
            ], 
            "score": 1452.4897, 
            "_version_": 1607631542298869760, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Pinto, L. H. (2015). Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina (Tesis de Doctorado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "bfd8f739-0702-4586-a7e3-0e0bcc1d7c57/oai:ridaa.unq.edu.ar:20.500.11807/104", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/104"
            ], 
            "title_short": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "V\u00eda Campesina", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales Sin Tierra", 
                "Movimiento Nacional Campesino Ind\u00edgena", 
                "Reforma agraria", 
                "Neoliberalismo", 
                "Globalizaci\u00f3n", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Sector agr\u00edcola", 
                "Medio ambiente", 
                "Movimiento social", 
                "Conflictos sociales", 
                "Landless Workers' Movement", 
                "Agrarian reform", 
                "Neo-liberalism", 
                "Globalisation", 
                "Agricultural policy", 
                "Farming sector", 
                "Environment", 
                "Social movement", 
                "Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra", 
                "Reforma agr\u00e1ria", 
                "Globaliza\u00e7\u00e3o", 
                "Meio ambiente", 
                "Setor agr\u00edcola", 
                "Mobilidade social", 
                "Conflitos sociais", 
                "Brasil", 
                "Argentina"
            ], 
            "title": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zarrilli, Gustavo Adri\u00e1n", 
                "Carneiro, Eder Jurandir", 
                "Carballo, Cristina", 
                "Tognetti, Luis Alberto", 
                "Secreto de Ferreras, Mar\u00eda Ver\u00f3nica"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pinto, Lucas Henrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Conflictos Ambientales y apropiaci\u00f3n de territorios rurales en Brasil y Argentina, un an\u00e1lisis a partir de los actores sociales involucrados : estudio comparativo de la acci\u00f3n internacional de La V\u00eda Campesina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/104", 
                "desc": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/104"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_1136fff86957bd6dd5b332e8f9626bcd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Machado, Mar\u00eda Antonia"
        ], 
        "title": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias sociales"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agraria"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Ecuador"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Redes de pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Instrumentos de pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Agrarian reform"
            ], 
            [
                "Policy networks"
            ], 
            [
                "Public policy"
            ], 
            [
                "Policy tools"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-07"
            ], 
            "title_sort": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe036"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal.", 
                "This paper examines three distinct periods of policy change and land redistribution in Ecuador through the agrarian reform laws of 1964, 1973 and 2010. A comparative case study of each moment of the law reforms was based on the instruments and policy network approach. In order to explain public policy process design, the high incidence of collective domains led by agribusiness on government management, and the incidence of indigenous organizations and farmers over the state action."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "id": "AR_4abadf2bce11cb5d16f55eaa1bac8411", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "score": 1374.6318, 
            "_version_": 1607631466147086336, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 17(36), e036. (2016)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr7590", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Land Policy Changes and Land Redistribution in Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            ], 
            "title_short": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "title": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4abadf2bce11cb5d16f55eaa1bac8411"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rinc\u00f3n Vargas, Luis Roberto"
        ], 
        "title": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo permite observar el problema agrario que se presenta a mediados del siglo XX en el departamento de Boyac\u00e1, mediante la representaci\u00f3n de sus personajes, quienes como campesinos, evidencian la decadencia y la desigualdad socioecon\u00f3mica, sin que ello impida caracterizar al hombre de campo como trabajador, inocente, admirable y esperanzado en la transformaci\u00f3n de su situaci\u00f3n mediante la pol\u00edtica agraria, una relaci\u00f3n est\u00e9ril y desequilibrada que muestra una radiograf\u00eda propia del campesino ignorante, frustrado y marginado, ajeno a la realidad y pol\u00edtica nacional. De igual manera se determina la representaci\u00f3n del campesino y el problema agrario desde el aspecto est\u00e9tico y socio-hist\u00f3rico en las novelas Tipacoque (1940) y Siervo sin Tierra (1955) de Eduardo Caballero Calder\u00f3n. Esta labor surge del inter\u00e9s por la problem\u00e1tica mencionada; as\u00ed como tambi\u00e9n, del gusto por la literatura colombiana, m\u00e1s espec\u00edficamente de aquella que se conoce como Literatura de la Violencia, ya que \u00e9sta expone temas sociales relevantes para la historia del pa\u00eds y retrata de forma est\u00e9tica los conflictos presentados en diversas regiones del territorio nacional, que tuvo sus inicios como sociedad rural; por lo tanto el principal protagonista es el campesino hoy olvidado por una sociedad que se ha consolidado como urbana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Violencia"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Campesino"
            ], 
            [
                "Tierra"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Caballero Calder\u00f3n, Eduardo - 1910-1993 - Cr\u00edtica e interpretaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Literatura colombiana - Historia y cr\u00edtica"
            ], 
            [
                "Novela colombiana - Historia y cr\u00edtica"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en literatura - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Violence"
            ], 
            [
                "Politics"
            ], 
            [
                "Farmer"
            ], 
            [
                "Land"
            ], 
            [
                "Agrarian reform"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rinc\u00f3n Vargas, Luis Roberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2013", 
                "2014-04-30T02:12:19Z", 
                "2014-10-09T03:33:17Z", 
                "2014-04-30T02:12:19Z", 
                "2014-10-09T03:33:17Z", 
                "2016-01-13T20:30:07Z", 
                "2016-01-13T20:30:07Z"
            ], 
            "title_sort": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "topic": [
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Campesino", 
                "Tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Caballero Calder\u00f3n, Eduardo - 1910-1993 - Cr\u00edtica e interpretaci\u00f3n", 
                "Literatura colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Novela colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Maestr\u00eda en literatura - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Violence", 
                "Politics", 
                "Farmer", 
                "Land", 
                "Agrarian reform"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo permite observar el problema agrario que se presenta a mediados del siglo XX en el departamento de Boyac\u00e1, mediante la representaci\u00f3n de sus personajes, quienes como campesinos, evidencian la decadencia y la desigualdad socioecon\u00f3mica, sin que ello impida caracterizar al hombre de campo como trabajador, inocente, admirable y esperanzado en la transformaci\u00f3n de su situaci\u00f3n mediante la pol\u00edtica agraria, una relaci\u00f3n est\u00e9ril y desequilibrada que muestra una radiograf\u00eda propia del campesino ignorante, frustrado y marginado, ajeno a la realidad y pol\u00edtica nacional. De igual manera se determina la representaci\u00f3n del campesino y el problema agrario desde el aspecto est\u00e9tico y socio-hist\u00f3rico en las novelas Tipacoque (1940) y Siervo sin Tierra (1955) de Eduardo Caballero Calder\u00f3n. Esta labor surge del inter\u00e9s por la problem\u00e1tica mencionada; as\u00ed como tambi\u00e9n, del gusto por la literatura colombiana, m\u00e1s espec\u00edficamente de aquella que se conoce como Literatura de la Violencia, ya que \u00e9sta expone temas sociales relevantes para la historia del pa\u00eds y retrata de forma est\u00e9tica los conflictos presentados en diversas regiones del territorio nacional, que tuvo sus inicios como sociedad rural; por lo tanto el principal protagonista es el campesino hoy olvidado por una sociedad que se ha consolidado como urbana.", 
                "Through this work you are able to observe the agrarian problem that occurred in the middle of the Twentieth Century at the Boyac\u00e1 department. This is possible due to the representation of its characters like farmers who show the decline and the socioeconomic inequality. This does not prevent us from seen the farmers as hard workers, innocent and admirable people who hope that their situation could change through agrarian politics. However, the relationship between farmers and politics is sterile and unbalanced which shows an x-ray of the ignorant farmer who feels frustrated, marginalized and divorced from reality and from the national politics. This work determines the representation of the farmer and the agrarian problem seen from the esthetic and socio-historical aspect in the novel Tipacoque (1940) and Siervo sin Tierra (1955) written by Eduardo Caballero Calder\u00f3n. This contribution arises from the interest on the problems mentioned above and from the pleasure of reading Colombian literature, specifically the one that is known as literature of violence. This kind of literature talks about social topics which are relevant for the history of our country and depicts in an esthetic way the conflicts that have taken place in the different regions of the national territory which started as a rural society. The main character is the farmer who nowadays has been forgotten by a society that has established itself as urban."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/8187"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
            "id": "CO_a17cd66487a4d15ddf55b1ac1f1b2ce7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Rinc\u00f3n Vargas, Luis Roberto"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
                "Rinc\u00f3n Vargas, Luis Roberto", 
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Campesino", 
                "Tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Caballero Calder\u00f3n, Eduardo - 1910-1993 - Cr\u00edtica e interpretaci\u00f3n", 
                "Literatura colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Novela colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Maestr\u00eda en literatura - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Violence", 
                "Politics", 
                "Farmer", 
                "Land", 
                "Agrarian reform"
            ], 
            "score": 1374.6318, 
            "_version_": 1607631862239330304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo permite observar el problema agrario que se presenta a mediados del siglo XX en el departamento de Boyac\u00e1, mediante la representaci\u00f3n de sus personajes, quienes como campesinos, evidencian la decadencia y la desigualdad socioecon\u00f3mica, sin que ello impida caracterizar al hombre de campo como trabajador, inocente, admirable y esperanzado en la transformaci\u00f3n de su situaci\u00f3n mediante la pol\u00edtica agraria, una relaci\u00f3n est\u00e9ril y desequilibrada que muestra una radiograf\u00eda propia del campesino ignorante, frustrado y marginado, ajeno a la realidad y pol\u00edtica nacional. De igual manera se determina la representaci\u00f3n del campesino y el problema agrario desde el aspecto est\u00e9tico y socio-hist\u00f3rico en las novelas Tipacoque (1940) y Siervo sin Tierra (1955) de Eduardo Caballero Calder\u00f3n. Esta labor surge del inter\u00e9s por la problem\u00e1tica mencionada; as\u00ed como tambi\u00e9n, del gusto por la literatura colombiana, m\u00e1s espec\u00edficamente de aquella que se conoce como Literatura de la Violencia, ya que \u00e9sta expone temas sociales relevantes para la historia del pa\u00eds y retrata de forma est\u00e9tica los conflictos presentados en diversas regiones del territorio nacional, que tuvo sus inicios como sociedad rural; por lo tanto el principal protagonista es el campesino hoy olvidado por una sociedad que se ha consolidado como urbana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "PDF"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22878586::oai:localhost:10554/8187", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/8187"
            ], 
            "title_short": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Campesino", 
                "Tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Caballero Calder\u00f3n, Eduardo - 1910-1993 - Cr\u00edtica e interpretaci\u00f3n", 
                "Literatura colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Novela colombiana - Historia y cr\u00edtica", 
                "Maestr\u00eda en literatura - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Violence", 
                "Politics", 
                "Farmer", 
                "Land", 
                "Agrarian reform"
            ], 
            "title": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Blanco Puentes, Juan Alberto"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rinc\u00f3n Vargas, Luis Roberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Configuraciones est\u00e9ticas del campesino en Tipacoque y siervo sin tierra de Eduardo caballero Calder\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/8187", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/8187"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_a17cd66487a4d15ddf55b1ac1f1b2ce7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
        ], 
        "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AGROINDUSTRIA"
            ], 
            [
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA"
            ], 
            [
                "FLORICULTURA"
            ], 
            [
                "CULTIVO"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ENCOMIENDAS"
            ], 
            [
                "OBRAJES"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "ESTUDIO DE CASO"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "EXPORTACIONES"
            ], 
            [
                "COMERCIO INTERNACIONAL"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-02", 
                "2015-09-08T15:43:45Z", 
                "2015-09-08T15:43:45Z"
            ], 
            "title_sort": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "score": 1374.6318, 
            "_version_": 1607632037925093376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "150 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7675", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_short": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Krainer, Anita (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7675", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerrero, Fernando"
        ], 
        "title": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA"
            ], 
            [
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994"
            ], 
            [
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973"
            ], 
            [
                "DESARROLLO AGROPECUARIO"
            ], 
            [
                "MERCADO DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA - 1964"
            ], 
            [
                "LEY DE COMUNAS - 1937"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS MOVEMENT"
            ], 
            [
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994"
            ], 
            [
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973"
            ], 
            [
                "FARMING DEVELOPMENT"
            ], 
            [
                "SALE OF LAND"
            ], 
            [
                "AGRARIAN REFORM - 1964"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS"
            ], 
            [
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)"
            ], 
            [
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-08", 
                "2012-03-12T21:45:30Z", 
                "2012-03-12T21:45:30Z"
            ], 
            "title_sort": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "id": "EC_6f25e92d754dc4de7d9b10b4a5d6029a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando. El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90 (Debate agrario rural). En: Ecuador Debate. La contradictoria legitimidad de la democracia, Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, (no. 62, agosto 2004): pp. 187-208. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
                "Guerrero, Fernando", 
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "score": 1337.0536, 
            "_version_": 1607632031171215360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 187-208"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/3714", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando. El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90 (Debate agrario rural). En: Ecuador Debate. La contradictoria legitimidad de la democracia, Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, (no. 62, agosto 2004): pp. 187-208. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            ], 
            "title_short": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "title": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/3714", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_6f25e92d754dc4de7d9b10b4a5d6029a"
    }
]