[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fort, Ricardo"
        ], 
        "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierra agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fort, Ricardo", 
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-07-11T21:56:19Z", 
                "2017-07-11T21:56:19Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;14"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "id": "PE_4c27ca1468033fc47ce0260e93b9225a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
                "Fort, Ricardo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 3092.2095, 
            "_version_": 1612509886920261632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/25", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            ], 
            "title_short": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_4c27ca1468033fc47ce0260e93b9225a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fort, Ricardo"
        ], 
        "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierra agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fort, Ricardo", 
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-07-11T22:10:52Z", 
                "2017-07-11T22:10:52Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;14"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "id": "PE_0f8ba27e336eaa98d55c0b9c5243470a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
                "Fort, Ricardo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 3092.2095, 
            "_version_": 1612509887190794240, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/107", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            ], 
            "title_short": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_0f8ba27e336eaa98d55c0b9c5243470a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Botero Villegas, Luis Fernando"
        ], 
        "title": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "1993"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1993-06", 
                "2009-06-08T20:01:14Z", 
                "2009-06-08T20:01:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/526"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "id": "EC_cacb3c789a512e84bfd1d6d0107cc963", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando (1993). Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 85 p.", 
                "T/333/B657lu"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
                "Botero Villegas, Luis Fernando", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "score": 2920.35, 
            "_version_": 1607632026520780800, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo busca analizar el papel de los s\u00edmbolos en las luchas agrarias ind\u00edgenas. Pretendo establecer la manera como la tierra y un dirigente ind\u00edgena muerto han podido llegar a constituirse en s\u00edmbolos para los ind\u00edgenas en sus acciones por acceder a la tierra y en la construcci\u00f3n de su identidad. Estos s\u00edmbolos, quiero mostrarlo en el estudio, llegan a constituirse como tales, entre otras cosas, en la confrontaci\u00f3n con la idea que la sociedad mayor, concretamente los hacendados, tiene sobre los dos elementos seleccionados.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1993"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/526", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando (1993). Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 85 p.", 
                "T/333/B657lu", 
                "http://hdl.handle.net/10469/526"
            ], 
            "title_short": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "CONFLICTOS"
            ], 
            "title": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Izko, Xavier"
            ], 
            "author_facet": [
                "Botero Villegas, Luis Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "Luchas simb\u00f3licas en los conflictos por la tierra en Chimborazo, Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/526", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/526"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_cacb3c789a512e84bfd1d6d0107cc963"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Balsa, Juan Javier"
        ], 
        "title": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Balsa, Juan Javier. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Balsa, Juan Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.sociohistorica.fahce.unlp.edu.ar/article/view/SHn13-14n04"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Agricultura", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Balsa, Juan Javier. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.380/pr.380.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr380"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
            "id": "AR_fb185b3296195f87f0270414745b6470", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Balsa, Juan Javier"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
                "Balsa, Juan Javier", 
                "Historia", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Agricultura", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2920.35, 
            "_version_": 1607631324268462080, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Sociohist\u00f3rica (13-14), 109-141. (2003)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Balsa, Juan Javier. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr380", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.380/pr.380.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr380"
            ], 
            "title_short": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Agricultura", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Balsa, Juan Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaciones en las formas de producci\u00f3n de la agricultura bonaerense, 1937-1969"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.380/pr.380.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.380/pr.380.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr380", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr380"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_fb185b3296195f87f0270414745b6470"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a05"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.491/pr.491.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr491"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
            "id": "AR_48b635d4c354f33367b29967c8adfca5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2920.35, 
            "_version_": 1607631325110468608, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr491", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.491/pr.491.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr491"
            ], 
            "title_short": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX. Presentaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.491/pr.491.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.491/pr.491.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr491", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr491"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_48b635d4c354f33367b29967c8adfca5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena"
        ], 
        "title": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de este trabajo es analizar las disputas entre labradores y hacendados por el uso de tierras ejidales, en el marco de las reformas liberales, durante la segunda mitad del siglo XIX. Para lograr este prop\u00f3sito, nos centramos en el estudio de las acciones individuales como solicitudes, quejas y reclamos; y acciones colectivas como rebeliones y quema de cercos, impulsadas por los sectores populares en calidad de labradores, frente a los hacendados que habitaban las inmediaciones de la ciudad de Cali. Desde el enfoque de la historia social y los estudios agrarios realizados a nivel local, nacional e internacional abordamos los conceptos de: labradores, ejidos y estructura agraria. Planteamos como supuesto que la movilizaci\u00f3n social existe a trav\u00e9s de las disputas por tierras ejidales expresadas en las acciones individuales y acciones colectivas, que exigieron el uso com\u00fan p\u00fablico de los ejidos. Esto gener\u00f3 la implementaci\u00f3n de medidas liberales que pueden ser interpretadas como un resultado de estas demandas individuales y colectivas de los labradores y no solo como una exigencia del auge del capitalismo. Las fuentes centrales que utilizamos son demandas por tierras, uso de caminos y deslindes de propiedad que se encuentran el Archivo Hist\u00f3rico de Cali, Archivo Hist\u00f3rico de Buga - Academia de Historia Leonardo Tasc\u00f3n y el Centro de Documentaci\u00f3n Regional del Centro Cultural Banco de la Rep\u00fablica Sede Cali. Las fuentes de archivo revisadas pertenecen al Fondo Tierras AHJC-TSC y JPCC; Fondo Notarias (Primera y Segunda); Fondo Concejo y Capitular; la Protocolizaci\u00f3n de los ejidos en Cali de 1928 que contiene informes desde el siglo XVIII; adem\u00e1s, de fuentes hemerogr\u00e1ficas de: El Baluarte, La Opini\u00f3n, La Voz del Pueblo, El Sentimiento Democr\u00e1tico y El Ferrocarril. La presente investigaci\u00f3n contribuye al an\u00e1lisis de los conflictos por tierras ejidales entre labradores y hacendados en la segunda mitad del siglo XIX. Este trabajo espera contribuir al estudio de la transformaci\u00f3n agraria en Cali desde uno de sus aspectos: las disputas por las tierras ejidales. Hemos dividido este trabajo en 3 cap\u00edtulos: el primer cap\u00edtulo da cuenta del balance historiogr\u00e1fico sobre el contexto del territorio agrario del Estado Soberano del Cauca en relaci\u00f3n con las haciendas y la mano de obra campesina. El segundo cap\u00edtulo identifica el pensamiento liberal que tuvo un impacto en la tenencia de la tierra. El tercer cap\u00edtulo analiza la transformaci\u00f3n de las tierras ejidales a partir de las disputas entre labradores y hacendados. Para finalmente exponer las conclusiones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "EJIDOS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CONFLICTO SOCIAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-07-10T15:37:51Z", 
                "2017-07-10T15:37:51Z"
            ], 
            "title_sort": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA - CALI", 
                "SIGLO XIX"
            ], 
            "topic": [
                "EJIDOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CONFLICTO SOCIAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de este trabajo es analizar las disputas entre labradores y hacendados por el uso de tierras ejidales, en el marco de las reformas liberales, durante la segunda mitad del siglo XIX. Para lograr este prop\u00f3sito, nos centramos en el estudio de las acciones individuales como solicitudes, quejas y reclamos; y acciones colectivas como rebeliones y quema de cercos, impulsadas por los sectores populares en calidad de labradores, frente a los hacendados que habitaban las inmediaciones de la ciudad de Cali. Desde el enfoque de la historia social y los estudios agrarios realizados a nivel local, nacional e internacional abordamos los conceptos de: labradores, ejidos y estructura agraria. Planteamos como supuesto que la movilizaci\u00f3n social existe a trav\u00e9s de las disputas por tierras ejidales expresadas en las acciones individuales y acciones colectivas, que exigieron el uso com\u00fan p\u00fablico de los ejidos. Esto gener\u00f3 la implementaci\u00f3n de medidas liberales que pueden ser interpretadas como un resultado de estas demandas individuales y colectivas de los labradores y no solo como una exigencia del auge del capitalismo. Las fuentes centrales que utilizamos son demandas por tierras, uso de caminos y deslindes de propiedad que se encuentran el Archivo Hist\u00f3rico de Cali, Archivo Hist\u00f3rico de Buga - Academia de Historia Leonardo Tasc\u00f3n y el Centro de Documentaci\u00f3n Regional del Centro Cultural Banco de la Rep\u00fablica Sede Cali. Las fuentes de archivo revisadas pertenecen al Fondo Tierras AHJC-TSC y JPCC; Fondo Notarias (Primera y Segunda); Fondo Concejo y Capitular; la Protocolizaci\u00f3n de los ejidos en Cali de 1928 que contiene informes desde el siglo XVIII; adem\u00e1s, de fuentes hemerogr\u00e1ficas de: El Baluarte, La Opini\u00f3n, La Voz del Pueblo, El Sentimiento Democr\u00e1tico y El Ferrocarril. La presente investigaci\u00f3n contribuye al an\u00e1lisis de los conflictos por tierras ejidales entre labradores y hacendados en la segunda mitad del siglo XIX. Este trabajo espera contribuir al estudio de la transformaci\u00f3n agraria en Cali desde uno de sus aspectos: las disputas por las tierras ejidales. Hemos dividido este trabajo en 3 cap\u00edtulos: el primer cap\u00edtulo da cuenta del balance historiogr\u00e1fico sobre el contexto del territorio agrario del Estado Soberano del Cauca en relaci\u00f3n con las haciendas y la mano de obra campesina. El segundo cap\u00edtulo identifica el pensamiento liberal que tuvo un impacto en la tenencia de la tierra. El tercer cap\u00edtulo analiza la transformaci\u00f3n de las tierras ejidales a partir de las disputas entre labradores y hacendados. Para finalmente exponer las conclusiones."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/5656"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
            "id": "EC_c2e0fd878fdad52714b14fe6c9764cb0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena. Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX. Quito, 2016, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Historia). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Historia.", 
                "T-2307"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena", 
                "EJIDOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CONFLICTO SOCIAL"
            ], 
            "score": 2920.35, 
            "_version_": 1607632144113336320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de este trabajo es analizar las disputas entre labradores y hacendados por el uso de tierras ejidales, en el marco de las reformas liberales, durante la segunda mitad del siglo XIX. Para lograr este prop\u00f3sito, nos centramos en el estudio de las acciones individuales como solicitudes, quejas y reclamos; y acciones colectivas como rebeliones y quema de cercos, impulsadas por los sectores populares en calidad de labradores, frente a los hacendados que habitaban las inmediaciones de la ciudad de Cali. Desde el enfoque de la historia social y los estudios agrarios realizados a nivel local, nacional e internacional abordamos los conceptos de: labradores, ejidos y estructura agraria. Planteamos como supuesto que la movilizaci\u00f3n social existe a trav\u00e9s de las disputas por tierras ejidales expresadas en las acciones individuales y acciones colectivas, que exigieron el uso com\u00fan p\u00fablico de los ejidos. Esto gener\u00f3 la implementaci\u00f3n de medidas liberales que pueden ser interpretadas como un resultado de estas demandas individuales y colectivas de los labradores y no solo como una exigencia del auge del capitalismo. Las fuentes centrales que utilizamos son demandas por tierras, uso de caminos y deslindes de propiedad que se encuentran el Archivo Hist\u00f3rico de Cali, Archivo Hist\u00f3rico de Buga - Academia de Historia Leonardo Tasc\u00f3n y el Centro de Documentaci\u00f3n Regional del Centro Cultural Banco de la Rep\u00fablica Sede Cali. Las fuentes de archivo revisadas pertenecen al Fondo Tierras AHJC-TSC y JPCC; Fondo Notarias (Primera y Segunda); Fondo Concejo y Capitular; la Protocolizaci\u00f3n de los ejidos en Cali de 1928 que contiene informes desde el siglo XVIII; adem\u00e1s, de fuentes hemerogr\u00e1ficas de: El Baluarte, La Opini\u00f3n, La Voz del Pueblo, El Sentimiento Democr\u00e1tico y El Ferrocarril. La presente investigaci\u00f3n contribuye al an\u00e1lisis de los conflictos por tierras ejidales entre labradores y hacendados en la segunda mitad del siglo XIX. Este trabajo espera contribuir al estudio de la transformaci\u00f3n agraria en Cali desde uno de sus aspectos: las disputas por las tierras ejidales. Hemos dividido este trabajo en 3 cap\u00edtulos: el primer cap\u00edtulo da cuenta del balance historiogr\u00e1fico sobre el contexto del territorio agrario del Estado Soberano del Cauca en relaci\u00f3n con las haciendas y la mano de obra campesina. El segundo cap\u00edtulo identifica el pensamiento liberal que tuvo un impacto en la tenencia de la tierra. El tercer cap\u00edtulo analiza la transformaci\u00f3n de las tierras ejidales a partir de las disputas entre labradores y hacendados. Para finalmente exponer las conclusiones.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "86 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/5656", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena. Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX. Quito, 2016, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Historia). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Historia.", 
                "T-2307", 
                "http://hdl.handle.net/10644/5656"
            ], 
            "title_short": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "EJIDOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CONFLICTO SOCIAL"
            ], 
            "title": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ospina Peralta, Pablo, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Timan\u00e1, Rosa Helena"
            ], 
            "title_fullStr": "Disputas, usos y lenguajes en la tenencia de las tierras ejidales en Cali, segunda mitad del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/5656", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/5656"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_c2e0fd878fdad52714b14fe6c9764cb0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00fcenaga, Rosario"
        ], 
        "title": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "La Argentina de las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XIX era un pa\u00eds que se lanzaba a la modernizaci\u00f3n y al progreso. El mundo atravesaba una \u00e9poca de renovaci\u00f3n econ\u00f3mica, t\u00e9cnica y social. Surg\u00edan nuevas formas de producci\u00f3n a la vez que los pa\u00edses industrializados requer\u00edan del aumento de materia prima para alimentar la maquinaria modernista que emerg\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os del siglo. El panorama mundial parec\u00eda dividirse en dos partes: los sostenedores del capital, la industria y el comercio y los que, no habiendo alcanzado el nivel de los anteriores, complementaban el esquema econ\u00f3mico internacional desarrollando producciones especializadas de materia prima. <i>(P\u00e1rrafo extra\u00eddo del texto a modo de resumen)</i>"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "historia econ\u00f3mica", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Argentina de las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XIX era un pa\u00eds que se lanzaba a la modernizaci\u00f3n y al progreso. El mundo atravesaba una \u00e9poca de renovaci\u00f3n econ\u00f3mica, t\u00e9cnica y social. Surg\u00edan nuevas formas de producci\u00f3n a la vez que los pa\u00edses industrializados requer\u00edan del aumento de materia prima para alimentar la maquinaria modernista que emerg\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os del siglo. El panorama mundial parec\u00eda dividirse en dos partes: los sostenedores del capital, la industria y el comercio y los que, no habiendo alcanzado el nivel de los anteriores, complementaban el esquema econ\u00f3mico internacional desarrollando producciones especializadas de materia prima. <i>(P\u00e1rrafo extra\u00eddo del texto a modo de resumen)</i>", 
                "Instituto de Historia Argentina Dr. Ricardo Levene"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12406", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12406", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "id": "AR_dd8932b8cd21187f7aa6027da721c2e1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
                "G\u00fcenaga, Rosario", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "historia econ\u00f3mica", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1607631534951497728, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Memoria acad\u00e9mica</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Argentina de las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XIX era un pa\u00eds que se lanzaba a la modernizaci\u00f3n y al progreso. El mundo atravesaba una \u00e9poca de renovaci\u00f3n econ\u00f3mica, t\u00e9cnica y social. Surg\u00edan nuevas formas de producci\u00f3n a la vez que los pa\u00edses industrializados requer\u00edan del aumento de materia prima para alimentar la maquinaria modernista que emerg\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os del siglo. El panorama mundial parec\u00eda dividirse en dos partes: los sostenedores del capital, la industria y el comercio y los que, no habiendo alcanzado el nivel de los anteriores, complementaban el esquema econ\u00f3mico internacional desarrollando producciones especializadas de materia prima. <i>(P\u00e1rrafo extra\u00eddo del texto a modo de resumen)</i>", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 145-188"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/12406", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12406", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12406", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf"
            ], 
            "title_short": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "historia econ\u00f3mica", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12406", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12406"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/12406", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/12406"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_dd8932b8cd21187f7aa6027da721c2e1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Eguiguren E, Amparo"
        ], 
        "title": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
        "publicationDates": [
            "1995"
        ], 
        "summary": [
            "En esta tesis de Maestr\u00eda se analiza la existencia de diferencias en las evaluaciones campesinas e institucionales sobre el desarrollo rural en el caso de la Uni\u00f3n de Organizaciones Campesinas del Norte de Cotopaxi. Considero el t\u00e9rmino evaluaci\u00f3n, tanto en relaci\u00f3n a los campesinos como a los agentes institucionales, como la construcci\u00f3n de significados o sentidos, que realizan los individuos o grupos sociales a partir de su experiencia pr\u00e1ctica y de su bagaje hist\u00f3rico. Las evaluaciones o producciones de significados sobre el desarrollo rural son fabricadas en contextos espec\u00edficos de interacci\u00f3n social y situadas en la historia individual y colectiva. En mi trabajo indago sobre el contexto de producci\u00f3n de los significados tanto en los campesinos como en los agentes institucionales involucrados en el proceso de desarrollo experimentado en el \u00e1rea rural de la parroquia Toacaso, provincia de Cotopaxi, Ecuador."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES CAMPESINAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Eguiguren E, Amparo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1995-12", 
                "2009-06-08T18:40:28Z", 
                "2009-06-08T18:40:28Z"
            ], 
            "title_sort": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ORGANIZACIONES CAMPESINAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En esta tesis de Maestr\u00eda se analiza la existencia de diferencias en las evaluaciones campesinas e institucionales sobre el desarrollo rural en el caso de la Uni\u00f3n de Organizaciones Campesinas del Norte de Cotopaxi. Considero el t\u00e9rmino evaluaci\u00f3n, tanto en relaci\u00f3n a los campesinos como a los agentes institucionales, como la construcci\u00f3n de significados o sentidos, que realizan los individuos o grupos sociales a partir de su experiencia pr\u00e1ctica y de su bagaje hist\u00f3rico. Las evaluaciones o producciones de significados sobre el desarrollo rural son fabricadas en contextos espec\u00edficos de interacci\u00f3n social y situadas en la historia individual y colectiva. En mi trabajo indago sobre el contexto de producci\u00f3n de los significados tanto en los campesinos como en los agentes institucionales involucrados en el proceso de desarrollo experimentado en el \u00e1rea rural de la parroquia Toacaso, provincia de Cotopaxi, Ecuador."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/517"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
            "id": "EC_9b42941fbaa221c58e0b08531c296400", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Eguiguren E, Amparo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Eguiguren E., Amparo (1995). La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 150 p.", 
                "T/333/Eg88te"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
                "Eguiguren E, Amparo", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ORGANIZACIONES CAMPESINAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1607632026160070656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En esta tesis de Maestr\u00eda se analiza la existencia de diferencias en las evaluaciones campesinas e institucionales sobre el desarrollo rural en el caso de la Uni\u00f3n de Organizaciones Campesinas del Norte de Cotopaxi. Considero el t\u00e9rmino evaluaci\u00f3n, tanto en relaci\u00f3n a los campesinos como a los agentes institucionales, como la construcci\u00f3n de significados o sentidos, que realizan los individuos o grupos sociales a partir de su experiencia pr\u00e1ctica y de su bagaje hist\u00f3rico. Las evaluaciones o producciones de significados sobre el desarrollo rural son fabricadas en contextos espec\u00edficos de interacci\u00f3n social y situadas en la historia individual y colectiva. En mi trabajo indago sobre el contexto de producci\u00f3n de los significados tanto en los campesinos como en los agentes institucionales involucrados en el proceso de desarrollo experimentado en el \u00e1rea rural de la parroquia Toacaso, provincia de Cotopaxi, Ecuador.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1995"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/517", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Eguiguren E., Amparo (1995). La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 150 p.", 
                "T/333/Eg88te", 
                "http://hdl.handle.net/10469/517"
            ], 
            "title_short": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ORGANIZACIONES CAMPESINAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Recharte, Jorge"
            ], 
            "author_facet": [
                "Eguiguren E, Amparo"
            ], 
            "title_fullStr": "La teor\u00eda de la pr\u00e1ctica aplicada a la interpretaci\u00f3n del desarrollo rural: el caso de la uni\u00f3n de organizaciones campesinas del norte de Cotopaxi"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/517", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/517"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_9b42941fbaa221c58e0b08531c296400"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Landaburu, Marcelo"
        ], 
        "title": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Sancionada la ley de enfiteusis por parte de Bernardino Rivadavia se otorgaban lotes de hasta 1.333 hect\u00e1reas. La ley otorgaba el derecho de posesi\u00f3n por veinte a\u00f1os, diez a\u00f1os abonando al Estado un canon y ten\u00eda por objetivo impedir la venta de grandes extensiones a capitales extranjeros y acaparamiento por los acaudalados nativos, incorporando en cambio a la producci\u00f3n agraria a miles de familias de colonos. Pero la ley de enfiteusis fue burlada, pues fueron muchos los que se acomodaron para apropiarse de grandes extensiones de las mejores tierras. Luego Juan Manuel de Rosas estimul\u00f3 la formaci\u00f3n de grandes estancias, como estanciero que era. M\u00e1s, hizo distribuci\u00f3n de tierras entre militares y otros adeptos. Durante la presidencia de Sarmiento se vendieron grandes extensiones de tierras a compa\u00f1\u00edas inglesas, sin duda con el objeto de obtener recursos para el presupuesto de la naci\u00f3n. El fin del siglo XIX y la aurora del siglo XX, recibido como el anuncio de nuevos y amplios horizontes para el pensamiento, la ciencia y la t\u00e9cnica, movilizo grandes contingentes humanos de las naciones de la vieja Europa; La incursi\u00f3n masiva del europeo de nuestra tierra fue un anhelo de algunos gobernantes y complemento de la campa\u00f1a del desierto, la que facilito la distribuci\u00f3n de grandes extensiones usurpadas a sus poblador natural, el aborigen\u2026"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "agricultores"
            ], 
            [
                "historia argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Landaburu, Marcelo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Contacto Rural", 
                "no. 2 (2012)"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "tenencia de la tierra", 
                "agricultores", 
                "historia argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Sancionada la ley de enfiteusis por parte de Bernardino Rivadavia se otorgaban lotes de hasta 1.333 hect\u00e1reas. La ley otorgaba el derecho de posesi\u00f3n por veinte a\u00f1os, diez a\u00f1os abonando al Estado un canon y ten\u00eda por objetivo impedir la venta de grandes extensiones a capitales extranjeros y acaparamiento por los acaudalados nativos, incorporando en cambio a la producci\u00f3n agraria a miles de familias de colonos. Pero la ley de enfiteusis fue burlada, pues fueron muchos los que se acomodaron para apropiarse de grandes extensiones de las mejores tierras. Luego Juan Manuel de Rosas estimul\u00f3 la formaci\u00f3n de grandes estancias, como estanciero que era. M\u00e1s, hizo distribuci\u00f3n de tierras entre militares y otros adeptos. Durante la presidencia de Sarmiento se vendieron grandes extensiones de tierras a compa\u00f1\u00edas inglesas, sin duda con el objeto de obtener recursos para el presupuesto de la naci\u00f3n. El fin del siglo XIX y la aurora del siglo XX, recibido como el anuncio de nuevos y amplios horizontes para el pensamiento, la ciencia y la t\u00e9cnica, movilizo grandes contingentes humanos de las naciones de la vieja Europa; La incursi\u00f3n masiva del europeo de nuestra tierra fue un anhelo de algunos gobernantes y complemento de la campa\u00f1a del desierto, la que facilito la distribuci\u00f3n de grandes extensiones usurpadas a sus poblador natural, el aborigen\u2026", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/62650", 
                "http://hdl.handle.net/10915/62650"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
            "id": "AR_bb428282909c5b4c36d5c0dbdc5a3902", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Landaburu, Marcelo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
                "Landaburu, Marcelo", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "tenencia de la tierra", 
                "agricultores", 
                "historia argentina"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1607631407571533824, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Sancionada la ley de enfiteusis por parte de Bernardino Rivadavia se otorgaban lotes de hasta 1.333 hect\u00e1reas. La ley otorgaba el derecho de posesi\u00f3n por veinte a\u00f1os, diez a\u00f1os abonando al Estado un canon y ten\u00eda por objetivo impedir la venta de grandes extensiones a capitales extranjeros y acaparamiento por los acaudalados nativos, incorporando en cambio a la producci\u00f3n agraria a miles de familias de colonos. Pero la ley de enfiteusis fue burlada, pues fueron muchos los que se acomodaron para apropiarse de grandes extensiones de las mejores tierras. Luego Juan Manuel de Rosas estimul\u00f3 la formaci\u00f3n de grandes estancias, como estanciero que era. M\u00e1s, hizo distribuci\u00f3n de tierras entre militares y otros adeptos. Durante la presidencia de Sarmiento se vendieron grandes extensiones de tierras a compa\u00f1\u00edas inglesas, sin duda con el objeto de obtener recursos para el presupuesto de la naci\u00f3n. El fin del siglo XIX y la aurora del siglo XX, recibido como el anuncio de nuevos y amplios horizontes para el pensamiento, la ciencia y la t\u00e9cnica, movilizo grandes contingentes humanos de las naciones de la vieja Europa; La incursi\u00f3n masiva del europeo de nuestra tierra fue un anhelo de algunos gobernantes y complemento de la campa\u00f1a del desierto, la que facilito la distribuci\u00f3n de grandes extensiones usurpadas a sus poblador natural, el aborigen\u2026", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 8-9"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/62650", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/62650", 
                "http://hdl.handle.net/10915/62650"
            ], 
            "title_short": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "tenencia de la tierra", 
                "agricultores", 
                "historia argentina"
            ], 
            "title": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Landaburu, Marcelo"
            ], 
            "title_fullStr": "Un centenar del grito m\u00e1s escuchado : 25 de junio de 1912: el Grito de Alcorta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/62650", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/62650"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/62650", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/62650"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_bb428282909c5b4c36d5c0dbdc5a3902"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s"
        ], 
        "title": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo general de esta tesis es analizar y comprender la \"cultura jur\u00eddica\", entendida como un determinado r\u00e9gimen de producci\u00f3n de verdad y de una determinada configuraci\u00f3n de lo pol\u00edtico, en torno a la resoluci\u00f3n de los conflictos por la tenencia legal de la tierra en las comunidades campesinas de la provincia de Santiago del Estero En este contexto, me interesa particularmente analizar: 1- Las pr\u00e1cticas sociales del derecho haciendo hincapi\u00e9 tanto en las relaciones de poder especificas dentro del campo jur\u00eddico como en la l\u00f3gica interna del funcionamiento judicial, 2- Las actitudes, creencias y raciocinios, percepciones, valores m\u00e1s o menos expl\u00edcitos y marcos de significaci\u00f3n de los jueces intervinientes en torno al derecho de propiedad, sus derivados y los conflictos por tierra y por \u00faltimo, 3- Los diferentes sentidos de justicia en relaci\u00f3n con el derecho a la tierra que esgrimen los distintos sujetos intervinientes jueces, empresarios y campesinos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "SANTIAGO DEL ESTERO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-25"
            ], 
            "title_sort": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras"
            ], 
            "topic": [
                "CAMPESINOS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo general de esta tesis es analizar y comprender la \"cultura jur\u00eddica\", entendida como un determinado r\u00e9gimen de producci\u00f3n de verdad y de una determinada configuraci\u00f3n de lo pol\u00edtico, en torno a la resoluci\u00f3n de los conflictos por la tenencia legal de la tierra en las comunidades campesinas de la provincia de Santiago del Estero En este contexto, me interesa particularmente analizar: 1- Las pr\u00e1cticas sociales del derecho haciendo hincapi\u00e9 tanto en las relaciones de poder especificas dentro del campo jur\u00eddico como en la l\u00f3gica interna del funcionamiento judicial, 2- Las actitudes, creencias y raciocinios, percepciones, valores m\u00e1s o menos expl\u00edcitos y marcos de significaci\u00f3n de los jueces intervinientes en torno al derecho de propiedad, sus derivados y los conflictos por tierra y por \u00faltimo, 3- Los diferentes sentidos de justicia en relaci\u00f3n con el derecho a la tierra que esgrimen los distintos sujetos intervinientes jueces, empresarios y campesinos.", 
                "Fil. Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.filo.uba.ar/handle/filodigital/1391"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
            "id": "AR_33bf54d55a2c01be238babb5899affdf", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
                "Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s", 
                "CAMPESINOS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1607631358547460096, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo general de esta tesis es analizar y comprender la \"cultura jur\u00eddica\", entendida como un determinado r\u00e9gimen de producci\u00f3n de verdad y de una determinada configuraci\u00f3n de lo pol\u00edtico, en torno a la resoluci\u00f3n de los conflictos por la tenencia legal de la tierra en las comunidades campesinas de la provincia de Santiago del Estero En este contexto, me interesa particularmente analizar: 1- Las pr\u00e1cticas sociales del derecho haciendo hincapi\u00e9 tanto en las relaciones de poder especificas dentro del campo jur\u00eddico como en la l\u00f3gica interna del funcionamiento judicial, 2- Las actitudes, creencias y raciocinios, percepciones, valores m\u00e1s o menos expl\u00edcitos y marcos de significaci\u00f3n de los jueces intervinientes en torno al derecho de propiedad, sus derivados y los conflictos por tierra y por \u00faltimo, 3- Los diferentes sentidos de justicia en relaci\u00f3n con el derecho a la tierra que esgrimen los distintos sujetos intervinientes jueces, empresarios y campesinos.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "72d57b21-d278-4581-a5a0-39b2598fd66c/oai:repositorio.filo.uba.ar:filodigital/1391", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.filo.uba.ar/handle/filodigital/1391"
            ], 
            "title_short": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMPESINOS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO"
            ], 
            "title": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Giarracca, Norma", 
                "Briones, Claudia", 
                "Hidalgo, Cecilia"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barbetta, Pablo Nicol\u00e1s"
            ], 
            "title_fullStr": "En los bordes de lo jur\u00eddico : conflictos por la tenencia legal de la tierra en Santiago del Estero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.filo.uba.ar/handle/filodigital/1391", 
                "desc": "http://repositorio.filo.uba.ar/handle/filodigital/1391"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_33bf54d55a2c01be238babb5899affdf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Colmenares, Germ\u00e1n"
        ], 
        "title": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "1992"
        ], 
        "summary": [
            "1. Necesidad de un modelo emp\u00edrico. 2. La configuraci\u00f3n regional. 3. Fundamentos sociales de la concentraci\u00f3n territorial. 4. Las haciendas de los Jesuitas. 5. Aspectos pol\u00edticos de la consolidaci\u00f3n de la propiedad territorial. 6. Transacciones sobre la tierra. 6.1. Las compraventas. 6.2. Los precios de la tierra. 6.3. Los arrendamientos. 7. El trabajo. 7.1. La cuesti\u00f3n del peonaje. 8. La movilidad ind\u00edgena. 9. Las deudas de los conciertos. 10. El funcionamiento de las haciendas. 11. Conclusiones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HISTORIA SOCIAL"
            ], 
            [
                "HISTORIA AGRARIA"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Colmenares, Germ\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1992", 
                "2010-05-06T00:33:21Z", 
                "2010-05-06T00:33:21Z"
            ], 
            "title_sort": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 2"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "ECUADOR - SIERRA NORTE", 
                "SIGLO XIX", 
                "19TH CENTURY"
            ], 
            "topic": [
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "HISTORIA AGRARIA", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "1. Necesidad de un modelo emp\u00edrico. 2. La configuraci\u00f3n regional. 3. Fundamentos sociales de la concentraci\u00f3n territorial. 4. Las haciendas de los Jesuitas. 5. Aspectos pol\u00edticos de la consolidaci\u00f3n de la propiedad territorial. 6. Transacciones sobre la tierra. 6.1. Las compraventas. 6.2. Los precios de la tierra. 6.3. Los arrendamientos. 7. El trabajo. 7.1. La cuesti\u00f3n del peonaje. 8. La movilidad ind\u00edgena. 9. Las deudas de los conciertos. 10. El funcionamiento de las haciendas. 11. Conclusiones."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/571"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
            "id": "EC_be818dae47aaf70c00d9866f6b9cacb4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Colmenares, Germ\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Colmenares, Germ\u00e1n. \"La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870]\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 2 (I Semestre, 1992): 5-49.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
                "Colmenares, Germ\u00e1n", 
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "HISTORIA AGRARIA", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1607632128436076544, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "1. Necesidad de un modelo emp\u00edrico. 2. La configuraci\u00f3n regional. 3. Fundamentos sociales de la concentraci\u00f3n territorial. 4. Las haciendas de los Jesuitas. 5. Aspectos pol\u00edticos de la consolidaci\u00f3n de la propiedad territorial. 6. Transacciones sobre la tierra. 6.1. Las compraventas. 6.2. Los precios de la tierra. 6.3. Los arrendamientos. 7. El trabajo. 7.1. La cuesti\u00f3n del peonaje. 8. La movilidad ind\u00edgena. 9. Las deudas de los conciertos. 10. El funcionamiento de las haciendas. 11. Conclusiones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1992"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/571", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Colmenares, Germ\u00e1n. \"La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870]\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 2 (I Semestre, 1992): 5-49.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/571"
            ], 
            "title_short": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "HISTORIA AGRARIA", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Colmenares, Germ\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "La hacienda en la Sierra Norte del Ecuador: fundamentos econ\u00f3micos y sociales de una diferenciaci\u00f3n nacional [1800-1870] (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/571", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/571"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_be818dae47aaf70c00d9866f6b9cacb4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Ayala, Eduardo"
        ], 
        "title": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo tiene como objetivo primordial analizar tendencias relacionadas con el aumentode la denuncia y el delito en la poblaci\u00f3n de Naranjo, un espacio rural, en el periodo comprendidoentre 1880 y 1924. Este periodo est\u00e1 determinado por la aplicaci\u00f3n del c\u00f3digo penal de 1880 en CostaRica, el cual tipific\u00f3 una serie de delitos. La investigaci\u00f3n se inscribe dentro de la historia socialdel crimen y para su elaboraci\u00f3n se utiliz\u00f3 fuente primaria del Archivo Nacional de Costa Rica, as\u00edcomo la base de datos de dicha instituci\u00f3n, mediante la cual fue posible cuantificar las denuncias que realizaron los habitantes de Naranjo durante el periodo se\u00f1alado. El trabajo evidencia el aumento enlas denuncias respecto a delitos que atentaron contra el patrimonio material en una \u00e9poca en la cual se consolidaba el capitalismo agrario, mientras que las denuncias respecto a cr\u00edmenes contra la viday el honor tendieron a disminuir o se mantuvieron estables durante el periodo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Delincuencia"
            ], 
            [
                "legislaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "capitalismo"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Ayala, Eduardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-10-07"
            ], 
            "title_sort": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286/15804", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286/16298", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286/16299"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Delincuencia", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "capitalismo", 
                "tenencia de la tierra", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo tiene como objetivo primordial analizar tendencias relacionadas con el aumentode la denuncia y el delito en la poblaci\u00f3n de Naranjo, un espacio rural, en el periodo comprendidoentre 1880 y 1924. Este periodo est\u00e1 determinado por la aplicaci\u00f3n del c\u00f3digo penal de 1880 en CostaRica, el cual tipific\u00f3 una serie de delitos. La investigaci\u00f3n se inscribe dentro de la historia socialdel crimen y para su elaboraci\u00f3n se utiliz\u00f3 fuente primaria del Archivo Nacional de Costa Rica, as\u00edcomo la base de datos de dicha instituci\u00f3n, mediante la cual fue posible cuantificar las denuncias que realizaron los habitantes de Naranjo durante el periodo se\u00f1alado. El trabajo evidencia el aumento enlas denuncias respecto a delitos que atentaron contra el patrimonio material en una \u00e9poca en la cual se consolidaba el capitalismo agrario, mientras que las denuncias respecto a cr\u00edmenes contra la viday el honor tendieron a disminuir o se mantuvieron estables durante el periodo."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
            "id": "CR_f152b8bf47518b0affd4f6c2b8ac9eca", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Ayala, Eduardo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/dre.v15i3.16286"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
                "Gonz\u00e1lez Ayala, Eduardo", 
                "Delincuencia", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "capitalismo", 
                "tenencia de la tierra", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1610351845511790592, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo tiene como objetivo primordial analizar tendencias relacionadas con el aumentode la denuncia y el delito en la poblaci\u00f3n de Naranjo, un espacio rural, en el periodo comprendidoentre 1880 y 1924. Este periodo est\u00e1 determinado por la aplicaci\u00f3n del c\u00f3digo penal de 1880 en CostaRica, el cual tipific\u00f3 una serie de delitos. La investigaci\u00f3n se inscribe dentro de la historia socialdel crimen y para su elaboraci\u00f3n se utiliz\u00f3 fuente primaria del Archivo Nacional de Costa Rica, as\u00edcomo la base de datos de dicha instituci\u00f3n, mediante la cual fue posible cuantificar las denuncias que realizaron los habitantes de Naranjo durante el periodo se\u00f1alado. El trabajo evidencia el aumento enlas denuncias respecto a delitos que atentaron contra el patrimonio material en una \u00e9poca en la cual se consolidaba el capitalismo agrario, mientras que las denuncias respecto a cr\u00edmenes contra la viday el honor tendieron a disminuir o se mantuvieron estables durante el periodo.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/epub+zip", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/16286", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica; Vol. 15 (2014): Volumen especial Regi\u00f3n Occidente de Costa Rica, 2014.; 67-95", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 15 (2014): Volumen especial Regi\u00f3n Occidente de Costa Rica, 2014.; 67-95", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 15 (2014): Volumen especial Regi\u00f3n Occidente de Costa Rica, 2014.; 67-95", 
                "1409-469X", 
                "2215-3292", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286", 
                "10.15517/dre.v15i3.16286"
            ], 
            "title_short": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Delincuencia", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "capitalismo", 
                "tenencia de la tierra", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "title": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Ayala, Eduardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Denuncia y delito en el mundo rural costarricense: el caso de Naranjo (1880-1924)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/16286"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_f152b8bf47518b0affd4f6c2b8ac9eca"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dell, Melissa"
        ], 
        "title": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este estudio utiliza la regresi\u00f3n discontinua para analizar los impactos a largo plazo de la mita, un extendido sistema de trabajo forzado vigente en las minas del Per\u00fa y Bolivia entre 1573 y 1812. Los resultados indican que uno de los efectos de la mita es que, en los actuales distritos donde tuvo vigencia, el consumo dom\u00e9stico se ha visto reducido en cerca del 25%, mientras que la prevalencia del retraso del crecimiento en ni\u00f1os se ha incrementado en alrededor de seis puntos porcentuales. Utilizando los datos del imperio espa\u00f1ol y de la Rep\u00fablica del Per\u00fa para rastrear los canales de la persistencia institucional, muestro que la influencia de la mita ha persistido a trav\u00e9s de sus impactos sobre la tenencia de la tierra y el aprovisionamiento de bienes p\u00fablicos. Los distritos que estuvieron sujetos a la mita han tenido hist\u00f3ricamente un menor n\u00famero de grandes terratenientes y baja escolaridad, hoy en d\u00eda est\u00e1n menos integrados a la red de carreteras y sus pobladores son mucho m\u00e1s propensos a ser agricultores de subsistencia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Bienes p\u00fablicos"
            ], 
            [
                "Mita"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Trabajo forzado."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dell, Melissa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01"
            ], 
            "title_sort": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.up.edu.pe/index.php/apuntes/article/view/624/626"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Bienes p\u00fablicos", 
                "Mita", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Trabajo forzado."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este estudio utiliza la regresi\u00f3n discontinua para analizar los impactos a largo plazo de la mita, un extendido sistema de trabajo forzado vigente en las minas del Per\u00fa y Bolivia entre 1573 y 1812. Los resultados indican que uno de los efectos de la mita es que, en los actuales distritos donde tuvo vigencia, el consumo dom\u00e9stico se ha visto reducido en cerca del 25%, mientras que la prevalencia del retraso del crecimiento en ni\u00f1os se ha incrementado en alrededor de seis puntos porcentuales. Utilizando los datos del imperio espa\u00f1ol y de la Rep\u00fablica del Per\u00fa para rastrear los canales de la persistencia institucional, muestro que la influencia de la mita ha persistido a trav\u00e9s de sus impactos sobre la tenencia de la tierra y el aprovisionamiento de bienes p\u00fablicos. Los distritos que estuvieron sujetos a la mita han tenido hist\u00f3ricamente un menor n\u00famero de grandes terratenientes y baja escolaridad, hoy en d\u00eda est\u00e1n menos integrados a la red de carreteras y sus pobladores son mucho m\u00e1s propensos a ser agricultores de subsistencia.", 
                "This study utilizes regression discontinuity to examine the long-run impacts of the mita, an extensive forced mining labor system in effect in Peru and Bolivia between 1573 and 1812. Results indicate that a mita effect lowers household consumption by around 25% and increases the prevalence of stunted growth in children by around 6 percentage points in subjected districts today. Using data from the Spanish Empire and Peruvian Republic to trace channels of institutional persistence, I show that the mita\u2019s influence has persisted through its impacts on land tenure and public goods provision. Mita districts historically had fewer large landowners and lower educational attainment. Today, they are less integrated into road networks and their residents are substantially more likely to be subsistence farmers."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11354/521", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.624"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
            "id": "PE_be9805daa6253058990602aa848f0b1f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UP-Institucional", 
            "author": [
                "Dell, Melissa"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2223-1757", 
                "Dell, M. (2011). Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 38(68), 211-265. doi: 10.21678/apuntes.68.624"
            ], 
            "instname_str": "Universidad del Pac\u00edfico", 
            "spellingShingle": [
                "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
                "Dell, Melissa", 
                "Bienes p\u00fablicos", 
                "Mita", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Trabajo forzado."
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1612509808451125248, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este estudio utiliza la regresi\u00f3n discontinua para analizar los impactos a largo plazo de la mita, un extendido sistema de trabajo forzado vigente en las minas del Per\u00fa y Bolivia entre 1573 y 1812. Los resultados indican que uno de los efectos de la mita es que, en los actuales distritos donde tuvo vigencia, el consumo dom\u00e9stico se ha visto reducido en cerca del 25%, mientras que la prevalencia del retraso del crecimiento en ni\u00f1os se ha incrementado en alrededor de seis puntos porcentuales. Utilizando los datos del imperio espa\u00f1ol y de la Rep\u00fablica del Per\u00fa para rastrear los canales de la persistencia institucional, muestro que la influencia de la mita ha persistido a trav\u00e9s de sus impactos sobre la tenencia de la tierra y el aprovisionamiento de bienes p\u00fablicos. Los distritos que estuvieron sujetos a la mita han tenido hist\u00f3ricamente un menor n\u00famero de grandes terratenientes y baja escolaridad, hoy en d\u00eda est\u00e1n menos integrados a la red de carreteras y sus pobladores son mucho m\u00e1s propensos a ser agricultores de subsistencia.", 
            "institution": [
                "UP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.up.edu.pe:11354/521", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio de la Universidad del Pac\u00edfico - UP", 
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "reponame:UP-Institucional", 
                "instname:Universidad del Pac\u00edfico", 
                "instacron:UP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11354/521", 
                "2223-1757", 
                "Dell, M. (2011). Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 38(68), 211-265. doi: 10.21678/apuntes.68.624", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.624"
            ], 
            "title_short": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Bienes p\u00fablicos", 
                "Mita", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Trabajo forzado."
            ], 
            "title": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "title_full": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dell, Melissa"
            ], 
            "title_fullStr": "Los efectos persistentes de la mita minera en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11354/521", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11354/521"
            }, 
            {
                "url": "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.624", 
                "desc": "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.624"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_be9805daa6253058990602aa848f0b1f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez, Sandra"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Damonte, Gerardo"
        ], 
        "title": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Based on research into the evolution of land tenure regimes and their implications for the sustainability of pastoral production systems, this document provides public policy recommendations to help sustainable development of pastoralist societies. Evidence shows that collective land regimes create the conditions for the development of sustainable production systems while individual land tenure regimes are unable to create these conditions, endangering the sustainability of pastoralism and rangelands."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Peru"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Damonte, Gerardo", 
                "Damonte, Gerardo", 
                "Rodr\u00edguez, Sandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-07", 
                "2017-07-11T21:56:20Z", 
                "2017-07-11T21:56:20Z"
            ], 
            "title_sort": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;31"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Based on research into the evolution of land tenure regimes and their implications for the sustainability of pastoral production systems, this document provides public policy recommendations to help sustainable development of pastoralist societies. Evidence shows that collective land regimes create the conditions for the development of sustainable production systems while individual land tenure regimes are unable to create these conditions, endangering the sustainability of pastoralism and rangelands."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/33"
            ], 
            "author2": [
                "Damonte, Gerardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
            "id": "PE_0f71433601e15dbd663ea9eecac8841b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Based on research into the evolution of land tenure regimes and their implications for the sustainability of pastoral production systems, this document provides public policy recommendations to help sustainable development of pastoralist societies. Evidence shows that collective land regimes create the conditions for the development of sustainable production systems while individual land tenure regimes are unable to create these conditions, endangering the sustainability of pastoralism and rangelands.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "_version_": 1612509886924455936, 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/33", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/33"
            ], 
            "title_short": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "title": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Damonte, Gerardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Collective land tenure regimes and vulnerability reduction in pastoralist societies of the andean altiplano"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/33", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/33"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_0f71433601e15dbd663ea9eecac8841b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez, Sandra"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Damonte, Gerardo"
        ], 
        "title": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este documento ofrece recomendaciones de pol\u00edtica p\u00fablica para ayudar al desarrollo sostenible de sociedades pastoras hechas a partir de una investigaci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los reg\u00edmenes de tenencia y sus implicancias en la sostenibilidad del sistema de producci\u00f3n pastoril. La evidencia muestra que los reg\u00edmenes colectivos de tierra generan condiciones para el desarrollo de sistemas productivos sostenibles mientras los reg\u00edmenes individuales de tenencia de tierra no generan dichas condiciones poniendo en peligro la sostenibilidad de los sistemas productivos pastoriles."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Peru"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Damonte, Gerardo", 
                "Damonte, Gerardo", 
                "Rodr\u00edguez, Sandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-07", 
                "2017-07-11T22:10:54Z", 
                "2017-07-11T22:10:54Z"
            ], 
            "title_sort": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;30"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este documento ofrece recomendaciones de pol\u00edtica p\u00fablica para ayudar al desarrollo sostenible de sociedades pastoras hechas a partir de una investigaci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los reg\u00edmenes de tenencia y sus implicancias en la sostenibilidad del sistema de producci\u00f3n pastoril. La evidencia muestra que los reg\u00edmenes colectivos de tierra generan condiciones para el desarrollo de sistemas productivos sostenibles mientras los reg\u00edmenes individuales de tenencia de tierra no generan dichas condiciones poniendo en peligro la sostenibilidad de los sistemas productivos pastoriles."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/119"
            ], 
            "author2": [
                "Damonte, Gerardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
            "id": "PE_ee558707babc7447c5163aba95b24750", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "score": 2690.001, 
            "_version_": 1612509887196037120, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este documento ofrece recomendaciones de pol\u00edtica p\u00fablica para ayudar al desarrollo sostenible de sociedades pastoras hechas a partir de una investigaci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los reg\u00edmenes de tenencia y sus implicancias en la sostenibilidad del sistema de producci\u00f3n pastoril. La evidencia muestra que los reg\u00edmenes colectivos de tierra generan condiciones para el desarrollo de sistemas productivos sostenibles mientras los reg\u00edmenes individuales de tenencia de tierra no generan dichas condiciones poniendo en peligro la sostenibilidad de los sistemas productivos pastoriles.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/119", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/119"
            ], 
            "title_short": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Land tenure", 
                "Per\u00fa", 
                "Peru"
            ], 
            "title": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez, Sandra", 
                "Damonte, Gerardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Reg\u00edmenes de tenencia colectiva de la tierra y reducci\u00f3n de la vulnerabilidad de las sociedades pastoras del altiplano"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/119", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/119"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_ee558707babc7447c5163aba95b24750"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Hang, Guillermo M."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Bravo, Mar\u00eda Laura", 
            "Ferraris, Guillermina", 
            "Larra\u00f1aga, Gustavo", 
            "Seibane, Cecilia", 
            "Kebat, Claudia", 
            "Ota\u00f1o, Marcelo", 
            "Blanco, Viviana"
        ], 
        "title": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo se aborda la problem\u00e1tica de la Mano de obra y del R\u00e9gimen de tenencia de la tierra en los Sistemas de producci\u00f3n hort\u00edcola identificados en el cord\u00f3n urbano m\u00e1s importante de la Argentina, como lo es el \u201cCintur\u00f3n Verde Bonaerense\u201d, dada la importancia que tomaron tales cuestiones derivadas de los cambios que se generaron en el pa\u00eds, luego de la crisis econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social de fines del a\u00f1o 2001. Metodol\u00f3gicamente el trabajo se desarroll\u00f3 en dos etapas: la primera se vincula con el an\u00e1lisis de las variables estructurales relacionadas con el recurso tierra, lo cual permiti\u00f3 avanzar en la selecci\u00f3n de nuevas variables, con las que, en forma indirecta, se posibilit\u00f3 inferir otras dimensiones del sector en estudio. En la segunda parte del trabajo, una vez caracterizados los distintos sistemas de producci\u00f3n (constituidos por grupos de productores con caracter\u00edsticas homog\u00e9neas), se procedi\u00f3 a la utilizaci\u00f3n de la metodolog\u00eda de \u201cestudio de casos\u201d para poder hacer un seguimiento preciso y acabado de cada uno de ellos (an\u00e1lisis din\u00e1mico). Producto del mencionado an\u00e1lisis, se pudo visualizar entre otras variaciones, el ascenso social que han experimentado trabajadores hort\u00edcolas (peones y medieros), predominantemente de nacionalidad extranjera, transform\u00e1ndose en productores y accediendo al uso de la tierra por medio del arrendamiento. De esta manera, se ha corroborado que el aumento en la regi\u00f3n de esta forma de tenencia, va acompa\u00f1ado de una notoria disminuci\u00f3n de productores propietarios tradicionales, modificando de manera sustantiva la estructura y funcionamiento de los sistemas de producci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Ingenier\u00eda Forestal"
            ], 
            [
                "mano de obra agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Hang, Guillermo M.", 
                "Bravo, Mar\u00eda Laura", 
                "Ferraris, Guillermina", 
                "Larra\u00f1aga, Gustavo", 
                "Seibane, Cecilia", 
                "Kebat, Claudia", 
                "Ota\u00f1o, Marcelo", 
                "Blanco, Viviana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "vol. 112, no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "mano de obra agr\u00edcola", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo se aborda la problem\u00e1tica de la Mano de obra y del R\u00e9gimen de tenencia de la tierra en los Sistemas de producci\u00f3n hort\u00edcola identificados en el cord\u00f3n urbano m\u00e1s importante de la Argentina, como lo es el \u201cCintur\u00f3n Verde Bonaerense\u201d, dada la importancia que tomaron tales cuestiones derivadas de los cambios que se generaron en el pa\u00eds, luego de la crisis econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social de fines del a\u00f1o 2001. Metodol\u00f3gicamente el trabajo se desarroll\u00f3 en dos etapas: la primera se vincula con el an\u00e1lisis de las variables estructurales relacionadas con el recurso tierra, lo cual permiti\u00f3 avanzar en la selecci\u00f3n de nuevas variables, con las que, en forma indirecta, se posibilit\u00f3 inferir otras dimensiones del sector en estudio. En la segunda parte del trabajo, una vez caracterizados los distintos sistemas de producci\u00f3n (constituidos por grupos de productores con caracter\u00edsticas homog\u00e9neas), se procedi\u00f3 a la utilizaci\u00f3n de la metodolog\u00eda de \u201cestudio de casos\u201d para poder hacer un seguimiento preciso y acabado de cada uno de ellos (an\u00e1lisis din\u00e1mico). Producto del mencionado an\u00e1lisis, se pudo visualizar entre otras variaciones, el ascenso social que han experimentado trabajadores hort\u00edcolas (peones y medieros), predominantemente de nacionalidad extranjera, transform\u00e1ndose en productores y accediendo al uso de la tierra por medio del arrendamiento. De esta manera, se ha corroborado que el aumento en la regi\u00f3n de esta forma de tenencia, va acompa\u00f1ado de una notoria disminuci\u00f3n de productores propietarios tradicionales, modificando de manera sustantiva la estructura y funcionamiento de los sistemas de producci\u00f3n.", 
                "This article addresses the issue of labor and land tenure in the horticultural production systems identified in the most important urban bead of Argentina, as is the \"Green Belt Bonaerense\", given the importance that took such issues arising from the changes that were generated in the country, after the economic, political and social crisis in late 2001. Methodologically the work developed in two stages: the first is linked with the analysis of structural variables related to land use, which made it possible to move in the selection of new variables, with which, in an indirect way, it was possible to infer other dimensions of the sector in study. In the second part of the work, once characterized the different production systems (consisting of groups of producers with homogeneous characteristics), proceeded to the use of the methodology of \"case study\" in order to allow accurate monitoring and finishing of each one of them (dynamic analysis). Product of the analysis, we were able to view among other changes, the social advancement that horticultural workers have experienced (pins and sharecroppers), predominantly of foreign nationality, becoming producers and by accessing the use of the earth by means of the lease. In this way, it has been confirmed that the increase in the region of this form of tenure, is accompanied by a marked decrease in producing traditional owners, changing in a substantive manner the structure and operation of production systems.", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/41990", 
                "http://hdl.handle.net/10915/41990", 
                "http://www.agro.unlp.edu.ar/revista/index.php/revagro/article/view/46/25"
            ], 
            "author2": [
                "Bravo, Mar\u00eda Laura", 
                "Ferraris, Guillermina", 
                "Larra\u00f1aga, Gustavo", 
                "Seibane, Cecilia", 
                "Kebat, Claudia", 
                "Ota\u00f1o, Marcelo", 
                "Blanco, Viviana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
            "id": "AR_edf003afb8a3677c37809ccb74eca89c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Hang, Guillermo M."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
                "Hang, Guillermo M.", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "mano de obra agr\u00edcola", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631520160284672, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo se aborda la problem\u00e1tica de la Mano de obra y del R\u00e9gimen de tenencia de la tierra en los Sistemas de producci\u00f3n hort\u00edcola identificados en el cord\u00f3n urbano m\u00e1s importante de la Argentina, como lo es el \u201cCintur\u00f3n Verde Bonaerense\u201d, dada la importancia que tomaron tales cuestiones derivadas de los cambios que se generaron en el pa\u00eds, luego de la crisis econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social de fines del a\u00f1o 2001. Metodol\u00f3gicamente el trabajo se desarroll\u00f3 en dos etapas: la primera se vincula con el an\u00e1lisis de las variables estructurales relacionadas con el recurso tierra, lo cual permiti\u00f3 avanzar en la selecci\u00f3n de nuevas variables, con las que, en forma indirecta, se posibilit\u00f3 inferir otras dimensiones del sector en estudio. En la segunda parte del trabajo, una vez caracterizados los distintos sistemas de producci\u00f3n (constituidos por grupos de productores con caracter\u00edsticas homog\u00e9neas), se procedi\u00f3 a la utilizaci\u00f3n de la metodolog\u00eda de \u201cestudio de casos\u201d para poder hacer un seguimiento preciso y acabado de cada uno de ellos (an\u00e1lisis din\u00e1mico). Producto del mencionado an\u00e1lisis, se pudo visualizar entre otras variaciones, el ascenso social que han experimentado trabajadores hort\u00edcolas (peones y medieros), predominantemente de nacionalidad extranjera, transform\u00e1ndose en productores y accediendo al uso de la tierra por medio del arrendamiento. De esta manera, se ha corroborado que el aumento en la regi\u00f3n de esta forma de tenencia, va acompa\u00f1ado de una notoria disminuci\u00f3n de productores propietarios tradicionales, modificando de manera sustantiva la estructura y funcionamiento de los sistemas de producci\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 131-140"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/41990", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
                "Work patterns and land tenure in horticultural systems located in the territory of La Plata. Republic of Argentina."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/41990", 
                "http://hdl.handle.net/10915/41990", 
                "http://www.agro.unlp.edu.ar/revista/index.php/revagro/article/view/46/25"
            ], 
            "title_short": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "mano de obra agr\u00edcola", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Hang, Guillermo M.", 
                "Bravo, Mar\u00eda Laura", 
                "Ferraris, Guillermina", 
                "Larra\u00f1aga, Gustavo", 
                "Seibane, Cecilia", 
                "Kebat, Claudia", 
                "Ota\u00f1o, Marcelo", 
                "Blanco, Viviana"
            ], 
            "title_fullStr": "Modalidades de trabajo y tenencia de la tierra en sistemas hort\u00edcolas platenses, Rep\u00fablica Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/41990", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/41990"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/41990", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/41990"
            }, 
            {
                "url": "http://www.agro.unlp.edu.ar/revista/index.php/revagro/article/view/46/25", 
                "desc": "http://www.agro.unlp.edu.ar/revista/index.php/revagro/article/view/46/25"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_edf003afb8a3677c37809ccb74eca89c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Abbona, Anabela Elizabeth"
        ], 
        "title": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06-15"
            ], 
            "title_sort": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/5m2xvm", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/memoria-americana/article/view/2609"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Ciencias Antropol\u00f3gicas, Secci\u00f3n Etnohistoria, Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Universidad de Buenos Aires."
            ], 
            "topic": [
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio.", 
                "The military campaigns between 1879 and 1885 ended with the independent existence of indigenous peoples of Pampa and northPatagonia, causing a profound social disruption. Nevertheless, since late nineteenth century some groups were able to regroup around certain leaders and obtained official allocations of land where they could settle down. The patterns of incorporation to the nation-state developed by indigenous people are studied in this paper through an Indian family -the Yankamil, resident of \u201cLot 21\u201d adjacent to Colonia Emilio Mitre in La Pampa province- who obtained ownership of the land where their members had lived for years. Covering the period of 1900-1980, the analysis reveals how this family took advantage of a social capital, in terms of economy and relationships, obtaining a favorable position when negotiating for land, at a propitious national and provincial context.", 
                "Fil: Abbona, Anabela Elizabeth. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Bs.as.. Facultad de Cs.humanas. Instituto de Est.historico-sociales-tandil;"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/745"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "id": "AR_2bfa0ebb1e2766f76527bc3676da3644", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
                "Abbona, Anabela Elizabeth", 
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631503388311552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Ciencias Antropol\u00f3gicas, Secci\u00f3n Etnohistoria, Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Universidad de Buenos Aires."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/745", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
                "\"Man adapts to everything\": territory and paths of indigenous subordinate incorporation in la pampa. The case of jos\u00e9 gregorio yankamil, 1900-1980"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/745"
            ], 
            "title_short": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "title": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/745", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/745"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_2bfa0ebb1e2766f76527bc3676da3644"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ferraro, Emilia"
        ], 
        "title": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "1996"
        ], 
        "summary": [
            "Diez a\u00f1os de experiencias han demostrado que las medidas estandars que est\u00e1n en la base de los programas de reforma del mercado (devaluaci\u00f3n de la moneda local, reducci\u00f3n de las barreras comerciales, restricciones al rol del Estado en el mercado agr\u00edcola), y que ten\u00edan como objetivo principal la estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica, en la realidad no han logrado uno de sus objetivos principales, que era el de beneficiar a los peque\u00f1os campesinos de las zonas rurales de los paises desarrollados. Por el contrario, para muchos de ellos, la situaci\u00f3n ha empeorado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SIERRA NORTE"
            ], 
            [
                "MERCADOS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "PR\u00c1CTICAS"
            ], 
            [
                "MARKETS"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "PRACTICES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1996-08", 
                "2014-05-27T13:45:05Z", 
                "2014-05-27T13:45:05Z"
            ], 
            "title_sort": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "SIERRA NORTE", 
                "MERCADOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PR\u00c1CTICAS", 
                "MARKETS", 
                "LAND TENURE", 
                "PRACTICES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Diez a\u00f1os de experiencias han demostrado que las medidas estandars que est\u00e1n en la base de los programas de reforma del mercado (devaluaci\u00f3n de la moneda local, reducci\u00f3n de las barreras comerciales, restricciones al rol del Estado en el mercado agr\u00edcola), y que ten\u00edan como objetivo principal la estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica, en la realidad no han logrado uno de sus objetivos principales, que era el de beneficiar a los peque\u00f1os campesinos de las zonas rurales de los paises desarrollados. Por el contrario, para muchos de ellos, la situaci\u00f3n ha empeorado."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6052"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
            "id": "EC_a30f1e8f3eb90288c50015f0ed3b172b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ferrari, Emilia. Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador (Debate agrario). En Ecuador Debate. Racismo e identidades. Centro Andino de Acci\u00f3n Popular. Quito: CAAP, (no. 38, agosto 1996): pp. 137-146. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
                "Ferraro, Emilia", 
                "SIERRA NORTE", 
                "MERCADOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PR\u00c1CTICAS", 
                "MARKETS", 
                "LAND TENURE", 
                "PRACTICES"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632035290021888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Diez a\u00f1os de experiencias han demostrado que las medidas estandars que est\u00e1n en la base de los programas de reforma del mercado (devaluaci\u00f3n de la moneda local, reducci\u00f3n de las barreras comerciales, restricciones al rol del Estado en el mercado agr\u00edcola), y que ten\u00edan como objetivo principal la estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica, en la realidad no han logrado uno de sus objetivos principales, que era el de beneficiar a los peque\u00f1os campesinos de las zonas rurales de los paises desarrollados. Por el contrario, para muchos de ellos, la situaci\u00f3n ha empeorado.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1996"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 137-146"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6052", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ferrari, Emilia. Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador (Debate agrario). En Ecuador Debate. Racismo e identidades. Centro Andino de Acci\u00f3n Popular. Quito: CAAP, (no. 38, agosto 1996): pp. 137-146. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6052"
            ], 
            "title_short": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SIERRA NORTE", 
                "MERCADOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PR\u00c1CTICAS", 
                "MARKETS", 
                "LAND TENURE", 
                "PRACTICES"
            ], 
            "title": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ferraro, Emilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Mercados y cultura de la sierra norte del Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6052", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6052"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_a30f1e8f3eb90288c50015f0ed3b172b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mayer, Enrique"
        ], 
        "title": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
        "publicationDates": [
            "1994"
        ], 
        "summary": [
            "Los campesinos ya han llevado a cabo una reforma de tenencia mucho m\u00e1s eficaz que la que se plantean los te\u00f3ricos. Hay que conceder a las comunidades campesinas el derecho de manejar las relaciones de propiedad y tenencia y controlar su propio catastro rural. Asf lo hace el pa\u00eds m\u00e1s archi liberal y capitalista conocido: Suiza donde las comunas controlan sus recursos admirablemente y ecol\u00f3gicamente sustentable."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "NEOLIBERALISMO"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "CLASE CAMPESINA"
            ], 
            [
                "REFORMA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "SUBSIDIO"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mayer, Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1994-08", 
                "2015-01-21T17:38:44Z", 
                "2015-01-21T17:38:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "NEOLIBERALISMO", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "SUBSIDIO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los campesinos ya han llevado a cabo una reforma de tenencia mucho m\u00e1s eficaz que la que se plantean los te\u00f3ricos. Hay que conceder a las comunidades campesinas el derecho de manejar las relaciones de propiedad y tenencia y controlar su propio catastro rural. Asf lo hace el pa\u00eds m\u00e1s archi liberal y capitalista conocido: Suiza donde las comunas controlan sus recursos admirablemente y ecol\u00f3gicamente sustentable."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6607"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
            "id": "EC_91c75b635e12e4181ddc90c9bb7f82d2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Mayer, Enrique"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Mayer, E. (1994). Neoliberalismo y econom\u00eda campesina (Debate agrario). En Ecuador Debate, 32, 134-145."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
                "Mayer, Enrique", 
                "NEOLIBERALISMO", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "SUBSIDIO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632036309237760, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los campesinos ya han llevado a cabo una reforma de tenencia mucho m\u00e1s eficaz que la que se plantean los te\u00f3ricos. Hay que conceder a las comunidades campesinas el derecho de manejar las relaciones de propiedad y tenencia y controlar su propio catastro rural. Asf lo hace el pa\u00eds m\u00e1s archi liberal y capitalista conocido: Suiza donde las comunas controlan sus recursos admirablemente y ecol\u00f3gicamente sustentable.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1994"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 134-145"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6607", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Mayer, E. (1994). Neoliberalismo y econom\u00eda campesina (Debate agrario). En Ecuador Debate, 32, 134-145.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6607"
            ], 
            "title_short": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "NEOLIBERALISMO", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "CLASE CAMPESINA", 
                "REFORMA DE LA TIERRA", 
                "SUBSIDIO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mayer, Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Neoliberalismo y econom\u00eda campesina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6607", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6607"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_91c75b635e12e4181ddc90c9bb7f82d2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes"
        ], 
        "title": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
        "publicationDates": [
            "1993"
        ], 
        "summary": [
            "Durante algunos a\u00f1os he sido testigo de los diarios sacrificios y alegr\u00edas de los campesinos en su esfuerzo por asegurar la vida de sus familiares. Como economista me he dado cuenta que el abecedario microecon\u00f3mico y las cl\u00e1sicas relaciones costo-beneficio no se aplican en esta realidad. La vasta teorizaci\u00f3n acerca de las econom\u00edas campesinas profundiza en algunos aspectos, pero expresa parcialmente la din\u00e1mica y complejidad de estas formas de producci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo integrar una perspectiva hist\u00f3rica en el an\u00e1lisis de las unidades productivas campesinas? \u00bfC\u00f3mo aprehender la complejidad de sus intercambios?, \u00bfC\u00f3mo analizar unas pr\u00e1cticas productivas en que se manifiestan dimensiones familiares, sociales y rituales?"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "DEMOGRAF\u00cdA"
            ], 
            [
                "COSTUMBRES"
            ], 
            [
                "CULTURA"
            ], 
            [
                "FAMILIA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1993-06", 
                "2009-04-17T19:33:50Z", 
                "2009-04-17T19:33:50Z"
            ], 
            "title_sort": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Flacso sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "CAMPESINOS", 
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "COSTUMBRES", 
                "CULTURA", 
                "FAMILIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Durante algunos a\u00f1os he sido testigo de los diarios sacrificios y alegr\u00edas de los campesinos en su esfuerzo por asegurar la vida de sus familiares. Como economista me he dado cuenta que el abecedario microecon\u00f3mico y las cl\u00e1sicas relaciones costo-beneficio no se aplican en esta realidad. La vasta teorizaci\u00f3n acerca de las econom\u00edas campesinas profundiza en algunos aspectos, pero expresa parcialmente la din\u00e1mica y complejidad de estas formas de producci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo integrar una perspectiva hist\u00f3rica en el an\u00e1lisis de las unidades productivas campesinas? \u00bfC\u00f3mo aprehender la complejidad de sus intercambios?, \u00bfC\u00f3mo analizar unas pr\u00e1cticas productivas en que se manifiestan dimensiones familiares, sociales y rituales?"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/108"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
            "id": "EC_117e227baab8cee7ef298aa24cab08a6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes (1993). Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda Andina, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 89 p.", 
                "T/307/R618es"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes", 
                "CAMPESINOS", 
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "COSTUMBRES", 
                "CULTURA", 
                "FAMILIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632026166362112, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Flacso sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Durante algunos a\u00f1os he sido testigo de los diarios sacrificios y alegr\u00edas de los campesinos en su esfuerzo por asegurar la vida de sus familiares. Como economista me he dado cuenta que el abecedario microecon\u00f3mico y las cl\u00e1sicas relaciones costo-beneficio no se aplican en esta realidad. La vasta teorizaci\u00f3n acerca de las econom\u00edas campesinas profundiza en algunos aspectos, pero expresa parcialmente la din\u00e1mica y complejidad de estas formas de producci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo integrar una perspectiva hist\u00f3rica en el an\u00e1lisis de las unidades productivas campesinas? \u00bfC\u00f3mo aprehender la complejidad de sus intercambios?, \u00bfC\u00f3mo analizar unas pr\u00e1cticas productivas en que se manifiestan dimensiones familiares, sociales y rituales?", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1993"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/108", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes (1993). Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda Andina, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 89 p.", 
                "T/307/R618es", 
                "http://hdl.handle.net/10469/108"
            ], 
            "title_short": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMPESINOS", 
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "COSTUMBRES", 
                "CULTURA", 
                "FAMILIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "AGRICULTURA"
            ], 
            "title": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Andr\u00e9s"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Jaramillo, Lourdes"
            ], 
            "title_fullStr": "Estamos hecho un pu\u00f1o : estrategias de reproducci\u00f3n y conflicto en Caldera"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/108", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/108"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_117e227baab8cee7ef298aa24cab08a6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Espinosa, Myriam Amparo"
        ], 
        "title": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
        "publicationDates": [
            "1995"
        ], 
        "summary": [
            "Esta tesis tiene como tema central la historia del Comando Quint\u00edn-Lame, grupo en armas, dentro del contexto de la recuperaci\u00f3n de la hacienda L\u00f3pez Adentro en el norte del Cauca, Colombia .Se hace \u00e9nfasis especial en la estructura de las relaciones interculturales practicadas por los distintos autores desde sus diferentes visiones culturales. Estas pr\u00e1cticas y discursos interculturales se regularon en un contexto de negociaci\u00f3n entre grupos ind\u00edgenas, dem\u00e1s sectores guerrilleros y el Estado. La investigaci\u00f3n trata las relaciones interculturales dentro de un marco regional, intentando as\u00ed romper con la idea de grupos culturales aislados e ahist\u00f3ricos que tradicionalmente ha sido el enfoque de la antropolog\u00eda colombiana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CONFLICTOS SOCIALES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "COLOMBIA"
            ], 
            [
                "LUCHA DE CLASES"
            ], 
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "RELACIONES INTERCULTURALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Espinosa, Myriam Amparo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1995-05", 
                "2009-04-16T15:20:18Z", 
                "2009-04-16T15:20:18Z"
            ], 
            "title_sort": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "LUCHA DE CLASES", 
                "HISTORIA", 
                "RELACIONES INTERCULTURALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis tiene como tema central la historia del Comando Quint\u00edn-Lame, grupo en armas, dentro del contexto de la recuperaci\u00f3n de la hacienda L\u00f3pez Adentro en el norte del Cauca, Colombia .Se hace \u00e9nfasis especial en la estructura de las relaciones interculturales practicadas por los distintos autores desde sus diferentes visiones culturales. Estas pr\u00e1cticas y discursos interculturales se regularon en un contexto de negociaci\u00f3n entre grupos ind\u00edgenas, dem\u00e1s sectores guerrilleros y el Estado. La investigaci\u00f3n trata las relaciones interculturales dentro de un marco regional, intentando as\u00ed romper con la idea de grupos culturales aislados e ahist\u00f3ricos que tradicionalmente ha sido el enfoque de la antropolog\u00eda colombiana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/95"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
            "id": "EC_38f303a2a5358381e2b3e95b2aa11a84", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Espinosa, Myriam Amparo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Espinosa, Myriam Amparo (1995). El andar como met\u00e1fora territorial paez. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 102 p.", 
                "T/301/Es76an"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
                "Espinosa, Myriam Amparo", 
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "LUCHA DE CLASES", 
                "HISTORIA", 
                "RELACIONES INTERCULTURALES"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632026217742337, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta tesis tiene como tema central la historia del Comando Quint\u00edn-Lame, grupo en armas, dentro del contexto de la recuperaci\u00f3n de la hacienda L\u00f3pez Adentro en el norte del Cauca, Colombia .Se hace \u00e9nfasis especial en la estructura de las relaciones interculturales practicadas por los distintos autores desde sus diferentes visiones culturales. Estas pr\u00e1cticas y discursos interculturales se regularon en un contexto de negociaci\u00f3n entre grupos ind\u00edgenas, dem\u00e1s sectores guerrilleros y el Estado. La investigaci\u00f3n trata las relaciones interculturales dentro de un marco regional, intentando as\u00ed romper con la idea de grupos culturales aislados e ahist\u00f3ricos que tradicionalmente ha sido el enfoque de la antropolog\u00eda colombiana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1995"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/95", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Espinosa, Myriam Amparo (1995). El andar como met\u00e1fora territorial paez. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 102 p.", 
                "T/301/Es76an", 
                "http://hdl.handle.net/10469/95"
            ], 
            "title_short": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COLOMBIA", 
                "LUCHA DE CLASES", 
                "HISTORIA", 
                "RELACIONES INTERCULTURALES"
            ], 
            "title": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rappaport, Joanne"
            ], 
            "author_facet": [
                "Espinosa, Myriam Amparo"
            ], 
            "title_fullStr": "El andar como met\u00e1fora territorial P\u00e1ez"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/95", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/95"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_38f303a2a5358381e2b3e95b2aa11a84"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
        ], 
        "title": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
        "publicationDates": [
            "1983"
        ], 
        "summary": [
            "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ECONOM\u00cdA RURAL"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1983-10", 
                "2009-06-09T14:40:23Z", 
                "2009-06-09T14:40:23Z"
            ], 
            "title_sort": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/535"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "id": "EC_e4517d54408d97da66cfe2620c1d6c6c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M., Ernel (1983). Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas: el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el Valle del Chota. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios del Desarrollo; FLACSO sede Ecuador. Quito. 281 p.", 
                "T/333/G589int"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel", 
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632026494566400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La sociedad ecuatoriana de los a\u00f1os 80, es sustancialmente diferente a la de los a\u00f1os 50, al igual que los problemas que afronta, sin que ello se\u00f1ale la conformaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y libre de las contradiciones de hace dos d\u00e9cadas. Entender los cambios operados en estos a\u00f1os significa entender el proceso de modernizaci\u00f3n capitalista emprendido y el papel protag\u00f3nico del Estado.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1983"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/535", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez M., Ernel (1983). Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas: el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el Valle del Chota. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios del Desarrollo; FLACSO sede Ecuador. Quito. 281 p.", 
                "T/333/G589int", 
                "http://hdl.handle.net/10469/535"
            ], 
            "title_short": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ECONOM\u00cdA RURAL", 
                "HACIENDAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "INTERVENCI\u00d3N DEL ESTADO", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Chiriboga Vega, Manuel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez M, Ernel"
            ], 
            "title_fullStr": "Intervenci\u00f3n estatal y cambios en la racionalidad de las econom\u00edas campesinas : el caso de las comunidades de San Vicente y Tumbatu en el valle del Chota"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/535", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/535"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e4517d54408d97da66cfe2620c1d6c6c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia, Hern\u00e1n"
        ], 
        "title": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
        "publicationDates": [
            "1982"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO URBANO"
            ], 
            [
                "GUAYAQUIL"
            ], 
            [
                "INVASIONES"
            ], 
            [
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1982", 
                "2009-06-10T16:15:13Z", 
                "2009-06-10T16:15:13Z"
            ], 
            "title_sort": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/575"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "id": "EC_449de82ebdbbd803db7cedfe17d480af", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n (1982). Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales, FLACSO Sede Ecuador. Quito.", 
                "T/333.53/V234i"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
                "Valencia, Hern\u00e1n", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632026504003584, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1982"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n (1982). Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales, FLACSO Sede Ecuador. Quito.", 
                "T/333.53/V234i", 
                "http://hdl.handle.net/10469/575"
            ], 
            "title_short": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/575", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_449de82ebdbbd803db7cedfe17d480af"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis"
        ], 
        "title": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
        "publicationDates": [
            "1993"
        ], 
        "summary": [
            "EI estudio de la organizacion cultural del espacio en la Comunidad de Monte Olivo, tema de este ensayo, indaga y busca establecer una perspectiva de estudio desde las pr\u00e1cticas cotidianas y festivas de la poblaci\u00f3n de las diversas estrategias y t\u00e1cticas que los monteolivences realizan, para reproducirse social y espacialmente. Lo novedoso de esta investigaci\u00f3n no radica en haber tomado en cuenta la perspectiva del an\u00e1lisis medioambiente/antropologia, perspectiva que ha sido abordada con mucho acierto por las diversas corrientes te\u00f3ricas en la antropologia ecol\u00f3gica, sino que el aporte y el esfuerzo que representa este trabajo es la valoraci\u00f3n del tratamiento ecopol\u00edtico del espacio, articulado por los conceptos de \"t\u00e1cticas y estrategias\" como construcciones socioculturales, que se expresan en el espacio concreto y no como meras estrategias adaptativas del hombre al medioambiente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ANTROPOLOG\u00cdA CULTURAL Y SOCIAL"
            ], 
            [
                "MEDIO AMBIENTE"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CAMPESINOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1993", 
                "2009-06-08T19:43:38Z", 
                "2009-06-08T19:43:38Z"
            ], 
            "title_sort": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "ANTROPOLOG\u00cdA CULTURAL Y SOCIAL", 
                "MEDIO AMBIENTE", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "EI estudio de la organizacion cultural del espacio en la Comunidad de Monte Olivo, tema de este ensayo, indaga y busca establecer una perspectiva de estudio desde las pr\u00e1cticas cotidianas y festivas de la poblaci\u00f3n de las diversas estrategias y t\u00e1cticas que los monteolivences realizan, para reproducirse social y espacialmente. Lo novedoso de esta investigaci\u00f3n no radica en haber tomado en cuenta la perspectiva del an\u00e1lisis medioambiente/antropologia, perspectiva que ha sido abordada con mucho acierto por las diversas corrientes te\u00f3ricas en la antropologia ecol\u00f3gica, sino que el aporte y el esfuerzo que representa este trabajo es la valoraci\u00f3n del tratamiento ecopol\u00edtico del espacio, articulado por los conceptos de \"t\u00e1cticas y estrategias\" como construcciones socioculturales, que se expresan en el espacio concreto y no como meras estrategias adaptativas del hombre al medioambiente."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/523"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
            "id": "EC_074751b18ccefd018f911a8c68f912cf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis (1993). Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n cultural del espacio en Monte Olivo. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda Andina, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 186 p.", 
                "T/301/L138mu"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA CULTURAL Y SOCIAL", 
                "MEDIO AMBIENTE", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINOS"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607632026508197888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "EI estudio de la organizacion cultural del espacio en la Comunidad de Monte Olivo, tema de este ensayo, indaga y busca establecer una perspectiva de estudio desde las pr\u00e1cticas cotidianas y festivas de la poblaci\u00f3n de las diversas estrategias y t\u00e1cticas que los monteolivences realizan, para reproducirse social y espacialmente. Lo novedoso de esta investigaci\u00f3n no radica en haber tomado en cuenta la perspectiva del an\u00e1lisis medioambiente/antropologia, perspectiva que ha sido abordada con mucho acierto por las diversas corrientes te\u00f3ricas en la antropologia ecol\u00f3gica, sino que el aporte y el esfuerzo que representa este trabajo es la valoraci\u00f3n del tratamiento ecopol\u00edtico del espacio, articulado por los conceptos de \"t\u00e1cticas y estrategias\" como construcciones socioculturales, que se expresan en el espacio concreto y no como meras estrategias adaptativas del hombre al medioambiente.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1993"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/523", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis (1993). Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n cultural del espacio en Monte Olivo. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda Andina, FLACSO Sede Ecuador. Quito. 186 p.", 
                "T/301/L138mu", 
                "http://hdl.handle.net/10469/523"
            ], 
            "title_short": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ANTROPOLOG\u00cdA CULTURAL Y SOCIAL", 
                "MEDIO AMBIENTE", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINOS"
            ], 
            "title": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Decoster, Jean Jaques"
            ], 
            "author_facet": [
                "Laguna Quiroga, Jos\u00e9 Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "Los m\u00faltiples trayectos de una sociedad trashumante: la construcci\u00f3n del espacio en Monte Olivo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/523", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/523"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_074751b18ccefd018f911a8c68f912cf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cristini, Marcela"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Chisari, Omar Osvaldo"
        ], 
        "title": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
        "publicationDates": [
            "1988"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se discute el rol del impuesto a la tierra como variable explicativa de la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda por parte de las firmas agropecuarias. Este impuesto se ha considerado como superior al resto de los mecanismos de imposici\u00f3n (retenciones, por ejemplo) desde el punto de vista de su neutralidad en la asignaci\u00f3n de recursos. A la luz de la experiencia argentina dos modelos principales se consideran como relevantes para el estudio: el caso de incertidumbre de producci\u00f3n y el de racionamiento en el mercado de cr\u00e9dito. Se asegura la existencia de casos en los que el impuesto afecta el nivel de uso de tecnolog\u00eda: 1) cuando el mercado de tierras est\u00e1 cerrado (corto plazo) impidi\u00e9ndose el traslado de la carga del impuesto al precio de la tierra, 2) cuando el productor est\u00e1 racionado en el mercado de cr\u00e9dito y la oferta de tecnolog\u00eda es el\u00e1stica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Econ\u00f3micas"
            ], 
            [
                "econom\u00eda"
            ], 
            [
                "impuesto"
            ], 
            [
                "modelos econ\u00f3micos"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cristini, Marcela", 
                "Chisari, Omar Osvaldo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1988-12-01"
            ], 
            "title_sort": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Econ\u00f3mica", 
                "vol. 34, no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Econ\u00f3micas", 
                "econom\u00eda", 
                "impuesto", 
                "modelos econ\u00f3micos", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se discute el rol del impuesto a la tierra como variable explicativa de la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda por parte de las firmas agropecuarias. Este impuesto se ha considerado como superior al resto de los mecanismos de imposici\u00f3n (retenciones, por ejemplo) desde el punto de vista de su neutralidad en la asignaci\u00f3n de recursos. A la luz de la experiencia argentina dos modelos principales se consideran como relevantes para el estudio: el caso de incertidumbre de producci\u00f3n y el de racionamiento en el mercado de cr\u00e9dito. Se asegura la existencia de casos en los que el impuesto afecta el nivel de uso de tecnolog\u00eda: 1) cuando el mercado de tierras est\u00e1 cerrado (corto plazo) impidi\u00e9ndose el traslado de la carga del impuesto al precio de la tierra, 2) cuando el productor est\u00e1 racionado en el mercado de cr\u00e9dito y la oferta de tecnolog\u00eda es el\u00e1stica.", 
                "The influence of a land tax on the adoption of technology by agricultural producers is discussed in this paper. A land tax has been traditionally considered as neutral on resource allocation and hence superior to other means of taxation (e.g., export taxes). Taking into account the Argentine experience two models are analyzed: the first includes the effects of production uncertainty and the second one assumes credit market rationing. It is shown that the intensity of technology adoption is affected by a tax land in two main cases: 1) when the market for land is closed (short run) and burden of the tax cannot modify the price of land; 2) when the producer is rationed in the credit market and technology is supplied elastically.", 
                "Instituto de Investigaciones Econ\u00f3micas"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/9335", 
                "http://hdl.handle.net/10915/9335", 
                "http://www.depeco.econo.unlp.edu.ar/economica/documentos/20090309104952AM_Economica_353.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Chisari, Omar Osvaldo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
            "id": "AR_ae5fe506fdb2ef83d28badc64f0cea5f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Cristini, Marcela"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
                "Cristini, Marcela", 
                "Ciencias Econ\u00f3micas", 
                "econom\u00eda", 
                "impuesto", 
                "modelos econ\u00f3micos", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631429051613184, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se discute el rol del impuesto a la tierra como variable explicativa de la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda por parte de las firmas agropecuarias. Este impuesto se ha considerado como superior al resto de los mecanismos de imposici\u00f3n (retenciones, por ejemplo) desde el punto de vista de su neutralidad en la asignaci\u00f3n de recursos. A la luz de la experiencia argentina dos modelos principales se consideran como relevantes para el estudio: el caso de incertidumbre de producci\u00f3n y el de racionamiento en el mercado de cr\u00e9dito. Se asegura la existencia de casos en los que el impuesto afecta el nivel de uso de tecnolog\u00eda: 1) cuando el mercado de tierras est\u00e1 cerrado (corto plazo) impidi\u00e9ndose el traslado de la carga del impuesto al precio de la tierra, 2) cuando el productor est\u00e1 racionado en el mercado de cr\u00e9dito y la oferta de tecnolog\u00eda es el\u00e1stica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1988"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 155-184"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/9335", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported (CC BY-NC-ND 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/9335", 
                "http://hdl.handle.net/10915/9335", 
                "http://www.depeco.econo.unlp.edu.ar/economica/documentos/20090309104952AM_Economica_353.pdf"
            ], 
            "title_short": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Econ\u00f3micas", 
                "econom\u00eda", 
                "impuesto", 
                "modelos econ\u00f3micos", 
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported (CC BY-NC-ND 3.0)"
            ], 
            "title_full": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cristini, Marcela", 
                "Chisari, Omar Osvaldo"
            ], 
            "title_fullStr": "El impuesto a la tierra: una discusi\u00f3n de sus efectos econ\u00f3micos para el caso argentino"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/9335", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/9335"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/9335", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/9335"
            }, 
            {
                "url": "http://www.depeco.econo.unlp.edu.ar/economica/documentos/20090309104952AM_Economica_353.pdf", 
                "desc": "http://www.depeco.econo.unlp.edu.ar/economica/documentos/20090309104952AM_Economica_353.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ae5fe506fdb2ef83d28badc64f0cea5f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sili, Marcelo Silio"
        ], 
        "title": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "tierras; uso del suelo; tenencia de la tierra; estructura agraria; Noreste"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sili, Marcelo Silio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-31"
            ], 
            "title_sort": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209/4763", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209/4775"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "topic": [
                "tierras; uso del suelo; tenencia de la tierra; estructura agraria; Noreste"
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
            "id": "AR_a088058c497a8081463cce8afd582ff4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Sili, Marcelo Silio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
                "Sili, Marcelo Silio", 
                "tierras; uso del suelo; tenencia de la tierra; estructura agraria; Noreste"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631435803394048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "c0cf216f-db50-43b0-84cd-1f3e99aa5e26/oai:bibliotecavirtual.unl.edu.ar:article/3209", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "PAMPA; N\u00fam. 7_sup (7): PAMPA; 187-206", 
                "PAMPA; N\u00fam. 7_sup (7): PAMPA; 187-206", 
                "2314-0208", 
                "1669-3299"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209"
            ], 
            "title_short": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "tierras; uso del suelo; tenencia de la tierra; estructura agraria; Noreste"
            ], 
            "title": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
            ], 
            "title_full": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sili, Marcelo Silio"
            ], 
            "title_fullStr": "La transformaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, el uso y la tenencia de la tierra en el Noreste argentino. Una visi\u00f3n de s\u00edntesis"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209", 
                "desc": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3209"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a088058c497a8081463cce8afd582ff4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00fcenaga, Rosario"
        ], 
        "title": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Campa\u00f1a al Desierto"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n econ\u00f3mica", 
                "Campa\u00f1a al Desierto"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr232"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "id": "AR_0a3b470876795d07ce79ffbdefc57140", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
                "G\u00fcenaga, Rosario", 
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n econ\u00f3mica", 
                "Campa\u00f1a al Desierto"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631322603323393, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (2), 145-188. (2001)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr232", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr232"
            ], 
            "title_short": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n econ\u00f3mica", 
                "Campa\u00f1a al Desierto"
            ], 
            "title": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Las repercusiones sociales de las leyes sobre tierras en la zona austral, despu\u00e9s de la Campa\u00f1a al Desierto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.232/pr.232.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr232", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr232"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0a3b470876795d07ce79ffbdefc57140"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Sanz, Vilma Alcira"
        ], 
        "title": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2000"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal", 
                "Sanz, Vilma Alcira"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2000-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia pol\u00edtica", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
                "Fil: Sanz, Vilma Alcira. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2907/pr.2907.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Sanz, Vilma Alcira"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
            "id": "AR_02598a54491db1cc8aab3be36ee8e4e0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
                "Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal", 
                "Historia", 
                "Historia pol\u00edtica", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1607631323292237824, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (1), 9-24. (2000)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2000"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr2907", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2907/pr.2907.pdf"
            ], 
            "title_short": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia pol\u00edtica", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "title": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arrondo, C\u00e9sar An\u00edbal", 
                "Sanz, Vilma Alcira"
            ], 
            "title_fullStr": "La ocupaci\u00f3n de tierras en el pago de la Magdalena : De los primeros repartimientos hasta la ocupaci\u00f3n de comienzos del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2907/pr.2907.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2907/pr.2907.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_02598a54491db1cc8aab3be36ee8e4e0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
        ], 
        "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "historia"
            ], 
            [
                "pol\u00edtica ambiental"
            ], 
            [
                "cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "ecosistemas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-01-20"
            ], 
            "title_sort": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915/30756", 
                "/*ref*/Bartra, Roger. Estructura agraria y clases sociales en M\u00e9xico. 5\u00aa ed. M\u00e9xico. Serie Popular Era. Instituto de Investigaciones Sociales. UNAM. 1980. 182 p.", 
                "/*ref*/Escobar A. and Susan Paulson. The Emergence of Collective Ethnic Identities and Alternative Political Ecologies in the Colombian Pacific Rainforest.", 
                "/*ref*/Estrategia Nacional de Cambio Clim\u00e1tico M\u00e9xico 2007 http://www.ine.gob.mx Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (FAO por sus siglas en ingl\u00e9s) Estudios Sobre la Tenencia de la tierra. 3. Tenencia de la Tierra y Desarrollo Rural. Roma 2003. En: www.fao.org/DOCREP/005/Y4307s/y4307s05.htm - 62k -", 
                "/*ref*/Garc\u00eda, Rolando. Interdisciplinariedad y sistemas complejos. En: Leff, Enrique (et. al.) Ciencias Sociales y Formaci\u00f3n Ambiental. M\u00e9xico. Editorial Gedisa. Centro de Investigaci\u00f3n Interdisciplinaria en Humanidades. UNAM. 1994. 321 p.", 
                "/*ref*/G\u00f3mez-Pompa Arturo. La conservaci\u00f3n de la biodiversidad en M\u00e9xico. Mitos y realidades. Departamento de Bot\u00e1nica. Universidad de California, Riverside. Conferencia Magistral presentada en VII Congreso Latinoamericano de Bot\u00e1nica XIV Congreso Mexicano de Bot\u00e1nica. Por publicarse en: Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico. Ciudad de M\u00e9xico 18-24 Octubre, 1998.", 
                "/*ref*/Hern\u00e1ndez Sampieri, Roberto et al. Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n. M\u00e9xico. Mc Graw Hill. Tercera edici\u00f3n. 2003. p. 705.", 
                "/*ref*/Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. 1997 Delitos ambientales. Secretar\u00eda de Medio Ambiente Recursos Naturales y Pesca. M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Mart\u00ednez, M. La investigaci\u00f3n cualtitativa etnogr\u00e1fica en educaci\u00f3n. Merino P. y Mariana Hern\u00e1ndez. Destrucci\u00f3n de instituciones comunitarias y deterioro de los bosques en la Reserva de la Biosfera Mariposa Monarca, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Instituto de Investigaciones Sociales. Revista Mexicana de Sociolog\u00eda, a\u00f1o 66, n\u00fam. 2, abril-junio, 2004, M\u00e9xico p. 261-309.", 
                "/*ref*/Ord\u00f3\u00f1ez, et al. La Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras, Distrito Federal: Los caminos de la conservaci\u00f3n. Borrador de cap\u00edtulo de libro para el maestro de secundaria. Facultad de Ciencias. UNAM. Coordinadora: Ana Barahona E.", 
                "/*ref*/Ordo\u00f1ez, M. J. Y O. Flores. 1995. \u00c1reas Naturales Protegidas. Pronatura A.C. M\u00e9xico. 43 p.", 
                "/*ref*/Ostrom Elinor. El gobierno de los Bienes Comunes. La evoluci\u00f3n de las instituciones de acci\u00f3n colectiva. M\u00e9xico. CRIM-UNAM Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. 2000 395 p.p.", 
                "/*ref*/Paz Salinas, Ma. Fernanda. La participaci\u00f3n en el manejo de las \u00e1reas naturales protegidas. M\u00e9xico. CRIM-UNAM 2005 p.359", 
                "/*ref*/Pimbert Michel y Jules N. Pretty. Parks, people and professionals: Putting \u2018participation\u2019 into protected-area management. P. 297-330", 
                "/*ref*/Prem, Hanns. Milpa y Hacienda. Tenencia de la tierra ind\u00edgena y espa\u00f1ola en la cuenca del Alto Atoyac, Puebla, M\u00e9xico 1520-1650. M\u00e9xic. Fondo de Cultura Econ\u00f3mica S.A. de C.V. p.306", 
                "/*ref*/Resende M. y M. L. Mendonca. Las Pol\u00edticas Destructivas del Banco Mundial en el Medio Rural. Red de Investigaci\u00f3n Acci\u00f3n Sobre la Tierra. 13 de febrero de 2006. http://www.acciontierra.org/display.php?article=406", 
                "/*ref*/Rodr\u00edguez V. Daniel. Apuntes del curso Desarrollo Sustentable. Escuela Nacional de Trabajo Social. UNAM. 2007", 
                "/*ref*/Sojo Carlos. Director, Costa Rica Office Latin America Faculty of Social Scienses. The idea of citizenship in the Latin America debate.FLACSO CEPAL Review 76 2002", 
                "/*ref*/Stavenhagen, Rodolfo. Plan de acci\u00f3n inmediato para el desarrollo coordinado del sector agropecuario y forestal.", 
                "/*ref*/Toledo, V\u00edctor. El metabolismo social: Las Relaciones entre la Sociedad y la Naturaleza. En: F. Garrido, et al (eds). LAS CIENCIAS SOCIO AMBIENTALES. Editorial Trotta. Madrid.2006. en prensa. P.23", 
                "/*ref*/Toledo, V\u00edctor. Ejidos y comunidades. Lugar de inicio del desarrollo sustentable en M\u00e9xico. En: Carabias Julia et. Al. Desarrollo sustentable \u00bfrealidad o ret\u00f3rica? Ecuador. Ediciones ABYAYALA 1999 p. 44-66", 
                "/*ref*/Van Dam, Chris. Consultor. II Conferencia Electr\u00f3nica: 17 de julio al 30 de agosto de 2000. Reformas Agrarias y Mercados de Tierras. La tenencia de la tierra en Am\u00e9rica Latina. El Estado del Arte de la Discusi\u00f3n en la regi\u00f3n. Uni\u00f3n Mundial para la Naturaleza. Agosto, 1999. En: http://www.grupochorlavi.org/php/doc/documentos/setenencia.html", 
                "/*ref*/Warman, Arturo. \u2026 Y venimos a contradedir. Los campesinos de Morelos y el estado nacional. M\u00e9xico. Ediciones de la casa chata. 1976. Pp. 351"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Norteam\u00e9rica", 
                "Contempor\u00e1neo"
            ], 
            "topic": [
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "id": "CR_6f058cbd22c126641ab60d4d8c8349be", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/dre.v9i0.30915"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda", 
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1610351846180782080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/30915", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda \u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "1409-469X", 
                "2215-3292", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915", 
                "10.15517/dre.v9i0.30915"
            ], 
            "title_short": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda \u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "title_fullStr": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_6f058cbd22c126641ab60d4d8c8349be"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Artavia Rodr\u00edguez, Luis Guillermo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Salas Gonz\u00e1lez, Denis"
        ], 
        "title": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La protecci\u00f3n de los recursos naturales en Costa Rica se inicia en la d\u00e9cada de los a\u00f1os setenta. Es dentro de este marco y propiamente en 1975 que se establece la reserva forestal de San Ram\u00f3n, hoy reserva biol\u00f3gica Alberto Manuel Brenes Mora, localizada al noroeste de cant\u00f3n de San Ram\u00f3n, provincia de Alajuela.\u00a0Dicho espacio protegido enfrenta un significativo proceso de apropiaci\u00f3n de tierras. El an\u00e1lisis de dicha problem\u00e1tica revela que de las 7 500 hect\u00e1reas que Comprende el \u00e1rea protegida, alrededor de un 60 % (4 900 hect\u00e1reas) se encuentran en tr\u00e1mite de posesi\u00f3n por parte de actores privados, lo cual genera un problema en la gesti\u00f3n y manejo del \u00e1rea protegida."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reserva biol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "espacio protegido"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "manejo y gesti\u00f3n ambiental"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Artavia Rodr\u00edguez, Luis Guillermo", 
                "Salas Gonz\u00e1lez, Denis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-08-05"
            ], 
            "title_sort": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/11437/10786"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sistema Editorial y de Difusi\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (SIEDIN) de la Universidad de Costa Ri"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Reserva biol\u00f3gica", 
                "espacio protegido", 
                "tenencia de la tierra", 
                "manejo y gesti\u00f3n ambiental"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La protecci\u00f3n de los recursos naturales en Costa Rica se inicia en la d\u00e9cada de los a\u00f1os setenta. Es dentro de este marco y propiamente en 1975 que se establece la reserva forestal de San Ram\u00f3n, hoy reserva biol\u00f3gica Alberto Manuel Brenes Mora, localizada al noroeste de cant\u00f3n de San Ram\u00f3n, provincia de Alajuela.\u00a0Dicho espacio protegido enfrenta un significativo proceso de apropiaci\u00f3n de tierras. El an\u00e1lisis de dicha problem\u00e1tica revela que de las 7 500 hect\u00e1reas que Comprende el \u00e1rea protegida, alrededor de un 60 % (4 900 hect\u00e1reas) se encuentran en tr\u00e1mite de posesi\u00f3n por parte de actores privados, lo cual genera un problema en la gesti\u00f3n y manejo del \u00e1rea protegida."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/11437"
            ], 
            "author2": [
                "Salas Gonz\u00e1lez, Denis"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
            "id": "CR_b79d4c5552d69a0dfbf2a2272c3191ca", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Artavia Rodr\u00edguez, Luis Guillermo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
                "Artavia Rodr\u00edguez, Luis Guillermo", 
                "Reserva biol\u00f3gica", 
                "espacio protegido", 
                "tenencia de la tierra", 
                "manejo y gesti\u00f3n ambiental"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1610351878948782080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sistema Editorial y de Difusi\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (SIEDIN) de la Universidad de Costa Ri"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La protecci\u00f3n de los recursos naturales en Costa Rica se inicia en la d\u00e9cada de los a\u00f1os setenta. Es dentro de este marco y propiamente en 1975 que se establece la reserva forestal de San Ram\u00f3n, hoy reserva biol\u00f3gica Alberto Manuel Brenes Mora, localizada al noroeste de cant\u00f3n de San Ram\u00f3n, provincia de Alajuela.\u00a0Dicho espacio protegido enfrenta un significativo proceso de apropiaci\u00f3n de tierras. El an\u00e1lisis de dicha problem\u00e1tica revela que de las 7 500 hect\u00e1reas que Comprende el \u00e1rea protegida, alrededor de un 60 % (4 900 hect\u00e1reas) se encuentran en tr\u00e1mite de posesi\u00f3n por parte de actores privados, lo cual genera un problema en la gesti\u00f3n y manejo del \u00e1rea protegida.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/11437", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Reflexiones"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Reflexiones; Vol. 85, N\u00fam. 1-2 (2006)", 
                "Revista Reflexiones; Vol. 85, N\u00fam. 1-2 (2006)", 
                "Reflexiones; Vol. 85, N\u00fam. 1-2 (2006)", 
                "1659-2859", 
                "1021-1209", 
                "10.15517/rr.v85i1", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/11437"
            ], 
            "title_short": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reserva biol\u00f3gica", 
                "espacio protegido", 
                "tenencia de la tierra", 
                "manejo y gesti\u00f3n ambiental"
            ], 
            "title": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Reflexiones", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Artavia Rodr\u00edguez, Luis Guillermo", 
                "Salas Gonz\u00e1lez, Denis"
            ], 
            "title_fullStr": "LA TENENCIA DE LA TIERRA EN LA RESERVA BIOL\u00d3GICA ALBERTO MANUEL BRENES, COSTA RICA, 1964 \u2013 2005"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/11437", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/11437"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_b79d4c5552d69a0dfbf2a2272c3191ca"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guill\u00e9n Araya, Mar\u00eda Jos\u00e9"
        ], 
        "title": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo estudia dos episodios de ocupaciones de tierras en la zona de enclave bananero de Sarapiqu\u00ed, durante el periodo que va de 1980 al 2009 para conocer el papel que cumple el estado en los procesos pol\u00edticos de conflicto agrario. En el an\u00e1lisis de las narrativas campesinas -en torno a las tomas de tierra, a las negociaciones p\u00fablicas, las acciones colectivas y las disposiciones discursivas y organizativas- se problematiza las nociones de \u201causencia\u201d y/o \u201cabandono\u201d estatal, para llegar a la conclusi\u00f3n de que el estado puede estar institucionalmente ausente cuando se le piensa desde el ideal benefactor, pero presente selectivamente en procesos de judicializaci\u00f3n, criminalizaci\u00f3n y represi\u00f3n; asimismo, se demuestra como el estado est\u00e1 donde menos se le busca: en las pr\u00e1cticas organizativas campesinas y su anhelo cotidiano de reconocimiento legal. El ajuste estructural promovi\u00f3 la contracci\u00f3n estatal, sin embargo, se concluye que \u00e9sta no fue absoluta, ocurri\u00f3 en los \u00e1mbitos redistributivos m\u00e1s no as\u00ed en los represivos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "clase campesina"
            ], 
            [
                "estado"
            ], 
            [
                "estructura agraria"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "enclave bananero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guill\u00e9n Araya, Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-05-14"
            ], 
            "title_sort": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279/32759", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279/32829", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279/32839", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/downloadSuppFile/31279/4282", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/downloadSuppFile/31279/4283"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sistema Editorial y de Difusi\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (SIEDIN) de la Universidad de Costa Ri"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Centroam\u00e9rica; Costa Rica", 
                "1980-2009"
            ], 
            "topic": [
                "clase campesina", 
                "estado", 
                "estructura agraria", 
                "tenencia de la tierra", 
                "enclave bananero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo estudia dos episodios de ocupaciones de tierras en la zona de enclave bananero de Sarapiqu\u00ed, durante el periodo que va de 1980 al 2009 para conocer el papel que cumple el estado en los procesos pol\u00edticos de conflicto agrario. En el an\u00e1lisis de las narrativas campesinas -en torno a las tomas de tierra, a las negociaciones p\u00fablicas, las acciones colectivas y las disposiciones discursivas y organizativas- se problematiza las nociones de \u201causencia\u201d y/o \u201cabandono\u201d estatal, para llegar a la conclusi\u00f3n de que el estado puede estar institucionalmente ausente cuando se le piensa desde el ideal benefactor, pero presente selectivamente en procesos de judicializaci\u00f3n, criminalizaci\u00f3n y represi\u00f3n; asimismo, se demuestra como el estado est\u00e1 donde menos se le busca: en las pr\u00e1cticas organizativas campesinas y su anhelo cotidiano de reconocimiento legal. El ajuste estructural promovi\u00f3 la contracci\u00f3n estatal, sin embargo, se concluye que \u00e9sta no fue absoluta, ocurri\u00f3 en los \u00e1mbitos redistributivos m\u00e1s no as\u00ed en los represivos."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
            "id": "CR_2c3d60eb571ebab46b7d609f7fb02087", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Guill\u00e9n Araya, Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rr.v97i1.31279"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
                "Guill\u00e9n Araya, Mar\u00eda Jos\u00e9", 
                "clase campesina", 
                "estado", 
                "estructura agraria", 
                "tenencia de la tierra", 
                "enclave bananero"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1610351879899840512, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sistema Editorial y de Difusi\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (SIEDIN) de la Universidad de Costa Ri"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo estudia dos episodios de ocupaciones de tierras en la zona de enclave bananero de Sarapiqu\u00ed, durante el periodo que va de 1980 al 2009 para conocer el papel que cumple el estado en los procesos pol\u00edticos de conflicto agrario. En el an\u00e1lisis de las narrativas campesinas -en torno a las tomas de tierra, a las negociaciones p\u00fablicas, las acciones colectivas y las disposiciones discursivas y organizativas- se problematiza las nociones de \u201causencia\u201d y/o \u201cabandono\u201d estatal, para llegar a la conclusi\u00f3n de que el estado puede estar institucionalmente ausente cuando se le piensa desde el ideal benefactor, pero presente selectivamente en procesos de judicializaci\u00f3n, criminalizaci\u00f3n y represi\u00f3n; asimismo, se demuestra como el estado est\u00e1 donde menos se le busca: en las pr\u00e1cticas organizativas campesinas y su anhelo cotidiano de reconocimiento legal. El ajuste estructural promovi\u00f3 la contracci\u00f3n estatal, sin embargo, se concluye que \u00e9sta no fue absoluta, ocurri\u00f3 en los \u00e1mbitos redistributivos m\u00e1s no as\u00ed en los represivos.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html", 
                "audio/x-wav"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/31279", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Revista Reflexiones"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Reflexiones; Vol. 97, N\u00fam. 1 (2018); 27-38", 
                "Revista Reflexiones; Vol. 97, N\u00fam. 1 (2018); 27-38", 
                "Reflexiones; Vol. 97, N\u00fam. 1 (2018); 27-38", 
                "1659-2859", 
                "1021-1209", 
                "10.15517/rr.v97i1", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279", 
                "10.15517/rr.v97i1.31279"
            ], 
            "title_short": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "clase campesina", 
                "estado", 
                "estructura agraria", 
                "tenencia de la tierra", 
                "enclave bananero"
            ], 
            "title": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Revista Reflexiones", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Investigaciones Sociales"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guill\u00e9n Araya, Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ], 
            "title_fullStr": "Al comp\u00e1s de la tonada estatal: Conflicto agrario en Sarapiqu\u00ed, 1980-2009"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/reflexiones/article/view/31279"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_2c3d60eb571ebab46b7d609f7fb02087"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Madrid P\u00e9rez, Antonio"
        ], 
        "title": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En este texto se estudian las razones que justifican la introducci\u00f3n de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales (DESC) en los procesos de justicia transicional. Este estudio, que se centrar\u00e1 especialmente en el derecho a la propiedad y a la tierra, se enmarca en un \u00e1mbito de reflexi\u00f3n m\u00e1s amplio: la relaci\u00f3n entre la epistemolog\u00eda jur\u00eddica y el padecimiento de las personas derivado, por lo menos en parte, de estructuras pol\u00edtico-jur\u00eddicas, militares, econ\u00f3micas o administrativas. A trav\u00e9s del estudio de la presencia de los DESC en los procesos transicionales, se muestra la relevancia que tiene la utilizaci\u00f3n de una u otra epistemolog\u00eda jur\u00eddica sobre las causas del padecimiento de las personas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales"
            ], 
            [
                "Filosof\u00eda del Derecho"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Madrid P\u00e9rez, Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12", 
                "2015-06-16T11:56:23Z", 
                "2015-06-16T11:56:23Z"
            ], 
            "title_sort": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris;26"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres, Lima, Per\u00fa."
            ], 
            "topic": [
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Filosof\u00eda del Derecho", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este texto se estudian las razones que justifican la introducci\u00f3n de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales (DESC) en los procesos de justicia transicional. Este estudio, que se centrar\u00e1 especialmente en el derecho a la propiedad y a la tierra, se enmarca en un \u00e1mbito de reflexi\u00f3n m\u00e1s amplio: la relaci\u00f3n entre la epistemolog\u00eda jur\u00eddica y el padecimiento de las personas derivado, por lo menos en parte, de estructuras pol\u00edtico-jur\u00eddicas, militares, econ\u00f3micas o administrativas. A trav\u00e9s del estudio de la presencia de los DESC en los procesos transicionales, se muestra la relevancia que tiene la utilizaci\u00f3n de una u otra epistemolog\u00eda jur\u00eddica sobre las causas del padecimiento de las personas.", 
                "In this paper, we study the reasons for the introduction of social, economic and cultural rights in transitional justice processes. This study, which will focus on the right to property and land, is part of a wider reflection field: the relationship between legal epistemology and the suffering of the people derived, at least in part, political structures -legal, military, economic or administrative-. Through the study of the presence of social, economic and cultural rights intransitional processes, shows there levance of the use of one or another legal epistemology on the causes of the suffering of the people."
            ], 
            "url": [
                "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/22", 
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1023"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
            "id": "PE_336a1766c4c6d445accdb32285a1b873", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "USMP-Institucional", 
            "author": [
                "Madrid P\u00e9rez, Antonio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Madrid P\u00e9rez, A. (2013). La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano. Vox Juris, vol. 26 (2), pp. 107-128", 
                "1812-6804"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
            "spellingShingle": [
                "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
                "Madrid P\u00e9rez, Antonio", 
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Filosof\u00eda del Derecho", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1612509968334848000, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres, Lima, Per\u00fa."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este texto se estudian las razones que justifican la introducci\u00f3n de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales (DESC) en los procesos de justicia transicional. Este estudio, que se centrar\u00e1 especialmente en el derecho a la propiedad y a la tierra, se enmarca en un \u00e1mbito de reflexi\u00f3n m\u00e1s amplio: la relaci\u00f3n entre la epistemolog\u00eda jur\u00eddica y el padecimiento de las personas derivado, por lo menos en parte, de estructuras pol\u00edtico-jur\u00eddicas, militares, econ\u00f3micas o administrativas. A trav\u00e9s del estudio de la presencia de los DESC en los procesos transicionales, se muestra la relevancia que tiene la utilizaci\u00f3n de una u otra epistemolog\u00eda jur\u00eddica sobre las causas del padecimiento de las personas.", 
            "institution": [
                "USMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "USMP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "USMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.repositorioacademico.usmp.edu.pe:usmp/1023", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres - USMP", 
                "REPOSITORIO ACAD\u00c9MICO USMP", 
                "reponame:USMP-Institucional", 
                "instname:Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
                "instacron:USMP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Madrid P\u00e9rez, A. (2013). La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano. Vox Juris, vol. 26 (2), pp. 107-128", 
                "1812-6804", 
                "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/22", 
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1023"
            ], 
            "title_short": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derechos econ\u00f3micos y sociales", 
                "Filosof\u00eda del Derecho", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Madrid P\u00e9rez, Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "La fundamentaci\u00f3n de los DESC (Derechos Ec\u00f3nomicos, Sociales y Culturales) en los procesos de justicia transicional: contribuci\u00f3n a una epistemolog\u00eda jur\u00eddica del sufrimiento humano"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/22", 
                "desc": "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/22"
            }, 
            {
                "url": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1023", 
                "desc": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1023"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_336a1766c4c6d445accdb32285a1b873"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Suess, Paulo, 1938-"
        ], 
        "title": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
        "publicationDates": [
            "1985"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Comunidades ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Ind\u00edgenas-Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Grupos de presi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Teolog\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Suess, Paulo, 1938-"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1985", 
                "2013-06-11T18:38:37Z", 
                "2013-06-11T18:38:37Z"
            ], 
            "title_sort": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Reproducci\u00f3n del documento original", 
                "Revista latinoamericana de teolog\u00eda (1985), vol. 2, no. 6, p. 303-319."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Centroamericana \"Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as\""
            ], 
            "topic": [
                "Comunidades ind\u00edgenas", 
                "Ind\u00edgenas-Tenencia de la tierra", 
                "Grupos de presi\u00f3n", 
                "Teolog\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10972/1136"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
            "id": "SV_d8a0c68fa3e182c28223864f218d66fe", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES", 
            "author": [
                "Suess, Paulo, 1938-"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0259-9872"
            ], 
            "instname_str": "Consorcio de Bibliotecas Universitarias de El Salvador", 
            "spellingShingle": [
                "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
                "Suess, Paulo, 1938-", 
                "Comunidades ind\u00edgenas", 
                "Ind\u00edgenas-Tenencia de la tierra", 
                "Grupos de presi\u00f3n", 
                "Teolog\u00eda"
            ], 
            "score": 2378.8164, 
            "_version_": 1612586608033267712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Centroamericana \"Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as\""
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "institution": [
                "CBUES"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "El Salvador", 
            "publishDate": [
                "1985"
            ], 
            "network_acronym_str": "SV", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "17 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES"
            ], 
            "instacron_str": "CBUES", 
            "oai_identifier_str": "oai:http://redicces.org.sv:10972/1136", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "\u00a9 Universidad Centroamericana \"Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as\", 1985"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES", 
                "instname:Consorcio de Bibliotecas Universitarias de El Salvador", 
                "instacron:CBUES"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "0259-9872", 
                "http://hdl.handle.net/10972/1136"
            ], 
            "title_short": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Comunidades ind\u00edgenas", 
                "Ind\u00edgenas-Tenencia de la tierra", 
                "Grupos de presi\u00f3n", 
                "Teolog\u00eda"
            ], 
            "title": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "\u00a9 Universidad Centroamericana \"Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as\", 1985", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Centroamericana \"Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as\" (UCA)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Suess, Paulo, 1938-"
            ], 
            "title_fullStr": "Alteridad \u2013 integraci\u00f3n \u2013 resistencia : apuntes sobre la liberaci\u00f3n y la causa ind\u00edgena"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10972/1136", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10972/1136"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "SV_d8a0c68fa3e182c28223864f218d66fe"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ferreyra, Ana In\u00e9s"
        ], 
        "title": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo pretendemos aproximarnos al complejo mundo rural cordob\u00e9s y observar otras formas de tenencias de la tierra, con sus pr\u00e1cticas de producci\u00f3n y trabajo, los diversos actores que se mueven dentro y fuera de la unidad, sus trayectorias personales y empresarias y las m\u00faltiples relaciones sociales que los vincularon. Procuraremos ampliar nuestra mirada hacia el contexto en que operaron en el marco regional e interregional. A los fines de comparar y observar los cambios y permanencias que se fueron dando, hemos acotado nuestra observaci\u00f3n a un conjunto de establecimientos rurales que hacia finales del siglo XVIII pas\u00f3 a ser administrado por la orden Betlemita y forman una unidad de producci\u00f3n que se puede seguir en el largo plazo, desde que se construye socialmente el espacio que ocupan, a fines del siglo XVI, hasta la segunda mitad del siglo XIX."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Medio rural"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agraria"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Betlemitas"
            ], 
            [
                "Establecimientos rurales"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Tenancy of the land"
            ], 
            [
                "Betlemites"
            ], 
            [
                "Rural establishments"
            ], 
            [
                "Rural production"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ferreyra, Ana In\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a11"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Medio rural", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Betlemitas", 
                "Establecimientos rurales", 
                "Producci\u00f3n rural", 
                "Tenancy of the land", 
                "Betlemites", 
                "Rural establishments", 
                "Rural production"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo pretendemos aproximarnos al complejo mundo rural cordob\u00e9s y observar otras formas de tenencias de la tierra, con sus pr\u00e1cticas de producci\u00f3n y trabajo, los diversos actores que se mueven dentro y fuera de la unidad, sus trayectorias personales y empresarias y las m\u00faltiples relaciones sociales que los vincularon. Procuraremos ampliar nuestra mirada hacia el contexto en que operaron en el marco regional e interregional. A los fines de comparar y observar los cambios y permanencias que se fueron dando, hemos acotado nuestra observaci\u00f3n a un conjunto de establecimientos rurales que hacia finales del siglo XVIII pas\u00f3 a ser administrado por la orden Betlemita y forman una unidad de producci\u00f3n que se puede seguir en el largo plazo, desde que se construye socialmente el espacio que ocupan, a fines del siglo XVI, hasta la segunda mitad del siglo XIX.", 
                "In this work we intend an approaching to the complex rural world of Cordoba and observe other ways of land tenancy, with its productive and work practices, the different actors that moves inside and outside the unity, their personal and entrepreneur trayectories and the multiple social relationships that linked them. We will try to wide our view towards the context in which they operated in the regional and interregional frame. In order to compare and observe the changes and permanencies that take place, we have to reduce our observation to a group of rural establishments that towards the end of the XVIIIth century turned to be administered by the Bentlemite order and formed a unity of production that can be followed in the long term, since the moment were is socially built the occupied space, at the end of the XVIth century to the second half of the XIXth century."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.497/pr.497.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr497"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
            "id": "AR_bdb0a0ad630cf33db64c4aee53b597a1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ferreyra, Ana In\u00e9s"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
                "Ferreyra, Ana In\u00e9s", 
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Medio rural", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Betlemitas", 
                "Establecimientos rurales", 
                "Producci\u00f3n rural", 
                "Tenancy of the land", 
                "Betlemites", 
                "Rural establishments", 
                "Rural production"
            ], 
            "score": 2211.7603, 
            "_version_": 1607631462339706880, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo pretendemos aproximarnos al complejo mundo rural cordob\u00e9s y observar otras formas de tenencias de la tierra, con sus pr\u00e1cticas de producci\u00f3n y trabajo, los diversos actores que se mueven dentro y fuera de la unidad, sus trayectorias personales y empresarias y las m\u00faltiples relaciones sociales que los vincularon. Procuraremos ampliar nuestra mirada hacia el contexto en que operaron en el marco regional e interregional. A los fines de comparar y observar los cambios y permanencias que se fueron dando, hemos acotado nuestra observaci\u00f3n a un conjunto de establecimientos rurales que hacia finales del siglo XVIII pas\u00f3 a ser administrado por la orden Betlemita y forman una unidad de producci\u00f3n que se puede seguir en el largo plazo, desde que se construye socialmente el espacio que ocupan, a fines del siglo XVI, hasta la segunda mitad del siglo XIX.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr497", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.497/pr.497.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr497"
            ], 
            "title_short": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Medio rural", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Betlemitas", 
                "Establecimientos rurales", 
                "Producci\u00f3n rural", 
                "Tenancy of the land", 
                "Betlemites", 
                "Rural establishments", 
                "Rural production"
            ], 
            "title": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ferreyra, Ana In\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Patrimonio y producci\u00f3n en las tierras de los betlemitas. C\u00f3rdoba, 1600-1870"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.497/pr.497.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.497/pr.497.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr497", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr497"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_bdb0a0ad630cf33db64c4aee53b597a1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rojas, Guido Alonso Vargas"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Campos Dur\u00e1n, Daniela"
        ], 
        "title": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "doi: 10.12957/geouerj.2017.24786Este art\u00edculo tiene como objetivo realizar un an\u00e1lisis, mediante revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica, de los conflictos que se han dado entre los ind\u00edgenas y la poblaci\u00f3n no ind\u00edgena en la comunidad Bribri de Salitre. Donde se determin\u00f3 que la principal problem\u00e1tica que enfrenta la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, son actos de violencia por parte de los no ind\u00edgenas, a causa de la tenencia de la tierra, quienes han organizado grupos de car\u00e1cter paramilitar con el objetivo de reprimir a los nativos. Ante esta situaci\u00f3n la respuesta del estado ha sido d\u00e9bil y ambigua, ya que no ha planteado soluciones claras al conflicto, dejando abierta la posibilidad a los blancos de ocupar estos territorios, contraponi\u00e9ndose as\u00ed a las leyes de la Rep\u00fablica y convenios internacionales que los defienden, tales como el Convenio 169 \u201cConvenio sobre Pueblos Ind\u00edgenas y Tribales en Pa\u00edses Independientes\u201d y la Ley N\u00b0 6172 \u201cLey Ind\u00edgena\u201d de la Rep\u00fablica de Costa Rica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Autonom\u00eda ind\u00edgena, Invasi\u00f3n de territorios, Legislaci\u00f3n, Tenencia de la tierra, Salitre."
            ], 
            [
                "Indigenous autonomy, Invasion of territories, Legislation, Salitre."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-30"
            ], 
            "title_sort": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.e-publicacoes.uerj.br/index.php/geouerj/article/view/24786/23064"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade do Estado do Rio de Janeiro"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Autonom\u00eda ind\u00edgena, Invasi\u00f3n de territorios, Legislaci\u00f3n, Tenencia de la tierra, Salitre.", 
                "Indigenous autonomy, Invasion of territories, Legislation, Salitre."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "doi: 10.12957/geouerj.2017.24786Este art\u00edculo tiene como objetivo realizar un an\u00e1lisis, mediante revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica, de los conflictos que se han dado entre los ind\u00edgenas y la poblaci\u00f3n no ind\u00edgena en la comunidad Bribri de Salitre. Donde se determin\u00f3 que la principal problem\u00e1tica que enfrenta la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, son actos de violencia por parte de los no ind\u00edgenas, a causa de la tenencia de la tierra, quienes han organizado grupos de car\u00e1cter paramilitar con el objetivo de reprimir a los nativos. Ante esta situaci\u00f3n la respuesta del estado ha sido d\u00e9bil y ambigua, ya que no ha planteado soluciones claras al conflicto, dejando abierta la posibilidad a los blancos de ocupar estos territorios, contraponi\u00e9ndose as\u00ed a las leyes de la Rep\u00fablica y convenios internacionales que los defienden, tales como el Convenio 169 \u201cConvenio sobre Pueblos Ind\u00edgenas y Tribales en Pa\u00edses Independientes\u201d y la Ley N\u00b0 6172 \u201cLey Ind\u00edgena\u201d de la Rep\u00fablica de Costa Rica.", 
                "doi: 10.12957/geouerj.2017.24786The objective of this article is to perform an analysis, through literature review of the conflicts that have taken place between the indigenous and non-indigenous population in the Bribri community of Salitre, where it was determined that the main problem faced by the indigenous population, acts of violence by the non-indigenous peoples, because of the possession of the land, who have organized paramilitary groups with the aim of suppressing the natives. In this situation the state's response has been weak and ambiguous, since it has not raised clear solutions to the conflict, leaving the possibility open for the whites people to occupy these territories, in contrast to the laws of the Republic and international conventions that defend them, such as the Convention 169 \"Convention concerning Indigenous and Tribal Peoples in Independent Countries\" and the Law No. 6172 \"Indigenous Law\" of the Republic of Costa Rica."
            ], 
            "author2": [
                "Campos Dur\u00e1n, Daniela"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.e-publicacoes.uerj.br/index.php/geouerj/article/view/24786", 
                "10.12957/geouerj.2017.24786"
            ], 
            "id": "BR_917bcc918c6468192a7405c4fba3b8bb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Geo UERJ", 
            "author": [
                "Rojas, Guido Alonso Vargas"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.12957/geouerj.2017.24786"
            ], 
            "instname_str": "Universidade do Estado do Rio de Janeiro", 
            "spellingShingle": [
                "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
                "Rojas, Guido Alonso Vargas", 
                "Autonom\u00eda ind\u00edgena, Invasi\u00f3n de territorios, Legislaci\u00f3n, Tenencia de la tierra, Salitre.", 
                "Indigenous autonomy, Invasion of territories, Legislation, Salitre."
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1608244699500380160, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade do Estado do Rio de Janeiro"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "doi: 10.12957/geouerj.2017.24786Este art\u00edculo tiene como objetivo realizar un an\u00e1lisis, mediante revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica, de los conflictos que se han dado entre los ind\u00edgenas y la poblaci\u00f3n no ind\u00edgena en la comunidad Bribri de Salitre. Donde se determin\u00f3 que la principal problem\u00e1tica que enfrenta la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, son actos de violencia por parte de los no ind\u00edgenas, a causa de la tenencia de la tierra, quienes han organizado grupos de car\u00e1cter paramilitar con el objetivo de reprimir a los nativos. Ante esta situaci\u00f3n la respuesta del estado ha sido d\u00e9bil y ambigua, ya que no ha planteado soluciones claras al conflicto, dejando abierta la posibilidad a los blancos de ocupar estos territorios, contraponi\u00e9ndose as\u00ed a las leyes de la Rep\u00fablica y convenios internacionales que los defienden, tales como el Convenio 169 \u201cConvenio sobre Pueblos Ind\u00edgenas y Tribales en Pa\u00edses Independientes\u201d y la Ley N\u00b0 6172 \u201cLey Ind\u00edgena\u201d de la Rep\u00fablica de Costa Rica.", 
            "institution": [
                "UERJ"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Geo UERJ"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UERJ", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.e-publicacoes.uerj.br:article/24786", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geo UERJ; n. 31 (2017): Jul/Dez; 607-620", 
                "1981-9021", 
                "1415-7543", 
                "reponame:Geo UERJ", 
                "instname:Universidade do Estado do Rio de Janeiro", 
                "instacron:UERJ"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION"
            ], 
            "title_short": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Autonom\u00eda ind\u00edgena, Invasi\u00f3n de territorios, Legislaci\u00f3n, Tenencia de la tierra, Salitre.", 
                "Indigenous autonomy, Invasion of territories, Legislation, Salitre."
            ], 
            "title": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Rojas, Guido Alonso Vargas", 
                "Campos Dur\u00e1n, Daniela"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://www.e-publicacoes.uerj.br/index.php/geouerj/article/view/24786"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rojas, Guido Alonso Vargas", 
                "Campos Dur\u00e1n, Daniela"
            ], 
            "title_fullStr": "IMPACTO DE LAS POLITICAS ESTATALES EN LA AUTONOM\u00cdA DE LOS TERRITORIOS IND\u00cdGENAS EN LA ZONA SUR DE COSTA RICA EL CASO DEL TERRITORIO DE SALITRE / IMPACT OF THE STATAL POLITICS OVER THE AUTONOMY OF INDIGENOUS TERRITORIES IN COSTA RICA'S SOUTH REGION"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.e-publicacoes.uerj.br/index.php/geouerj/article/view/24786", 
                "desc": "http://www.e-publicacoes.uerj.br/index.php/geouerj/article/view/24786"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_917bcc918c6468192a7405c4fba3b8bb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se reconstruye el registro gr\u00e1fico de 1864 y se comparan los resultados con otros ya desarrollados para 1822, 1830 y 1850, todos en la parte correspondiente a los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte. As\u00ed, se correlacionan series completas de datos provenientes de duplicados de mensuras, solicitudes de tierras, protocolos de escribanos y testamentarias, con el fin de analizar la extensi\u00f3n de los campos y la tenencia de la tierra en estos partidos. De esta manera se aporta informaci\u00f3n para utilizar con mejores resultados la cartograf\u00eda disponible para la \u00e9poca, revelando sus posibilidades expresivas en la comprensi\u00f3n de la ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra durante el siglo XIX, en ese sentido, aqu\u00ed se eval\u00faa el parcelamiento de los terrenos y el grado de concentraci\u00f3n de la propiedad"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Cartograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Propiedad rural"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Registros gr\u00e1ficos"
            ], 
            [
                "Mapping"
            ], 
            [
                "Rural property"
            ], 
            [
                "Graphical records"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Propiedad rural", 
                "Buenos Aires", 
                "Registros gr\u00e1ficos", 
                "Mapping", 
                "Rural property", 
                "Buenos Aires", 
                "Graphical records"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se reconstruye el registro gr\u00e1fico de 1864 y se comparan los resultados con otros ya desarrollados para 1822, 1830 y 1850, todos en la parte correspondiente a los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte. As\u00ed, se correlacionan series completas de datos provenientes de duplicados de mensuras, solicitudes de tierras, protocolos de escribanos y testamentarias, con el fin de analizar la extensi\u00f3n de los campos y la tenencia de la tierra en estos partidos. De esta manera se aporta informaci\u00f3n para utilizar con mejores resultados la cartograf\u00eda disponible para la \u00e9poca, revelando sus posibilidades expresivas en la comprensi\u00f3n de la ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra durante el siglo XIX, en ese sentido, aqu\u00ed se eval\u00faa el parcelamiento de los terrenos y el grado de concentraci\u00f3n de la propiedad", 
                "This paper reconstructs the graphic record of 1864 and compare the results with other already developed for 1822, 1830 and 1850, in the part corresponding to Chascom\u00fas, Ranchos and Monte. Thus, complete sets of correlated data from duplicates of mensurations, land applications, protocols of notaries and wills, in order to analyze the extent of the fields and land tenure in these area. In this way it contributes with information for use the mapping available for that time, revealing its possibilities in the understanding of the occupation and access to legal ownership of the land during the nineteenth century, in that sense, is evaluated parceling of land and the degree of concentration of ownership", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3094/pr.3094.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
            "id": "AR_ec774c63f337457ed4287a7b5ef8daf4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Propiedad rural", 
                "Buenos Aires", 
                "Registros gr\u00e1ficos", 
                "Mapping", 
                "Rural property", 
                "Buenos Aires", 
                "Graphical records"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631459817881600, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (3), 25-36. (2003)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se reconstruye el registro gr\u00e1fico de 1864 y se comparan los resultados con otros ya desarrollados para 1822, 1830 y 1850, todos en la parte correspondiente a los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte. As\u00ed, se correlacionan series completas de datos provenientes de duplicados de mensuras, solicitudes de tierras, protocolos de escribanos y testamentarias, con el fin de analizar la extensi\u00f3n de los campos y la tenencia de la tierra en estos partidos. De esta manera se aporta informaci\u00f3n para utilizar con mejores resultados la cartograf\u00eda disponible para la \u00e9poca, revelando sus posibilidades expresivas en la comprensi\u00f3n de la ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra durante el siglo XIX, en ese sentido, aqu\u00ed se eval\u00faa el parcelamiento de los terrenos y el grado de concentraci\u00f3n de la propiedad", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr3094", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3094/pr.3094.pdf"
            ], 
            "title_short": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Cartograf\u00eda", 
                "Propiedad rural", 
                "Buenos Aires", 
                "Registros gr\u00e1ficos", 
                "Mapping", 
                "Rural property", 
                "Buenos Aires", 
                "Graphical records"
            ], 
            "title": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Fuentes cartogr\u00e1ficas para el estudio de la propiedad de la tierra de la Provincia de Buenos Aires : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1822-1864"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3094/pr.3094.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3094/pr.3094.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ec774c63f337457ed4287a7b5ef8daf4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Soares dos Santos, Leonardo"
        ], 
        "title": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "This article attempts to discuss on concept of moral economy, presenting the case of \"pequenos lavradores\" (quatters) in Rio de Janeiro' landscape between 1945-1964. In the first place, the focus falls on the discussion of anthropologists as Klaas and Ellen Woortman about that concept. In the second, I make a verification one of how moral economy one has been expressed by \"pequenos lavradores\" in you fight for the land. My hypothesis is that moral economy one not is only a set of values, but it play too an important rule in the establishment of a political speech one and of your social identity. The sources explored are newspapers, peasant meeting documents and letters envoy to the President Get\u00falio Vargas."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Sert\u00e3o Carioca"
            ], 
            [
                "Moral economy"
            ], 
            [
                "Land's struggle"
            ], 
            [
                "Economia moral"
            ], 
            [
                "Conflitos de terra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Soares dos Santos, Leonardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v06n12a01"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Moral economy", 
                "Land's struggle", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Economia moral", 
                "Conflitos de terra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article attempts to discuss on concept of moral economy, presenting the case of \"pequenos lavradores\" (quatters) in Rio de Janeiro' landscape between 1945-1964. In the first place, the focus falls on the discussion of anthropologists as Klaas and Ellen Woortman about that concept. In the second, I make a verification one of how moral economy one has been expressed by \"pequenos lavradores\" in you fight for the land. My hypothesis is that moral economy one not is only a set of values, but it play too an important rule in the establishment of a political speech one and of your social identity. The sources explored are newspapers, peasant meeting documents and letters envoy to the President Get\u00falio Vargas.", 
                "Este artigo tenta discutir sobre o conceito de economia moral, apresentando o caso dos pequenos lavradores na zona rural do Rio de Janeiro entre os anos de 1945-1964. Em primeiro lugar, o foco recai sobre a discuss\u00e3o de antrop\u00f3logos como Klaas e Ellen Woortman sobre aquele conceito. Em segundo, eu realizo uma verifica\u00e7\u00e3o de como uma economia moral foi expressa por \"pequenos lavradores\" em suas lutas pela terra. Minha hip\u00f3tese \u00e9 que a economia moral n\u00e3o \u00e9 apenas um conjunto de valores, mas possui tamb\u00e9m um importante papel no estabelecimento de um discurso pol\u00edtico e de uma identidade social. As fontes por mim exploradas foram jornais, documentos de encontros camponeses e cartas enviadas ao presidente Get\u00falio Vargas."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.522/pr.522.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr522"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
            "id": "AR_e223f7c99bd1ae8fb2c0e811d0cc2fd1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Soares dos Santos, Leonardo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
                "Soares dos Santos, Leonardo", 
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Moral economy", 
                "Land's struggle", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Economia moral", 
                "Conflitos de terra"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 6(12). (2006)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article attempts to discuss on concept of moral economy, presenting the case of \"pequenos lavradores\" (quatters) in Rio de Janeiro' landscape between 1945-1964. In the first place, the focus falls on the discussion of anthropologists as Klaas and Ellen Woortman about that concept. In the second, I make a verification one of how moral economy one has been expressed by \"pequenos lavradores\" in you fight for the land. My hypothesis is that moral economy one not is only a set of values, but it play too an important rule in the establishment of a political speech one and of your social identity. The sources explored are newspapers, peasant meeting documents and letters envoy to the President Get\u00falio Vargas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631462769623040, 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr522", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.522/pr.522.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr522"
            ], 
            "title_short": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Moral economy", 
                "Land's struggle", 
                "Sert\u00e3o Carioca", 
                "Economia moral", 
                "Conflitos de terra"
            ], 
            "title": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Soares dos Santos, Leonardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Os valores de uma luta: A economia moral dos pequenos lavradores do Sert\u00e3o Carioca nos dif\u00edceis anos de 1945-1964"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.522/pr.522.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.522/pr.522.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr522", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr522"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_e223f7c99bd1ae8fb2c0e811d0cc2fd1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda, Mat\u00edas"
        ], 
        "title": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del art\u00edculo es analizar los motivos del alto monto del arrendamiento de la tierra en La Plata (Buenos Aires, Argentina), en relaci\u00f3n con otras regiones hort\u00edcolas, a la vez de identificar las variables que hacen que dicho arrendamiento muestre importantes variaciones incluso en el interior de la capital bonaerense. Para lo primero, se reflexiona que las ventajas competitivas basadas en la tecnolog\u00eda del invern\u00e1culo son las que le posibilitan al terrateniente exigir un monto de arrendamiento mayor al de otras regiones, con consecuencias sobre su tasa de ganancia y la retribuci\u00f3n a la mano de obra familiar y/o externa. En cuanto a la heterogeneidad de la renta dentro de la regi\u00f3n platense, adquiere importancia la distancia de la tierra a determinados corredores productivos que le posibilita mejores condiciones de comercializaci\u00f3n de la producci\u00f3n. En forma secundaria, la renta de la tierra guarda relaci\u00f3n con la cercan\u00eda de esta a los barrios y pueblos rurales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Renta de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Arrendamiento"
            ], 
            [
                "Horticultor boliviano"
            ], 
            [
                "Otras Sociolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Sociolog\u00eda"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda, Mat\u00edas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-05-10"
            ], 
            "title_sort": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://erevistas.saber.ula.ve/index.php/agroalimentaria/article/view/5289", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=199229475004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de los Andes. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Sociales. Centro de Investiagciones Agroalimentarias"
            ], 
            "topic": [
                "Renta de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Horticultor boliviano", 
                "Otras Sociolog\u00eda", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del art\u00edculo es analizar los motivos del alto monto del arrendamiento de la tierra en La Plata (Buenos Aires, Argentina), en relaci\u00f3n con otras regiones hort\u00edcolas, a la vez de identificar las variables que hacen que dicho arrendamiento muestre importantes variaciones incluso en el interior de la capital bonaerense. Para lo primero, se reflexiona que las ventajas competitivas basadas en la tecnolog\u00eda del invern\u00e1culo son las que le posibilitan al terrateniente exigir un monto de arrendamiento mayor al de otras regiones, con consecuencias sobre su tasa de ganancia y la retribuci\u00f3n a la mano de obra familiar y/o externa. En cuanto a la heterogeneidad de la renta dentro de la regi\u00f3n platense, adquiere importancia la distancia de la tierra a determinados corredores productivos que le posibilita mejores condiciones de comercializaci\u00f3n de la producci\u00f3n. En forma secundaria, la renta de la tierra guarda relaci\u00f3n con la cercan\u00eda de esta a los barrios y pueblos rurales.", 
                "The aim of this paper is to analyze the reasons for the high cost of land rent in La Plata (Buenos Aires, Argentina), in relation to other horticultural regions, while identifying the variables that originate significant variations even within La Plata. For the first aim, we reflect that competitive advantages, such as those based on greenhouse technology, enable the landlord to require a lease amount greater than in other regions, with consequences for the rate of profit and the remuneration of family and / or external labor. Regarding the heterogeneity of income within La Plata, the distance to certain productive corridors that enable better marketing of production becomes an important consideration. Secondarily, the land rent is affected by proximity to neighborhoods and rural towns.", 
                "L\u2019objectif de cet article est double. Il s\u2019agit, d\u2019une part, d\u2019analyser les raisons du niveau \u00e9lev\u00e9 des locations de terres agricoles \u00e0 La Plata (Buenos Aires, Argentine) par rapport \u00e0 d\u2019autres r\u00e9gions mara\u00eech\u00e8res et, d\u2019autre part, d\u2019identifier les variables expliquant les variations du prix de ces locations \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur-m\u00eame de l\u2019espace mara\u00eecher de la capitale r\u00e9gionale. Pour le premier, les avantages comp\u00e9titifs fond\u00e9s sur la technologie des serres autorisent le propri\u00e9taire \u00e0 exiger un loyer au montant sup\u00e9rieur \u00e0 d\u2019autres r\u00e9gions, ce qui a des cons\u00e9quences sur le niveau des b\u00e9n\u00e9fices et le paiement de la main-d\u2019\u0153uvre familiale ou ext\u00e9rieure. Concernant l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des niveaux de loyer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la r\u00e9gion de La Plata, c\u2019est la distance entre les terres et certains couloirs productifs qui importe, car elle rend possible l\u2019am\u00e9lioration des conditions de commercialisation. Le prix du loyer de la terre s\u2019explique aussi par sa proximit\u00e9 avec les quartiers et villages ruraux.", 
                "O objetivo do artigo \u00e9 analisar os motivos do grande n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es de arrendamento da terra na Regi\u00e3o do Prata (Buenos Aires, Argentina), em rela\u00e7\u00e3o a outras regi\u00f5es hortifrut\u00edcolas. Ao mesmo tempo, identificar as vari\u00e1veis que fazem com que dito arrendamento apresente importantes varia\u00e7\u00f5es no interior da capital bonaerense. No primeiro caso, a reflex\u00e3o analisa o que s\u00e3o as vantagens competitivas, baseadas na tecnologia do hibern\u00e1culo, as quais possibilitam ao propriet\u00e1rio exigir um valor de arrendamento superior ao de outras regi\u00f5es, com seus impactos sobre sua margem de ganho e redistribui\u00e7\u00e3o para a m\u00e3o de obra familiar e/ou externa. Quanto \u00e0 heterogeneidade da renda dentro da regi\u00e3o platense, adquire import\u00e2ncia a dist\u00e2ncia da terra em rela\u00e7\u00e3o a determinados corredores produtivos, o que lhe possibilita melhores condi\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o. Por outra parte, a renda da terra guarda rela\u00e7\u00e3o com a proximidade do estabelecimento em rela\u00e7\u00e3o aos bairros e povos rurais.", 
                "Fil: Garc\u00eda, Mat\u00edas. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina. Universidad Nacional de La Plata; Argentina. Universidad Nacional Arturo Jauretche; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/16245"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
            "id": "AR_ee56d875c5b3da9b691872f6b82effa5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Garc\u00eda, Mat\u00edas"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
                "Garc\u00eda, Mat\u00edas", 
                "Renta de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Horticultor boliviano", 
                "Otras Sociolog\u00eda", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631549427089408, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de los Andes. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Sociales. Centro de Investiagciones Agroalimentarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del art\u00edculo es analizar los motivos del alto monto del arrendamiento de la tierra en La Plata (Buenos Aires, Argentina), en relaci\u00f3n con otras regiones hort\u00edcolas, a la vez de identificar las variables que hacen que dicho arrendamiento muestre importantes variaciones incluso en el interior de la capital bonaerense. Para lo primero, se reflexiona que las ventajas competitivas basadas en la tecnolog\u00eda del invern\u00e1culo son las que le posibilitan al terrateniente exigir un monto de arrendamiento mayor al de otras regiones, con consecuencias sobre su tasa de ganancia y la retribuci\u00f3n a la mano de obra familiar y/o externa. En cuanto a la heterogeneidad de la renta dentro de la regi\u00f3n platense, adquiere importancia la distancia de la tierra a determinados corredores productivos que le posibilita mejores condiciones de comercializaci\u00f3n de la producci\u00f3n. En forma secundaria, la renta de la tierra guarda relaci\u00f3n con la cercan\u00eda de esta a los barrios y pueblos rurales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/16245", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/16245"
            ], 
            "title_short": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Renta de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Horticultor boliviano", 
                "Otras Sociolog\u00eda", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda, Mat\u00edas"
            ], 
            "title_fullStr": "La renta en la horticultura de La Plata (Buenos Aires, Argentina): causas de su heterogeneidad intra y extrarregional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/16245", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/16245"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ee56d875c5b3da9b691872f6b82effa5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "legislaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "legislaci\u00f3n; tierras p\u00fablicas; ocupaci\u00f3n; propiedad"
            ], 
            [
                "legislation; ublic lands; occupation; property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 5"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "legislaci\u00f3n; tierras p\u00fablicas; ocupaci\u00f3n; propiedad", 
                "legislation; ublic lands; occupation; property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate.", 
                "In this paper, we analyze the legislation about occupation and property of land, enacting between colonial period and 1880. From a comparative point of view, we show the aspects of continuity and rupture in the normative, detailing the way that the new laws were modifying the antiques. On the other hand, we expose the historiography discussions, verifying the study's progress, the issues that have not been worked and that have motivated the main debates.", 
                "Instituto de Historia Argentina Dr. Ricardo Levene"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12339", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12339", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "id": "AR_00d6cf76ec3e7230f4ef7cb72d9b0da3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "legislaci\u00f3n; tierras p\u00fablicas; ocupaci\u00f3n; propiedad", 
                "legislation; ublic lands; occupation; property"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631534878097408, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Memoria acad\u00e9mica</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 7-45"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/12339", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12339", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12339", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf"
            ], 
            "title_short": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "legislaci\u00f3n", 
                "legislaci\u00f3n; tierras p\u00fablicas; ocupaci\u00f3n; propiedad", 
                "legislation; ublic lands; occupation; property"
            ], 
            "title": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la provincia de Buenos Aires hasta 1880"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12339", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12339"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/12339", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/12339"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_00d6cf76ec3e7230f4ef7cb72d9b0da3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lazzaro, Silvia Beatriz"
        ], 
        "title": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Pacto social"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica agraria"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-05-27"
            ], 
            "title_sort": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://historiacritica.uniandes.edu.co/view.php/850/index.php?id=850", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/1900-6152", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=4923791"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Andes. Departamento de Historia"
            ], 
            "topic": [
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares.", 
                "The purpose of this article is to analyze the agrarian policy of Peronism in a specific context characterized by great modifications in the way capitalism functions -exhibited in an environment dominated by a generalized crisis situation- and where financial capital fulfills a fundamental role in economic and political processes in the early 1970s. This is a complex historical period which gives rise to political and socioeconomic contradictions and variations that succeed each other at an accelerated rate. In this context, we will study the various initiatives that were derived from this sector policy, in an environment marked by a tendency towards agreements and concertation, but which fails due to the prevalence of confrontation between socioeconomic sectors with disparate interests.", 
                "O proposito deste artigo e a analise da politica agraria do peronismo, em um particular contexto marcado pelas grandes modificacoes no funcionamento do capitalismo -que se exibem em um ambito dominado pela situacao generalizada-, e onde o capital financeiro cumpre o papel fundamental nos processos economicos e politicos: no inicio da decada de 1970. De fato, trata-se de um periodo historico complexo no qual e possivel advertir contradicoes e variacoes politicas e socioeconomicas que se sucedem a um ritmo impetuoso e prioritario. Neste marco, serao estudadas as diferentes iniciativas que foram sendo geradas no ambito desta politica setorial, em um clima de ideias aprovadas pela tendencia aos acordos, mas que fracassa pelo predominio do confronto entre setores socioeconomicos com interesses desiguais.", 
                "Fil: Lazzaro, Silvia Beatriz. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico La Plata. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales; Argentina. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educacion; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "id": "AR_17db6eb9a2506bb8ff9383691c2bf49a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
                "Lazzaro, Silvia Beatriz", 
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631496267431936, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Los Andes. Departamento de Historia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito es el an\u00e1lisis de la pol\u00edtica agraria del peronismo, en un particular contexto marcado por las grandes modificaciones en el funcionamiento del capitalismo -que se exhiben en un \u00e1mbito dominado por la situaci\u00f3n de crisis generalizada- y donde el capital financiero cumple un rol fundamental en los procesos econ\u00f3micos y pol\u00edticos: los comienzos de la d\u00e9cada de 1970. Se trata de un per\u00edodo hist\u00f3rico complejo en el que es posible advertir contradicciones y variaciones pol\u00edticas y socio econ\u00f3micas que se suceden a un ritmo impetuoso y apremiante. En este marco se estudiar\u00e1n las diferentes iniciativas que se fueron generando en el \u00e1mbito de esta pol\u00edtica sectorial, en un clima de ideas signado por la tendencia a los acuerdos y a la concertaci\u00f3n, pero que fracasa por el predominio de la confrontaci\u00f3n entre sectores pol\u00edticos y actores econ\u00f3micos dispares.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/5880", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            ], 
            "title_short": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Argentina", 
                "Pacto social", 
                "Pol\u00edtica agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Reforma agraria", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "title_fullStr": "Acuerdos y confrontaciones: la pol\u00edtica agraria peronista en el marco del Pacto Social"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/5880", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/5880"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_17db6eb9a2506bb8ff9383691c2bf49a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lazzaro, Silvia Beatriz"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Blanco, Graciela", 
            "Blanco, Monica Alejandra"
        ], 
        "title": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La importancia que tradicionalmente ha tenido la producci\u00f3n agraria en Argentina, en sus distintas expresiones nacionales y regionales, han estimulado la indagaci\u00f3n y reflexi\u00f3n hist\u00f3rica sobre los diversos aspectos que hacen a la conformaci\u00f3n de esta actividad productiva."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COOPERATIVISMO"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "BURGUES\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "CORPORACIONES AGRARIAS"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz", 
                "Blanco, Graciela", 
                "Blanco, Monica Alejandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-04-15"
            ], 
            "title_sort": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://web2.rosario-conicet.gov.ar/ojs/index.php/revistaISHIR/article/view/270"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Investigaciones Socio Hist\u00f3ricas Regionales"
            ], 
            "topic": [
                "COOPERATIVISMO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BURGUES\u00cdA AGRARIA", 
                "CORPORACIONES AGRARIAS", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La importancia que tradicionalmente ha tenido la producci\u00f3n agraria en Argentina, en sus distintas expresiones nacionales y regionales, han estimulado la indagaci\u00f3n y reflexi\u00f3n hist\u00f3rica sobre los diversos aspectos que hacen a la conformaci\u00f3n de esta actividad productiva.", 
                "Fil: Lazzaro, Silvia Beatriz. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico La Plata. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales; Argentina", 
                "Fil: Blanco, Graciela. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas. Unidades en Red Investigaciones Socio-historicas Regionales; Argentina", 
                "Fil: Blanco, Monica Alejandra. Universidad Nacional del Comahue; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas. Unidades en Red Investigaciones Socio-historicas Regionales; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5239"
            ], 
            "author2": [
                "Blanco, Graciela", 
                "Blanco, Monica Alejandra"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
            "id": "AR_9a5cc1c468c41ea53dd46a0512d4551c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
                "Lazzaro, Silvia Beatriz", 
                "COOPERATIVISMO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BURGUES\u00cdA AGRARIA", 
                "CORPORACIONES AGRARIAS", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631495192641536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Investigaciones Socio Hist\u00f3ricas Regionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La importancia que tradicionalmente ha tenido la producci\u00f3n agraria en Argentina, en sus distintas expresiones nacionales y regionales, han estimulado la indagaci\u00f3n y reflexi\u00f3n hist\u00f3rica sobre los diversos aspectos que hacen a la conformaci\u00f3n de esta actividad productiva.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/5239", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\""
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5239"
            ], 
            "title_short": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COOPERATIVISMO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BURGUES\u00cdA AGRARIA", 
                "CORPORACIONES AGRARIAS", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\"", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lazzaro, Silvia Beatriz", 
                "Blanco, Graciela", 
                "Blanco, Monica Alejandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Dossier \"Agro, pol\u00edticas p\u00fablicas y corporaciones en los gobiernos peronistas\""
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/5239", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/5239"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_9a5cc1c468c41ea53dd46a0512d4551c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Pulgar\u00edn, Jhon Jair"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Henao Guzm\u00e1n, Juan Pablo"
        ], 
        "title": "A new form of land concentration in Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "This article aims to show how the Law 1448 of 2011, which explains reparation and restitution of victims, and the National Development Plan (NDP) 2011-2014 generate land concentration in Colombia -- This is due to how the NDP objectives disintegrate the Law 1448 objectives; this phenomenon could be explained using an agency model and the subsequent moral risk issue formed between the State and the victims -- Regarding these results, a game-theory model was built, and this effectively concludes that the Law 1448 and the NDP generate land concentration in Colombia"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ley 1448 de 2011"
            ], 
            [
                "TEOR\u00cdA DE LOS JUEGOS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "Game theory"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Pulgar\u00edn, Jhon Jair", 
                "Henao Guzm\u00e1n, Juan Pablo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-06-15", 
                "2012-06-15", 
                "2016-09-15T13:18:02Z", 
                "2016-09-15T13:18:02Z"
            ], 
            "title_sort": "A new form of land concentration in Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Ecos de Econom\u00eda; Vol 16, No 34 (2012); 75-109", 
                "http://publicaciones.eafit.edu.co/index.php/ecos-economia/article/view/1643", 
                "http://publicaciones.eafit.edu.co/index.php/ecos-economia/article/view/1643"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT"
            ], 
            "topic": [
                "Ley 1448 de 2011", 
                "TEOR\u00cdA DE LOS JUEGOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "Game theory", 
                "Land tenure"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article aims to show how the Law 1448 of 2011, which explains reparation and restitution of victims, and the National Development Plan (NDP) 2011-2014 generate land concentration in Colombia -- This is due to how the NDP objectives disintegrate the Law 1448 objectives; this phenomenon could be explained using an agency model and the subsequent moral risk issue formed between the State and the victims -- Regarding these results, a game-theory model was built, and this effectively concludes that the Law 1448 and the NDP generate land concentration in Colombia", 
                "En este art\u00edculo se pretende mostrar, mediante un an\u00e1lisis econ\u00f3mico, c\u00f3mo la Ley 1448 de 2011 (o Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras), junto al Plan Nacional de Desarrollo (PND) 2011-2014, generan concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia -- Esto se debe a que los objetivos del PND terminan disgregando los que busca la Ley 1448, lo cual se explica con el uso de un modelo de agencia y el subsecuente problema de riesgo moral para el Estado y las v\u00edctimas del conflicto -- A partir de los resultados anteriores se construye un modelo de teor\u00eda de juegos, del que se concluye que, efectivamente, la Ley 1448 y el PND generan concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/9150"
            ], 
            "author2": [
                "Henao Guzm\u00e1n, Juan Pablo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A new form of land concentration in Colombia", 
            "id": "CO_825d9e16c5208124fe74be4b7d491ecf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Pulgar\u00edn, Jhon Jair"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1657-4206"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "A new form of land concentration in Colombia", 
                "Gonz\u00e1lez Pulgar\u00edn, Jhon Jair", 
                "Ley 1448 de 2011", 
                "TEOR\u00cdA DE LOS JUEGOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "Game theory", 
                "Land tenure"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631906109652992, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article aims to show how the Law 1448 of 2011, which explains reparation and restitution of victims, and the National Development Plan (NDP) 2011-2014 generate land concentration in Colombia -- This is due to how the NDP objectives disintegrate the Law 1448 objectives; this phenomenon could be explained using an agency model and the subsequent moral risk issue formed between the State and the victims -- Regarding these results, a game-theory model was built, and this effectively concludes that the Law 1448 and the NDP generate land concentration in Colombia", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22957517::oai:repository.eafit.edu.co:10784/9150", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ecos de Econom\u00eda: A Latin American Journal of Applied Economics; Vol 16, No 34 (2012); 75-109", 
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "A new form of land concentration in Colombia", 
                "Una nueva forma de concentraci\u00f3n de la tierra en Colombia: La Ley 1448 de 2011"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "1657-4206", 
                "http://hdl.handle.net/10784/9150"
            ], 
            "title_short": "A new form of land concentration in Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ley 1448 de 2011", 
                "TEOR\u00cdA DE LOS JUEGOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "Game theory", 
                "Land tenure"
            ], 
            "title": "A new form of land concentration in Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "A new form of land concentration in Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Pulgar\u00edn, Jhon Jair", 
                "Henao Guzm\u00e1n, Juan Pablo"
            ], 
            "title_fullStr": "A new form of land concentration in Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/9150", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/9150"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_825d9e16c5208124fe74be4b7d491ecf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc?a Londo?o, Claudia Cristina"
        ], 
        "title": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El Estado Colombiano viene adelantando un doble esfuerzo: para obtener una salida negociada al conflicto armado, y para reparar de manera integral las v?ctimas del mismo, adoptando una serie de medidas a trav?s de la actividad legislativa, dentro de un marco jur?dico denominado justicia transicional. Al interior de dicho marco se ha expedido la Ley 1448 de 2011 para la atenci?n, asistencia y reparaci?n integral de v?ctimas del conflicto armado interno, denominada com?nmente como Ley de V?ctimas y Restituci?n de Tierras, mediante la cual se adoptan medidas que van a ser adelantadas por parte de los diferentes ?rganos del Estado en sus diversos niveles, tendientes todas a lograr la reparaci?n integral de las v?ctimas, con el fin de corregir las situaciones de injusticia hist?ricamente soportadas por lo miembros de este grupo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Justicia restaurativa - Colombia"
            ], 
            [
                "Victimas de guerra - Colombia"
            ], 
            [
                "Conflicto armado - Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc?a Londo?o, Claudia Cristina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2015-04-23T13:51:48Z", 
                "2015-04-23T13:51:48Z"
            ], 
            "title_sort": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad de Bellas Artes y Humanidades", 
                "Maestr?a en Filosof?a"
            ], 
            "topic": [
                "Justicia restaurativa - Colombia", 
                "Victimas de guerra - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Estado Colombiano viene adelantando un doble esfuerzo: para obtener una salida negociada al conflicto armado, y para reparar de manera integral las v?ctimas del mismo, adoptando una serie de medidas a trav?s de la actividad legislativa, dentro de un marco jur?dico denominado justicia transicional. Al interior de dicho marco se ha expedido la Ley 1448 de 2011 para la atenci?n, asistencia y reparaci?n integral de v?ctimas del conflicto armado interno, denominada com?nmente como Ley de V?ctimas y Restituci?n de Tierras, mediante la cual se adoptan medidas que van a ser adelantadas por parte de los diferentes ?rganos del Estado en sus diversos niveles, tendientes todas a lograr la reparaci?n integral de las v?ctimas, con el fin de corregir las situaciones de injusticia hist?ricamente soportadas por lo miembros de este grupo."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11059/5077"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
            "id": "CO_071d615b256413df7634fb96f1d1a03a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "author": [
                "Garc?a Londo?o, Claudia Cristina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "T344.03288 G216;6310000108637 F3114"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "spellingShingle": [
                "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
                "Garc?a Londo?o, Claudia Cristina", 
                "Justicia restaurativa - Colombia", 
                "Victimas de guerra - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631936668303360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad de Bellas Artes y Humanidades", 
                "Maestr?a en Filosof?a"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Estado Colombiano viene adelantando un doble esfuerzo: para obtener una salida negociada al conflicto armado, y para reparar de manera integral las v?ctimas del mismo, adoptando una serie de medidas a trav?s de la actividad legislativa, dentro de un marco jur?dico denominado justicia transicional. Al interior de dicho marco se ha expedido la Ley 1448 de 2011 para la atenci?n, asistencia y reparaci?n integral de v?ctimas del conflicto armado interno, denominada com?nmente como Ley de V?ctimas y Restituci?n de Tierras, mediante la cual se adoptan medidas que van a ser adelantadas por parte de los diferentes ?rganos del Estado en sus diversos niveles, tendientes todas a lograr la reparaci?n integral de las v?ctimas, con el fin de corregir las situaciones de injusticia hist?ricamente soportadas por lo miembros de este grupo.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4094::22859040::oai:repositorio.utp.edu.co:11059/5077", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International", 
                "EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, EL AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. EL AUTOR, autoriza a LA UNIVERSIDAD TECNOLOGICA DE PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi?n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
                "instname:Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11059/5077", 
                "T344.03288 G216;6310000108637 F3114"
            ], 
            "title_short": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Justicia restaurativa - Colombia", 
                "Victimas de guerra - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International", 
                "EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, EL AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. EL AUTOR, autoriza a LA UNIVERSIDAD TECNOLOGICA DE PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi?n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc?a Londo?o, Claudia Cristina"
            ], 
            "title_fullStr": "Concepto de justicia en la ley de victimas y restituci?n de tierras"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11059/5077", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11059/5077"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_071d615b256413df7634fb96f1d1a03a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sablich, Juan Alberto"
        ], 
        "title": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Con el transcurso de los a\u00f1os, se observa que el tabaco ha ido perdiendo importancia y las propuestas de diversificaci\u00f3n no han cubierto ese bache. Por lo menos en la medida esperada. Los indicadores de pobreza, la falta de oportunidades y el \u00e9xodo rural pueden ser tomados como signos de que el esperado desarrollo no llega, al menos a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n rural. Los fuertes retrocesos de indicadores tales como el n\u00famero de familias tabacaleras y el volumen total de producci\u00f3n, ocurridos durante el per\u00edodo de aplicaci\u00f3n del PDAT, sugieren que el impacto del mismo no fue el esperado, y nos motivan para estudiarlo en profundidad. Las preguntas que guiaron nuestro trabajo fueron \u00bfcu\u00e1l ha sido el impacto en el sector tabacalero correntino del proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera \u00bfQu\u00e9 visi\u00f3n del desarrollo rural fue considerada para su dise\u00f1o e implementaci\u00f3n en el territorio? \u00bfQui\u00e9nes y c\u00f3mo se han desarrollado con esta pol\u00edtica p\u00fablica? y \u00bfQui\u00e9nes han sido desplazados en favor del desarrollo propuesto por el proyecto? A partir de estos interrogantes nuestro objetivo general es analizar las pol\u00edticas de desarrollo rural en el \u00e1rea tabacalera correntina entre 1980 y 2010. Y como objetivos espec\u00edficos nos proponemos: i) caracterizar la intervenci\u00f3n para el desarrollo implementada por el Instituto Provincial del Tabaco a trav\u00e9s del Proyecto de Desarrollo del \u00c1rea Tabacalera Correntina, y ii) analizar las formas que adquiri\u00f3 la promoci\u00f3n de la actividad l\u00e1ctea como alternativa para los productores de tabaco y como estrategia de desarrollo del \u00e1rea."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TABACO"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "INDUSTRIA DEL TABACO"
            ], 
            [
                "PRODUCCI\u00d3N LECHERA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "CORRIENTES [PROVINCIA]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sablich, Juan Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-07-18", 
                "2014-08-12T14:46:35Z", 
                "2014-08-12T14:46:35Z"
            ], 
            "title_sort": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "TABACO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "INDUSTRIA DEL TABACO", 
                "PRODUCCI\u00d3N LECHERA", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "CORRIENTES [PROVINCIA]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el transcurso de los a\u00f1os, se observa que el tabaco ha ido perdiendo importancia y las propuestas de diversificaci\u00f3n no han cubierto ese bache. Por lo menos en la medida esperada. Los indicadores de pobreza, la falta de oportunidades y el \u00e9xodo rural pueden ser tomados como signos de que el esperado desarrollo no llega, al menos a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n rural. Los fuertes retrocesos de indicadores tales como el n\u00famero de familias tabacaleras y el volumen total de producci\u00f3n, ocurridos durante el per\u00edodo de aplicaci\u00f3n del PDAT, sugieren que el impacto del mismo no fue el esperado, y nos motivan para estudiarlo en profundidad. Las preguntas que guiaron nuestro trabajo fueron \u00bfcu\u00e1l ha sido el impacto en el sector tabacalero correntino del proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera \u00bfQu\u00e9 visi\u00f3n del desarrollo rural fue considerada para su dise\u00f1o e implementaci\u00f3n en el territorio? \u00bfQui\u00e9nes y c\u00f3mo se han desarrollado con esta pol\u00edtica p\u00fablica? y \u00bfQui\u00e9nes han sido desplazados en favor del desarrollo propuesto por el proyecto? A partir de estos interrogantes nuestro objetivo general es analizar las pol\u00edticas de desarrollo rural en el \u00e1rea tabacalera correntina entre 1980 y 2010. Y como objetivos espec\u00edficos nos proponemos: i) caracterizar la intervenci\u00f3n para el desarrollo implementada por el Instituto Provincial del Tabaco a trav\u00e9s del Proyecto de Desarrollo del \u00c1rea Tabacalera Correntina, y ii) analizar las formas que adquiri\u00f3 la promoci\u00f3n de la actividad l\u00e1ctea como alternativa para los productores de tabaco y como estrategia de desarrollo del \u00e1rea."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6164"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
            "id": "EC_4a6157ed4424e4c1bc506e0aed6fbff6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Sablich, Juan Alberto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Sablich, Juan Alberto (2014). El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
                "Sablich, Juan Alberto", 
                "TABACO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "INDUSTRIA DEL TABACO", 
                "PRODUCCI\u00d3N LECHERA", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "CORRIENTES [PROVINCIA]"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632035875127296, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el transcurso de los a\u00f1os, se observa que el tabaco ha ido perdiendo importancia y las propuestas de diversificaci\u00f3n no han cubierto ese bache. Por lo menos en la medida esperada. Los indicadores de pobreza, la falta de oportunidades y el \u00e9xodo rural pueden ser tomados como signos de que el esperado desarrollo no llega, al menos a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n rural. Los fuertes retrocesos de indicadores tales como el n\u00famero de familias tabacaleras y el volumen total de producci\u00f3n, ocurridos durante el per\u00edodo de aplicaci\u00f3n del PDAT, sugieren que el impacto del mismo no fue el esperado, y nos motivan para estudiarlo en profundidad. Las preguntas que guiaron nuestro trabajo fueron \u00bfcu\u00e1l ha sido el impacto en el sector tabacalero correntino del proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera \u00bfQu\u00e9 visi\u00f3n del desarrollo rural fue considerada para su dise\u00f1o e implementaci\u00f3n en el territorio? \u00bfQui\u00e9nes y c\u00f3mo se han desarrollado con esta pol\u00edtica p\u00fablica? y \u00bfQui\u00e9nes han sido desplazados en favor del desarrollo propuesto por el proyecto? A partir de estos interrogantes nuestro objetivo general es analizar las pol\u00edticas de desarrollo rural en el \u00e1rea tabacalera correntina entre 1980 y 2010. Y como objetivos espec\u00edficos nos proponemos: i) caracterizar la intervenci\u00f3n para el desarrollo implementada por el Instituto Provincial del Tabaco a trav\u00e9s del Proyecto de Desarrollo del \u00c1rea Tabacalera Correntina, y ii) analizar las formas que adquiri\u00f3 la promoci\u00f3n de la actividad l\u00e1ctea como alternativa para los productores de tabaco y como estrategia de desarrollo del \u00e1rea.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "121 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6164", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Sablich, Juan Alberto (2014). El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6164"
            ], 
            "title_short": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TABACO", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "INDUSTRIA DEL TABACO", 
                "PRODUCCI\u00d3N LECHERA", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "CORRIENTES [PROVINCIA]"
            ], 
            "title": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Manzanal, Mabel", 
                "Villarreal, Federico"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sablich, Juan Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "El proyecto de desarrollo del \u00e1rea tabacalera correntina : estudio de un caso donde el desarrollo es escaso"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6164", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6164"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_4a6157ed4424e4c1bc506e0aed6fbff6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortega Reboucas, Karen"
        ], 
        "title": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA"
            ], 
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "TERRITORIO"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TOGLLA"
            ], 
            [
                "QUITO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-03", 
                "2016-06-17T22:10:44Z", 
                "2016-06-17T22:10:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "id": "EC_02534e0ccfd46ca9968365e4562e4d4b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen. 2015. Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
                "Ortega Reboucas, Karen", 
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632039047069696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo describe y analiza la conformaci\u00f3n del sujeto pol\u00edtico llamado comuna, en interacci\u00f3n con el Estado; propongo, siguiendo la l\u00ednea de la sociolog\u00eda hist\u00f3rica, que la comuna se forj\u00f3 en relaci\u00f3n dial\u00f3gica entre el Estado y las colectividades, entendiendo a las comunidades como organizaciones con cohesi\u00f3n social, dispositivos institucionales y actor social, al tiempo que crearon mecanismos para adaptarse o resistir al aparato estatal, demandando del Estado reconocimiento y derechos, en distintos momentos hist\u00f3ricos. Para la explicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno se toma como base te\u00f3rica el concepto de hegemon\u00eda comunal (Mallon, 2003), desde su doble dimensi\u00f3n: i) como proceso, y ii) como punto de llegada, desde esta perspectiva se abre la posibilidad de pensar en actores sociales y pol\u00edticos articulados a la propuesta conceptual proveniente de la historia social del Estado.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "112 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8626", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Reboucas, Karen. 2015. Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            ], 
            "title_short": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "ESTADO", 
                "TERRITORIO", 
                "COMUNIDAD", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TOGLLA", 
                "QUITO"
            ], 
            "title": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Coronel Valencia, Valeria (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortega Reboucas, Karen"
            ], 
            "title_fullStr": "Hegemon\u00eda comunal: caso de estudio la Toglla."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8626", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8626"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_02534e0ccfd46ca9968365e4562e4d4b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Villa Zura, Marco Patricio"
        ], 
        "title": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "TESIS"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "VALLE DEL CHOTA"
            ], 
            [
                "HUASIPUNGUEROS"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "IMBABURA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11", 
                "2016-06-29T22:10:53Z", 
                "2016-06-29T22:10:53Z"
            ], 
            "title_sort": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "id": "EC_0eb766299069682c98d3da0ff75c6396", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio. 2015. Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
                "Villa Zura, Marco Patricio", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632039130955776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El propo?sito del presente estudio de investigacio?n es abordar como fue el acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda Carpuela en el Valle del Chota, parroquia Ambuqui?, canto?n Ibarra, Provincia de Imbabura, quienes fortalecieron la organizacio?n comunitaria, apoya?ndose en la Ley de Reforma Agraria, ejecutada por el Instituto Ecuatoriano de Reforma Agraria y Colonizacio?n de 1964 y la de 1973 que continuo. Adema?s autores teo?ricos reflejan la historia de los jesuitas quienes trajeron a nuestros ancestros desde A?frica, tierra natal; hacia los valles en este caso al del Chota en la hacienda Carpuela que era de propiedad de la compan?i?a Jesu?s, la memoria de los abuelos es relevante para saber los acontecimientos histo?ricos del huasipungo. En este estudio de investigacio?n se hace un ana?lisis exhaustivo para determinar la problema?tica del acceso a la tierra y el fraccionamiento de e?sta realizado por la generacio?n presente.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "107 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8751", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Villa Zura, Marco Patricio. 2015. Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            ], 
            "title_short": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "HISTORIA", 
                "CAMPESINOS", 
                "TESIS", 
                "ECUADOR", 
                "VALLE DEL CHOTA", 
                "HUASIPUNGUEROS", 
                "HACIENDAS", 
                "IMBABURA"
            ], 
            "title": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ant\u00f3n S\u00e1nchez, John (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Villa Zura, Marco Patricio"
            ], 
            "title_fullStr": "Acceso a la tierra de los ex huasipungueros en la hacienda \"Carpuela\", en el valle del Chota."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8751", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8751"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_0eb766299069682c98d3da0ff75c6396"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita"
        ], 
        "title": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La pobreza y el hambre en el Ecuador tienen su escenario en la zona rural, pero sobretodo en los hogares agrarios. La falta de acceso a recursos productivos, en especial la tierra, es uno de los factores m\u00e1s influyentes de la pobreza y el hambre, de acuerdo al enfoque de soberan\u00eda alimentaria. De esta base parte el presente estudio, y mediante una tipificaci\u00f3n de los hogares agrarios rurales, aplicando un an\u00e1lisis de correspondencias m\u00faltiples, seguido de un an\u00e1lisis de conglomerados de k medias, se encuentra que el acceso limitado a la tierra, as\u00ed como la falta de derechos de propiedad sobre las tierras, son elementos determinantes de la pobreza y el d\u00e9ficit alimentario entre los hogares. Complementariamente, se encuentra que la nueva din\u00e1mica laboral en el sector rural tiende hacia la diversificaci\u00f3n ocupacional o pluriactividad (principalmente entre los ocupados j\u00f3venes), generada debido a la segregaci\u00f3n de los peque\u00f1os productores agr\u00edcolas a los mercados, como consecuencia del restringido acceso a la tierra y de las pol\u00edticas agr\u00edcolas liberalizadoras."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SEGURIDAD ALIMENTARIA"
            ], 
            [
                "POBREZA"
            ], 
            [
                "CONSUMO ALIMENTICIO"
            ], 
            [
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "POBLACI\u00d3N RURAL"
            ], 
            [
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03", 
                "2016-09-12T17:38:27Z", 
                "2016-09-12T17:38:27Z"
            ], 
            "title_sort": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "SEGURIDAD ALIMENTARIA", 
                "POBREZA", 
                "CONSUMO ALIMENTICIO", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "POBLACI\u00d3N RURAL", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La pobreza y el hambre en el Ecuador tienen su escenario en la zona rural, pero sobretodo en los hogares agrarios. La falta de acceso a recursos productivos, en especial la tierra, es uno de los factores m\u00e1s influyentes de la pobreza y el hambre, de acuerdo al enfoque de soberan\u00eda alimentaria. De esta base parte el presente estudio, y mediante una tipificaci\u00f3n de los hogares agrarios rurales, aplicando un an\u00e1lisis de correspondencias m\u00faltiples, seguido de un an\u00e1lisis de conglomerados de k medias, se encuentra que el acceso limitado a la tierra, as\u00ed como la falta de derechos de propiedad sobre las tierras, son elementos determinantes de la pobreza y el d\u00e9ficit alimentario entre los hogares. Complementariamente, se encuentra que la nueva din\u00e1mica laboral en el sector rural tiende hacia la diversificaci\u00f3n ocupacional o pluriactividad (principalmente entre los ocupados j\u00f3venes), generada debido a la segregaci\u00f3n de los peque\u00f1os productores agr\u00edcolas a los mercados, como consecuencia del restringido acceso a la tierra y de las pol\u00edticas agr\u00edcolas liberalizadoras."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/9372"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
            "id": "EC_e0f5fea0143c1b6fb96b957eb278b41c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita. 2012. Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita", 
                "SEGURIDAD ALIMENTARIA", 
                "POBREZA", 
                "CONSUMO ALIMENTICIO", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "POBLACI\u00d3N RURAL", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632040357789696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La pobreza y el hambre en el Ecuador tienen su escenario en la zona rural, pero sobretodo en los hogares agrarios. La falta de acceso a recursos productivos, en especial la tierra, es uno de los factores m\u00e1s influyentes de la pobreza y el hambre, de acuerdo al enfoque de soberan\u00eda alimentaria. De esta base parte el presente estudio, y mediante una tipificaci\u00f3n de los hogares agrarios rurales, aplicando un an\u00e1lisis de correspondencias m\u00faltiples, seguido de un an\u00e1lisis de conglomerados de k medias, se encuentra que el acceso limitado a la tierra, as\u00ed como la falta de derechos de propiedad sobre las tierras, son elementos determinantes de la pobreza y el d\u00e9ficit alimentario entre los hogares. Complementariamente, se encuentra que la nueva din\u00e1mica laboral en el sector rural tiende hacia la diversificaci\u00f3n ocupacional o pluriactividad (principalmente entre los ocupados j\u00f3venes), generada debido a la segregaci\u00f3n de los peque\u00f1os productores agr\u00edcolas a los mercados, como consecuencia del restringido acceso a la tierra y de las pol\u00edticas agr\u00edcolas liberalizadoras.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "103 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/9372", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita. 2012. Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/9372"
            ], 
            "title_short": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SEGURIDAD ALIMENTARIA", 
                "POBREZA", 
                "CONSUMO ALIMENTICIO", 
                "PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "POBLACI\u00d3N RURAL", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00edn Mayoral, Fernando (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Espinosa Uquillas, Elizabeth Margarita"
            ], 
            "title_fullStr": "Pobreza, consumo alimentario y acceso a la tierra : caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de la zona rural del Ecuador."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/9372", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/9372"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e0f5fea0143c1b6fb96b957eb278b41c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Plazas, Daniel Eduardo"
        ], 
        "title": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n se enfoca en el cambio de patrones de uso en el barrio Santa Fe, teniendo en cuenta los elementos hist\u00f3rico - espaciales que intervinieron en este proceso."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Barrio Santa Fe (Bogot\u00e1, Colombia)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Plazas, Daniel Eduardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2015-01-23T11:31:21Z", 
                "2015-01-23T11:31:21Z", 
                "2016-01-13T17:39:22Z", 
                "2016-01-13T17:39:22Z"
            ], 
            "title_sort": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "topic": [
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Barrio Santa Fe (Bogot\u00e1, Colombia)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n se enfoca en el cambio de patrones de uso en el barrio Santa Fe, teniendo en cuenta los elementos hist\u00f3rico - espaciales que intervinieron en este proceso.", 
                "This research focuses on changing usage patterns in the Santa Fe, taking into account the historical elements - space that participated in this process."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/14011"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
            "id": "CO_3f40734f6a58d829e09a17aaede44391", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Plazas, Daniel Eduardo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
                "P\u00e9rez Plazas, Daniel Eduardo", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Barrio Santa Fe (Bogot\u00e1, Colombia)"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631866090749952, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n se enfoca en el cambio de patrones de uso en el barrio Santa Fe, teniendo en cuenta los elementos hist\u00f3rico - espaciales que intervinieron en este proceso.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22873126::oai:localhost:10554/14011", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/14011"
            ], 
            "title_short": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Barrio Santa Fe (Bogot\u00e1, Colombia)"
            ], 
            "title": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Montenegro Lizarralde, Fernando"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Plazas, Daniel Eduardo"
            ], 
            "title_fullStr": "El barrio Santa Fe de la ciudad de Bogot\u00e1, y el cambio en los patrones de uso"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/14011", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/14011"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_3f40734f6a58d829e09a17aaede44391"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Reboratti, Carlos"
        ], 
        "title": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Desarrollo regional"
            ], 
            [
                "Noroeste"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Megaminer\u00eda"
            ], 
            [
                "Soja"
            ], 
            [
                "Regional development"
            ], 
            [
                "Northwest"
            ], 
            [
                "Land possession"
            ], 
            [
                "Mega-mining"
            ], 
            [
                "Soy"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-03"
            ], 
            "title_sort": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/Geov10n02a06"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Desarrollo regional", 
                "Noroeste", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Megaminer\u00eda", 
                "Soja", 
                "Regional development", 
                "Northwest", 
                "Land possession", 
                "Mega-mining", 
                "Soy"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra", 
                "This paper analyzes the creation and development conditions for Argentina's Northwestern region, locating the changes produced in various economic and social sectors for the last thirty years - basically, in agriculture, mining and tourism - which have had an impact on the environment and on land ownership"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6463/pr.6463.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "id": "AR_e4a84307780441ad77fc705259ce07a3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
                "Reboratti, Carlos", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Desarrollo regional", 
                "Noroeste", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Megaminer\u00eda", 
                "Soja", 
                "Regional development", 
                "Northwest", 
                "Land possession", 
                "Mega-mining", 
                "Soy"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607631327084937216, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando 10(2). (2014)", 
                "ISSN 2346-898X"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr6463", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
                "The northwest : Between globalization and marginality"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6463/pr.6463.pdf"
            ], 
            "title_short": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Desarrollo regional", 
                "Noroeste", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Megaminer\u00eda", 
                "Soja", 
                "Regional development", 
                "Northwest", 
                "Land possession", 
                "Mega-mining", 
                "Soy"
            ], 
            "title": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "El noroeste : Entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6463/pr.6463.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6463/pr.6463.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_e4a84307780441ad77fc705259ce07a3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Larrea, Carlos"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Larrea, Ana Isabel", 
            "Maldonado, Paola"
        ], 
        "title": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DEMOGRAF\u00cdA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "EDUCACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "EMPLEO"
            ], 
            [
                "SALUD"
            ], 
            [
                "VIVIENDA"
            ], 
            [
                "DEMOGRAPHY"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "EDUCATION"
            ], 
            [
                "EMPLOYMENT"
            ], 
            [
                "HEALTH"
            ], 
            [
                "HOUSING"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Larrea, Carlos", 
                "Larrea, Ana Isabel", 
                "Maldonado, Paola"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-09", 
                "2010-06-22T19:09:16Z", 
                "2010-06-22T19:09:16Z"
            ], 
            "title_sort": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "s.e."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR - TUNGURAHUA", 
                "1950 - 2006"
            ], 
            "topic": [
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "EMPLEO", 
                "SALUD", 
                "VIVIENDA", 
                "DEMOGRAPHY", 
                "LAND TENURE", 
                "EDUCATION", 
                "EMPLOYMENT", 
                "HEALTH", 
                "HOUSING"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/839"
            ], 
            "author2": [
                "Larrea, Ana Isabel", 
                "Maldonado, Paola"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
            "id": "EC_6cc4f68eae85cac5e0369e6afb01e5e3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Larrea, Carlos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Larrea, Carlos; Larrea, Ana Isabel y Maldonado, Paola. Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006. 2 ed. Quito: 2009. 42 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
                "Larrea, Carlos", 
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "EMPLEO", 
                "SALUD", 
                "VIVIENDA", 
                "DEMOGRAPHY", 
                "LAND TENURE", 
                "EDUCATION", 
                "EMPLOYMENT", 
                "HEALTH", 
                "HOUSING"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632129458438144, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "s.e."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/839", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Larrea, Carlos; Larrea, Ana Isabel y Maldonado, Paola. Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006. 2 ed. Quito: 2009. 42 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/839"
            ], 
            "title_short": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DEMOGRAF\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "EMPLEO", 
                "SALUD", 
                "VIVIENDA", 
                "DEMOGRAPHY", 
                "LAND TENURE", 
                "EDUCATION", 
                "EMPLOYMENT", 
                "HEALTH", 
                "HOUSING"
            ], 
            "title": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Larrea, Carlos", 
                "Larrea, Ana Isabel", 
                "Maldonado, Paola"
            ], 
            "title_fullStr": "Evoluci\u00f3n de las condiciones sociales en Tungurahua: 1950-2006"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/839", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/839"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_6cc4f68eae85cac5e0369e6afb01e5e3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "O'Phelan Godoy, Scarlett"
        ], 
        "title": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "1993"
        ], 
        "summary": [
            "1. La posesi\u00f3n de las tierras. 2. Las sucesiones cacicales. 3. Las pr\u00e1cticas rituales. Las contribuciones prescritas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "USOS Y COSTUMBRES"
            ], 
            [
                "HISTORY"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "MANNERS AND CUSTOMS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "O'Phelan Godoy, Scarlett"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1993", 
                "2010-06-28T17:56:35Z", 
                "2010-06-28T17:56:35Z"
            ], 
            "title_sort": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 4"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            "topic": [
                "HISTORIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "USOS Y COSTUMBRES", 
                "HISTORY", 
                "LAND TENURE", 
                "MANNERS AND CUSTOMS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "1. La posesi\u00f3n de las tierras. 2. Las sucesiones cacicales. 3. Las pr\u00e1cticas rituales. Las contribuciones prescritas.", 
                "El presente estudio est\u00e1 basado en una docena de casos en los cuales aparece, en la documentaci\u00f3n colonial, referencias al tiempo inmemorial. Son b\u00e1sicamente en cuatro ac\u00e1pites en que se hacen alusiones al tiempo inmemorial: la posesi\u00f3n de tierras, las contribuciones prescritas, las sucesiones cacicales y las pr\u00e1cticas rituales. Los dos primeros frentes est\u00e1n m\u00e1s determinados por la costumbre, mientras que los dos \u00faltimos se enmarcan sobre todo dentro de la tradici\u00f3n. Lo que emerge del estudio es poder evidenciar que el tiempo inmemorial se utiliza para legitimar una situaci\u00f3n y que, por 10 general, se remonta a una generaci\u00f3n o a lo sumo dos. Solo en el caso de las sucesiones cacicales se va m\u00e1s atr\u00e1s, lo mismo que con relaci\u00f3n a ciertas contribuciones establecidas, como el alcabala y el tom\u00edn y me4io para subvencionar el Hospital de Naturales. No obstante, en estos dos \u00faltimos casos no queda deftnido claramente la cronolog\u00eda de referencia. Podr\u00eda o no ser inmediata. Es posible que la defensa de las costumbres y tradiciones recreadas desde tiempo inmemorial se activaran en la segunda mitad del siglo XVIII, como respuesta a las alteraciones y cambios emprendidos por las Reformas\u00b7 Borb\u00f3nicas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/878"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
            "id": "EC_85ba98729d9066e673177f95a5eddc1d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "O'Phelan Godoy, Scarlett"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "O'Phelan Godoy, Scarlet. \"Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso\".Procesos: revista ecuatoriana de historia. 4 (I Semestre, 1993): 3-20.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
                "O'Phelan Godoy, Scarlett", 
                "HISTORIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "USOS Y COSTUMBRES", 
                "HISTORY", 
                "LAND TENURE", 
                "MANNERS AND CUSTOMS"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632129517158400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "1. La posesi\u00f3n de las tierras. 2. Las sucesiones cacicales. 3. Las pr\u00e1cticas rituales. Las contribuciones prescritas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1993"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/878", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "O'Phelan Godoy, Scarlet. \"Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso\".Procesos: revista ecuatoriana de historia. 4 (I Semestre, 1993): 3-20.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/878"
            ], 
            "title_short": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HISTORIA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "USOS Y COSTUMBRES", 
                "HISTORY", 
                "LAND TENURE", 
                "MANNERS AND CUSTOMS"
            ], 
            "title": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "O'Phelan Godoy, Scarlett"
            ], 
            "title_fullStr": "Tiempo inmemorial, tiempo colonial: un estudio de caso (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/878", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/878"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_85ba98729d9066e673177f95a5eddc1d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n"
        ], 
        "title": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HISTORIA DEL ECUADOR"
            ], 
            [
                "RELACIONES \u00c9TNICAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR"
            ], 
            [
                "HISTORY OF ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003", 
                "2011-01-10T15:03:04Z", 
                "2011-01-10T15:03:04Z"
            ], 
            "title_sort": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 19"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE", 
                "OTAVALO", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            "topic": [
                "HISTORIA DEL ECUADOR", 
                "RELACIONES \u00c9TNICAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "HISTORY OF ECUADOR"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/1616"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
            "id": "EC_b6fdc59e18d31e3a35084ade424013ed", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n. \"Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 19 (II Semestre, 2002-I Semestre, 2003): 23-48.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n", 
                "HISTORIA DEL ECUADOR", 
                "RELACIONES \u00c9TNICAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "HISTORY OF ECUADOR"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632131809345536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/1616", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n. \"Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 19 (II Semestre, 2002-I Semestre, 2003): 23-48.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/1616"
            ], 
            "title_short": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HISTORIA DEL ECUADOR", 
                "RELACIONES \u00c9TNICAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "HISTORY OF ECUADOR"
            ], 
            "title": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valarezo F., Galo Ram\u00f3n"
            ], 
            "title_fullStr": "Relaciones inter\u00e9tnicas en la Sierra norte: la diversa evoluci\u00f3n de Cayambe y Otavalo en el tr\u00e1nsito a la Rep\u00fablica (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/1616", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/1616"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_b6fdc59e18d31e3a35084ade424013ed"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tamayo Jarr\u00edn, Carla"
        ], 
        "title": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n analiza el conflicto y la identidad en la lucha por la tierra, desde la comprensi\u00f3n de las l\u00f3gicas culturales frente a la tierra. Permitiendo entender las motivaciones simb\u00f3licas de cada grupo frente a la tierra y sobre todo valorar el hecho de que existen grupos para quienes la tierra tiene un valor m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico y monetario. Su valoraci\u00f3n radica en que se constituye en un espacio de vida y reproducci\u00f3n socio cultural para el grupo que lo habita. Existe un conflicto de car\u00e1cter \u00e9tnico, ambiental y econ\u00f3mico. Es decir, los intereses entre la adjudicaci\u00f3n del territorio en donde se desarrolla las actividades de extracci\u00f3n, explotaci\u00f3n, venta y comercializaci\u00f3n de maderera, la conservaci\u00f3n del medio ambiente y los derechos territoriales de la poblaci\u00f3n Aw\u00e1. Las actividades madereras, palmicultora y minera se han caracterizado por ser altamente contaminantes, por ser un motor de colonizaci\u00f3n y por haber provocado numerosos conflictos no s\u00f3lo en la zona, sino a nivel nacional. Las principales amenazas sobre la integridad del territorio vienen por parte de las empresas madereras y palmicultoras. Ya que el territorio Aw\u00e1 posee la \u00faltima extensi\u00f3n de bosque primario que queda en la costa del Ecuador. Como la madera, se est\u00e1 terminando en otras partes, los intereses de los grandes industriales madereros van hacia la madera que se tiene en esta zona. El resultado de las negociaciones todav\u00eda no se ha dado, por cuanto se espera respuesta por parte de entidades p\u00fablicas que reconozcan el derecho de la comunidad Aw\u00e1 que tiene su territorio en disputa como en conservar sus recursos naturales y redistribuir sus ingresos a toda la comunidad. Finalmente, la investigaci\u00f3n demuestra que un manejo adecuado del conflicto, es decir entre iguales, con metodolog\u00edas participativas, permitir\u00e1 soluciones adecuadas adem\u00e1s, es posible ir creando procesos sociales basados en el respecto mutuo y la interculturalidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CONFLICTOS AMBIENTALES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO DE LA COMUNIDAD"
            ], 
            [
                "AW\u00c1S"
            ], 
            [
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR"
            ], 
            [
                "PARTICIPACI\u00d3N COMUNITARIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2011-10-17T19:48:03Z", 
                "2011-10-17T19:48:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "ESMERALDAS"
            ], 
            "topic": [
                "CONFLICTOS AMBIENTALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO DE LA COMUNIDAD", 
                "AW\u00c1S", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "PARTICIPACI\u00d3N COMUNITARIA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n analiza el conflicto y la identidad en la lucha por la tierra, desde la comprensi\u00f3n de las l\u00f3gicas culturales frente a la tierra. Permitiendo entender las motivaciones simb\u00f3licas de cada grupo frente a la tierra y sobre todo valorar el hecho de que existen grupos para quienes la tierra tiene un valor m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico y monetario. Su valoraci\u00f3n radica en que se constituye en un espacio de vida y reproducci\u00f3n socio cultural para el grupo que lo habita. Existe un conflicto de car\u00e1cter \u00e9tnico, ambiental y econ\u00f3mico. Es decir, los intereses entre la adjudicaci\u00f3n del territorio en donde se desarrolla las actividades de extracci\u00f3n, explotaci\u00f3n, venta y comercializaci\u00f3n de maderera, la conservaci\u00f3n del medio ambiente y los derechos territoriales de la poblaci\u00f3n Aw\u00e1. Las actividades madereras, palmicultora y minera se han caracterizado por ser altamente contaminantes, por ser un motor de colonizaci\u00f3n y por haber provocado numerosos conflictos no s\u00f3lo en la zona, sino a nivel nacional. Las principales amenazas sobre la integridad del territorio vienen por parte de las empresas madereras y palmicultoras. Ya que el territorio Aw\u00e1 posee la \u00faltima extensi\u00f3n de bosque primario que queda en la costa del Ecuador. Como la madera, se est\u00e1 terminando en otras partes, los intereses de los grandes industriales madereros van hacia la madera que se tiene en esta zona. El resultado de las negociaciones todav\u00eda no se ha dado, por cuanto se espera respuesta por parte de entidades p\u00fablicas que reconozcan el derecho de la comunidad Aw\u00e1 que tiene su territorio en disputa como en conservar sus recursos naturales y redistribuir sus ingresos a toda la comunidad. Finalmente, la investigaci\u00f3n demuestra que un manejo adecuado del conflicto, es decir entre iguales, con metodolog\u00edas participativas, permitir\u00e1 soluciones adecuadas adem\u00e1s, es posible ir creando procesos sociales basados en el respecto mutuo y la interculturalidad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/2301"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
            "id": "EC_c685e2ecda94c2dd649e51b164ee4fdc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla. Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1. Quito, 2010, 137 p. Tesis (Maestr\u00eda en Relaciones Internacionales. Menci\u00f3n en Manejo y Resoluci\u00f3n de Conflictos). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-0921"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla", 
                "CONFLICTOS AMBIENTALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO DE LA COMUNIDAD", 
                "AW\u00c1S", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "PARTICIPACI\u00d3N COMUNITARIA"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632133286789120, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n analiza el conflicto y la identidad en la lucha por la tierra, desde la comprensi\u00f3n de las l\u00f3gicas culturales frente a la tierra. Permitiendo entender las motivaciones simb\u00f3licas de cada grupo frente a la tierra y sobre todo valorar el hecho de que existen grupos para quienes la tierra tiene un valor m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico y monetario. Su valoraci\u00f3n radica en que se constituye en un espacio de vida y reproducci\u00f3n socio cultural para el grupo que lo habita. Existe un conflicto de car\u00e1cter \u00e9tnico, ambiental y econ\u00f3mico. Es decir, los intereses entre la adjudicaci\u00f3n del territorio en donde se desarrolla las actividades de extracci\u00f3n, explotaci\u00f3n, venta y comercializaci\u00f3n de maderera, la conservaci\u00f3n del medio ambiente y los derechos territoriales de la poblaci\u00f3n Aw\u00e1. Las actividades madereras, palmicultora y minera se han caracterizado por ser altamente contaminantes, por ser un motor de colonizaci\u00f3n y por haber provocado numerosos conflictos no s\u00f3lo en la zona, sino a nivel nacional. Las principales amenazas sobre la integridad del territorio vienen por parte de las empresas madereras y palmicultoras. Ya que el territorio Aw\u00e1 posee la \u00faltima extensi\u00f3n de bosque primario que queda en la costa del Ecuador. Como la madera, se est\u00e1 terminando en otras partes, los intereses de los grandes industriales madereros van hacia la madera que se tiene en esta zona. El resultado de las negociaciones todav\u00eda no se ha dado, por cuanto se espera respuesta por parte de entidades p\u00fablicas que reconozcan el derecho de la comunidad Aw\u00e1 que tiene su territorio en disputa como en conservar sus recursos naturales y redistribuir sus ingresos a toda la comunidad. Finalmente, la investigaci\u00f3n demuestra que un manejo adecuado del conflicto, es decir entre iguales, con metodolog\u00edas participativas, permitir\u00e1 soluciones adecuadas adem\u00e1s, es posible ir creando procesos sociales basados en el respecto mutuo y la interculturalidad.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/2301", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla. Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1. Quito, 2010, 137 p. Tesis (Maestr\u00eda en Relaciones Internacionales. Menci\u00f3n en Manejo y Resoluci\u00f3n de Conflictos). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-0921", 
                "http://hdl.handle.net/10644/2301"
            ], 
            "title_short": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CONFLICTOS AMBIENTALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO DE LA COMUNIDAD", 
                "AW\u00c1S", 
                "IND\u00cdGENAS DEL ECUADOR", 
                "PARTICIPACI\u00d3N COMUNITARIA"
            ], 
            "title": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ter\u00e1n, Juan Fernando, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Tamayo Jarr\u00edn, Carla"
            ], 
            "title_fullStr": "Plan de Manejo de Conflictos Socioambientales en las comunidades ind\u00edgenas de la zona norte de la Provincia de Esmeraldas: comunidad Aw\u00e1"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/2301", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/2301"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_c685e2ecda94c2dd649e51b164ee4fdc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n"
        ], 
        "title": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "El presente estudio analiza los or\u00edgenes, el proceso organizativo e irrupci\u00f3n en la escena nacional del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador, FEINE, un sector importante del movimiento ind\u00edgena ecuatoriano que ha sido ignorado por la supuesta escasa significaci\u00f3n. Los or\u00edgenes de FEINE se remontan al proceso de evangelizaci\u00f3n protestante. El protestantismo que se asent\u00f3 y se expandi\u00f3 entre los ind\u00edgenas es de la tipolog\u00eda evangelical, caracterizada en el primer momento como conservadora y luego de reformista al asumir el compromiso social en su teolog\u00eda. En este sentido FEINE se nutre de la ideolog\u00eda reformista. FEINE tiene sus organizaciones de base en las comunidades ind\u00edgenas y en barrios urbanos marginales de ind\u00edgenas que han migrado, agrupado en uniones de iglesias en \u00e1mbito local, asociaciones y federaciones en provincias y el pa\u00eds. Primero, FEINE se articula como organizaci\u00f3n de iglesias (en comunidades), luego como organizaci\u00f3n social (en provincias y pa\u00eds) y hasta actuar como movimiento social durante los \u00faltimos a\u00f1os. FEINE ha recibido cooperaci\u00f3n privada externa principalmente de las iglesias. Las organizaciones no gubernamentales de origen evangelical norteamericanas juegan un papel importante a lo largo de los a\u00f1os ochenta y durante los a\u00f1os noventa, FEINE entabla b\u00e1sicamente relaciones y cooperaci\u00f3n con iglesias hist\u00f3ricas y ecum\u00e9nicas tanto de Norteam\u00e9rica como de Europa; aunque tambi\u00e9n establece relaciones con el Estado y organismos internacionales p\u00fablicos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "RELIGI\u00d3N EVANG\u00c9LICA"
            ], 
            [
                "EVANG\u00c9LICOS"
            ], 
            [
                "PROTESTANTISMO"
            ], 
            [
                "FEINE"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004", 
                "2011-11-15T15:33:37Z", 
                "2011-11-15T15:33:37Z"
            ], 
            "title_sort": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR"
            ], 
            "topic": [
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N EVANG\u00c9LICA", 
                "EVANG\u00c9LICOS", 
                "PROTESTANTISMO", 
                "FEINE"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente estudio analiza los or\u00edgenes, el proceso organizativo e irrupci\u00f3n en la escena nacional del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador, FEINE, un sector importante del movimiento ind\u00edgena ecuatoriano que ha sido ignorado por la supuesta escasa significaci\u00f3n. Los or\u00edgenes de FEINE se remontan al proceso de evangelizaci\u00f3n protestante. El protestantismo que se asent\u00f3 y se expandi\u00f3 entre los ind\u00edgenas es de la tipolog\u00eda evangelical, caracterizada en el primer momento como conservadora y luego de reformista al asumir el compromiso social en su teolog\u00eda. En este sentido FEINE se nutre de la ideolog\u00eda reformista. FEINE tiene sus organizaciones de base en las comunidades ind\u00edgenas y en barrios urbanos marginales de ind\u00edgenas que han migrado, agrupado en uniones de iglesias en \u00e1mbito local, asociaciones y federaciones en provincias y el pa\u00eds. Primero, FEINE se articula como organizaci\u00f3n de iglesias (en comunidades), luego como organizaci\u00f3n social (en provincias y pa\u00eds) y hasta actuar como movimiento social durante los \u00faltimos a\u00f1os. FEINE ha recibido cooperaci\u00f3n privada externa principalmente de las iglesias. Las organizaciones no gubernamentales de origen evangelical norteamericanas juegan un papel importante a lo largo de los a\u00f1os ochenta y durante los a\u00f1os noventa, FEINE entabla b\u00e1sicamente relaciones y cooperaci\u00f3n con iglesias hist\u00f3ricas y ecum\u00e9nicas tanto de Norteam\u00e9rica como de Europa; aunque tambi\u00e9n establece relaciones con el Estado y organismos internacionales p\u00fablicos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/2533"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
            "id": "EC_549c87d79d3a2b6c9e620e46b5bece9e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n. El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE). Quito, 2004, 120 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Relaciones Internacionales). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-0309"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N EVANG\u00c9LICA", 
                "EVANG\u00c9LICOS", 
                "PROTESTANTISMO", 
                "FEINE"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632134070075392, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente estudio analiza los or\u00edgenes, el proceso organizativo e irrupci\u00f3n en la escena nacional del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador, FEINE, un sector importante del movimiento ind\u00edgena ecuatoriano que ha sido ignorado por la supuesta escasa significaci\u00f3n. Los or\u00edgenes de FEINE se remontan al proceso de evangelizaci\u00f3n protestante. El protestantismo que se asent\u00f3 y se expandi\u00f3 entre los ind\u00edgenas es de la tipolog\u00eda evangelical, caracterizada en el primer momento como conservadora y luego de reformista al asumir el compromiso social en su teolog\u00eda. En este sentido FEINE se nutre de la ideolog\u00eda reformista. FEINE tiene sus organizaciones de base en las comunidades ind\u00edgenas y en barrios urbanos marginales de ind\u00edgenas que han migrado, agrupado en uniones de iglesias en \u00e1mbito local, asociaciones y federaciones en provincias y el pa\u00eds. Primero, FEINE se articula como organizaci\u00f3n de iglesias (en comunidades), luego como organizaci\u00f3n social (en provincias y pa\u00eds) y hasta actuar como movimiento social durante los \u00faltimos a\u00f1os. FEINE ha recibido cooperaci\u00f3n privada externa principalmente de las iglesias. Las organizaciones no gubernamentales de origen evangelical norteamericanas juegan un papel importante a lo largo de los a\u00f1os ochenta y durante los a\u00f1os noventa, FEINE entabla b\u00e1sicamente relaciones y cooperaci\u00f3n con iglesias hist\u00f3ricas y ecum\u00e9nicas tanto de Norteam\u00e9rica como de Europa; aunque tambi\u00e9n establece relaciones con el Estado y organismos internacionales p\u00fablicos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/2533", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n. El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE). Quito, 2004, 120 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Relaciones Internacionales). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-0309", 
                "http://hdl.handle.net/10644/2533"
            ], 
            "title_short": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N EVANG\u00c9LICA", 
                "EVANG\u00c9LICOS", 
                "PROTESTANTISMO", 
                "FEINE"
            ], 
            "title": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Mont\u00fafar, C\u00e9sar, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Guam\u00e1n Gualli, Juli\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "El Proceso Organizativo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licos del Ecuador (FEINE)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/2533", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/2533"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_549c87d79d3a2b6c9e620e46b5bece9e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Hern\u00e1ndez Rivera, Claudia Tomic"
        ], 
        "title": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Tesis de Doctorado en Historia y Estudios Regionales presentada al Instituto de Investigaciones Hist\u00f3rico y Sociales de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra--M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Movimientos campesinos"
            ], 
            [
                "Rancheros--M\u00e9xico--Playa Vicente (Veracruz)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Hern\u00e1ndez Rivera, Claudia Tomic"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Veracruzana (UV)"
            ], 
            "topic": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra--M\u00e9xico", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Rancheros--M\u00e9xico--Playa Vicente (Veracruz)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tesis de Doctorado en Historia y Estudios Regionales presentada al Instituto de Investigaciones Hist\u00f3rico y Sociales de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/30381"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
            "id": "MX_a96f99a763f9424dc402e7121501a679", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Hern\u00e1ndez Rivera, Claudia Tomic"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "instname:UV", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://cdigital.uv.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Veracruzana", 
            "spellingShingle": [
                "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
                "Hern\u00e1ndez Rivera, Claudia Tomic", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra--M\u00e9xico", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Rancheros--M\u00e9xico--Playa Vicente (Veracruz)"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632231461814273, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Veracruzana (UV)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tesis de Doctorado en Historia y Estudios Regionales presentada al Instituto de Investigaciones Hist\u00f3rico y Sociales de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:cdigital.uv.mx:123456789/30381", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "instname:UV", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://cdigital.uv.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/30381"
            ], 
            "title_short": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tenencia de la tierra--M\u00e9xico", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Rancheros--M\u00e9xico--Playa Vicente (Veracruz)"
            ], 
            "title": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Hern\u00e1ndez Rivera, Claudia Tomic"
            ], 
            "title_fullStr": "Hegemon\u00eda ranchera y resistencia campesina en Playa Vicente Veracruz (1900-2005)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/30381", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/30381"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_a96f99a763f9424dc402e7121501a679"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Flores D\u00edaz, Irma Leticia\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Derecho, presenta Irma Leticia Flores D\u00edaz ; asesor Juan N. Silva Meza, Olga Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cordero, Luciana Esther Ramos Lira. xv, 579 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Derecho\u00a0UNAM, Facultad de Derecho,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho penitenciario\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Sexo y derecho"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Leyes y legislaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Efecto\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Abuso sexual de ni\u00f1os\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Flores D\u00edaz, Irma Leticia\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho penitenciario\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Sexo y derecho", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Leyes y legislaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Efecto\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Abuso sexual de ni\u00f1os\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Derecho, presenta Irma Leticia Flores D\u00edaz ; asesor Juan N. Silva Meza, Olga Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cordero, Luciana Esther Ramos Lira. xv, 579 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Derecho\u00a0UNAM, Facultad de Derecho,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649341"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
            "id": "MX_895cffe72324f2f2943fa953fa2838cf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Flores D\u00edaz, Irma Leticia\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
                "Flores D\u00edaz, Irma Leticia\u00a0sustentante.", 
                "Derecho penitenciario\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Sexo y derecho", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Leyes y legislaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Efecto\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Abuso sexual de ni\u00f1os\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632268060262400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Derecho, presenta Irma Leticia Flores D\u00edaz ; asesor Juan N. Silva Meza, Olga Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cordero, Luciana Esther Ramos Lira. xv, 579 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Derecho\u00a0UNAM, Facultad de Derecho,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649341", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649341"
            ], 
            "title_short": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho penitenciario\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Sexo y derecho", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Leyes y legislaci\u00f3n\u00a0--\u00a0Efecto\u00a0--\u00a0M\u00e9xico", 
                "Abuso sexual de ni\u00f1os\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "title": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Combustibles nucleares\u00a0--\u00a0Leyes y legislaci\u00f3n\u00a0--\u00a0M\u00e9xico"
            ], 
            "author_facet": [
                "Flores D\u00edaz, Irma Leticia\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Tratamientos diferenciados para sentenciados por delitos sexuales en contra de ni\u00f1as y ni\u00f1os /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649341", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000649341"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_895cffe72324f2f2943fa953fa2838cf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Rivas, Manuel Eduardo\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Estudios Mesoamericanos, presenta Manuel Eduardo P\u00e9rez Rivas ; asesor Tsubasa Okoshi Harada. 571, [93] p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Estudios Mesoamericanos\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mayas\u00a0--\u00a0Reyes y gobernantes\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n"
            ], 
            [
                "Mayas\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Periodo colonial temprano"
            ], 
            [
                "Niobato"
            ], 
            [
                "Mayas\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Rivas, Manuel Eduardo\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Mayas\u00a0--\u00a0Reyes y gobernantes\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Periodo colonial temprano", 
                "Niobato", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Estudios Mesoamericanos, presenta Manuel Eduardo P\u00e9rez Rivas ; asesor Tsubasa Okoshi Harada. 571, [93] p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Estudios Mesoamericanos\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000639304"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
            "id": "MX_1672ea5c462b4646f6e5bfd6b33f0ad1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Rivas, Manuel Eduardo\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
                "P\u00e9rez Rivas, Manuel Eduardo\u00a0sustentante.", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Reyes y gobernantes\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Periodo colonial temprano", 
                "Niobato", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632269021806592, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Estudios Mesoamericanos, presenta Manuel Eduardo P\u00e9rez Rivas ; asesor Tsubasa Okoshi Harada. 571, [93] p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Estudios Mesoamericanos\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000639304", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000639304"
            ], 
            "title_short": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mayas\u00a0--\u00a0Reyes y gobernantes\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Periodo colonial temprano", 
                "Niobato", 
                "Mayas\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Yucat\u00e1n"
            ], 
            "title": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Saniger Blesa, Jos\u00e9 Manuel\u00a0asesor."
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Rivas, Manuel Eduardo\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Patr\u00f3n de asentamiento y organizaci\u00f3n pol\u00edtico territorial en la provincia prehisp\u00e1nica de Ah Kin Ch\u2019el, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000639304", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000639304"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_1672ea5c462b4646f6e5bfd6b33f0ad1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rasc\u00f3n Cruz, Luis Fernando\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas, presenta Luis Fernando Rasc\u00f3n Cruz ; asesor Raymundo Cea Olivares. 91 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Qu\u00edmicas\u00a0UNAM, Instituto de Qu\u00edmica,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Qu\u00edmica inorg\u00e1nica"
            ], 
            [
                "Silicatos de aluminio\u00a0--\u00a0S\u00edntesis"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rasc\u00f3n Cruz, Luis Fernando\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Qu\u00edmica inorg\u00e1nica", 
                "Silicatos de aluminio\u00a0--\u00a0S\u00edntesis", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas, presenta Luis Fernando Rasc\u00f3n Cruz ; asesor Raymundo Cea Olivares. 91 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Qu\u00edmicas\u00a0UNAM, Instituto de Qu\u00edmica,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000641975"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
            "id": "MX_8739c8f84cb9775cd618c57a123bc37d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Rasc\u00f3n Cruz, Luis Fernando\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
                "Rasc\u00f3n Cruz, Luis Fernando\u00a0sustentante.", 
                "Qu\u00edmica inorg\u00e1nica", 
                "Silicatos de aluminio\u00a0--\u00a0S\u00edntesis", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1607632269060603904, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas, presenta Luis Fernando Rasc\u00f3n Cruz ; asesor Raymundo Cea Olivares. 91 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Qu\u00edmicas\u00a0UNAM, Instituto de Qu\u00edmica,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000641975", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000641975"
            ], 
            "title_short": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Qu\u00edmica inorg\u00e1nica", 
                "Silicatos de aluminio\u00a0--\u00a0S\u00edntesis", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "title": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Reyes Ter\u00e1n, Gustavo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rasc\u00f3n Cruz, Luis Fernando\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Aluminosilicatos solubles, estables y reactivos : precursores de sistemas heterobimet\u00e1licos /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000641975", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000641975"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_8739c8f84cb9775cd618c57a123bc37d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
        ], 
        "title": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo no presenta resumen."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03-21"
            ], 
            "title_sort": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062/1026"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo no presenta resumen."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "id": "PE_54d5eb5e1479fdb254a133aeb6ecc4d6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria", 
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1612509769309880320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo no presenta resumen.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/1062", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda; Vol. 16, N\u00fam. 32 (1993); 71-109", 
                "2304-4306", 
                "0254-4415", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            ], 
            "title_short": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "title": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "title_fullStr": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_54d5eb5e1479fdb254a133aeb6ecc4d6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pachas P\u00e9rez, Diego"
        ], 
        "title": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Proyectos de inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Regiones \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "Servidumbres (Derecho)"
            ], 
            [
                "Tierras nacionales"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015", 
                "2016-03-16T09:18:14Z", 
                "2016-03-16T09:18:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris;vol. 30, n. 2", 
                "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379/333"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris"
            ], 
            "topic": [
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds."
            ], 
            "url": [
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "id": "PE_3d01f3e0807a5fa92bd42021efe3b5a8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "USMP-Institucional", 
            "author": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, D. (2015). Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa? . Vox Juris, 30(2), pp. 15-33.", 
                "1812-6804"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
            "spellingShingle": [
                "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
                "Pachas P\u00e9rez, Diego", 
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 1961.1666, 
            "_version_": 1612509968888496128, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds.", 
            "institution": [
                "USMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "USMP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "USMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.repositorioacademico.usmp.edu.pe:usmp/1544", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres - USMP", 
                "REPOSITORIO ACAD\u00c9MICO USMP", 
                "reponame:USMP-Institucional", 
                "instname:Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
                "instacron:USMP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, D. (2015). Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa? . Vox Juris, 30(2), pp. 15-33.", 
                "1812-6804", 
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            ], 
            "title_short": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "title_fullStr": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544", 
                "desc": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_3d01f3e0807a5fa92bd42021efe3b5a8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Blanco, M\u00f3nica"
        ], 
        "title": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente trabajo nos proponemos analizar el funcionamiento del sistema de arrendamientos rurales, as\u00ed como las transformaciones respecto del denominado \"sistema tradicional\" y el impacto que sobre el mismo tuvo la legislaci\u00f3n agraria de \"emergencia\" sancionada en esos a\u00f1os. Abordamos el estudio desde una \u00f3ptica regional comparativa para lo cual hemos seleccionado cuatro partidos bonaerenses, uno por cada \u00e1rea productiva en que se divide la provincia ya que creemos que existe una relaci\u00f3n muy estrecha entre el sistema de tenencia de la tierra (arrendamiento o propiedad), la actividad productiva (agricultura o ganader\u00eda) y el tipo de explotaci\u00f3n predominante (peque\u00f1as unidades familiares o grandes explotaciones)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agraria"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            [
                "Arrendamientos rurales"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n agraria"
            ], 
            [
                "Rural renting"
            ], 
            [
                "Agrarian legislation"
            ], 
            [
                "Tenancy of land"
            ], 
            [
                "Agriculture"
            ], 
            [
                "Cattle rising"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Blanco, M\u00f3nica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a14"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Arrendamientos rurales", 
                "Legislaci\u00f3n agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Rural renting", 
                "Agrarian legislation", 
                "Tenancy of land", 
                "Agriculture", 
                "Cattle rising"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente trabajo nos proponemos analizar el funcionamiento del sistema de arrendamientos rurales, as\u00ed como las transformaciones respecto del denominado \"sistema tradicional\" y el impacto que sobre el mismo tuvo la legislaci\u00f3n agraria de \"emergencia\" sancionada en esos a\u00f1os. Abordamos el estudio desde una \u00f3ptica regional comparativa para lo cual hemos seleccionado cuatro partidos bonaerenses, uno por cada \u00e1rea productiva en que se divide la provincia ya que creemos que existe una relaci\u00f3n muy estrecha entre el sistema de tenencia de la tierra (arrendamiento o propiedad), la actividad productiva (agricultura o ganader\u00eda) y el tipo de explotaci\u00f3n predominante (peque\u00f1as unidades familiares o grandes explotaciones).", 
                "At the present article we intend to analyze the way of works of the rental rural system, as much as the transformation in the so called \"traditional system\" and the impact that had the agrarian legislation of \"emergency\" sanctioned in those years. We will approach the study from a regional comparative point of view for which we have selected four bonaerenses\u00b4 districts, one for each productive area in which is divided the province since we believe that exist a very close relationship between the systems of land tenancy (renting or property), the productive activity (agriculture or cattle-rising) and the type of predominant exploit (little family unities or big exploitations)."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.500/pr.500.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr500"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
            "id": "AR_85093cfa8aa53ec20112e152b337e666", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Blanco, M\u00f3nica"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
                "Blanco, M\u00f3nica", 
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Arrendamientos rurales", 
                "Legislaci\u00f3n agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Rural renting", 
                "Agrarian legislation", 
                "Tenancy of land", 
                "Agriculture", 
                "Cattle rising"
            ], 
            "score": 1820.2051, 
            "_version_": 1607631462353338368, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente trabajo nos proponemos analizar el funcionamiento del sistema de arrendamientos rurales, as\u00ed como las transformaciones respecto del denominado \"sistema tradicional\" y el impacto que sobre el mismo tuvo la legislaci\u00f3n agraria de \"emergencia\" sancionada en esos a\u00f1os. Abordamos el estudio desde una \u00f3ptica regional comparativa para lo cual hemos seleccionado cuatro partidos bonaerenses, uno por cada \u00e1rea productiva en que se divide la provincia ya que creemos que existe una relaci\u00f3n muy estrecha entre el sistema de tenencia de la tierra (arrendamiento o propiedad), la actividad productiva (agricultura o ganader\u00eda) y el tipo de explotaci\u00f3n predominante (peque\u00f1as unidades familiares o grandes explotaciones).", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr500", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.500/pr.500.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr500"
            ], 
            "title_short": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Arrendamientos rurales", 
                "Legislaci\u00f3n agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Rural renting", 
                "Agrarian legislation", 
                "Tenancy of land", 
                "Agriculture", 
                "Cattle rising"
            ], 
            "title": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Blanco, M\u00f3nica"
            ], 
            "title_fullStr": "Arrendamientos rurales en la provincia de Buenos Aires, entre la ley y la pr\u00e1ctica, 1940-1960"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.500/pr.500.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.500/pr.500.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr500", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr500"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_85093cfa8aa53ec20112e152b337e666"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
        ], 
        "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Predios rurales"
            ], 
            [
                "Ley 1561 de 2012"
            ], 
            [
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad - Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "AGRICULTORES"
            ], 
            [
                "MUNICIPIOS"
            ], 
            [
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Farmers"
            ], 
            [
                "Municipal corporations"
            ], 
            [
                "Economic development"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-03-30T15:43:06Z", 
                "2017-03-30T15:43:06Z"
            ], 
            "title_sort": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            ], 
            "author2": [
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "score": 1820.2051, 
            "_version_": 1607631904878624768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958435::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11255", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "title_short": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Quimbay, Faisury", 
                "Calle Saldarriaga, Mar\u00eda Alejandra"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tipula Tipula, Pedro"
        ], 
        "title": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            [
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo"
            ], 
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tipula Tipula, Pedro", 
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-10-03T21:46:58Z", 
                "2013-10-03T21:46:58Z", 
                "2013"
            ], 
            "title_sort": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios.", 
                "--- This research analyzes the widespread conflict in the Peruvian Amazon by law and land use, being its most visible events in Bagua in June 2009, with unfortunate results and which revealed a difficult relationship between the state, extractive companies and Amazonian native communities. The research argues that beyond the complexity of conflicts, the background determines everything else: the clash of two very different visions and perceptions: On the one hand the state defending the need for investment in the development of the country at any cost and on the other, the indigenous peoples of the need to have a healthy environment. Indigenous peoples understand the human world as inseparable from the land, water, and biodiversity of the territories in which they have lived many centuries. However, It is something that the State is not well understood, on the contrary it has delivered oil concessions, miners and loggers on indigenous territories, triggering social conflicts in the country. This research argues the conflict will continue if the state develops not a different view of development for the country, with public policies for the care, protection and proper use of the resources of the Amazon. In addition safety and guarantees be afforded to indigenous peoples on the territories.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "id": "PE_03bc05cf5afda1aa5e56889213bf29db", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Tesis", 
            "author": [
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
                "Tipula Tipula, Pedro", 
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "score": 1820.2051, 
            "_version_": 1612510002366382080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.unmsm.edu.pe:cybertesis/3246", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "Repositorio de Tesis - UNMSM", 
                "reponame:UNMSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            ], 
            "title_short": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "title": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cruz Reyes, Fray Mas\u00edas"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "title_fullStr": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246", 
                "desc": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_03bc05cf5afda1aa5e56889213bf29db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
        "publicationDates": [
            "2000"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de esta comunicaci\u00f3n es revisar las fuentes utilizadas por los historiadores y relacionarlas mediante series completas de datos en un per\u00edodo m\u00e1s amplio de tiempo, con el fin de abarcar todas las alternativas legales para la adquisici\u00f3n de la tierra. Para fijar espacialmente la cuesti\u00f3n y determinar la ubicaci\u00f3n de las parcelas se reconstruye el Registro Gr\u00e1fico de 1830, complementando las deficiencias de informaci\u00f3n con expedientes de Escriban\u00eda Mayor de Gobierno, libros de Mensuras Antiguas y Duplicados de Mensura. Se pondera el grado de exactitud de la informaci\u00f3n que contiene la fuente, se completan las \u00e1reas vac\u00edas y, por \u00faltimo, se utiliza el resultado final para producir dos registros gr\u00e1ficos que reflejen la ocupaci\u00f3n y propiedad legal de la tierra para 1822 y 1850, con el fin de verificar el grado de subdivisi\u00f3n parcelaria. El espacio trabajado se circunscribe a los actuales partidos de Chascom\u00fas, General Paz y Monte al noreste del r\u00edo Salado"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Catastro"
            ], 
            [
                "Frontera"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Posesi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad"
            ], 
            [
                "Cadaster"
            ], 
            [
                "Frontier"
            ], 
            [
                "Occupation"
            ], 
            [
                "Possession"
            ], 
            [
                "Property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2000-01-01"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Uso de la tierra", 
                "Econom\u00eda de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Catastro", 
                "Frontera", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Posesi\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Cadaster", 
                "Frontier", 
                "Occupation", 
                "Possession", 
                "Property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de esta comunicaci\u00f3n es revisar las fuentes utilizadas por los historiadores y relacionarlas mediante series completas de datos en un per\u00edodo m\u00e1s amplio de tiempo, con el fin de abarcar todas las alternativas legales para la adquisici\u00f3n de la tierra. Para fijar espacialmente la cuesti\u00f3n y determinar la ubicaci\u00f3n de las parcelas se reconstruye el Registro Gr\u00e1fico de 1830, complementando las deficiencias de informaci\u00f3n con expedientes de Escriban\u00eda Mayor de Gobierno, libros de Mensuras Antiguas y Duplicados de Mensura. Se pondera el grado de exactitud de la informaci\u00f3n que contiene la fuente, se completan las \u00e1reas vac\u00edas y, por \u00faltimo, se utiliza el resultado final para producir dos registros gr\u00e1ficos que reflejen la ocupaci\u00f3n y propiedad legal de la tierra para 1822 y 1850, con el fin de verificar el grado de subdivisi\u00f3n parcelaria. El espacio trabajado se circunscribe a los actuales partidos de Chascom\u00fas, General Paz y Monte al noreste del r\u00edo Salado", 
                "The aim of this paper is to review the sources used by historians and relate with complete sets of data in a longer period of time, to cover all legal options for land acquisition. To fix the issue and determine spatial location of the plots is reconstructed Registro Gr\u00e1fico, 1830, supplementing the deficiencies of information with records of Escriban\u00eda Mayor de Gobierno, books of Mensuras Antiguas y Duplicados de Mensura. Weights the accuracy of the information contained in the source, complete empty areas and, finally, the end result is used to produce two Regristros Gr\u00e1ficos that reflect the occupation and ownership of the land for 1822 and 1850, with in order to verify the degree of subdivision of holdings. The working space is limited to the current parties of Chascom\u00fas, General Paz and Monte, north-east of Rio Salado", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2780/pr.2780.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
            "id": "AR_85a453945e419ec27ddf3e441a69dd7f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Uso de la tierra", 
                "Econom\u00eda de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Catastro", 
                "Frontera", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Posesi\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Cadaster", 
                "Frontier", 
                "Occupation", 
                "Possession", 
                "Property"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631459510648832, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (25), 151-178. (1999)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de esta comunicaci\u00f3n es revisar las fuentes utilizadas por los historiadores y relacionarlas mediante series completas de datos en un per\u00edodo m\u00e1s amplio de tiempo, con el fin de abarcar todas las alternativas legales para la adquisici\u00f3n de la tierra. Para fijar espacialmente la cuesti\u00f3n y determinar la ubicaci\u00f3n de las parcelas se reconstruye el Registro Gr\u00e1fico de 1830, complementando las deficiencias de informaci\u00f3n con expedientes de Escriban\u00eda Mayor de Gobierno, libros de Mensuras Antiguas y Duplicados de Mensura. Se pondera el grado de exactitud de la informaci\u00f3n que contiene la fuente, se completan las \u00e1reas vac\u00edas y, por \u00faltimo, se utiliza el resultado final para producir dos registros gr\u00e1ficos que reflejen la ocupaci\u00f3n y propiedad legal de la tierra para 1822 y 1850, con el fin de verificar el grado de subdivisi\u00f3n parcelaria. El espacio trabajado se circunscribe a los actuales partidos de Chascom\u00fas, General Paz y Monte al noreste del r\u00edo Salado", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2000"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr2780", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2780/pr.2780.pdf"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Uso de la tierra", 
                "Econom\u00eda de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Catastro", 
                "Frontera", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Posesi\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Cadaster", 
                "Frontier", 
                "Occupation", 
                "Possession", 
                "Property"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis y comentarios de fuentes para el estudio de la tierra en los partidos de Chascom\u00fas, Ranchos y Monte 1779-1850"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2780/pr.2780.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.2780/pr.2780.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_85a453945e419ec27ddf3e441a69dd7f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad"
            ], 
            [
                "Legislation"
            ], 
            [
                "Public lands"
            ], 
            [
                "Occupation"
            ], 
            [
                "Property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Legislation", 
                "Public lands", 
                "Occupation", 
                "Property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate.", 
                "In this paper, we analyze the legislation about occupation and property of land, enacting between colonial period and 1880. From a comparative point of view, we show the aspects of continuity and rupture in the normative, detailing the way that the new laws were modifying the antiques. On the other hand, we expose the historiography discussions, verifying the study's progress, the issues that have not been worked and that have motivated the main debates.", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3454"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "id": "AR_273eea40e7349747fc52fa1b6d9679f3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Legislation", 
                "Public lands", 
                "Occupation", 
                "Property"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631460194320384, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (5), 7-45. (2005)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se analiza la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra, promulgada entre el per\u00edodo colonial y 1880. Desde un punto de vista comparativo se se\u00f1alan los aspectos de continuidad y ruptura en la normativa, destacando la manera en que las nuevas leyes fueron modificando a las m\u00e1s antiguas. Por otro lado, se exponen las discusiones historiogr\u00e1ficas, verificando el avance de los estudios, las cuestiones que no se han trabajado y las que han motivado mayor debate.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr3454", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3454"
            ], 
            "title_short": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Propiedad", 
                "Legislation", 
                "Public lands", 
                "Occupation", 
                "Property"
            ], 
            "title": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Antiguos debates y nuevos aportes en torno a la legislaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n y propiedad de la tierra en la Provincia de Buenos Aires hasta 1880"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3454/pr.3454.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3454", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3454"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_273eea40e7349747fc52fa1b6d9679f3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "D'Agostino, Valeria Araceli"
        ], 
        "title": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo se propone caracterizar la formaci\u00f3n y el funcionamiento de un mercado de tierras en dos partidos del 'nuevo sur' bonaerense, en el transcurso del siglo XIX. El proceso de apropiaci\u00f3n de estas tierras implic\u00f3 la negociaci\u00f3n de las mismas en diferentes instancias y a trav\u00e9s de diversas modalidades, lo cual fue configurando un mercado de la tierra, a\u00fan antes de la consolidaci\u00f3n de la propiedad plena sobre el suelo"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Buenos Aires (provincia)"
            ], 
            [
                "Arenales"
            ], 
            [
                "Ayacucho"
            ], 
            [
                "1824-1904"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Derechos territoriales"
            ], 
            [
                "Mercado"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Propiedad"
            ], 
            [
                "Market"
            ], 
            [
                "Lands"
            ], 
            [
                "Ownership"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Arenales", 
                "Ayacucho", 
                "1824-1904", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Mercado", 
                "Tierras", 
                "Propiedad", 
                "Market", 
                "Lands", 
                "Ownership"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo se propone caracterizar la formaci\u00f3n y el funcionamiento de un mercado de tierras en dos partidos del 'nuevo sur' bonaerense, en el transcurso del siglo XIX. El proceso de apropiaci\u00f3n de estas tierras implic\u00f3 la negociaci\u00f3n de las mismas en diferentes instancias y a trav\u00e9s de diversas modalidades, lo cual fue configurando un mercado de la tierra, a\u00fan antes de la consolidaci\u00f3n de la propiedad plena sobre el suelo", 
                "In the present work we propose the characterize the formation and function of a land market in two counties of the 'new south' of Buenos Aires province through the XIX century. The seizure process of these lands implied the negotiation at different instances and through several courses of action, which gave rise to a land market even before the full ownership of the soil had been made effective"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4685/pr.4685.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4685"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
            "id": "AR_d87ea9e58a104ed1fbf64a2602f04c63", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
                "D'Agostino, Valeria Araceli", 
                "Historia", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Arenales", 
                "Ayacucho", 
                "1824-1904", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Mercado", 
                "Tierras", 
                "Propiedad", 
                "Market", 
                "Lands", 
                "Ownership"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631461639258112, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (35), 173-205. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo se propone caracterizar la formaci\u00f3n y el funcionamiento de un mercado de tierras en dos partidos del 'nuevo sur' bonaerense, en el transcurso del siglo XIX. El proceso de apropiaci\u00f3n de estas tierras implic\u00f3 la negociaci\u00f3n de las mismas en diferentes instancias y a trav\u00e9s de diversas modalidades, lo cual fue configurando un mercado de la tierra, a\u00fan antes de la consolidaci\u00f3n de la propiedad plena sobre el suelo", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4685", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
                "Land markets in the \"new South\" of Buenos Aires : Arenales y Ayacucho, 1824-1904"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4685/pr.4685.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4685"
            ], 
            "title_short": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Arenales", 
                "Ayacucho", 
                "1824-1904", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Mercado", 
                "Tierras", 
                "Propiedad", 
                "Market", 
                "Lands", 
                "Ownership"
            ], 
            "title": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "title_fullStr": "Mercados de tierras en el \"nuevo sur\" bonaerense : Arenales y Ayacucho, 1824-1904"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4685/pr.4685.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4685/pr.4685.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4685", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4685"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_d87ea9e58a104ed1fbf64a2602f04c63"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "1860-1890"
            ], 
            [
                "Chascom\u00fas"
            ], 
            [
                "Jun\u00edn"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Buenos Aires (provincia)"
            ], 
            [
                "Mercados"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Frontera"
            ], 
            [
                "Markets"
            ], 
            [
                "Land"
            ], 
            [
                "Border"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "1860-1890", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Jun\u00edn", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Mercados", 
                "Tierras", 
                "Buenos Aires", 
                "Frontera", 
                "Markets", 
                "Land", 
                "Buenos Aires", 
                "Border"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada", 
                "In this paper we analyze the formation of the land market during the expansion of the frontier province of Buenos Aires, between 1860 and 1890, from a local approach to comparative research, focusing on two areas: Chascom\u00fas and Junin. We postulate that the constitution of the land market in the Buenos Aires province was a gradual process that began only when theland defended by forts were populated and established certain security guarantees for private property", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales (UNLP-CONICET); Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4688/pr.4688.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4688"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "id": "AR_ae3212f54b4407857a81946e2d0c8039", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "1860-1890", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Jun\u00edn", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Mercados", 
                "Tierras", 
                "Buenos Aires", 
                "Frontera", 
                "Markets", 
                "Land", 
                "Buenos Aires", 
                "Border"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631461646598144, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (35), 255-277. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4688", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
                "The formation of the land market during the expansion of the frontier of Buenos Aires : Chascom\u00fas and Jun\u00edn, 1860-1890"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4688/pr.4688.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4688"
            ], 
            "title_short": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "1860-1890", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Jun\u00edn", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Mercados", 
                "Tierras", 
                "Buenos Aires", 
                "Frontera", 
                "Markets", 
                "Land", 
                "Buenos Aires", 
                "Border"
            ], 
            "title": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense. Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4688/pr.4688.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4688/pr.4688.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4688", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4688"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ae3212f54b4407857a81946e2d0c8039"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
        ], 
        "title": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo se propone analizar uno de los aspectos menos conocidos de la pol\u00edtica estatal con relaci\u00f3n a las tierras p\u00fablicas como es el proceso de ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de los ejidos. En primer lugar se estudiar\u00e1 la legislaci\u00f3n para intentar dar cuenta de las diferentes orientaciones que los sucesivos gobiernos pretendieron darle a la pol\u00edtica sobre poblaci\u00f3n y agricultura. Luego se tomar\u00e1 el caso de la conformaci\u00f3n del ejido de Monte puesto que la traza se realiz\u00f3 en un periodo temprano y en un \u00e1rea b\u00e1sicamente ganadera con lo cual intentamos analizar el tema en un contexto \"pecuario\"."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Ejidos"
            ], 
            [
                "Propiedad legal"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Ejido"
            ], 
            [
                "Legal property"
            ], 
            [
                "State policies"
            ], 
            [
                "Occupation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a08"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ejidos", 
                "Propiedad legal", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Ejido", 
                "Legal property", 
                "State policies", 
                "Occupation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo se propone analizar uno de los aspectos menos conocidos de la pol\u00edtica estatal con relaci\u00f3n a las tierras p\u00fablicas como es el proceso de ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de los ejidos. En primer lugar se estudiar\u00e1 la legislaci\u00f3n para intentar dar cuenta de las diferentes orientaciones que los sucesivos gobiernos pretendieron darle a la pol\u00edtica sobre poblaci\u00f3n y agricultura. Luego se tomar\u00e1 el caso de la conformaci\u00f3n del ejido de Monte puesto que la traza se realiz\u00f3 en un periodo temprano y en un \u00e1rea b\u00e1sicamente ganadera con lo cual intentamos analizar el tema en un contexto \"pecuario\".", 
                "This work propose to analyze one of the less known aspects of state policy related to the public land as it is the process of occupation and access to the legal property of the ejidos. In the first place we will study the legislation trying to give count of the different orientations that the successive governments intended to give to the policy about population and agriculture. Then we will take the case of the conformation of the Monte\u00b4s ejido because the mark was made in an early period and in basically cattle-rising area so it will let us analyze the subject in a this specific productive context.", 
                "Fil: Barcos, Mar\u00eda Fernanda. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.494/pr.494.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr494"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
            "id": "AR_f349f28ee87a7a71492c37566697ed1c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda", 
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ejidos", 
                "Propiedad legal", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Ejido", 
                "Legal property", 
                "State policies", 
                "Occupation"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631462331318272, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo se propone analizar uno de los aspectos menos conocidos de la pol\u00edtica estatal con relaci\u00f3n a las tierras p\u00fablicas como es el proceso de ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de los ejidos. En primer lugar se estudiar\u00e1 la legislaci\u00f3n para intentar dar cuenta de las diferentes orientaciones que los sucesivos gobiernos pretendieron darle a la pol\u00edtica sobre poblaci\u00f3n y agricultura. Luego se tomar\u00e1 el caso de la conformaci\u00f3n del ejido de Monte puesto que la traza se realiz\u00f3 en un periodo temprano y en un \u00e1rea b\u00e1sicamente ganadera con lo cual intentamos analizar el tema en un contexto \"pecuario\".", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr494", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.494/pr.494.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr494"
            ], 
            "title_short": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ejidos", 
                "Propiedad legal", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Ocupaci\u00f3n", 
                "Ejido", 
                "Legal property", 
                "State policies", 
                "Occupation"
            ], 
            "title": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "title_fullStr": "Los ejidos de los pueblos de campa\u00f1a: ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal en Monte, 1829-1865"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.494/pr.494.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.494/pr.494.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr494", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr494"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f349f28ee87a7a71492c37566697ed1c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Reboratti, Carlos"
        ], 
        "title": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "desarrollo regional"
            ], 
            [
                "noroeste"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "megaminer\u00eda"
            ], 
            [
                "soja"
            ], 
            [
                "soy"
            ], 
            [
                "regional development"
            ], 
            [
                "northwest"
            ], 
            [
                "land possession"
            ], 
            [
                "mega-mining"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando", 
                "vol. 10, no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Humanidades", 
                "desarrollo regional", 
                "noroeste", 
                "tenencia de la tierra", 
                "megaminer\u00eda", 
                "soja", 
                "soy", 
                "regional development", 
                "northwest", 
                "land possession", 
                "mega-mining"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra.", 
                "This paper analyzes the creation and development conditions for Argentina\u2019s Northwestern region, locating the changes produced in various economic and social sectors for the last thirty years \u2013 basically, in agriculture, mining and tourism \u2013 which have had an impact on the environment and on land ownership.", 
                "Departamento de Geograf\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43542", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43542", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/Geov10n02a06/pdf_127"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "id": "AR_f99f14ea107e0b1790c41fc642e53713", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
                "Reboratti, Carlos", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Humanidades", 
                "desarrollo regional", 
                "noroeste", 
                "tenencia de la tierra", 
                "megaminer\u00eda", 
                "soja", 
                "soy", 
                "regional development", 
                "northwest", 
                "land possession", 
                "mega-mining"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631520720224256, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo es un an\u00e1lisis de las condiciones de formaci\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n del Noroeste de Argentina, ubicando los cambios generados en diferentes sectores econ\u00f3micos y sociales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, b\u00e1sicamente en la producci\u00f3n agraria, la miner\u00eda y el turismo, y que impacta en el ambiente y la propiedad de la tierra.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "19 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/43542", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43542", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43542", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/Geov10n02a06/pdf_127"
            ], 
            "title_short": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Humanidades", 
                "desarrollo regional", 
                "noroeste", 
                "tenencia de la tierra", 
                "megaminer\u00eda", 
                "soja", 
                "soy", 
                "regional development", 
                "northwest", 
                "land possession", 
                "mega-mining"
            ], 
            "title": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Reboratti, Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "El noroeste entre la globalizaci\u00f3n y la marginaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43542", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43542"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/43542", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/43542"
            }, 
            {
                "url": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/Geov10n02a06/pdf_127", 
                "desc": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/Geov10n02a06/pdf_127"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f99f14ea107e0b1790c41fc642e53713"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00fcenaga, Rosario"
        ], 
        "title": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n-negocio de Luis Piedra Buena-y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "ocupaci\u00f3n de Santa Cruz; pioneros; viajeros; Luis Piedra Buena; soberan\u00eda"
            ], 
            [
                "Santa Cruz settlement; pioneers; travelers; Luis Piedra Buena; sovereignty"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 5"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "ocupaci\u00f3n de Santa Cruz; pioneros; viajeros; Luis Piedra Buena; soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement; pioneers; travelers; Luis Piedra Buena; sovereignty"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n-negocio de Luis Piedra Buena-y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda.", 
                "Only after the second half of the XIXth century the Argentine Austral Patagonia begun to be occupied by authorities, scientists and pioneers. Trough this paper we shall see different visions and experiences of some explorers and first habitants, taking as axis the Pavon Island and the zone next to Santa Cruz River. At that time, this region was the only part of the territory with some inhabitants. Pavon Island factory acquires not only economical but political importance in front of Punta Arena's development and the Chilean expansionism. Therefore, we shall begin studying the origin and first years of this Chilean enclave, so to understand the significance of Piedra Buena's settlement, point to which every explorer and Argentine ship used to betake, and for a long time the only barrier for the defense of our sovereignty.", 
                "Instituto de Historia Argentina Dr. Ricardo Levene"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12348", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12348", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "id": "AR_046716fb920146cee84d6da1d705ddcf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
                "G\u00fcenaga, Rosario", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "ocupaci\u00f3n de Santa Cruz; pioneros; viajeros; Luis Piedra Buena; soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement; pioneers; travelers; Luis Piedra Buena; sovereignty"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631534890680320, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Memoria acad\u00e9mica</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n-negocio de Luis Piedra Buena-y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 199-224"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/12348", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12348", 
                "http://hdl.handle.net/10915/12348", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf"
            ], 
            "title_short": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tenencia de la tierra", 
                "ocupaci\u00f3n de Santa Cruz; pioneros; viajeros; Luis Piedra Buena; soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement; pioneers; travelers; Luis Piedra Buena; sovereignty"
            ], 
            "title": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12348", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/12348"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/12348", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/12348"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_046716fb920146cee84d6da1d705ddcf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Coronado Delgado, Sergio Andr\u00e9s"
        ], 
        "title": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En la actualidad, presentamos nuevas formas de penetraci\u00f3n del proceso de globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica en los territorios ind\u00edgenas, ya que estos son considerados como fuentes para la explotaci\u00f3n de recursos naturales y otros bienes necesarios para la consolidaci\u00f3n de los proyectos de desarrollo. Las disputas que enfrentan los pueblos ind\u00edgenas por la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas y proyectos de desarrollo en sus territorios ancestrales pueden se le\u00eddas desde diferentes puntos de vista. Este trabajo aborda este problema reconociendo la existencia de un conflicto territorial, analizando los elementos que participan en este fen\u00f3meno y generando una comprensi\u00f3n del mismo a partir de la titularidad y ejercicio del derecho fundamental al territorio por parte de los pueblos ind\u00edgenas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Comunidades ind\u00edgenas - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Coronado Delgado, Sergio Andr\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-12-02T13:40:25Z", 
                "2010-12-02T13:40:25Z", 
                "2010", 
                "2011-09-30T03:23:09Z", 
                "2011-09-30T03:23:09Z", 
                "2014-10-09T04:08:52Z", 
                "2014-10-09T04:08:52Z", 
                "2016-01-13T20:42:49Z", 
                "2016-01-13T20:42:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Comunidades ind\u00edgenas - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la actualidad, presentamos nuevas formas de penetraci\u00f3n del proceso de globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica en los territorios ind\u00edgenas, ya que estos son considerados como fuentes para la explotaci\u00f3n de recursos naturales y otros bienes necesarios para la consolidaci\u00f3n de los proyectos de desarrollo. Las disputas que enfrentan los pueblos ind\u00edgenas por la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas y proyectos de desarrollo en sus territorios ancestrales pueden se le\u00eddas desde diferentes puntos de vista. Este trabajo aborda este problema reconociendo la existencia de un conflicto territorial, analizando los elementos que participan en este fen\u00f3meno y generando una comprensi\u00f3n del mismo a partir de la titularidad y ejercicio del derecho fundamental al territorio por parte de los pueblos ind\u00edgenas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/667"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
            "id": "CO_a476b2bf9159ad63225f9150484fcdcc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Coronado Delgado, Sergio Andr\u00e9s"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
                "Coronado Delgado, Sergio Andr\u00e9s", 
                "Comunidades ind\u00edgenas - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631860157906944, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la actualidad, presentamos nuevas formas de penetraci\u00f3n del proceso de globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica en los territorios ind\u00edgenas, ya que estos son considerados como fuentes para la explotaci\u00f3n de recursos naturales y otros bienes necesarios para la consolidaci\u00f3n de los proyectos de desarrollo. Las disputas que enfrentan los pueblos ind\u00edgenas por la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas y proyectos de desarrollo en sus territorios ancestrales pueden se le\u00eddas desde diferentes puntos de vista. Este trabajo aborda este problema reconociendo la existencia de un conflicto territorial, analizando los elementos que participan en este fen\u00f3meno y generando una comprensi\u00f3n del mismo a partir de la titularidad y ejercicio del derecho fundamental al territorio por parte de los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22881814::oai:localhost:10554/667", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/667"
            ], 
            "title_short": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Comunidades ind\u00edgenas - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Aspectos sociales - Santa Marta (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Castillo Ospina, Olga Luc\u00eda"
            ], 
            "author_facet": [
                "Coronado Delgado, Sergio Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierra, autonom\u00eda y dignidad conflictos territoriales de los pueblos ind\u00edgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/667", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/667"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_a476b2bf9159ad63225f9150484fcdcc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lugo Vivas, Diego Andr\u00e9s"
        ], 
        "title": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente trabajo se analizar\u00e1n las transformaciones en la distribuci\u00f3n y uso de la tierra, as\u00ed como las luchas sociales que alrededor de la propiedad rural se han desarrollado en el municipio de Cajib\u00edo (Cauca, Colombia) durante el periodo 1973-2008. Centraremos nuestro inter\u00e9s en la tierra y en sus principales transformaciones, pues adem\u00e1s de ser una de las mejores estrategias para aproximarnos a la realidad de una sociedad campesina, nos permite se\u00f1alar algunos de los fen\u00f3menos de recomposici\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica m\u00e1s fuertes registrados en este municipio. Para ello hemos recurrido a un trabajo estad\u00edstico con cifras provenientes del Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi (IGAC), a un trabajo con fuentes documentales consignadas en cuatro archivos estatales de Cajib\u00edo y a entrevistas en profundidad con l\u00edderes, habitantes y funcionarios del municipio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cauca (Colombia)"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Colombia"
            ], 
            [
                "Uso del suelo"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Ciencia pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Ciencias sociales"
            ], 
            [
                "Social sciences"
            ], 
            [
                "Political science"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lugo Vivas, Diego Andr\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-16T20:27:11Z", 
                "2011-07-16T20:27:11Z", 
                "2011-01-01T20:27:11Z"
            ], 
            "title_sort": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "CS", 
                "CS, No. 7", 
                "CS, No. 7 - Enero/Junio 2011"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Icesi", 
                "Facultad de Derecho y Ciencias Sociales", 
                "Departamento De Estudios Jur\u00eddicos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Cali de Lat: 03 24 00 N degrees minutes Lat: 3.4000 decimal degrees Long: 076 30 00 W degrees minutes Long: -76.5000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Cauca (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Colombia", 
                "Uso del suelo", 
                "Uso de la tierra", 
                "Ciencia pol\u00edtica", 
                "Ciencias sociales", 
                "Social sciences", 
                "Political science"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente trabajo se analizar\u00e1n las transformaciones en la distribuci\u00f3n y uso de la tierra, as\u00ed como las luchas sociales que alrededor de la propiedad rural se han desarrollado en el municipio de Cajib\u00edo (Cauca, Colombia) durante el periodo 1973-2008. Centraremos nuestro inter\u00e9s en la tierra y en sus principales transformaciones, pues adem\u00e1s de ser una de las mejores estrategias para aproximarnos a la realidad de una sociedad campesina, nos permite se\u00f1alar algunos de los fen\u00f3menos de recomposici\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica m\u00e1s fuertes registrados en este municipio. Para ello hemos recurrido a un trabajo estad\u00edstico con cifras provenientes del Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi (IGAC), a un trabajo con fuentes documentales consignadas en cuatro archivos estatales de Cajib\u00edo y a entrevistas en profundidad con l\u00edderes, habitantes y funcionarios del municipio."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10906/5576", 
                "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1040", 
                "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid=233382"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
            "id": "CO_98b817f0dd2efa7891358cc13472fd6d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad ICESI", 
            "author": [
                "Lugo Vivas, Diego Andr\u00e9s"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2011-0324"
            ], 
            "instname_str": "Universidad ICESI", 
            "spellingShingle": [
                "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
                "Lugo Vivas, Diego Andr\u00e9s", 
                "Cauca (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Colombia", 
                "Uso del suelo", 
                "Uso de la tierra", 
                "Ciencia pol\u00edtica", 
                "Ciencias sociales", 
                "Social sciences", 
                "Political science"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631924937883648, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Icesi", 
                "Facultad de Derecho y Ciencias Sociales", 
                "Departamento De Estudios Jur\u00eddicos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente trabajo se analizar\u00e1n las transformaciones en la distribuci\u00f3n y uso de la tierra, as\u00ed como las luchas sociales que alrededor de la propiedad rural se han desarrollado en el municipio de Cajib\u00edo (Cauca, Colombia) durante el periodo 1973-2008. Centraremos nuestro inter\u00e9s en la tierra y en sus principales transformaciones, pues adem\u00e1s de ser una de las mejores estrategias para aproximarnos a la realidad de una sociedad campesina, nos permite se\u00f1alar algunos de los fen\u00f3menos de recomposici\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica m\u00e1s fuertes registrados en este municipio. Para ello hemos recurrido a un trabajo estad\u00edstico con cifras provenientes del Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi (IGAC), a un trabajo con fuentes documentales consignadas en cuatro archivos estatales de Cajib\u00edo y a entrevistas en profundidad con l\u00edderes, habitantes y funcionarios del municipio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "39 p\u00e1ginas", 
                "Digital", 
                "Application PDF"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad ICESI"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3947::22104863::oai:repository.icesi.edu.co:10906/5576", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3ico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad ICESI", 
                "instname:Universidad ICESI"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "2011-0324", 
                "http://hdl.handle.net/10906/5576", 
                "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1040", 
                "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid=233382"
            ], 
            "title_short": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cauca (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Colombia", 
                "Uso del suelo", 
                "Uso de la tierra", 
                "Ciencia pol\u00edtica", 
                "Ciencias sociales", 
                "Social sciences", 
                "Political science"
            ], 
            "title": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3ico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lugo Vivas, Diego Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "La tenencia de la tierra en universos campesinos. Distribuci\u00f3n, transformaciones y luchas desarrolladas en Cajib\u00edo (Colombia), 1973-2008"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10906/5576", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10906/5576"
            }, 
            {
                "url": "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1040", 
                "desc": "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1040"
            }, 
            {
                "url": "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid=233382", 
                "desc": "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid=233382"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_98b817f0dd2efa7891358cc13472fd6d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
        ], 
        "title": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n describe el rol que cumpli\u00f3 Escuelas Radiof\u00f3nicas Populares del Ecuador (ERPE), entre 1960 y 1990, al establecer las relaciones existentes entre la radio, la Iglesia a trav\u00e9s de la corriente de la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n y el Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo desde su configuraci\u00f3n hasta el levantamiento ind\u00edgena de 1990. El trabajo parte de la teor\u00eda general de los movimientos sociales y acci\u00f3n colectiva con el estudio de los marcos de injusticia y la construcci\u00f3n de identidad colectiva. Plantea una lectura de los medios de comunicaci\u00f3n popular y comunitarios como impulsores de acci\u00f3n colectiva y movimiento social, que aprovechando los insumos y espacios de deliberaci\u00f3n del medio, lograron constituir un proceso de comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, tal como manifestaba Gramsci de la contrahegemon\u00eda, como el momento en el que las clases subalternas son capaces de constituirse en fuerzas de acci\u00f3n popular que disputan la hegemon\u00eda dominante."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMUNICACI\u00d3N INTERCULTURAL"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS SOCIALES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "RELIGI\u00d3N"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS SOCIALES"
            ], 
            [
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO"
            ], 
            [
                "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE MASAS"
            ], 
            [
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA)"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06", 
                "2017-08-16T17:51:19Z", 
                "2017-08-16T17:51:19Z"
            ], 
            "title_sort": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "COMUNICACI\u00d3N INTERCULTURAL", 
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N", 
                "MOVIMIENTOS SOCIALES", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO", 
                "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE MASAS", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n describe el rol que cumpli\u00f3 Escuelas Radiof\u00f3nicas Populares del Ecuador (ERPE), entre 1960 y 1990, al establecer las relaciones existentes entre la radio, la Iglesia a trav\u00e9s de la corriente de la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n y el Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo desde su configuraci\u00f3n hasta el levantamiento ind\u00edgena de 1990. El trabajo parte de la teor\u00eda general de los movimientos sociales y acci\u00f3n colectiva con el estudio de los marcos de injusticia y la construcci\u00f3n de identidad colectiva. Plantea una lectura de los medios de comunicaci\u00f3n popular y comunitarios como impulsores de acci\u00f3n colectiva y movimiento social, que aprovechando los insumos y espacios de deliberaci\u00f3n del medio, lograron constituir un proceso de comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, tal como manifestaba Gramsci de la contrahegemon\u00eda, como el momento en el que las clases subalternas son capaces de constituirse en fuerzas de acci\u00f3n popular que disputan la hegemon\u00eda dominante."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/12441"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
            "id": "EC_330f3801dc5c69a5a395453050f19f5b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n. 2017. Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "COMUNICACI\u00d3N INTERCULTURAL", 
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N", 
                "MOVIMIENTOS SOCIALES", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO", 
                "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE MASAS", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632044196626432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n describe el rol que cumpli\u00f3 Escuelas Radiof\u00f3nicas Populares del Ecuador (ERPE), entre 1960 y 1990, al establecer las relaciones existentes entre la radio, la Iglesia a trav\u00e9s de la corriente de la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n y el Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo desde su configuraci\u00f3n hasta el levantamiento ind\u00edgena de 1990. El trabajo parte de la teor\u00eda general de los movimientos sociales y acci\u00f3n colectiva con el estudio de los marcos de injusticia y la construcci\u00f3n de identidad colectiva. Plantea una lectura de los medios de comunicaci\u00f3n popular y comunitarios como impulsores de acci\u00f3n colectiva y movimiento social, que aprovechando los insumos y espacios de deliberaci\u00f3n del medio, lograron constituir un proceso de comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, tal como manifestaba Gramsci de la contrahegemon\u00eda, como el momento en el que las clases subalternas son capaces de constituirse en fuerzas de acci\u00f3n popular que disputan la hegemon\u00eda dominante.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "185 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/12441", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n. 2017. Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/12441"
            ], 
            "title_short": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMUNICACI\u00d3N INTERCULTURAL", 
                "CONFLICTOS SOCIALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "RELIGI\u00d3N", 
                "MOVIMIENTOS SOCIALES", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO", 
                "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE MASAS", 
                "CHIMBORAZO (PROVINCIA)", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ramos, Isabel (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "\u00c1valos Torres, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
            ], 
            "title_fullStr": "Comunicaci\u00f3n contrahegem\u00f3nica, ventriloqu\u00eda y lenguaje de contienda en escuelas radiof\u00f3nicas populares del Ecuador y Movimiento Ind\u00edgena de Chimborazo 1960- 1990"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/12441", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/12441"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_330f3801dc5c69a5a395453050f19f5b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo"
        ], 
        "title": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Se hace un estudio sobre la Comisi\u00f3n de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal (Cofopri), su funcionamiento es estudiado a trav\u00e9s de su estructura, dise\u00f1o, naturaleza jur\u00eddica y prop\u00f3sito de creaci\u00f3n. El programa de formalizaci\u00f3n que ejecut\u00f3 es examinado mediante el an\u00e1lisis de diversos estudios que han evaluado sus resultados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMISI\u00d3N DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI)"
            ], 
            [
                "PROGRAMA DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD URBANA (PER\u00da)"
            ], 
            [
                "VIVIENDA"
            ], 
            [
                "FINANCIACI\u00d3N DE LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "BIENESTAR SOCIAL"
            ], 
            [
                "PER\u00da"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2011-02-24T14:54:35Z", 
                "2011-02-24T14:54:35Z"
            ], 
            "title_sort": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO M\u00e9xico"
            ], 
            "topic": [
                "COMISI\u00d3N DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI)", 
                "PROGRAMA DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD URBANA (PER\u00da)", 
                "VIVIENDA", 
                "FINANCIACI\u00d3N DE LA VIVIENDA", 
                "POL\u00cdTICA DE LA VIVIENDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BIENESTAR SOCIAL", 
                "PER\u00da"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se hace un estudio sobre la Comisi\u00f3n de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal (Cofopri), su funcionamiento es estudiado a trav\u00e9s de su estructura, dise\u00f1o, naturaleza jur\u00eddica y prop\u00f3sito de creaci\u00f3n. El programa de formalizaci\u00f3n que ejecut\u00f3 es examinado mediante el an\u00e1lisis de diversos estudios que han evaluado sus resultados.", 
                "Cap\u00edtulo 1. Cofopri: antecedentes y gesti\u00f3n. -- Cap\u00edtulo 2. Programa de formalizaci\u00f3n de la propiedad urbana. -- cap\u00edtulo 3. Efectos deseados y no deseados del programa de formalizaci\u00f3n de la propiedad urbana. -- Cap\u00edtulo 3. Efectos deseados y no deseados del programa de formalizaci\u00f3n de la propiedad urbana. -- Cap\u00edtulo 4. An\u00e1lisis de la efectividad organizacional de Cofopri"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/2842"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
            "id": "EC_a71c2992d7599f97600bf0f410d19b6a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo (2010). Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?. Maestr\u00eda en Gobierno y Asuntos P\u00fablicos; FLACSO M\u00e9xico. M\u00e9xico. 104 h."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo", 
                "COMISI\u00d3N DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI)", 
                "PROGRAMA DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD URBANA (PER\u00da)", 
                "VIVIENDA", 
                "FINANCIACI\u00d3N DE LA VIVIENDA", 
                "POL\u00cdTICA DE LA VIVIENDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BIENESTAR SOCIAL", 
                "PER\u00da"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632029679091712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se hace un estudio sobre la Comisi\u00f3n de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal (Cofopri), su funcionamiento es estudiado a trav\u00e9s de su estructura, dise\u00f1o, naturaleza jur\u00eddica y prop\u00f3sito de creaci\u00f3n. El programa de formalizaci\u00f3n que ejecut\u00f3 es examinado mediante el an\u00e1lisis de diversos estudios que han evaluado sus resultados.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "104 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/2842", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo (2010). Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?. Maestr\u00eda en Gobierno y Asuntos P\u00fablicos; FLACSO M\u00e9xico. M\u00e9xico. 104 h.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/2842"
            ], 
            "title_short": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMISI\u00d3N DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI)", 
                "PROGRAMA DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD URBANA (PER\u00da)", 
                "VIVIENDA", 
                "FINANCIACI\u00d3N DE LA VIVIENDA", 
                "POL\u00cdTICA DE LA VIVIENDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "BIENESTAR SOCIAL", 
                "PER\u00da"
            ], 
            "title": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Molinet Malpica, Jonathan"
            ], 
            "author_facet": [
                "Esquivel Oporto, Carlos Adolfo"
            ], 
            "title_fullStr": "Cofopri \u00bforganismo dise\u00f1ado para mejorar el bienestar de las personas?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/2842", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/2842"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a71c2992d7599f97600bf0f410d19b6a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
        ], 
        "title": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ACULTURACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "GUARAN\u00cdES"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "INGENIOS AZUCAREROS"
            ], 
            [
                "DERECHO DEL TRABAJO"
            ], 
            [
                "MERCADO DE TRABAJO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL"
            ], 
            [
                "IDENTIDAD CULTURAL"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-07-20", 
                "2012-08-20T15:10:25Z", 
                "2012-08-20T15:10:25Z"
            ], 
            "title_sort": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "id": "EC_7cdd6567c65deb6490caf9219797001c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas (2012). La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas", 
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632031919898624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "148 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/4076", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas (2012). La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            ], 
            "title_short": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "title": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Buliubasich, Catalina"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "title_fullStr": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/4076", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_7cdd6567c65deb6490caf9219797001c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
        ], 
        "title": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PRODUCTORES RURALES"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL"
            ], 
            [
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO AGROPECUARIO"
            ], 
            [
                "ENTREVISTAS"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-29", 
                "2015-12-14T19:49:51Z", 
                "2015-12-14T19:49:51Z"
            ], 
            "title_sort": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "id": "EC_d6a0922a8ba59f5983a4bb427249d07e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Claudio Adri\u00e1n (2015). La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio", 
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632038235471872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "137 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7865", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Claudio Adri\u00e1n (2015). La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            ], 
            "title_short": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "title": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Craviotti, Clara"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "title_fullStr": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7865", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_d6a0922a8ba59f5983a4bb427249d07e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio"
        ], 
        "title": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio. Universidad Nacional Tres de Febrero"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Siglo XVIII-XX"
            ], 
            [
                "Regiones argentinas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica territorial"
            ], 
            [
                "Zonas rurales"
            ], 
            [
                "Propiedad privada"
            ], 
            [
                "Mercado de la tierra"
            ], 
            [
                "Gesti\u00f3n territorial"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Argentina", 
                "Siglo XVIII-XX", 
                "Regiones argentinas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica territorial", 
                "Zonas rurales", 
                "Propiedad privada", 
                "Mercado de la tierra", 
                "Gesti\u00f3n territorial"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio. Universidad Nacional Tres de Febrero"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/1351"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
            "id": "AR_3e7b9a468e4fbde649904740e7482986", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
                "Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio", 
                "Argentina", 
                "Siglo XVIII-XX", 
                "Regiones argentinas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica territorial", 
                "Zonas rurales", 
                "Propiedad privada", 
                "Mercado de la tierra", 
                "Gesti\u00f3n territorial"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607631331257221120, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio. Universidad Nacional Tres de Febrero", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:1351", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bolet\u00edn de Estudios Geogr\u00e1ficos, No. 103", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6874"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/1351"
            ], 
            "title_short": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Argentina", 
                "Siglo XVIII-XX", 
                "Regiones argentinas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica territorial", 
                "Zonas rurales", 
                "Propiedad privada", 
                "Mercado de la tierra", 
                "Gesti\u00f3n territorial"
            ], 
            "title": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Artaza, Sebasti\u00e1n Ignacio"
            ], 
            "title_fullStr": "Banzato, Guillermo (ed.) (2013), Tierras rurales. Pol\u00edticas, transacciones y mercados en Argentina, 1780-1914, Rosario, Prohistoria ediciones, 242 p. ISBN 978-987-1855-38-4"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/1351", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/1351"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3e7b9a468e4fbde649904740e7482986"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Peralta, Claudia Mar\u00eda."
        ], 
        "title": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Tesis Maestr\u00eda en ciencias sociales El Colegio de Sonora 2009 Desarrollo econ\u00f3mico y exclusi\u00f3n social"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Productividad agr\u00edcola -- Sonora -- Hermosillo."
            ], 
            [
                "Uso del suelo rural -- Sonora -- Hermosillo"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra -- Sonora -- Hermosillo"
            ], 
            [
                "Utilizaci\u00f3n del agua -- Sonora -- Hermosillo."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Peralta, Claudia Mar\u00eda."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "El Colegio de Sonora (COLSON)"
            ], 
            "topic": [
                "Productividad agr\u00edcola -- Sonora -- Hermosillo.", 
                "Uso del suelo rural -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Tenencia de la tierra -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua -- Sonora -- Hermosillo."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tesis Maestr\u00eda en ciencias sociales El Colegio de Sonora 2009 Desarrollo econ\u00f3mico y exclusi\u00f3n social"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.colson.mx:000046050"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
            "id": "MX_6dfe8cbedab63ed012f4c865510e2986", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Cat\u00e1logo de Biblioteca. Biblioteca Gerardo Cornejo Murrieta.", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Peralta, Claudia Mar\u00eda."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:El Colegio de Sonora", 
                "instname:COLSON", 
                "reponame:Cat\u00e1logo de Biblioteca. Biblioteca Gerardo Cornejo Murrieta.", 
                "repourl:http://www.colson.edu.mx/Biblioteca/Default.aspx"
            ], 
            "instname_str": "El Colegio de Sonora", 
            "spellingShingle": [
                "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
                "Mart\u00ednez Peralta, Claudia Mar\u00eda.", 
                "Productividad agr\u00edcola -- Sonora -- Hermosillo.", 
                "Uso del suelo rural -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Tenencia de la tierra -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua -- Sonora -- Hermosillo."
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632370986385408, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "El Colegio de Sonora (COLSON)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tesis Maestr\u00eda en ciencias sociales El Colegio de Sonora 2009 Desarrollo econ\u00f3mico y exclusi\u00f3n social", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Cat\u00e1logo de Biblioteca. Biblioteca Gerardo Cornejo Murrieta."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.colson.mx:000046050", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:El Colegio de Sonora", 
                "reponame:Cat\u00e1logo de Biblioteca. Biblioteca Gerardo Cornejo Murrieta."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:El Colegio de Sonora", 
                "instname:COLSON", 
                "reponame:Cat\u00e1logo de Biblioteca. Biblioteca Gerardo Cornejo Murrieta.", 
                "repourl:http://www.colson.edu.mx/Biblioteca/Default.aspx", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.colson.mx:000046050"
            ], 
            "title_short": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Productividad agr\u00edcola -- Sonora -- Hermosillo.", 
                "Uso del suelo rural -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Tenencia de la tierra -- Sonora -- Hermosillo", 
                "Utilizaci\u00f3n del agua -- Sonora -- Hermosillo."
            ], 
            "title": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Peralta, Claudia Mar\u00eda."
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaci\u00f3n productiva del Ejido La Manga, en la ciudad de Hermosillo, 1992-2007 : el caso de la tierra y el agua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.colson.mx:000046050", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.colson.mx:000046050"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_6dfe8cbedab63ed012f4c865510e2986"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Favret Tondato, Rita Carmen"
        ], 
        "title": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Control de calidad Administraci\u00f3n; Tenencia de la tierra Coahuila - Arteaga - Historia; Arteaga (Coahuila) - Historia - Siglo XX; Arteaga (Coahuila) Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Favret Tondato, Rita Carmen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Iberoamericana", 
                "Universidad Iberoamericana (UIA)"
            ], 
            "topic": [
                "Control de calidad Administraci\u00f3n; Tenencia de la tierra Coahuila - Arteaga - Historia; Arteaga (Coahuila) - Historia - Siglo XX; Arteaga (Coahuila) Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014477"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
            "id": "MX_39cd4271c3f7fc40e98f5142c8039b73", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
            "author": [
                "Favret Tondato, Rita Carmen"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "instname:UIA", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
                "repourl:http://www.bib.uia.mx/gsdl/cgi-bin/library?site=localhost&a=p&p=about&c=tespru&l=es&w=utf-8"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Iberoamericana", 
            "spellingShingle": [
                "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
                "Favret Tondato, Rita Carmen", 
                "Control de calidad Administraci\u00f3n; Tenencia de la tierra Coahuila - Arteaga - Historia; Arteaga (Coahuila) - Historia - Siglo XX; Arteaga (Coahuila) Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632371836780544, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Iberoamericana", 
                "Universidad Iberoamericana (UIA)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.bib.uia.mx:014477", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "instname:UIA", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
                "repourl:http://www.bib.uia.mx/gsdl/cgi-bin/library?site=localhost&a=p&p=about&c=tespru&l=es&w=utf-8", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014477"
            ], 
            "title_short": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Control de calidad Administraci\u00f3n; Tenencia de la tierra Coahuila - Arteaga - Historia; Arteaga (Coahuila) - Historia - Siglo XX; Arteaga (Coahuila) Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "title": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Favret Tondato, Rita Carmen"
            ], 
            "title_fullStr": "Arteaga, tierra de manzanos : configuraci\u00f3n de una regi\u00f3n agr\u00edcola de Coahuila, 1940-1990"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014477", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014477"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_39cd4271c3f7fc40e98f5142c8039b73"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lechuga Paredes, Rub\u00e9n Esteban"
        ], 
        "title": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra Estado de M\u00e9xico - San Andr\u00e9s Chiautla; Ejido de Tlaltecahuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico); San Andr\u00e9s Chiautla (Estado de M\u00e9xico) - Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lechuga Paredes, Rub\u00e9n Esteban"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Iberoamericana", 
                "Universidad Iberoamericana (UIA)"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra Estado de M\u00e9xico - San Andr\u00e9s Chiautla; Ejido de Tlaltecahuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico); San Andr\u00e9s Chiautla (Estado de M\u00e9xico) - Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014493"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
            "id": "MX_a9f65199dd30f35d52f5fb4ce446f7d6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
            "author": [
                "Lechuga Paredes, Rub\u00e9n Esteban"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "instname:UIA", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
                "repourl:http://www.bib.uia.mx/gsdl/cgi-bin/library?site=localhost&a=p&p=about&c=tespru&l=es&w=utf-8"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Iberoamericana", 
            "spellingShingle": [
                "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
                "Lechuga Paredes, Rub\u00e9n Esteban", 
                "Tenencia de la tierra Estado de M\u00e9xico - San Andr\u00e9s Chiautla; Ejido de Tlaltecahuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico); San Andr\u00e9s Chiautla (Estado de M\u00e9xico) - Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632372324368384, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Iberoamericana", 
                "Universidad Iberoamericana (UIA)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.bib.uia.mx:014493", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Iberoamericana", 
                "instname:UIA", 
                "reponame:Tesis Digitales. Biblioteca Francisco Xavier Clavigero.", 
                "repourl:http://www.bib.uia.mx/gsdl/cgi-bin/library?site=localhost&a=p&p=about&c=tespru&l=es&w=utf-8", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014493"
            ], 
            "title_short": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra Estado de M\u00e9xico - San Andr\u00e9s Chiautla; Ejido de Tlaltecahuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico); San Andr\u00e9s Chiautla (Estado de M\u00e9xico) - Condiciones rurales; Libros electr\u00f3nicos"
            ], 
            "title": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lechuga Paredes, Rub\u00e9n Esteban"
            ], 
            "title_fullStr": "Tlaltecahuacan : lugar de hombres con tierras divididas : continuidad y cambio en el n\u00facleo agrario de un ejido en el Acolhuacan"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014493", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.bib.uia.mx:014493"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_a9f65199dd30f35d52f5fb4ce446f7d6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "D\u00edaz Hern\u00e1ndez, Ver\u00f3nica\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Biom\u00e9dicas, presenta Ver\u00f3nica D\u00edaz Hern\u00e1ndez ; asesor Horacio Merchant Larios. 107 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Biom\u00e9dicas\u00a0UNAM, Instituto de Investigaciones Biom\u00e9dicas,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conejos\u00a0--\u00a0Meiosis"
            ], 
            [
                "Sexado de embriones\u00a0--\u00a0Conejo como modelos"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0San Felipe Chichila, Guerrero"
            ], 
            [
                "Intereacci\u00f3n celular"
            ], 
            [
                "Determinaci\u00f3n del sexo\u00a0--\u00a0Conejos como modelos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "D\u00edaz Hern\u00e1ndez, Ver\u00f3nica\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Conejos\u00a0--\u00a0Meiosis", 
                "Sexado de embriones\u00a0--\u00a0Conejo como modelos", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0San Felipe Chichila, Guerrero", 
                "Intereacci\u00f3n celular", 
                "Determinaci\u00f3n del sexo\u00a0--\u00a0Conejos como modelos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Biom\u00e9dicas, presenta Ver\u00f3nica D\u00edaz Hern\u00e1ndez ; asesor Horacio Merchant Larios. 107 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Biom\u00e9dicas\u00a0UNAM, Instituto de Investigaciones Biom\u00e9dicas,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000643635"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
            "id": "MX_b9a8e26386c11df3b962b68be819d1d8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "D\u00edaz Hern\u00e1ndez, Ver\u00f3nica\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
                "D\u00edaz Hern\u00e1ndez, Ver\u00f3nica\u00a0sustentante.", 
                "Conejos\u00a0--\u00a0Meiosis", 
                "Sexado de embriones\u00a0--\u00a0Conejo como modelos", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0San Felipe Chichila, Guerrero", 
                "Intereacci\u00f3n celular", 
                "Determinaci\u00f3n del sexo\u00a0--\u00a0Conejos como modelos"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1607632267779244032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Ciencias Biom\u00e9dicas, presenta Ver\u00f3nica D\u00edaz Hern\u00e1ndez ; asesor Horacio Merchant Larios. 107 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Ciencias Biom\u00e9dicas\u00a0UNAM, Instituto de Investigaciones Biom\u00e9dicas,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000643635", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000643635"
            ], 
            "title_short": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conejos\u00a0--\u00a0Meiosis", 
                "Sexado de embriones\u00a0--\u00a0Conejo como modelos", 
                "Tenencia de la tierra\u00a0--\u00a0Aspectos sociales\u00a0--\u00a0San Felipe Chichila, Guerrero", 
                "Intereacci\u00f3n celular", 
                "Determinaci\u00f3n del sexo\u00a0--\u00a0Conejos como modelos"
            ], 
            "title": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "D\u00edaz Hern\u00e1ndez, Ver\u00f3nica\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Interacciones celulares involucradas en la determinaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n gonadal del conejo /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000643635", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000643635"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_b9a8e26386c11df3b962b68be819d1d8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Huamani Mujica, Suyana"
        ], 
        "title": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-02T23:20:44Z", 
                "2017-08-02T23:20:44Z", 
                "2017", 
                "2017-08-02"
            ], 
            "title_sort": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "id": "PE_6c8ce10aead02651db58c27bcefa0029", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
                "Huamani Mujica, Suyana", 
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "score": 1706.409, 
            "_version_": 1612509689794265088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/9147", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            ], 
            "title_short": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "title": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vizcarra Castillo, Sof\u00eda Isabel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "title_fullStr": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_6c8ce10aead02651db58c27bcefa0029"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rebolledo G., Loreto"
        ], 
        "title": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
        "publicationDates": [
            "1986"
        ], 
        "summary": [
            "En esta narraci\u00f3n se sintetiza el proceso sufrido por los ind\u00edgenas que conformaban el Tahuantinsuyo despu\u00e9s de la conquista espa\u00f1ola. Por una parte, el silencio de Pariacaca y de todas las divinidades ind\u00edgenas aplastadas por el Dios impuesto por los conquistadores, la conversi\u00f3n a la nada de sus creencias y ritos; por otra, la disp~rsi6n de los abor\u00edgenes por todos los pueblos y con ello la desorganizaci\u00f3n de su mundo anterior. Desde que los espa\u00f1oles pisaron Am\u00e9rica \" el mundo ya no est\u00e1 bien \" para los abor\u00edgenes, lo que indica que la profec\u00eda no estaba errada."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "LUMBIS\u00cd"
            ], 
            [
                "ASPECTOR SOCIALES"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA"
            ], 
            [
                "TENENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "COLONIAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rebolledo G., Loreto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1986-12", 
                "2009-08-31T14:58:20Z", 
                "2009-08-31T14:58:20Z"
            ], 
            "title_sort": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Santiago : FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "HISTORIA", 
                "ECUADOR", 
                "LUMBIS\u00cd", 
                "ASPECTOR SOCIALES", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "TENENCIAS DE LA TIERRA", 
                "COLONIAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En esta narraci\u00f3n se sintetiza el proceso sufrido por los ind\u00edgenas que conformaban el Tahuantinsuyo despu\u00e9s de la conquista espa\u00f1ola. Por una parte, el silencio de Pariacaca y de todas las divinidades ind\u00edgenas aplastadas por el Dios impuesto por los conquistadores, la conversi\u00f3n a la nada de sus creencias y ritos; por otra, la disp~rsi6n de los abor\u00edgenes por todos los pueblos y con ello la desorganizaci\u00f3n de su mundo anterior. Desde que los espa\u00f1oles pisaron Am\u00e9rica \" el mundo ya no est\u00e1 bien \" para los abor\u00edgenes, lo que indica que la profec\u00eda no estaba errada."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/850"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
            "id": "EC_8d092e12399a2b4210c8eef20b0e8266", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Rebolledo G., Loreto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rebolledo G. Loreto (1986). Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia. Maestr\u00eda en Historia Andina; FLACSO sede Ecuador. Santiago de Chile. 291 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
                "Rebolledo G., Loreto", 
                "HISTORIA", 
                "ECUADOR", 
                "LUMBIS\u00cd", 
                "ASPECTOR SOCIALES", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "TENENCIAS DE LA TIERRA", 
                "COLONIAS"
            ], 
            "score": 1571.805, 
            "_version_": 1607632026933919744, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Santiago : FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En esta narraci\u00f3n se sintetiza el proceso sufrido por los ind\u00edgenas que conformaban el Tahuantinsuyo despu\u00e9s de la conquista espa\u00f1ola. Por una parte, el silencio de Pariacaca y de todas las divinidades ind\u00edgenas aplastadas por el Dios impuesto por los conquistadores, la conversi\u00f3n a la nada de sus creencias y ritos; por otra, la disp~rsi6n de los abor\u00edgenes por todos los pueblos y con ello la desorganizaci\u00f3n de su mundo anterior. Desde que los espa\u00f1oles pisaron Am\u00e9rica \" el mundo ya no est\u00e1 bien \" para los abor\u00edgenes, lo que indica que la profec\u00eda no estaba errada.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1986"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/850", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rebolledo G. Loreto (1986). Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia. Maestr\u00eda en Historia Andina; FLACSO sede Ecuador. Santiago de Chile. 291 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/850"
            ], 
            "title_short": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HISTORIA", 
                "ECUADOR", 
                "LUMBIS\u00cd", 
                "ASPECTOR SOCIALES", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "TENENCIAS DE LA TIERRA", 
                "COLONIAS"
            ], 
            "title": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Moreno Y., Segundo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rebolledo G., Loreto"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierras, ind\u00edgenas, transformaciones: el caso de Lumbis\u00ed durante la colonia."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/850", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/850"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_8d092e12399a2b4210c8eef20b0e8266"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Madrazo, Guillermo B."
        ], 
        "title": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
        "publicationDates": [
            "1970"
        ], 
        "summary": [
            "Es prop\u00f3sito de esta nota dar a conocer algunos datos hist\u00f3ricos referentes a casos de propiedad colectiva de la tierra en el sector andino de la provincia de Jujuy. No existen publicaciones espec\u00edficas referentes al tema y, desde luego, los escasos elementos de juicio que presentar\u00e9 no pretenden subsanar esa carencia. Los expongo solamente como un aporte de inter\u00e9s para iniciar un cap\u00edtulo \u00edntimamente ligado al estudio del cambio cultural en la regi\u00f3n mencionada."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Antropolog\u00eda"
            ], 
            [
                "asignaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Estudio hist\u00f3rico"
            ], 
            [
                "Tenencia colectiva de tierras"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Madrazo, Guillermo B."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1970-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Relaciones de la Sociedad Argentina de Antropolog\u00eda", 
                "tomo 5"
            ], 
            "topic": [
                "Antropolog\u00eda", 
                "asignaci\u00f3n de tierras", 
                "Estudio hist\u00f3rico", 
                "Tenencia colectiva de tierras"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Es prop\u00f3sito de esta nota dar a conocer algunos datos hist\u00f3ricos referentes a casos de propiedad colectiva de la tierra en el sector andino de la provincia de Jujuy. No existen publicaciones espec\u00edficas referentes al tema y, desde luego, los escasos elementos de juicio que presentar\u00e9 no pretenden subsanar esa carencia. Los expongo solamente como un aporte de inter\u00e9s para iniciar un cap\u00edtulo \u00edntimamente ligado al estudio del cambio cultural en la regi\u00f3n mencionada.", 
                "Sociedad Argentina de Antropolog\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/25416", 
                "http://hdl.handle.net/10915/25416", 
                "http://www.saantropologia.com.ar/relacionescoleccion/Relaciones%201970%20-%20pdfs/04-%20Madrazo.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
            "id": "AR_75e7f6bbeab315a1daf7a5cea51c5f4b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Madrazo, Guillermo B."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
                "Madrazo, Guillermo B.", 
                "Antropolog\u00eda", 
                "asignaci\u00f3n de tierras", 
                "Estudio hist\u00f3rico", 
                "Tenencia colectiva de tierras"
            ], 
            "score": 1571.805, 
            "_version_": 1607631410289442816, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Es prop\u00f3sito de esta nota dar a conocer algunos datos hist\u00f3ricos referentes a casos de propiedad colectiva de la tierra en el sector andino de la provincia de Jujuy. No existen publicaciones espec\u00edficas referentes al tema y, desde luego, los escasos elementos de juicio que presentar\u00e9 no pretenden subsanar esa carencia. Los expongo solamente como un aporte de inter\u00e9s para iniciar un cap\u00edtulo \u00edntimamente ligado al estudio del cambio cultural en la regi\u00f3n mencionada.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1970"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 57-67"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/25416", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/25416", 
                "http://hdl.handle.net/10915/25416", 
                "http://www.saantropologia.com.ar/relacionescoleccion/Relaciones%201970%20-%20pdfs/04-%20Madrazo.pdf"
            ], 
            "title_short": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Antropolog\u00eda", 
                "asignaci\u00f3n de tierras", 
                "Estudio hist\u00f3rico", 
                "Tenencia colectiva de tierras"
            ], 
            "title": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Madrazo, Guillermo B."
            ], 
            "title_fullStr": "Contribuci\u00f3n para un estudio hist\u00f3rico de la tenencia colectiva de tierras en la provincia de Jujuy"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/25416", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/25416"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/25416", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/25416"
            }, 
            {
                "url": "http://www.saantropologia.com.ar/relacionescoleccion/Relaciones%201970%20-%20pdfs/04-%20Madrazo.pdf", 
                "desc": "http://www.saantropologia.com.ar/relacionescoleccion/Relaciones%201970%20-%20pdfs/04-%20Madrazo.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_75e7f6bbeab315a1daf7a5cea51c5f4b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Paz Renter\u00eda, Jafeth"
        ], 
        "title": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo analiza desde una perspectiva cr\u00edtica la cuestionable eficacia de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales relativas a la poblaci\u00f3n afrocolombiana y en particular la situaci\u00f3n de los Consejos Comunitarios de Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3, desde la teor\u00eda de la captura del Estado. En este sentido explica la manera c\u00f3mo han evolucionado las relaciones entre el Estado y los afrocolombianos como sujetos colectivos de derechos. Plantea, adem\u00e1s, que la ineficacia de estos instrumentos tiene conexi\u00f3n con lo que se denomina \"captura conceptual del Estado\"."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "afrocolombianos, captura del estado, pol\u00edticas p\u00fablicas, derechos territoriales, Jiguamiando-Curvarad\u00f3"
            ], 
            [
                "Afrocolombianos"
            ], 
            [
                "AFROCOLOMBIANOS \u2013 SITUACI\u00d3N LEGAL \u2013 COLOMBIA"
            ], 
            [
                "Derechos civiles::Colombia"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de tierras::Pol\u00edtica Gubernamental"
            ], 
            [
                "Ordenamiento territorial::Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra::Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Paz Renter\u00eda, Jafeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-04-08T12:15:11Z", 
                "2013-04-08T12:15:11Z", 
                "2013-01-18", 
                "2013-04-08"
            ], 
            "title_sort": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "afrocolombianos, captura del estado, pol\u00edticas p\u00fablicas, derechos territoriales, Jiguamiando-Curvarad\u00f3", 
                "Afrocolombianos", 
                "AFROCOLOMBIANOS \u2013 SITUACI\u00d3N LEGAL \u2013 COLOMBIA", 
                "Derechos civiles::Colombia", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras::Pol\u00edtica Gubernamental", 
                "Ordenamiento territorial::Colombia", 
                "Tenencia de la tierra::Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo analiza desde una perspectiva cr\u00edtica la cuestionable eficacia de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales relativas a la poblaci\u00f3n afrocolombiana y en particular la situaci\u00f3n de los Consejos Comunitarios de Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3, desde la teor\u00eda de la captura del Estado. En este sentido explica la manera c\u00f3mo han evolucionado las relaciones entre el Estado y los afrocolombianos como sujetos colectivos de derechos. Plantea, adem\u00e1s, que la ineficacia de estos instrumentos tiene conexi\u00f3n con lo que se denomina \"captura conceptual del Estado\"."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/4353"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
            "id": "CO_fba02cf00cea33bb7c4a3635003d856e", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Paz Renter\u00eda, Jafeth"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
                "Paz Renter\u00eda, Jafeth", 
                "afrocolombianos, captura del estado, pol\u00edticas p\u00fablicas, derechos territoriales, Jiguamiando-Curvarad\u00f3", 
                "Afrocolombianos", 
                "AFROCOLOMBIANOS \u2013 SITUACI\u00d3N LEGAL \u2013 COLOMBIA", 
                "Derechos civiles::Colombia", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras::Pol\u00edtica Gubernamental", 
                "Ordenamiento territorial::Colombia", 
                "Tenencia de la tierra::Colombia"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631710088855552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo analiza desde una perspectiva cr\u00edtica la cuestionable eficacia de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales relativas a la poblaci\u00f3n afrocolombiana y en particular la situaci\u00f3n de los Consejos Comunitarios de Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3, desde la teor\u00eda de la captura del Estado. En este sentido explica la manera c\u00f3mo han evolucionado las relaciones entre el Estado y los afrocolombianos como sujetos colectivos de derechos. Plantea, adem\u00e1s, que la ineficacia de estos instrumentos tiene conexi\u00f3n con lo que se denomina \"captura conceptual del Estado\".", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22859762::oai:repository.urosario.edu.co:10336/4353", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/4353"
            ], 
            "title_short": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "afrocolombianos, captura del estado, pol\u00edticas p\u00fablicas, derechos territoriales, Jiguamiando-Curvarad\u00f3", 
                "Afrocolombianos", 
                "AFROCOLOMBIANOS \u2013 SITUACI\u00d3N LEGAL \u2013 COLOMBIA", 
                "Derechos civiles::Colombia", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras::Pol\u00edtica Gubernamental", 
                "Ordenamiento territorial::Colombia", 
                "Tenencia de la tierra::Colombia"
            ], 
            "title": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Gloria Amparo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Paz Renter\u00eda, Jafeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Los afrocolombianos y el territorio: an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas territoriales en la situaci\u00f3n Jiguamiand\u00f3-Curvarad\u00f3. Perspectiva desde la tipolog\u00eda de la captura conceptual del Estado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/4353", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/4353"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_fba02cf00cea33bb7c4a3635003d856e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00fcenaga, Rosario"
        ], 
        "title": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n -negocio de Luis Piedra Buena- y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia patag\u00f3nica"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n de Santa Cruz"
            ], 
            [
                "Pioneros"
            ], 
            [
                "Viajeros"
            ], 
            [
                "Luis Piedra Buena"
            ], 
            [
                "Soberan\u00eda"
            ], 
            [
                "Santa Cruz settlement"
            ], 
            [
                "Pioneers"
            ], 
            [
                "Travelers"
            ], 
            [
                "Sovereignty"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia patag\u00f3nica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de Santa Cruz", 
                "Pioneros", 
                "Viajeros", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement", 
                "Pioneers", 
                "Travelers", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Sovereignty"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n -negocio de Luis Piedra Buena- y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda.", 
                "Only after the second half of the XIXth century the Argentine Austral Patagonia begun to be occupied by authorities, scientists and pioneers. Trough this paper we shall see different visions and experiences of some explorers and first habitants, taking as axis the Pavon Island and the zone next to Santa Cruz River. At that time, this region was the only part of the territory with some inhabitants. Pavon Island factory acquires not only economical but political importance in front of Punta Arena's development and the Chilean expansionism. Therefore, we shall begin studying the origin and first years of this Chilean enclave, so to understand the significance of Piedra Buena's settlement, point to which every explorer and Argentine ship used to betake, and for a long time the only barrier for the defense of our sovereignty."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3463"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "id": "AR_b4d478a5a41ae0d096d33822c0d43064", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
                "G\u00fcenaga, Rosario", 
                "Historia", 
                "Historia patag\u00f3nica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de Santa Cruz", 
                "Pioneros", 
                "Viajeros", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement", 
                "Pioneers", 
                "Travelers", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Sovereignty"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631460207951872, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (5), 199-224. (2005)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Durante la primera mitad del siglo XIX la Patagonia austral argentina permaneci\u00f3 aislada y despoblada; reci\u00e9n en la segunda mitad, autoridades, cient\u00edficos y pioneros empezaron a ocuparse de ella. A trav\u00e9s de este trabajo iremos viendo distintas visiones y experiencias de algunos exploradores y pioneros, tomando como hilo conductor la isla Pav\u00f3n -negocio de Luis Piedra Buena- y la zona cercana del r\u00edo Santa Cruz. Esta regi\u00f3n era, en esos momentos, la \u00fanica parte del territorio con algunos habitantes. La factor\u00eda de la isla Pav\u00f3n adquiere no s\u00f3lo importancia econ\u00f3mica, sino particularmente pol\u00edtica, frente al desarrollo que va cobrando Punta Arenas y a los deseos del expansionismo chileno. Por esta raz\u00f3n nos detendremos, en un primer momento, en el nacimiento y los a\u00f1os iniciales de este enclave chileno, para comprender la trascendencia que se le debe dar al establecimiento de Piedra Buena, punto hacia donde se dirig\u00eda todo explorador y barco argentino y \u00fanica barrera que existi\u00f3 durante mucho tiempo para defensa de nuestra soberan\u00eda.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr3463", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3463"
            ], 
            "title_short": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia patag\u00f3nica", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de Santa Cruz", 
                "Pioneros", 
                "Viajeros", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Soberan\u00eda", 
                "Santa Cruz settlement", 
                "Pioneers", 
                "Travelers", 
                "Luis Piedra Buena", 
                "Sovereignty"
            ], 
            "title": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00fcenaga, Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Santa Cruz vista por exploradores y primeros habitantes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3463/pr.3463.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3463", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3463"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_b4d478a5a41ae0d096d33822c0d43064"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia, Marta Edith"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo se propone comentar las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n del territorio bonaerense y las pol\u00edticas p\u00fablicas para el reparto de tierras, iniciadas en los a\u00f1os 1970s por Enrique Mariano Barba en la Universidad Nacional de La Plata. En el marco de una historiograf\u00eda renovada en el uso de las fuentes, perspectivas espacio-temporales y m\u00faltiples pr\u00e9stamos interdisciplinarios, nos interesa analizar estos estudios pioneros en cuanto al enfoque y las fuentes utilizadas, destacando la continuidad y enriquecimiento en las metodolog\u00edas de trabajo hasta el presente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Barba, Enrique Mariano"
            ], 
            [
                "Historiograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica p\u00fablica"
            ], 
            [
                "1972-2009"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Metodolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Historiography"
            ], 
            [
                "Land"
            ], 
            [
                "Public policy"
            ], 
            [
                "Method"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Marta Edith", 
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/AHn09a11"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Barba, Enrique Mariano", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "1972-2009", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Tierras", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Metodolog\u00eda", 
                "Historiography", 
                "Land", 
                "Public policy", 
                "Method"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo se propone comentar las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n del territorio bonaerense y las pol\u00edticas p\u00fablicas para el reparto de tierras, iniciadas en los a\u00f1os 1970s por Enrique Mariano Barba en la Universidad Nacional de La Plata. En el marco de una historiograf\u00eda renovada en el uso de las fuentes, perspectivas espacio-temporales y m\u00faltiples pr\u00e9stamos interdisciplinarios, nos interesa analizar estos estudios pioneros en cuanto al enfoque y las fuentes utilizadas, destacando la continuidad y enriquecimiento en las metodolog\u00edas de trabajo hasta el presente.", 
                "This article aims to discuss the research agenda on land occupation of Buenos Aires and public policies for land distribution, began in the 1970s by Enrique Mariano Barba at the National University of La Plata. As part of a renewed historiography in the use of sources, space-time perspectives and multiple interdisciplinary lending, we are interested in analyze these pioneering studies on the approach and sources, highlighting the continuity and enrichment in the methodologies of work to the present.", 
                "Fil: Valencia, Marta Edith. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3928/pr.3928.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3928"
            ], 
            "author2": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
            "id": "AR_ae1bc13b13a4e6b2b7765d109c1851cd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Valencia, Marta Edith"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
                "Valencia, Marta Edith", 
                "Historia", 
                "Barba, Enrique Mariano", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "1972-2009", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Tierras", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Metodolog\u00eda", 
                "Historiography", 
                "Land", 
                "Public policy", 
                "Method"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631460757405696, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina (9), 229-240. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo se propone comentar las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sobre la ocupaci\u00f3n del territorio bonaerense y las pol\u00edticas p\u00fablicas para el reparto de tierras, iniciadas en los a\u00f1os 1970s por Enrique Mariano Barba en la Universidad Nacional de La Plata. En el marco de una historiograf\u00eda renovada en el uso de las fuentes, perspectivas espacio-temporales y m\u00faltiples pr\u00e9stamos interdisciplinarios, nos interesa analizar estos estudios pioneros en cuanto al enfoque y las fuentes utilizadas, destacando la continuidad y enriquecimiento en las metodolog\u00edas de trabajo hasta el presente.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr3928", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
                "Enrique Mariano Barba and the studies on land ownership (1972-2009)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3928/pr.3928.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3928"
            ], 
            "title_short": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Barba, Enrique Mariano", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "1972-2009", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Tierras", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Metodolog\u00eda", 
                "Historiography", 
                "Land", 
                "Public policy", 
                "Method"
            ], 
            "title": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia, Marta Edith", 
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Enrique Mariano Barba y los estudios sobre la propiedad de la tierra (1972-2009)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3928/pr.3928.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.3928/pr.3928.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3928", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr3928"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ae1bc13b13a4e6b2b7765d109c1851cd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ciliberto, Mar\u00eda Valeria"
        ], 
        "title": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Las distintas cuestiones vinculadas al traspaso de las tierras p\u00fablicas a manos particulares (en usufructo y en propiedad plena) en la campa\u00f1a bonaerense del siglo XIX han suscitado el inter\u00e9s de diversos investigadores que, a partir de estudios de casos mayoritariamente vinculados a la din\u00e1mica de expansi\u00f3n de la frontera sur, delinearon las modalidades generales del proceso. Abordando el estudio de los distintos modos de acceso a la tenencia y propiedad de la tierra, en el contexto de la venta de los terrenos fiscales situados en el entorno agrario de la ciudad de Buenos Aires, pretendemos sumar al conocimiento de esta din\u00e1mica las particularidades de un \u00e1rea de muy antiguo asentamiento y ocupaci\u00f3n productiva, con una larga tradici\u00f3n de arrendamiento de tierras de 'pan llevar' de antigua propiedad eclesi\u00e1stica y una agricultura mercantil de peque\u00f1os y medianos productores orientada al abasto urbano"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "San Jos\u00e9 de Flores"
            ], 
            [
                "1800-1986"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Espacio periurbano"
            ], 
            [
                "Tierras usufructo"
            ], 
            [
                "Propiedad"
            ], 
            [
                "Periurban area"
            ], 
            [
                "State"
            ], 
            [
                "land"
            ], 
            [
                "Use"
            ], 
            [
                "Property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ciliberto, Mar\u00eda Valeria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Buenos Aires", 
                "San Jos\u00e9 de Flores", 
                "1800-1986", 
                "Estado", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Espacio periurbano", 
                "Estado", 
                "Tierras usufructo", 
                "Propiedad", 
                "Periurban area", 
                "State", 
                "land", 
                "Use", 
                "Property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las distintas cuestiones vinculadas al traspaso de las tierras p\u00fablicas a manos particulares (en usufructo y en propiedad plena) en la campa\u00f1a bonaerense del siglo XIX han suscitado el inter\u00e9s de diversos investigadores que, a partir de estudios de casos mayoritariamente vinculados a la din\u00e1mica de expansi\u00f3n de la frontera sur, delinearon las modalidades generales del proceso. Abordando el estudio de los distintos modos de acceso a la tenencia y propiedad de la tierra, en el contexto de la venta de los terrenos fiscales situados en el entorno agrario de la ciudad de Buenos Aires, pretendemos sumar al conocimiento de esta din\u00e1mica las particularidades de un \u00e1rea de muy antiguo asentamiento y ocupaci\u00f3n productiva, con una larga tradici\u00f3n de arrendamiento de tierras de 'pan llevar' de antigua propiedad eclesi\u00e1stica y una agricultura mercantil de peque\u00f1os y medianos productores orientada al abasto urbano", 
                "The various issues related to the transfer of public lands to private hands (in full use and ownership) in the campaign bonaerense the nineteenth century have attracted the attention of several researchers who, from case studies, mostly related to the dynamic expansion the southern border, outlined the general process. Approaching the study of different modes of access to tenure and land ownership in the context of the sale of the land tax in the agricultural environment of the city of Buenos Aires, we intend to add to the knowledge of the particularities of this dynamic an area of ancient settlement and productive employment, with a long tradition of leasing land to 'pan llevar' of former church property and commercial agriculture small and medium producers, supply-oriented city"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4683/pr.4683.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4683"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
            "id": "AR_490493b119f52b97efa0b32687e8be5c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ciliberto, Mar\u00eda Valeria"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
                "Ciliberto, Mar\u00eda Valeria", 
                "Historia", 
                "Buenos Aires", 
                "San Jos\u00e9 de Flores", 
                "1800-1986", 
                "Estado", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Espacio periurbano", 
                "Estado", 
                "Tierras usufructo", 
                "Propiedad", 
                "Periurban area", 
                "State", 
                "land", 
                "Use", 
                "Property"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631461632966656, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (35), 117-147. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las distintas cuestiones vinculadas al traspaso de las tierras p\u00fablicas a manos particulares (en usufructo y en propiedad plena) en la campa\u00f1a bonaerense del siglo XIX han suscitado el inter\u00e9s de diversos investigadores que, a partir de estudios de casos mayoritariamente vinculados a la din\u00e1mica de expansi\u00f3n de la frontera sur, delinearon las modalidades generales del proceso. Abordando el estudio de los distintos modos de acceso a la tenencia y propiedad de la tierra, en el contexto de la venta de los terrenos fiscales situados en el entorno agrario de la ciudad de Buenos Aires, pretendemos sumar al conocimiento de esta din\u00e1mica las particularidades de un \u00e1rea de muy antiguo asentamiento y ocupaci\u00f3n productiva, con una larga tradici\u00f3n de arrendamiento de tierras de 'pan llevar' de antigua propiedad eclesi\u00e1stica y una agricultura mercantil de peque\u00f1os y medianos productores orientada al abasto urbano", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4683", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
                "Periurban public lands : Lease, enfiteusis and sales in the agricultural environment of Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4683/pr.4683.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4683"
            ], 
            "title_short": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Buenos Aires", 
                "San Jos\u00e9 de Flores", 
                "1800-1986", 
                "Estado", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Espacio periurbano", 
                "Estado", 
                "Tierras usufructo", 
                "Propiedad", 
                "Periurban area", 
                "State", 
                "land", 
                "Use", 
                "Property"
            ], 
            "title": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ciliberto, Mar\u00eda Valeria"
            ], 
            "title_fullStr": "La tierra p\u00fablica periurbana : Arrendamiento, enfiteusis y ventas en el entorno agrario de Buenos Aires (San Jos\u00e9 de Flores, 1800-1862)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4683/pr.4683.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4683/pr.4683.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4683", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4683"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_490493b119f52b97efa0b32687e8be5c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
        ], 
        "title": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Brasil"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "1800-1860"
            ], 
            [
                "Derechos territoriales"
            ], 
            [
                "Alegrete"
            ], 
            [
                "Land acquisition"
            ], 
            [
                "Sesmarias"
            ], 
            [
                "Borderland"
            ], 
            [
                "Rio Grande do Sul"
            ], 
            [
                "Estancieiros"
            ], 
            [
                "Apropria\u00e7\u00e3o da terra"
            ], 
            [
                "Fronteira"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "1800-1860", 
                "Derechos territoriales", 
                "Alegrete", 
                "Land acquisition", 
                "Sesmarias", 
                "Borderland", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros", 
                "Apropria\u00e7\u00e3o da terra", 
                "Sesmarias", 
                "Fronteira", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870", 
                "Este artigo \u00e9 dedicado ao estudo das formas de apropria\u00e7\u00e3o da terra no processo de constru\u00e7\u00e3o de grandes patrim\u00f4nios agr\u00e1rios, na fronteira sul do Brasil, na primeira metade do s\u00e9culo XIX. A historiografia tem, por tradi\u00e7\u00e3o, associado a constitui\u00e7\u00e3o de vastos cabedais fundi\u00e1rios, no Rio Grande do Sul, com as doa\u00e7\u00f5es de terras pelo Estado. Isso teria sido feito, principalmente, na forma de doa\u00e7\u00f5es de sesmarias. Entretanto, um estudo mais detido mostra que as concess\u00f5es p\u00fablicas foram apenas uma entre outras formas de apropria\u00e7\u00e3o da terra empregadas por fam\u00edlias que realizaram uma acumula\u00e7\u00e3o voraz de terras no per\u00edodo tratado. Entre outras fontes, s\u00e3o utilizados invent\u00e1rios post mortem, registros de concess\u00f5es de terras e correspond\u00eancias oficiais. O principal foco de an\u00e1lise recai sobre o munic\u00edpio de Alegrete, entre 1800 e 1870."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4684/pr.4684.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4684"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "id": "AR_9a483014cb730c760476858ef5a9758a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto", 
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "1800-1860", 
                "Derechos territoriales", 
                "Alegrete", 
                "Land acquisition", 
                "Sesmarias", 
                "Borderland", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros", 
                "Apropria\u00e7\u00e3o da terra", 
                "Sesmarias", 
                "Fronteira", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (35), 149-171. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631461636112384, 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4684", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
                "Ownership of land and formation of lar-ge land estates in the southern frontier of Brazil , through the post -mortem inventories (1800-1860)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4684/pr.4684.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4684"
            ], 
            "title_short": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "1800-1860", 
                "Derechos territoriales", 
                "Alegrete", 
                "Land acquisition", 
                "Sesmarias", 
                "Borderland", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros", 
                "Apropria\u00e7\u00e3o da terra", 
                "Sesmarias", 
                "Fronteira", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Estancieiros"
            ], 
            "title": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "title_fullStr": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4684/pr.4684.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4684/pr.4684.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4684", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4684"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_9a483014cb730c760476858ef5a9758a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Albanesi, Roxana P."
        ], 
        "title": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En el art\u00edculo se analizan los cambios que la modernizaci\u00f3n provoc\u00f3 en la producci\u00f3n familiar del sur de Santa Fe desde sus inicios hasta finales de la d\u00e9cada de 1990. Los productores debieron incorporar capital de manera constante y creciente. El cambio tecnol\u00f3gico implic\u00f3 modificaciones en la superficie y tenencia de la tierra, el uso productivo del suelo y la necesidad de mano de obra. La producci\u00f3n familiar evidencia capacidad de resistencia pero -a su vez- el proceso signific\u00f3 desaparici\u00f3n de explotaciones, concentraci\u00f3n productiva y exclusi\u00f3n social en la regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Cambio tecnol\u00f3gico"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Modernizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n familiar"
            ], 
            [
                "Exclusi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Family production"
            ], 
            [
                "Modernisation"
            ], 
            [
                "Technological changes"
            ], 
            [
                "Social exclusion"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Albanesi, Roxana P."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a02"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Producci\u00f3n familiar", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Family production", 
                "Modernisation", 
                "Technological changes", 
                "Social exclusion"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el art\u00edculo se analizan los cambios que la modernizaci\u00f3n provoc\u00f3 en la producci\u00f3n familiar del sur de Santa Fe desde sus inicios hasta finales de la d\u00e9cada de 1990. Los productores debieron incorporar capital de manera constante y creciente. El cambio tecnol\u00f3gico implic\u00f3 modificaciones en la superficie y tenencia de la tierra, el uso productivo del suelo y la necesidad de mano de obra. La producci\u00f3n familiar evidencia capacidad de resistencia pero -a su vez- el proceso signific\u00f3 desaparici\u00f3n de explotaciones, concentraci\u00f3n productiva y exclusi\u00f3n social en la regi\u00f3n.", 
                "In this article is analysed the changes that modernization brought over the family production in the south of Santa Fe since its beginnings to the end of the nineties. The producers had to incorporate capital in a constant and growing way. The technological change implied modifications in the surface and owning of the land, the productive use of the ground and the need of labourers. The family production shows capacity of resistance but, at the same time, the process meant the disappearance of exploits, productive concentration and social exclusion in the region."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.488/pr.488.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr488"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
            "id": "AR_4e288d6cff82bbc8d2aeb730505f28d3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Albanesi, Roxana P."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
                "Albanesi, Roxana P.", 
                "Historia", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Producci\u00f3n familiar", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Family production", 
                "Modernisation", 
                "Technological changes", 
                "Social exclusion"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462083854336, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el art\u00edculo se analizan los cambios que la modernizaci\u00f3n provoc\u00f3 en la producci\u00f3n familiar del sur de Santa Fe desde sus inicios hasta finales de la d\u00e9cada de 1990. Los productores debieron incorporar capital de manera constante y creciente. El cambio tecnol\u00f3gico implic\u00f3 modificaciones en la superficie y tenencia de la tierra, el uso productivo del suelo y la necesidad de mano de obra. La producci\u00f3n familiar evidencia capacidad de resistencia pero -a su vez- el proceso signific\u00f3 desaparici\u00f3n de explotaciones, concentraci\u00f3n productiva y exclusi\u00f3n social en la regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr488", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.488/pr.488.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr488"
            ], 
            "title_short": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Producci\u00f3n familiar", 
                "Modernizaci\u00f3n", 
                "Cambio tecnol\u00f3gico", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Family production", 
                "Modernisation", 
                "Technological changes", 
                "Social exclusion"
            ], 
            "title": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Albanesi, Roxana P."
            ], 
            "title_fullStr": "La modernizaci\u00f3n en el devenir de la producci\u00f3n familiar capitalizada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.488/pr.488.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.488/pr.488.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr488", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr488"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4e288d6cff82bbc8d2aeb730505f28d3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lanteri, Sol"
        ], 
        "title": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Toma de la tierra"
            ], 
            [
                "Donaciones condicionadas"
            ], 
            [
                "Colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Estructura de las tenencias"
            ], 
            [
                "Transacciones privadas"
            ], 
            [
                "\"Conditioned donations\""
            ], 
            [
                "Colonization"
            ], 
            [
                "Structures of the holdings"
            ], 
            [
                "Private transactions"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a06"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Donaciones condicionadas", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Estructura de las tenencias", 
                "Transacciones privadas", 
                "\"Conditioned donations\"", 
                "Colonization", 
                "Structures of the holdings", 
                "Private transactions"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados.", 
                "In the context of the study of the policy of fiscal lands implemented by Rosas government in Buenos Aires countryside, this work focuses on the modality known as \"conditioned donations\", that since 1832 became effective only in an area of the south frontier, the Azul stream. So that, we begin establishing the particularities that the settlement process presented, and then we analyze the local impact that the cessions of fiscal lands had during the period 1820-1860, in order to find out with more precision the importance of donations compared with other grant forms in space occupation and in the structure of the holding of the resource. Finally, in a last section we establish the central characteristics of transactions among private hands, to attain a more accurate definition of the processes involved."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.492/pr.492.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr492"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "id": "AR_c00d93fa00e46695c470969ade767fd0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
                "Lanteri, Sol", 
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Donaciones condicionadas", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Estructura de las tenencias", 
                "Transacciones privadas", 
                "\"Conditioned donations\"", 
                "Colonization", 
                "Structures of the holdings", 
                "Private transactions"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462099582976, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr492", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.492/pr.492.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr492"
            ], 
            "title_short": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia bonaerense", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Donaciones condicionadas", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Estructura de las tenencias", 
                "Transacciones privadas", 
                "\"Conditioned donations\"", 
                "Colonization", 
                "Structures of the holdings", 
                "Private transactions"
            ], 
            "title": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\". Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.492/pr.492.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.492/pr.492.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr492", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr492"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_c00d93fa00e46695c470969ade767fd0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "D'Agostino, Valeria Araceli"
        ], 
        "title": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo se centra en la ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de tierras en una regi\u00f3n del sudeste de la provincia de Buenos Aires, que integraba en las primeras d\u00e9cadas del siglo XIX el llamado \"nuevo sur\": los partidos de Arenales y Ayacucho, entre 1823 y 1860. Comenzaremos por caracterizar el traspaso de estos territorios a particulares, el impacto de las distintas modalidades de transferencia y la evoluci\u00f3n de la estructura de tenencia. Esto nos llevar\u00e1 a interrogarnos por los protagonistas de este proceso: \u00bfqui\u00e9nes fueron los beneficiarios de este reparto? \u00bfc\u00f3mo llegaron a estas tierras del \"nuevo sur\"? \u00bfc\u00f3mo fue la conformaci\u00f3n del grupo de propietarios en esta zona?, \u00bfpermanecieron los mismos apellidos a lo largo del per\u00edodo? Adem\u00e1s, \u00bfexistieron, en esta zona como en otras regiones, posibilidades de ocupaci\u00f3n sin la tenencia legal? La comparaci\u00f3n con otros procesos de ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de terrenos del estado, especialmente al sur del r\u00edo Salado, nos posibilitar\u00e1 una visi\u00f3n m\u00e1s completa de este caso, que obviamente est\u00e1 integrado en un proceso m\u00e1s amplio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Histora bonaerense"
            ], 
            [
                "Enfiteusis"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Toma de la tierra"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Apropiaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Estructura de tenencias"
            ], 
            [
                "Propietarios rurales"
            ], 
            [
                "Occupation of land"
            ], 
            [
                "Appropriation of lands"
            ], 
            [
                "Structure of tenancy"
            ], 
            [
                "Rural proprietors"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a07"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Histora bonaerense", 
                "Enfiteusis", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Estructura de tenencias", 
                "Propietarios rurales", 
                "Occupation of land", 
                "Appropriation of lands", 
                "Structure of tenancy", 
                "Rural proprietors"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo se centra en la ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de tierras en una regi\u00f3n del sudeste de la provincia de Buenos Aires, que integraba en las primeras d\u00e9cadas del siglo XIX el llamado \"nuevo sur\": los partidos de Arenales y Ayacucho, entre 1823 y 1860. Comenzaremos por caracterizar el traspaso de estos territorios a particulares, el impacto de las distintas modalidades de transferencia y la evoluci\u00f3n de la estructura de tenencia. Esto nos llevar\u00e1 a interrogarnos por los protagonistas de este proceso: \u00bfqui\u00e9nes fueron los beneficiarios de este reparto? \u00bfc\u00f3mo llegaron a estas tierras del \"nuevo sur\"? \u00bfc\u00f3mo fue la conformaci\u00f3n del grupo de propietarios en esta zona?, \u00bfpermanecieron los mismos apellidos a lo largo del per\u00edodo? Adem\u00e1s, \u00bfexistieron, en esta zona como en otras regiones, posibilidades de ocupaci\u00f3n sin la tenencia legal? La comparaci\u00f3n con otros procesos de ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de terrenos del estado, especialmente al sur del r\u00edo Salado, nos posibilitar\u00e1 una visi\u00f3n m\u00e1s completa de este caso, que obviamente est\u00e1 integrado en un proceso m\u00e1s amplio.", 
                "This article centres on the occupation and appropriation of land in a southern area of Buenos Aires province, which was part in the first decades of the XIXth century of the so called \"new south\": the districts of Arenales and Ayacucho, between 1823 and 1860. We will begin characterising the giving of those territories to individuals, the impact of the different ways of that giving and the evolution of the tenancy structure. This will take us to wonder about the main characters of this process: who were the beneficiaries of this giving? How arrived them in this \"new south\" land? How was the conformation of the proprietary group of this area? Can we see the permanence of the same surnames through the complete period? Moreover, can we see, in this particular area as in other areas, real possibilities of occupation without legal tenancy? We will compare with other processes of occupation and appropriation of state territories, especially at the south of the Salado River, in order to have a complete vision of this case, which is obviously integrated in a more wide process."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.493/pr.493.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr493"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
            "id": "AR_f298bab8baeb75667ce6140b35508a92", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
                "D'Agostino, Valeria Araceli", 
                "Historia", 
                "Histora bonaerense", 
                "Enfiteusis", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Estructura de tenencias", 
                "Propietarios rurales", 
                "Occupation of land", 
                "Appropriation of lands", 
                "Structure of tenancy", 
                "Rural proprietors"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462112165888, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo se centra en la ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de tierras en una regi\u00f3n del sudeste de la provincia de Buenos Aires, que integraba en las primeras d\u00e9cadas del siglo XIX el llamado \"nuevo sur\": los partidos de Arenales y Ayacucho, entre 1823 y 1860. Comenzaremos por caracterizar el traspaso de estos territorios a particulares, el impacto de las distintas modalidades de transferencia y la evoluci\u00f3n de la estructura de tenencia. Esto nos llevar\u00e1 a interrogarnos por los protagonistas de este proceso: \u00bfqui\u00e9nes fueron los beneficiarios de este reparto? \u00bfc\u00f3mo llegaron a estas tierras del \"nuevo sur\"? \u00bfc\u00f3mo fue la conformaci\u00f3n del grupo de propietarios en esta zona?, \u00bfpermanecieron los mismos apellidos a lo largo del per\u00edodo? Adem\u00e1s, \u00bfexistieron, en esta zona como en otras regiones, posibilidades de ocupaci\u00f3n sin la tenencia legal? La comparaci\u00f3n con otros procesos de ocupaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de terrenos del estado, especialmente al sur del r\u00edo Salado, nos posibilitar\u00e1 una visi\u00f3n m\u00e1s completa de este caso, que obviamente est\u00e1 integrado en un proceso m\u00e1s amplio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr493", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.493/pr.493.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr493"
            ], 
            "title_short": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Histora bonaerense", 
                "Enfiteusis", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ocupaci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Estructura de tenencias", 
                "Propietarios rurales", 
                "Occupation of land", 
                "Appropriation of lands", 
                "Structure of tenancy", 
                "Rural proprietors"
            ], 
            "title": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "D'Agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "title_fullStr": "Enfiteutas, propietarios, agregados y ocupantes en el 'nuevo sur': los partidos de Arenales y Ayacucho (1823-1860)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.493/pr.493.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.493/pr.493.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr493", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr493"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f298bab8baeb75667ce6140b35508a92"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
        ], 
        "title": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Inscribiendo al art\u00edculo en los nuevos estudios de tierras y procurando resolver algunos interrogantes en relaci\u00f3n a la ocupaci\u00f3n del suelo m\u00e1s all\u00e1 de la campana bonaerense, nos aproximaremos a los grandes procesos de apropiaci\u00f3n y traspaso de los territorios de la frontera del Salado del Norte, en el Departamento Matar\u00e1, llevados adelante por la elite socio-pol\u00edtica local. Analizaremos los mecanismos utilizados para acceder legalmente a la propiedad de la tierra y los negocios entre el estado y los particulares generados con los nuevos territorios en disponibilidad considerados \"tierra p\u00fablica\"."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Toma de la tierra"
            ], 
            [
                "Elite de poder"
            ], 
            [
                "Apropiaci\u00f3n de la tierra"
            ], 
            [
                "Frontera"
            ], 
            [
                "Negocios con tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Elites"
            ], 
            [
                "Appropriation of the land"
            ], 
            [
                "Border"
            ], 
            [
                "Business with public lands"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a09"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Elite de poder", 
                "Apropiaci\u00f3n de la tierra", 
                "Frontera", 
                "Negocios con tierras p\u00fablicas", 
                "Elites", 
                "Appropriation of the land", 
                "Border", 
                "Business with public lands", 
                "Elites"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Inscribiendo al art\u00edculo en los nuevos estudios de tierras y procurando resolver algunos interrogantes en relaci\u00f3n a la ocupaci\u00f3n del suelo m\u00e1s all\u00e1 de la campana bonaerense, nos aproximaremos a los grandes procesos de apropiaci\u00f3n y traspaso de los territorios de la frontera del Salado del Norte, en el Departamento Matar\u00e1, llevados adelante por la elite socio-pol\u00edtica local. Analizaremos los mecanismos utilizados para acceder legalmente a la propiedad de la tierra y los negocios entre el estado y los particulares generados con los nuevos territorios en disponibilidad considerados \"tierra p\u00fablica\".", 
                "We inscribe this article in the new studies of land and procure to solve some questions related to the occupation of the ground beyond the bonaerense\u00b4s campaign; we will try to make a rapprochement to the big processes of appropriation and transfer of land in the North Salado border, in the Matar\u00e1 district, made by the local socio-political elite. We will analyze the mechanisms used to legally access the property of land and the business between the state and the individuals which were born with the new territories at disposal and considered \"public land\"."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.495/pr.495.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr495"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
            "id": "AR_8def8fecfbfc2aa53ac98d0b2db63ac3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia", 
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Elite de poder", 
                "Apropiaci\u00f3n de la tierra", 
                "Frontera", 
                "Negocios con tierras p\u00fablicas", 
                "Elites", 
                "Appropriation of the land", 
                "Border", 
                "Business with public lands", 
                "Elites"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462333415424, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Inscribiendo al art\u00edculo en los nuevos estudios de tierras y procurando resolver algunos interrogantes en relaci\u00f3n a la ocupaci\u00f3n del suelo m\u00e1s all\u00e1 de la campana bonaerense, nos aproximaremos a los grandes procesos de apropiaci\u00f3n y traspaso de los territorios de la frontera del Salado del Norte, en el Departamento Matar\u00e1, llevados adelante por la elite socio-pol\u00edtica local. Analizaremos los mecanismos utilizados para acceder legalmente a la propiedad de la tierra y los negocios entre el estado y los particulares generados con los nuevos territorios en disponibilidad considerados \"tierra p\u00fablica\".", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr495", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.495/pr.495.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr495"
            ], 
            "title_short": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Elite de poder", 
                "Apropiaci\u00f3n de la tierra", 
                "Frontera", 
                "Negocios con tierras p\u00fablicas", 
                "Elites", 
                "Appropriation of the land", 
                "Border", 
                "Business with public lands", 
                "Elites"
            ], 
            "title": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Los negocios con la tierra p\u00fablica en la frontera del r\u00edo Salado del Norte. Santiago del Estero, 1850-1880"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.495/pr.495.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.495/pr.495.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr495", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr495"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_8def8fecfbfc2aa53ac98d0b2db63ac3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Blanco, Graciela"
        ], 
        "title": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se pretende dar a conocer una s\u00edntesis de los resultados alcanzados en los estudios sobre la cuesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n/apropiaci\u00f3n de tierras y su vinculaci\u00f3n con el desarrollo de la actividad ganadera en territorio neuquino, a partir de establecer la relaci\u00f3n existente entre las normas legales -que expresan las pol\u00edticas de distribuci\u00f3n de la tierra p\u00fablica por parte del estado nacional- y las pr\u00e1cticas concretas -que se definen a partir del accionar del gobierno en la concesi\u00f3n de esas tierras y de las estrategias puestas en juego por los sujetos sociales involucrados para su apropiaci\u00f3n especulativa o su puesta en producci\u00f3n efectiva."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Toma de la tierra"
            ], 
            [
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Apropiaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Normas legales"
            ], 
            [
                "Distribution of land"
            ], 
            [
                "Appropriation of land"
            ], 
            [
                "Cattle"
            ], 
            [
                "Legal norms"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a10"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Normas legales", 
                "Distribution of land", 
                "Appropriation of land", 
                "Cattle", 
                "Legal norms"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se pretende dar a conocer una s\u00edntesis de los resultados alcanzados en los estudios sobre la cuesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n/apropiaci\u00f3n de tierras y su vinculaci\u00f3n con el desarrollo de la actividad ganadera en territorio neuquino, a partir de establecer la relaci\u00f3n existente entre las normas legales -que expresan las pol\u00edticas de distribuci\u00f3n de la tierra p\u00fablica por parte del estado nacional- y las pr\u00e1cticas concretas -que se definen a partir del accionar del gobierno en la concesi\u00f3n de esas tierras y de las estrategias puestas en juego por los sujetos sociales involucrados para su apropiaci\u00f3n especulativa o su puesta en producci\u00f3n efectiva.", 
                "This work intends to give a synthesis of the results achieved in the studies about the distribution/appropriation of land question and its link with the development of the cattle-rising activity in the Neuquen\u00b4s land. Beginning by establishing the relationship between legal norms -which express the distribution policies of the public land by the national state- and the actual practices -which are defined for the action of the government in the giving of land and the strategies used for the social subjects involved in its speculative appropriation or its setting to an effective production."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.496/pr.496.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr496"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
            "id": "AR_18fade03740231adbb2338b15d4570be", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
                "Blanco, Graciela", 
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Normas legales", 
                "Distribution of land", 
                "Appropriation of land", 
                "Cattle", 
                "Legal norms"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462335512576, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se pretende dar a conocer una s\u00edntesis de los resultados alcanzados en los estudios sobre la cuesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n/apropiaci\u00f3n de tierras y su vinculaci\u00f3n con el desarrollo de la actividad ganadera en territorio neuquino, a partir de establecer la relaci\u00f3n existente entre las normas legales -que expresan las pol\u00edticas de distribuci\u00f3n de la tierra p\u00fablica por parte del estado nacional- y las pr\u00e1cticas concretas -que se definen a partir del accionar del gobierno en la concesi\u00f3n de esas tierras y de las estrategias puestas en juego por los sujetos sociales involucrados para su apropiaci\u00f3n especulativa o su puesta en producci\u00f3n efectiva.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr496", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.496/pr.496.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr496"
            ], 
            "title_short": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Toma de la tierra", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Distribuci\u00f3n de tierras", 
                "Apropiaci\u00f3n de tierras", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Normas legales", 
                "Distribution of land", 
                "Appropriation of land", 
                "Cattle", 
                "Legal norms"
            ], 
            "title": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "title_fullStr": "La ocupaci\u00f3n de la tierra en Neuqu\u00e9n: pol\u00edtica distributiva, formas de tenencia y uso del suelo (1880-1920)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.496/pr.496.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.496/pr.496.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr496", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr496"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_18fade03740231adbb2338b15d4570be"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fandos, Cecilia"
        ], 
        "title": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se estudia el proceso de fraccionamiento de la propiedad comunal de los ind\u00edgenas de Colalao y Tolomb\u00f3n, de la provincia de Tucum\u00e1n, entre 1870 y 1890 en el contexto de la avanzada azucarera, con el correspondiente desarrollo de las estructuras capitalistas. Se reconstruy\u00f3 la evoluci\u00f3n de la estructura agraria, se indag\u00f3 sobre las formas de distribuci\u00f3n de los terrenos comunales, se determin\u00f3 el n\u00famero y apellidos de las familias originarias propietarias con anterioridad y posterioridad al fraccionamiento de tierras y, por \u00faltimo, se sondearon distintas caracter\u00edsticas de los compradores y vendedores de las tierras comunales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agraria"
            ], 
            [
                "Poblaciones ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Propiedad comunal"
            ], 
            [
                "Estructura agraria"
            ], 
            [
                "Fraccionamiento de tierras"
            ], 
            [
                "Estructuras capitalistas"
            ], 
            [
                "Communal property"
            ], 
            [
                "Agrarian structures"
            ], 
            [
                "Division of lands"
            ], 
            [
                "Capitalists' structure"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fandos, Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a12"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Propiedad comunal", 
                "Estructura agraria", 
                "Fraccionamiento de tierras", 
                "Estructuras capitalistas", 
                "Communal property", 
                "Agrarian structures", 
                "Division of lands", 
                "Capitalists' structure"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se estudia el proceso de fraccionamiento de la propiedad comunal de los ind\u00edgenas de Colalao y Tolomb\u00f3n, de la provincia de Tucum\u00e1n, entre 1870 y 1890 en el contexto de la avanzada azucarera, con el correspondiente desarrollo de las estructuras capitalistas. Se reconstruy\u00f3 la evoluci\u00f3n de la estructura agraria, se indag\u00f3 sobre las formas de distribuci\u00f3n de los terrenos comunales, se determin\u00f3 el n\u00famero y apellidos de las familias originarias propietarias con anterioridad y posterioridad al fraccionamiento de tierras y, por \u00faltimo, se sondearon distintas caracter\u00edsticas de los compradores y vendedores de las tierras comunales.", 
                "In this work is studied the division process of communal property of Colalao y Tolomb\u00f3n natives in the province of Tucum\u00e1n between 1870 y 1890 in the context of the sugar advancement, with the correspondent development of the capitalist structures. It was reconstructed the evolution of the agrarian structure, it was inquired about the ways of distribution of the communal territories, it was determined the number and surnames of the original owner families before and after the division of land and, at least, it was sounded the different characteristics of buyers and sellers of the communal land."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.498/pr.498.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr498"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "id": "AR_f28b40d631c213c4959f6f0650fde216", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Fandos, Cecilia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
                "Fandos, Cecilia", 
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Propiedad comunal", 
                "Estructura agraria", 
                "Fraccionamiento de tierras", 
                "Estructuras capitalistas", 
                "Communal property", 
                "Agrarian structures", 
                "Division of lands", 
                "Capitalists' structure"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631462343901184, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 7(14). (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se estudia el proceso de fraccionamiento de la propiedad comunal de los ind\u00edgenas de Colalao y Tolomb\u00f3n, de la provincia de Tucum\u00e1n, entre 1870 y 1890 en el contexto de la avanzada azucarera, con el correspondiente desarrollo de las estructuras capitalistas. Se reconstruy\u00f3 la evoluci\u00f3n de la estructura agraria, se indag\u00f3 sobre las formas de distribuci\u00f3n de los terrenos comunales, se determin\u00f3 el n\u00famero y apellidos de las familias originarias propietarias con anterioridad y posterioridad al fraccionamiento de tierras y, por \u00faltimo, se sondearon distintas caracter\u00edsticas de los compradores y vendedores de las tierras comunales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr498", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.498/pr.498.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr498"
            ], 
            "title_short": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Propiedad comunal", 
                "Estructura agraria", 
                "Fraccionamiento de tierras", 
                "Estructuras capitalistas", 
                "Communal property", 
                "Agrarian structures", 
                "Division of lands", 
                "Capitalists' structure"
            ], 
            "title": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fandos, Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Estructura y transferencia de la propiedad comunal de Colalao y Tolomb\u00f3n (provincia de Tucum\u00e1n) en la segunda mitad del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.498/pr.498.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.498/pr.498.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr498", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr498"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f28b40d631c213c4959f6f0650fde216"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Moreno, Laura Camila"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Yaya Acero, Claudia Marcela", 
            "Valbuena Roncancio, Diana Marcela", 
            "Acosta Ni\u00f1o, Miguel \u00c1ngel"
        ], 
        "title": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de esta investigaci\u00f3n es analizar los alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en las zonas de reserva campesina desde un enfoque de desarrollo territorial. Para ello fue necesario establecer un estudio hist\u00f3rico \u2013 estructural del mundo rural teniendo en cuenta aspectos como la propiedad de la tierra, el uso potencial de los suelos, la relaci\u00f3n del problema rural con los poderes locales y regionales existentes, los problemas en el acceso a la tierra por parte del campesinado, el uso de los recursos institucionales otorgados por el Estado, establecimiento de normatividad y la econom\u00eda del mercado. Lo que permite, establecer un panorama general de la compleja situaci\u00f3n del campesinado, y c\u00f3mo estos factores, inciden en su lucha por el reconocimiento, como parte esencial del desarrollo territorial. De esta manera, se realiz\u00f3 un ejercicio cr\u00edtico del discurso desde la ley y desde las vivencias de lo rural, vislumbra una situaci\u00f3n ambivalente, pues si bien la ley otorga el reconocimiento a lo rural, la voluntad pol\u00edtica de las instituciones estatales desampara la generaci\u00f3n de acciones tendientes al fortalecimiento del territorio y el reconocimiento del campesinado. Como alcance surge la autogesti\u00f3n comunitaria que tienen las Zonas de Reserva Campesina para el reconocimiento de sus derechos, pero esto se enmarca en contextos que restringen el progreso del campo como; homogenizaci\u00f3n de la tierra, ausencia de las instituciones para garantizar el ordenamiento territorial en las ZRC, tenencia de la tierra por terratenientes y transnacionales y la no titulaci\u00f3n de la tierra para el campesinado. Lo anterior permite brindar la construcci\u00f3n de alternativas y recomendaciones para una futura pol\u00edtica p\u00fablica de ordenamiento territorial para el sector rural, que posibilite un desarrollo end\u00f3geno a partir del reconociendo del campesinado, en la construcci\u00f3n de nuevas oportunidades para las personas que habitan el campo colombiano"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Desarrollo territorial"
            ], 
            [
                "Zonas de reserva campesina"
            ], 
            [
                "Ordenamiento territorial"
            ], 
            [
                "Territory"
            ], 
            [
                "Territorial development"
            ], 
            [
                "Peasant reserve areas"
            ], 
            [
                "Territorial ordering"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica p\u00fablica"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Public policy"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Moreno, Laura Camila", 
                "Yaya Acero, Claudia Marcela", 
                "Valbuena Roncancio, Diana Marcela", 
                "Acosta Ni\u00f1o, Miguel \u00c1ngel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-15T19:30:11Z", 
                "2017-11-15T19:30:11Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Sociales. Maestr\u00eda en Estudios y Gesti\u00f3n del Desarrollo MEGD"
            ], 
            "topic": [
                "Territorio", 
                "Desarrollo territorial", 
                "Zonas de reserva campesina", 
                "Ordenamiento territorial", 
                "Territory", 
                "Territorial development", 
                "Peasant reserve areas", 
                "Territorial ordering", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Land tenure", 
                "Public policy"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de esta investigaci\u00f3n es analizar los alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en las zonas de reserva campesina desde un enfoque de desarrollo territorial. Para ello fue necesario establecer un estudio hist\u00f3rico \u2013 estructural del mundo rural teniendo en cuenta aspectos como la propiedad de la tierra, el uso potencial de los suelos, la relaci\u00f3n del problema rural con los poderes locales y regionales existentes, los problemas en el acceso a la tierra por parte del campesinado, el uso de los recursos institucionales otorgados por el Estado, establecimiento de normatividad y la econom\u00eda del mercado. Lo que permite, establecer un panorama general de la compleja situaci\u00f3n del campesinado, y c\u00f3mo estos factores, inciden en su lucha por el reconocimiento, como parte esencial del desarrollo territorial. De esta manera, se realiz\u00f3 un ejercicio cr\u00edtico del discurso desde la ley y desde las vivencias de lo rural, vislumbra una situaci\u00f3n ambivalente, pues si bien la ley otorga el reconocimiento a lo rural, la voluntad pol\u00edtica de las instituciones estatales desampara la generaci\u00f3n de acciones tendientes al fortalecimiento del territorio y el reconocimiento del campesinado. Como alcance surge la autogesti\u00f3n comunitaria que tienen las Zonas de Reserva Campesina para el reconocimiento de sus derechos, pero esto se enmarca en contextos que restringen el progreso del campo como; homogenizaci\u00f3n de la tierra, ausencia de las instituciones para garantizar el ordenamiento territorial en las ZRC, tenencia de la tierra por terratenientes y transnacionales y la no titulaci\u00f3n de la tierra para el campesinado. Lo anterior permite brindar la construcci\u00f3n de alternativas y recomendaciones para una futura pol\u00edtica p\u00fablica de ordenamiento territorial para el sector rural, que posibilite un desarrollo end\u00f3geno a partir del reconociendo del campesinado, en la construcci\u00f3n de nuevas oportunidades para las personas que habitan el campo colombiano", 
                "The objective of this research is to analyze the scope and limitations of the law of territorial organization in the peasant reserve zones from a territorial development approach. It was necessary to establish a historical - structural study of the rural world, taking into account aspects such as land ownership, potential use of soils, the relationship of the rural problem with existing local and regional powers, problems in access to The earth by the peasantry, the use of institutional resources granted by the state, establishment of regulations and the market economy. This allows an overview of the complex situation of the peasantry, and how these factors affect their struggle for recognition as an essential part of territorial development. In this way, a critical exercise of the discourse was carried out from the law and from the experiences of the rural, it envisages an ambivalent situation, because although the law grants recognition to the rural, the political will of the state institutions forsake the generation of Actions tending to the strengthening of the territory and the recognition of the peasantry. As it emerges the community self-management having Peasant Reserve Zones for recognition of their rights, but this is framed in contexts that restrict the progress of the field as homogenization of the earth, absence of institutions to guarantee the territorial organization in ZRCs, land acquisition by landowners and transnationals, and non-titling of land for the peasantry. The above allows the construction of alternatives and recommendations for a future public policy of territorial ordering for the rural sector, allowing an endogenous development based on the recognition of the peasantry, in the construction of new opportunities for people living in the Colombian countryside"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10185/21497"
            ], 
            "author2": [
                "Yaya Acero, Claudia Marcela", 
                "Valbuena Roncancio, Diana Marcela", 
                "Acosta Ni\u00f1o, Miguel \u00c1ngel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
            "id": "CO_691fbffe5ac12e9fec8e5c61019f627a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Moreno, Laura Camila"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de La Salle", 
            "spellingShingle": [
                "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
                "Ram\u00edrez Moreno, Laura Camila", 
                "Territorio", 
                "Desarrollo territorial", 
                "Zonas de reserva campesina", 
                "Ordenamiento territorial", 
                "Territory", 
                "Territorial development", 
                "Peasant reserve areas", 
                "Territorial ordering", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Land tenure", 
                "Public policy"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631739806547968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Sociales. Maestr\u00eda en Estudios y Gesti\u00f3n del Desarrollo MEGD"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de esta investigaci\u00f3n es analizar los alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en las zonas de reserva campesina desde un enfoque de desarrollo territorial. Para ello fue necesario establecer un estudio hist\u00f3rico \u2013 estructural del mundo rural teniendo en cuenta aspectos como la propiedad de la tierra, el uso potencial de los suelos, la relaci\u00f3n del problema rural con los poderes locales y regionales existentes, los problemas en el acceso a la tierra por parte del campesinado, el uso de los recursos institucionales otorgados por el Estado, establecimiento de normatividad y la econom\u00eda del mercado. Lo que permite, establecer un panorama general de la compleja situaci\u00f3n del campesinado, y c\u00f3mo estos factores, inciden en su lucha por el reconocimiento, como parte esencial del desarrollo territorial. De esta manera, se realiz\u00f3 un ejercicio cr\u00edtico del discurso desde la ley y desde las vivencias de lo rural, vislumbra una situaci\u00f3n ambivalente, pues si bien la ley otorga el reconocimiento a lo rural, la voluntad pol\u00edtica de las instituciones estatales desampara la generaci\u00f3n de acciones tendientes al fortalecimiento del territorio y el reconocimiento del campesinado. Como alcance surge la autogesti\u00f3n comunitaria que tienen las Zonas de Reserva Campesina para el reconocimiento de sus derechos, pero esto se enmarca en contextos que restringen el progreso del campo como; homogenizaci\u00f3n de la tierra, ausencia de las instituciones para garantizar el ordenamiento territorial en las ZRC, tenencia de la tierra por terratenientes y transnacionales y la no titulaci\u00f3n de la tierra para el campesinado. Lo anterior permite brindar la construcci\u00f3n de alternativas y recomendaciones para una futura pol\u00edtica p\u00fablica de ordenamiento territorial para el sector rural, que posibilite un desarrollo end\u00f3geno a partir del reconociendo del campesinado, en la construcci\u00f3n de nuevas oportunidades para las personas que habitan el campo colombiano", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4130::23040703::oai:repository.lasalle.edu.co:10185/21497", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
                "instname:Universidad de La Salle"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10185/21497"
            ], 
            "title_short": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Territorio", 
                "Desarrollo territorial", 
                "Zonas de reserva campesina", 
                "Ordenamiento territorial", 
                "Territory", 
                "Territorial development", 
                "Peasant reserve areas", 
                "Territorial ordering", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Land tenure", 
                "Public policy"
            ], 
            "title": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vargas Prieto, Amanda"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Moreno, Laura Camila", 
                "Yaya Acero, Claudia Marcela", 
                "Valbuena Roncancio, Diana Marcela", 
                "Acosta Ni\u00f1o, Miguel \u00c1ngel"
            ], 
            "title_fullStr": "Alcances y limitaciones de la ley de ordenamiento territorial en zonas de reserva campesinas desde un enfoque de desarrollo territorial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10185/21497", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10185/21497"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_691fbffe5ac12e9fec8e5c61019f627a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "R\u00edo, Juan Pablo del"
        ], 
        "title": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo que aqu\u00ed se presenta recupera la experiencia de organizaci\u00f3n social y extensi\u00f3n que universitarios, militantes y t\u00e9cnicos rurales viene desarrollando en el Parque Pereyra Iraola desde el a\u00f1o 2001 junto a un grupo de 40 familias, como una estrategia de respuesta a la crisis. Se propone entender el proceso de transformaci\u00f3n en la toma de posici\u00f3n territorial de los quinteros como un sistema de relaciones complejo entre la posici\u00f3n social de los productores, la irregularidad en la forma de tenencia de la tierra, la resistencia espont\u00e1nea al desalojo, el posicionamiento de los extensionistas rurales que brindan asistencia t\u00e9cnica y la estrategia de conversi\u00f3n a la producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "utilizaci\u00f3n de las tierras"
            ], 
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "tenencia de tierra; representaci\u00f3n del espacio; producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos; toma de posici\u00f3n territorial"
            ], 
            [
                "land possession; space representation; non-agrotoxics production; territorial positioning"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "R\u00edo, Juan Pablo del"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando", 
                "no. 3"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Geograf\u00eda", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "tenencia de la tierra", 
                "producci\u00f3n", 
                "tenencia de tierra; representaci\u00f3n del espacio; producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos; toma de posici\u00f3n territorial", 
                "land possession; space representation; non-agrotoxics production; territorial positioning"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo que aqu\u00ed se presenta recupera la experiencia de organizaci\u00f3n social y extensi\u00f3n que universitarios, militantes y t\u00e9cnicos rurales viene desarrollando en el Parque Pereyra Iraola desde el a\u00f1o 2001 junto a un grupo de 40 familias, como una estrategia de respuesta a la crisis. Se propone entender el proceso de transformaci\u00f3n en la toma de posici\u00f3n territorial de los quinteros como un sistema de relaciones complejo entre la posici\u00f3n social de los productores, la irregularidad en la forma de tenencia de la tierra, la resistencia espont\u00e1nea al desalojo, el posicionamiento de los extensionistas rurales que brindan asistencia t\u00e9cnica y la estrategia de conversi\u00f3n a la producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos.", 
                "This paper accounts for the social organization and extension experience that university people, political affiliates and rural technicians have been carrying out, together with a group of forty families at the Pereyra Iraola Park since 2001, as a crisis counteraction strategy. We intend to understand the transformation process which takes place with the rural workers territorial positioning as a complex relationship system between the producers social position, the irregularities in land possession, spontaneous eviction resistance, rural extensionists positioning that provide technical assistance, and the non-agrotoxics conversion strategy.", 
                "Departamento de Geograf\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13948", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13948", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv03n03a08/pdf_79"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
            "id": "AR_c645afd6f83fec74e52b5350c2bd73aa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "R\u00edo, Juan Pablo del"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
                "R\u00edo, Juan Pablo del", 
                "Humanidades", 
                "Geograf\u00eda", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "tenencia de la tierra", 
                "producci\u00f3n", 
                "tenencia de tierra; representaci\u00f3n del espacio; producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos; toma de posici\u00f3n territorial", 
                "land possession; space representation; non-agrotoxics production; territorial positioning"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631536608247808, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo que aqu\u00ed se presenta recupera la experiencia de organizaci\u00f3n social y extensi\u00f3n que universitarios, militantes y t\u00e9cnicos rurales viene desarrollando en el Parque Pereyra Iraola desde el a\u00f1o 2001 junto a un grupo de 40 familias, como una estrategia de respuesta a la crisis. Se propone entender el proceso de transformaci\u00f3n en la toma de posici\u00f3n territorial de los quinteros como un sistema de relaciones complejo entre la posici\u00f3n social de los productores, la irregularidad en la forma de tenencia de la tierra, la resistencia espont\u00e1nea al desalojo, el posicionamiento de los extensionistas rurales que brindan asistencia t\u00e9cnica y la estrategia de conversi\u00f3n a la producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 151-172"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/13948", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
                "Territory and university extension. A social organization experiencie at the Pereyra Iraola Park"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13948", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13948", 
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv03n03a08/pdf_79"
            ], 
            "title_short": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Geograf\u00eda", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "tenencia de la tierra", 
                "producci\u00f3n", 
                "tenencia de tierra; representaci\u00f3n del espacio; producci\u00f3n sin agrot\u00f3xicos; toma de posici\u00f3n territorial", 
                "land possession; space representation; non-agrotoxics production; territorial positioning"
            ], 
            "title": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "R\u00edo, Juan Pablo del"
            ], 
            "title_fullStr": "Territorio y extensi\u00f3n universitaria : Una experiencia de organizaci\u00f3n social en el Parque Pereyra Iraola"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13948", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13948"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/13948", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/13948"
            }, 
            {
                "url": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv03n03a08/pdf_79", 
                "desc": "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv03n03a08/pdf_79"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_c645afd6f83fec74e52b5350c2bd73aa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ceballos Varela, Catalina"
        ], 
        "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Formalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad De La Tierra"
            ], 
            [
                "Desarrollo Rural"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)"
            ], 
            [
                "Formalization Of Land Ownership"
            ], 
            [
                "Development Rural"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-26T17:02:57Z", 
                "2017-04-26T17:02:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
                "This paper develops the concept of formalization of land ownership, while institutional response to different rural problems such as informality in land tenure, dispossession and forced land abandonment, the concentration of rural property and crops illicit, analyzing the territorial contexts and approaches to rural development under which such a response is given, establishing customary practices and barriers that promote or accentuate rural problems, and finally, analyzing the effects of formalization occurs in rural development and life of rural communities, from institutional and community perception, and in light of categories of rural development and economic growth, territorial roots and organization Community."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "id": "CO_4876915e7ee9e3625cef4c77cdec29f0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
                "Ceballos Varela, Catalina", 
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631852484427776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22899960::oai:localhost:10554/19505", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            ], 
            "title_short": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Arango, Johana"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/19505", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_4876915e7ee9e3625cef4c77cdec29f0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garavito Jim\u00e9nez, \u00c1ngela Fernanda"
        ], 
        "title": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Las respuestas sociales al proceso de la globalizaci\u00f3n, se abordan desde dos enfoques, el primero de ellos, el an\u00e1lisis y capacidad de reacci\u00f3n ante \u00e9ste proceso y su incidencia en los actores sociales y, el segundo, identificar la posibilidad en la utilizaci\u00f3n de los medios que ofrece la globalizaci\u00f3n, para lograr una visibilizaci\u00f3n y mayor reconocimiento de las formas organizativas de la sociedad. Adem\u00e1s irrumpen en el escenario sociopol\u00edtico los denominados Nuevos Movimientos Sociales, que desde diferentes enfoques y pr\u00e1cticas, buscan posicionar sus argumentos en el debate que produce dicha globalizaci\u00f3n. Se eval\u00faan estos elementos dentro de la teor\u00eda de las relaciones internacionales actuales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Transnacionalizaci\u00f3n de los movimientos sociales"
            ], 
            [
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales sin Tierra (Brasil)"
            ], 
            [
                "Globalizaci\u00f3n - Brasil"
            ], 
            [
                "Neoliberalismo - Brasil"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Brasil"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en relaciones internacionales - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garavito Jim\u00e9nez, \u00c1ngela Fernanda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-10-24T15:31:32Z", 
                "2009-10-24T15:31:32Z", 
                "2009", 
                "2009", 
                "2011-09-30T03:17:46Z", 
                "2011-09-30T03:17:46Z", 
                "2014-10-09T03:15:31Z", 
                "2014-10-09T03:15:31Z", 
                "2016-01-13T20:05:59Z", 
                "2016-01-13T20:05:59Z"
            ], 
            "title_sort": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales", 
                "Departamento de Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Transnacionalizaci\u00f3n de los movimientos sociales", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales sin Tierra (Brasil)", 
                "Globalizaci\u00f3n - Brasil", 
                "Neoliberalismo - Brasil", 
                "Tenencia de la tierra - Brasil", 
                "Maestr\u00eda en relaciones internacionales - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las respuestas sociales al proceso de la globalizaci\u00f3n, se abordan desde dos enfoques, el primero de ellos, el an\u00e1lisis y capacidad de reacci\u00f3n ante \u00e9ste proceso y su incidencia en los actores sociales y, el segundo, identificar la posibilidad en la utilizaci\u00f3n de los medios que ofrece la globalizaci\u00f3n, para lograr una visibilizaci\u00f3n y mayor reconocimiento de las formas organizativas de la sociedad. Adem\u00e1s irrumpen en el escenario sociopol\u00edtico los denominados Nuevos Movimientos Sociales, que desde diferentes enfoques y pr\u00e1cticas, buscan posicionar sus argumentos en el debate que produce dicha globalizaci\u00f3n. Se eval\u00faan estos elementos dentro de la teor\u00eda de las relaciones internacionales actuales."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/53"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
            "id": "CO_a50c34d2b2858d70959b04ec98f67318", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Garavito Jim\u00e9nez, \u00c1ngela Fernanda"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
                "Garavito Jim\u00e9nez, \u00c1ngela Fernanda", 
                "Transnacionalizaci\u00f3n de los movimientos sociales", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales sin Tierra (Brasil)", 
                "Globalizaci\u00f3n - Brasil", 
                "Neoliberalismo - Brasil", 
                "Tenencia de la tierra - Brasil", 
                "Maestr\u00eda en relaciones internacionales - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631864409882624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales", 
                "Departamento de Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las respuestas sociales al proceso de la globalizaci\u00f3n, se abordan desde dos enfoques, el primero de ellos, el an\u00e1lisis y capacidad de reacci\u00f3n ante \u00e9ste proceso y su incidencia en los actores sociales y, el segundo, identificar la posibilidad en la utilizaci\u00f3n de los medios que ofrece la globalizaci\u00f3n, para lograr una visibilizaci\u00f3n y mayor reconocimiento de las formas organizativas de la sociedad. Adem\u00e1s irrumpen en el escenario sociopol\u00edtico los denominados Nuevos Movimientos Sociales, que desde diferentes enfoques y pr\u00e1cticas, buscan posicionar sus argumentos en el debate que produce dicha globalizaci\u00f3n. Se eval\u00faan estos elementos dentro de la teor\u00eda de las relaciones internacionales actuales.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22877124::oai:localhost:10554/53", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/53"
            ], 
            "title_short": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Transnacionalizaci\u00f3n de los movimientos sociales", 
                "Movimiento de los Trabajadores Rurales sin Tierra (Brasil)", 
                "Globalizaci\u00f3n - Brasil", 
                "Neoliberalismo - Brasil", 
                "Tenencia de la tierra - Brasil", 
                "Maestr\u00eda en relaciones internacionales - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Chaves, Benjam\u00edn"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garavito Jim\u00e9nez, \u00c1ngela Fernanda"
            ], 
            "title_fullStr": "Respuesta del Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -MSTB- a la globalizaci\u00f3n neoliberal"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/53", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/53"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_a50c34d2b2858d70959b04ec98f67318"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
        ], 
        "title": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007", 
                "2009-11-20T13:57:03Z", 
                "2009-11-20T13:57:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "topic": [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques.", 
                "Cap\u00edtulo I. Los derechos de los pueblos ind\u00edgenas con \u00e9nfasis en los derechos territoriales: el debate. -- Cap\u00edtulo II. La orientaci\u00f3n y las nociones te\u00f3ricas acerca de las redes-de mediaci\u00f3n-pol\u00edtica para la defensa de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en conflictos por recursos naturales. -- Cap\u00edtulo III. La Tarahumara: poblaci\u00f3n, tierra, bosques y territorio. -- Cap\u00edtulo IV. Actores sociales y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en materia de derechos ind\u00edgenas respecto a la tierra, bosque y usos del territorio en la Tarahumara. -- Cap\u00edtulo V. Las redes en movimiento: el pueblo Rar\u00e1muri de pino gordo, un conflicto por tierras y bosques que desborda los m\u00e1rgenes de la pol\u00edtica"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "id": "EC_ebb9bad9c33d99fc612dbe4f77514c5d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina (2007). Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque. Doctorado de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Ciencia Pol\u00edtica; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 445 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina", 
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632028231008256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "445 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/1330", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina (2007). Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque. Doctorado de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Ciencia Pol\u00edtica; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 445 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            ], 
            "title_short": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "title": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Sariego Rodr\u00edguez, Juan Luis"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "title_fullStr": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/1330", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "EC_ebb9bad9c33d99fc612dbe4f77514c5d"
    }
]