[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia, Hern\u00e1n"
        ], 
        "title": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
        "publicationDates": [
            "1982"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO URBANO"
            ], 
            [
                "GUAYAQUIL"
            ], 
            [
                "INVASIONES"
            ], 
            [
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1982", 
                "2009-06-10T16:15:13Z", 
                "2009-06-10T16:15:13Z"
            ], 
            "title_sort": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/575"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "id": "EC_449de82ebdbbd803db7cedfe17d480af", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n (1982). Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales, FLACSO Sede Ecuador. Quito.", 
                "T/333.53/V234i"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
                "Valencia, Hern\u00e1n", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "score": 2560.5945, 
            "_version_": 1607632026504003584, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "FLACSO sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo fundamental del presente trabajo es estudiar el fen\u00f3meno de las \"invasiones\", para el caso de Guayaquil, articulado al conjunto de elementos que tienen que ver con la problem\u00e1tica urbana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1982"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Hern\u00e1n (1982). Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales, FLACSO Sede Ecuador. Quito.", 
                "T/333.53/V234i", 
                "http://hdl.handle.net/10469/575"
            ], 
            "title_short": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "GUAYAQUIL", 
                "INVASIONES", 
                "ASPECTOS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia, Hern\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Invasiones de tierras y desarrollo urbano de la ciudad de Guayaquil"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/575", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_449de82ebdbbd803db7cedfe17d480af"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Otrera Panduro, Marlena"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Wong Ram\u00edrez, F\u00e9lix"
        ], 
        "title": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo pretende elaborar una propuesta preliminar de ordenamiento territorial de una micro \u00e1rea de la Selva Baja peruana, en base a la Zonificaci\u00f3n Econ\u00f3mica Ecol\u00f3gica y el Plan Estrat\u00e9gico para el Desarrollo de la Carretera Iquitos-Nauta, preparados por el Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP) y el CTAR-L y la AECI, respectivamente. La ocupaci\u00f3n desordenada del territorio y el uso no sostenible de los recursos naturales en toda la Amazon\u00eda, conllevan la p\u00e9rdida de la biodiversidad, el valor gen\u00e9tico del bosque y el deterioro de la calidad ambiental. Esta situaci\u00f3n se agrava en el caso del \u00e1rea de influencia de la carretera Iquitos-Nauta, originando una alta presi\u00f3n del uso y manejo de la tierra, conflictos entre parceleros y caser\u00edos con tendencia a un poblamiento descontrolado que puede traer consecuencias negativas al medio ambiente. El \u00e1rea escogida para la elaboraci\u00f3n de la propuesta de ordenamiento se halla comprendida entre los caser\u00edos Cahuide, en la confluencia del r\u00edo Itaya con la carretera Iquitos-Nauta, y San Joaqu\u00edn de Omaguas, en la margen izquierda del r\u00edo Amazonas, a inmediaciones del encuentro entre los r\u00edos Ucayali y Mara\u00f1\u00f3n. Con base en la informaci\u00f3n acerca de las potencialidades y limitaciones del territorio considerado como un Sistema, obtenida de los documentos base mencionados, as\u00ed como de los talleres participativos realizados con las poblaciones de las comunidades asentadas en el \u00e1rea de estudio, se configura el Diagn\u00f3stico Territorial Integrado mediante el an\u00e1lisis FODA, el mismo que permite dise\u00f1ar el escenario deseado o Visi\u00f3n de desarrollo de la zona y, a partir de all\u00ed, la propuesta de Ordenamiento Territorial. Los objetivos estrat\u00e9gicos de la propuesta pretenden convertir el \u00e1rea en un modelo de ordenamiento territorial y de manejo de los recursos naturales, contribuir a la oferta alimentaria de Iquitos mediante el desarrollo de la actividad agropecuaria del \u00e1rea y privilegiar el desarrollo de la actividad tur\u00edstica y eco tur\u00edstica, conformando el \u00e1rea un gran Parque Ecol\u00f3gico-Tur\u00edstico. El resultado final del Plan de Ordenamiento Territorial est\u00e1 constituido por la propuesta de uso del suelo y el plan de ocupaci\u00f3n del territorio. La primera, realizada teniendo como base de informaci\u00f3n la propuesta de Zonificaci\u00f3n Ecol\u00f3gica Econ\u00f3mica elaborada por el IIAP, define los principales usos para el territorio en estudio, mientras que el plan de ocupaci\u00f3n del territorio plantea la implementaci\u00f3n de programas de desarrollo estrat\u00e9gicos y proyectos de interconexi\u00f3n que permitir\u00e1n lograr el desarrollo sustentable de la zona."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ordenamiento de tierras"
            ], 
            [
                "Planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            [
                "Zonas rurales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Otrera Panduro, Marlena", 
                "Wong Ram\u00edrez, F\u00e9lix"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003", 
                "2017-06-21T14:46:49Z", 
                "2017-06-21T14:46:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "topic": [
                "Ordenamiento de tierras", 
                "Planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Zonas rurales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo pretende elaborar una propuesta preliminar de ordenamiento territorial de una micro \u00e1rea de la Selva Baja peruana, en base a la Zonificaci\u00f3n Econ\u00f3mica Ecol\u00f3gica y el Plan Estrat\u00e9gico para el Desarrollo de la Carretera Iquitos-Nauta, preparados por el Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP) y el CTAR-L y la AECI, respectivamente. La ocupaci\u00f3n desordenada del territorio y el uso no sostenible de los recursos naturales en toda la Amazon\u00eda, conllevan la p\u00e9rdida de la biodiversidad, el valor gen\u00e9tico del bosque y el deterioro de la calidad ambiental. Esta situaci\u00f3n se agrava en el caso del \u00e1rea de influencia de la carretera Iquitos-Nauta, originando una alta presi\u00f3n del uso y manejo de la tierra, conflictos entre parceleros y caser\u00edos con tendencia a un poblamiento descontrolado que puede traer consecuencias negativas al medio ambiente. El \u00e1rea escogida para la elaboraci\u00f3n de la propuesta de ordenamiento se halla comprendida entre los caser\u00edos Cahuide, en la confluencia del r\u00edo Itaya con la carretera Iquitos-Nauta, y San Joaqu\u00edn de Omaguas, en la margen izquierda del r\u00edo Amazonas, a inmediaciones del encuentro entre los r\u00edos Ucayali y Mara\u00f1\u00f3n. Con base en la informaci\u00f3n acerca de las potencialidades y limitaciones del territorio considerado como un Sistema, obtenida de los documentos base mencionados, as\u00ed como de los talleres participativos realizados con las poblaciones de las comunidades asentadas en el \u00e1rea de estudio, se configura el Diagn\u00f3stico Territorial Integrado mediante el an\u00e1lisis FODA, el mismo que permite dise\u00f1ar el escenario deseado o Visi\u00f3n de desarrollo de la zona y, a partir de all\u00ed, la propuesta de Ordenamiento Territorial. Los objetivos estrat\u00e9gicos de la propuesta pretenden convertir el \u00e1rea en un modelo de ordenamiento territorial y de manejo de los recursos naturales, contribuir a la oferta alimentaria de Iquitos mediante el desarrollo de la actividad agropecuaria del \u00e1rea y privilegiar el desarrollo de la actividad tur\u00edstica y eco tur\u00edstica, conformando el \u00e1rea un gran Parque Ecol\u00f3gico-Tur\u00edstico. El resultado final del Plan de Ordenamiento Territorial est\u00e1 constituido por la propuesta de uso del suelo y el plan de ocupaci\u00f3n del territorio. La primera, realizada teniendo como base de informaci\u00f3n la propuesta de Zonificaci\u00f3n Ecol\u00f3gica Econ\u00f3mica elaborada por el IIAP, define los principales usos para el territorio en estudio, mientras que el plan de ocupaci\u00f3n del territorio plantea la implementaci\u00f3n de programas de desarrollo estrat\u00e9gicos y proyectos de interconexi\u00f3n que permitir\u00e1n lograr el desarrollo sustentable de la zona.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/4745"
            ], 
            "author2": [
                "Wong Ram\u00edrez, F\u00e9lix"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
            "id": "PE_98e1588f0c6a2d9e5bd9f21d40a26d10", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNAPIquitos-Institucional", 
            "author": [
                "Otrera Panduro, Marlena"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana", 
            "spellingShingle": [
                "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
                "Otrera Panduro, Marlena", 
                "Ordenamiento de tierras", 
                "Planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Zonas rurales"
            ], 
            "score": 2215.397, 
            "_version_": 1612509677257490432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo pretende elaborar una propuesta preliminar de ordenamiento territorial de una micro \u00e1rea de la Selva Baja peruana, en base a la Zonificaci\u00f3n Econ\u00f3mica Ecol\u00f3gica y el Plan Estrat\u00e9gico para el Desarrollo de la Carretera Iquitos-Nauta, preparados por el Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP) y el CTAR-L y la AECI, respectivamente. La ocupaci\u00f3n desordenada del territorio y el uso no sostenible de los recursos naturales en toda la Amazon\u00eda, conllevan la p\u00e9rdida de la biodiversidad, el valor gen\u00e9tico del bosque y el deterioro de la calidad ambiental. Esta situaci\u00f3n se agrava en el caso del \u00e1rea de influencia de la carretera Iquitos-Nauta, originando una alta presi\u00f3n del uso y manejo de la tierra, conflictos entre parceleros y caser\u00edos con tendencia a un poblamiento descontrolado que puede traer consecuencias negativas al medio ambiente. El \u00e1rea escogida para la elaboraci\u00f3n de la propuesta de ordenamiento se halla comprendida entre los caser\u00edos Cahuide, en la confluencia del r\u00edo Itaya con la carretera Iquitos-Nauta, y San Joaqu\u00edn de Omaguas, en la margen izquierda del r\u00edo Amazonas, a inmediaciones del encuentro entre los r\u00edos Ucayali y Mara\u00f1\u00f3n. Con base en la informaci\u00f3n acerca de las potencialidades y limitaciones del territorio considerado como un Sistema, obtenida de los documentos base mencionados, as\u00ed como de los talleres participativos realizados con las poblaciones de las comunidades asentadas en el \u00e1rea de estudio, se configura el Diagn\u00f3stico Territorial Integrado mediante el an\u00e1lisis FODA, el mismo que permite dise\u00f1ar el escenario deseado o Visi\u00f3n de desarrollo de la zona y, a partir de all\u00ed, la propuesta de Ordenamiento Territorial. Los objetivos estrat\u00e9gicos de la propuesta pretenden convertir el \u00e1rea en un modelo de ordenamiento territorial y de manejo de los recursos naturales, contribuir a la oferta alimentaria de Iquitos mediante el desarrollo de la actividad agropecuaria del \u00e1rea y privilegiar el desarrollo de la actividad tur\u00edstica y eco tur\u00edstica, conformando el \u00e1rea un gran Parque Ecol\u00f3gico-Tur\u00edstico. El resultado final del Plan de Ordenamiento Territorial est\u00e1 constituido por la propuesta de uso del suelo y el plan de ocupaci\u00f3n del territorio. La primera, realizada teniendo como base de informaci\u00f3n la propuesta de Zonificaci\u00f3n Ecol\u00f3gica Econ\u00f3mica elaborada por el IIAP, define los principales usos para el territorio en estudio, mientras que el plan de ocupaci\u00f3n del territorio plantea la implementaci\u00f3n de programas de desarrollo estrat\u00e9gicos y proyectos de interconexi\u00f3n que permitir\u00e1n lograr el desarrollo sustentable de la zona.", 
            "institution": [
                "UNAPIquitos"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNAPIquitos-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNAPIquitos", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNAP/4745", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Repositorio institucional - UNAP", 
                "reponame:UNAPIquitos-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana", 
                "instacron:UNAPIquitos"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/4745"
            ], 
            "title_short": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ordenamiento de tierras", 
                "Planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Zonas rurales"
            ], 
            "title": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "title_full": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Achung, Fernando"
            ], 
            "author_facet": [
                "Otrera Panduro, Marlena", 
                "Wong Ram\u00edrez, F\u00e9lix"
            ], 
            "title_fullStr": "Propuesta de ordenamiento territorial en el \u00e1rea comprendida entre \u00b4Cahuide\u00b4 y \u00b4San Joaquin de Omaguas\u00b4: r\u00edos Itaya - Amazonas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/4745", 
                "desc": "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/4745"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_98e1588f0c6a2d9e5bd9f21d40a26d10"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa"
        ], 
        "title": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n es analizar los factores que est\u00e1n afectando el mercado de suelo de las parroquias nor-orientales del DMQ, concretamente en Tababela, donde a partir del a\u00f1o 2006, se construye el nuevo aeropuerto internacional de Quito \u2013 NAIQ. En este sentido, se indaga cu\u00e1l es el impacto que esta mega obra de infraestructura aeroportuaria - considerada un GPU, est\u00e1 sufriendo, no solo en la estructura territorial de Tababela, por la p\u00e9rdida de gran parte de sus caracter\u00edsticas de ruralidad, sino en el precio del suelo por el agresivo crecimiento urbano (disperso y desordenado), que se aprecia en la parroquia. Mientras se escribe esta tesis, se implementan nuevas redes de infraestructura para dotar de toda clase de servicios b\u00e1sicos al sector; se sigue construyendo el nuevo aeropuerto internacional; se ampl\u00edan las v\u00edas ya existentes; se firman contratos para los nuevos puentes sobre los r\u00edos Chiche y San Pedro y se construyen la Ruta Viva y la V\u00eda Collas, que eventualmente lo conectar\u00e1n con Quito, atravesando sectores hasta ahora inaccesibles o poco poblados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "VALOR DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO URBANO"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "NUEVO AEROPUERTO INTERNACIONAL DE QUITO (NAIQ)"
            ], 
            [
                "OFERTA Y DEMANDA"
            ], 
            [
                "DERECHO A LA PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "QUITO (CIUDAD)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04", 
                "2016-06-17T22:34:49Z", 
                "2016-06-17T22:34:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "VALOR DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "ECUADOR", 
                "NUEVO AEROPUERTO INTERNACIONAL DE QUITO (NAIQ)", 
                "OFERTA Y DEMANDA", 
                "DERECHO A LA PROPIEDAD", 
                "QUITO (CIUDAD)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n es analizar los factores que est\u00e1n afectando el mercado de suelo de las parroquias nor-orientales del DMQ, concretamente en Tababela, donde a partir del a\u00f1o 2006, se construye el nuevo aeropuerto internacional de Quito \u2013 NAIQ. En este sentido, se indaga cu\u00e1l es el impacto que esta mega obra de infraestructura aeroportuaria - considerada un GPU, est\u00e1 sufriendo, no solo en la estructura territorial de Tababela, por la p\u00e9rdida de gran parte de sus caracter\u00edsticas de ruralidad, sino en el precio del suelo por el agresivo crecimiento urbano (disperso y desordenado), que se aprecia en la parroquia. Mientras se escribe esta tesis, se implementan nuevas redes de infraestructura para dotar de toda clase de servicios b\u00e1sicos al sector; se sigue construyendo el nuevo aeropuerto internacional; se ampl\u00edan las v\u00edas ya existentes; se firman contratos para los nuevos puentes sobre los r\u00edos Chiche y San Pedro y se construyen la Ruta Viva y la V\u00eda Collas, que eventualmente lo conectar\u00e1n con Quito, atravesando sectores hasta ahora inaccesibles o poco poblados."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8628"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
            "id": "EC_06c80d1b0d415f234cc27c68343c23a6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa. 2015. Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa", 
                "VALOR DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "ECUADOR", 
                "NUEVO AEROPUERTO INTERNACIONAL DE QUITO (NAIQ)", 
                "OFERTA Y DEMANDA", 
                "DERECHO A LA PROPIEDAD", 
                "QUITO (CIUDAD)"
            ], 
            "score": 2111.0298, 
            "_version_": 1607632039050215424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n es analizar los factores que est\u00e1n afectando el mercado de suelo de las parroquias nor-orientales del DMQ, concretamente en Tababela, donde a partir del a\u00f1o 2006, se construye el nuevo aeropuerto internacional de Quito \u2013 NAIQ. En este sentido, se indaga cu\u00e1l es el impacto que esta mega obra de infraestructura aeroportuaria - considerada un GPU, est\u00e1 sufriendo, no solo en la estructura territorial de Tababela, por la p\u00e9rdida de gran parte de sus caracter\u00edsticas de ruralidad, sino en el precio del suelo por el agresivo crecimiento urbano (disperso y desordenado), que se aprecia en la parroquia. Mientras se escribe esta tesis, se implementan nuevas redes de infraestructura para dotar de toda clase de servicios b\u00e1sicos al sector; se sigue construyendo el nuevo aeropuerto internacional; se ampl\u00edan las v\u00edas ya existentes; se firman contratos para los nuevos puentes sobre los r\u00edos Chiche y San Pedro y se construyen la Ruta Viva y la V\u00eda Collas, que eventualmente lo conectar\u00e1n con Quito, atravesando sectores hasta ahora inaccesibles o poco poblados.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "135 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8628", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa. 2015. Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8628"
            ], 
            "title_short": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "VALOR DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO URBANO", 
                "ECUADOR", 
                "NUEVO AEROPUERTO INTERNACIONAL DE QUITO (NAIQ)", 
                "OFERTA Y DEMANDA", 
                "DERECHO A LA PROPIEDAD", 
                "QUITO (CIUDAD)"
            ], 
            "title": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "C\u00f3rdova Mont\u00fafar, Marco (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Acosta Espinosa, Ver\u00f3nica de la Dolorosa"
            ], 
            "title_fullStr": "Evoluci\u00f3n del mercado de suelo en las parroquias nororientales del DMQ, a ra\u00edz de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto Internacional Mariscal Sucre de Quito NAIQ."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8628", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8628"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_06c80d1b0d415f234cc27c68343c23a6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Di Virgilio, Mercedes"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Guevara, Tom\u00e1s"
        ], 
        "title": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "A partir de la experiencia de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, el art\u00edculo reflexiona sobre la gentrificaci\u00f3n como una estrategia de desarrollo urbano impulsada por diversos gobiernos locales de la regi\u00f3n, en un contexto de difusi\u00f3n del empresarialismo urbano. En este marco, el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires impuls\u00f3, desde 1990, un intenso proceso de transformaci\u00f3n urbana en el \u00e1rea central y en los barrios del sudeste, generando un tipo particular de interrelaci\u00f3n con el sector privado que promueve la gentrificaci\u00f3n en barrios del sudeste de la ciudad. Como consecuencia, han emergido recurrentemente conflictos urbanos que se oponen al modelo de desarrollo urbano impulsado desde el GCABA y reivindican el derecho a la ciudad para las mayor\u00edas. No obstante, todos estos conflictos mantienen un elevado nivel de fragmentaci\u00f3n y no han logrado hasta el momento articularse en un \u00fanico movimiento social urbano, lo que va en detrimento de las capacidades para modificar la orientaci\u00f3n de las pol\u00edticas urbanas locales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires (Argentina)"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica de gesti\u00f3n de tierras urbanas"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            [
                "Gentrificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Empresarialismo urbano"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas urbanas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Di Virgilio, Mercedes", 
                "Guevara, Tom\u00e1s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto Multidisciplinario de Estudios Sociales Contempor\u00e1neos"
            ], 
            "topic": [
                "Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires (Argentina)", 
                "Pol\u00edtica de gesti\u00f3n de tierras urbanas", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "Empresarialismo urbano", 
                "Pol\u00edticas urbanas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A partir de la experiencia de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, el art\u00edculo reflexiona sobre la gentrificaci\u00f3n como una estrategia de desarrollo urbano impulsada por diversos gobiernos locales de la regi\u00f3n, en un contexto de difusi\u00f3n del empresarialismo urbano. En este marco, el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires impuls\u00f3, desde 1990, un intenso proceso de transformaci\u00f3n urbana en el \u00e1rea central y en los barrios del sudeste, generando un tipo particular de interrelaci\u00f3n con el sector privado que promueve la gentrificaci\u00f3n en barrios del sudeste de la ciudad. Como consecuencia, han emergido recurrentemente conflictos urbanos que se oponen al modelo de desarrollo urbano impulsado desde el GCABA y reivindican el derecho a la ciudad para las mayor\u00edas. No obstante, todos estos conflictos mantienen un elevado nivel de fragmentaci\u00f3n y no han logrado hasta el momento articularse en un \u00fanico movimiento social urbano, lo que va en detrimento de las capacidades para modificar la orientaci\u00f3n de las pol\u00edticas urbanas locales.", 
                "Based on the experience of the Autonomous City of Buenos Aires, this paper delves into gentrification as an urban development strategy driven by many local governments in the region, in the context of diffusion of urban entrepreneurialism. Buenos Aires local government has been promoting at least since1990 an intense process of urban transformation in the central area and the neighborhoods in the southeast area. The article postulates that interaction with the private sector promoted gentrification processes. As a result, they have repeatedly emerged conflicts that oppose to the urban development model promoted by the GCABA and claim the right to the city to the populace. However, these conflicts maintain a high level of fragmentation and have failed so far to articulate in a unique urban social movement, which undermines its power to impact on local urban policies.", 
                "Fil: Di Virgilio, Mercedes. Universidad de Buenos Aires. Instituto Gino Germani.", 
                "Fil: Guevara, Tom\u00e1s. Universidad Nacional de R\u00edo Negro. Centro Interdisciplinario de Estudios sobre Territorio, Econom\u00eda y Sociedad."
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6820"
            ], 
            "author2": [
                "Guevara, Tom\u00e1s"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
            "id": "AR_829e7d5721e3d4b72bdcc811bca9faa5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Di Virgilio, Mercedes"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
                "Di Virgilio, Mercedes", 
                "Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires (Argentina)", 
                "Pol\u00edtica de gesti\u00f3n de tierras urbanas", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "Empresarialismo urbano", 
                "Pol\u00edticas urbanas"
            ], 
            "score": 1826.5077, 
            "_version_": 1607631472434348032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto Multidisciplinario de Estudios Sociales Contempor\u00e1neos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A partir de la experiencia de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, el art\u00edculo reflexiona sobre la gentrificaci\u00f3n como una estrategia de desarrollo urbano impulsada por diversos gobiernos locales de la regi\u00f3n, en un contexto de difusi\u00f3n del empresarialismo urbano. En este marco, el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires impuls\u00f3, desde 1990, un intenso proceso de transformaci\u00f3n urbana en el \u00e1rea central y en los barrios del sudeste, generando un tipo particular de interrelaci\u00f3n con el sector privado que promueve la gentrificaci\u00f3n en barrios del sudeste de la ciudad. Como consecuencia, han emergido recurrentemente conflictos urbanos que se oponen al modelo de desarrollo urbano impulsado desde el GCABA y reivindican el derecho a la ciudad para las mayor\u00edas. No obstante, todos estos conflictos mantienen un elevado nivel de fragmentaci\u00f3n y no han logrado hasta el momento articularse en un \u00fanico movimiento social urbano, lo que va en detrimento de las capacidades para modificar la orientaci\u00f3n de las pol\u00edticas urbanas locales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:6820", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios sociales contempor\u00e1neos, No. 11", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6818"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
                "State-led Gentrification and urban entrepreneurship in Autonomous City of Buenos Aires"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6820"
            ], 
            "title_short": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires (Argentina)", 
                "Pol\u00edtica de gesti\u00f3n de tierras urbanas", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "Empresarialismo urbano", 
                "Pol\u00edticas urbanas"
            ], 
            "title": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Di Virgilio, Mercedes", 
                "Guevara, Tom\u00e1s"
            ], 
            "title_fullStr": "Gentrificaci\u00f3n liderada por el Estado y empresarialismo urbano en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6820", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6820"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_829e7d5721e3d4b72bdcc811bca9faa5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pujol Mesalles, Rosendo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
            "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
            "Barthelemy, Helene", 
            "Brenes Corrales, Elizabeth", 
            "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
            "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
            "Retana Calvo, German", 
            "Miranda Arce, Federico", 
            "Chaves Garro, Arturo", 
            "Odio Ibarra, Gabriel"
        ], 
        "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa"
            ], 
            [
                "Catastro 1996"
            ], 
            [
                "Consumo El\u00e9ctrico"
            ], 
            [
                "CNFL"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1989"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1998"
            ], 
            [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            [
                "valor de la tierra"
            ], 
            [
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano"
            ], 
            [
                "San Rafael"
            ], 
            [
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Parque de Vargas Araya"
            ], 
            [
                "Parque de Cedros"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia"
            ], 
            [
                "Sabanilla"
            ], 
            [
                "zonas urbanizadas"
            ], 
            [
                "zonas de pastos"
            ], 
            [
                "zonas restringidas"
            ], 
            [
                "redes de acueductos"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla"
            ], 
            [
                "Parque de la Marsella"
            ], 
            [
                "alcantarillado"
            ], 
            [
                "transportes"
            ], 
            [
                "anillo de contenci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Gran \u00c1rea Metropolitana"
            ], 
            [
                "plan regulador de 1972"
            ], 
            [
                "Desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-04", 
                "2015-08-18T17:43:04Z", 
                "2015-08-18T17:43:04Z"
            ], 
            "title_sort": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "topic": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
                "Divisi\u00f3n territorial administrativa del Cant\u00f3n de Montes de Oca. Con la Ley 45 del 2 de agosto de 1915, se crea el cant\u00f3n de Montes de Oca, bajo el n\u00famero XV de la Provincia de San Jos\u00e9. Su cabecera de cant\u00f3n ser\u00eda la poblaci\u00f3n de San Pedro. Est\u00e1 formado por los distritos de San Pedro y Fuentes, Sabanilla, Mercedes, Cedros, Jaboncillal y Puente de Tierra. Los l\u00edmites del cant\u00f3n se definieron en ese momento as\u00ed: Oeste: cant\u00f3n de San Jos\u00e9, \u201cuna l\u00ednea de Norte a Sur que partiendo de la confluencia del r\u00edo Torres con la quebrada Los Negritos, llega hasta el r\u00edo Ocloro en el Turrujal.\u201d Norte: limitando con el cant\u00f3n de Goicoechea, el r\u00edo Torres aguas arriba, desde su confluencia con la quebrada de Los Negritos hasta la quebrada del Patalillo; de aqu\u00ed aguas arriba de la quebrada Patalillo limitando con el distrito de Mata de Pl\u00e1tano, hasta Raspahuacal; luego por la calle del Jaboncillal arriba, hasta desembocar con la calle del Pizote en Meneses. Este: cant\u00f3n de la Uni\u00f3n de Cartago, desde Meneses, la calle del Pizote abajo, hasta El Alto de los Chantos, luego una l\u00ednea recta imaginaria hasta la casa de habitaci\u00f3n de Crisanto M\u00e9ndez, continuando calle abajo hasta la calle de Puente de Tierra o Concepci\u00f3n o calle Monta\u00f1as Rusas de Norte a Sur hasta quebrada de Lucas en Juan Vargas. Sur: limitando con el distrito de Curridabat, en Juan Vargas, el r\u00edo Lucas aguas abajo hasta el beneficio de Maximiliano Koberg, siguiendo por calle Keberg hasta calle de los Siles luego por esta calle hasta el cruce de la l\u00ednea del Ferrocarril al Atl\u00e1ntico; de este punto una l\u00ednea imaginaria de Este a Oeste hasta llegar al puente sobre el r\u00edo Ocloro, luego sigue el l\u00edmite de Curridabat y el de Zapote, hasta el l\u00edmite Oeste de San Jos\u00e9.", 
                "UCR::Investigaci\u00f3n::Unidades de Investigaci\u00f3n::Ingenier\u00eda::Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible (ProDUS)"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "author2": [
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "K\u00e9rw\u00e1", 
            "author": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "score": 857.0667, 
            "_version_": 1610351773814358016, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:K\u00e9rw\u00e1", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Reporte t\u00e9cnico", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "K\u00e9rw\u00e1"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.kerwa.ucr.ac.cr:10669/15238", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "title_short": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_fullStr": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10669/15238", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3"
    }
]