[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Weizman,Eyal"
        ], 
        "title": "El suelo como evidencia forense", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Entendiendo a la arquitectura como un dispositivo capaz de registrar lo que ocurre en ella, Forensic Architecture -la oficina de Eyal Weizman- busca reconstruir los hechos hist\u00f3ricos a partir de evidencias f\u00edsicas o materiales. En su \u00faltimo libro, The Conflict Shoreline, Weizman extiende estos an\u00e1lisis a los conflictos sobre el territorio, reconstruyendo la historia de las comunidades beduinas expulsadas del desierto de Negev a partir de las trazas que ellas dejaban sobre el suelo."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "arquitectura forense"
            ], 
            [
                "tierras"
            ], 
            [
                "ocupaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "historia"
            ], 
            [
                "cambio clim\u00e1tico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Weizman,Eyal"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01"
            ], 
            "title_sort": "El suelo como evidencia forense", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962016000200003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "arquitectura forense", 
                "tierras", 
                "ocupaci\u00f3n", 
                "historia", 
                "cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Entendiendo a la arquitectura como un dispositivo capaz de registrar lo que ocurre en ella, Forensic Architecture -la oficina de Eyal Weizman- busca reconstruir los hechos hist\u00f3ricos a partir de evidencias f\u00edsicas o materiales. En su \u00faltimo libro, The Conflict Shoreline, Weizman extiende estos an\u00e1lisis a los conflictos sobre el territorio, reconstruyendo la historia de las comunidades beduinas expulsadas del desierto de Negev a partir de las trazas que ellas dejaban sobre el suelo."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El suelo como evidencia forense", 
            "id": "CL_a5bdaeedeb3a0fe9060c17d2d1450018", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Weizman,Eyal"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "El suelo como evidencia forense", 
                "Weizman,Eyal", 
                "arquitectura forense", 
                "tierras", 
                "ocupaci\u00f3n", 
                "historia", 
                "cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            "score": 3113.9458, 
            "_version_": 1611596250395705344, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Entendiendo a la arquitectura como un dispositivo capaz de registrar lo que ocurre en ella, Forensic Architecture -la oficina de Eyal Weizman- busca reconstruir los hechos hist\u00f3ricos a partir de evidencias f\u00edsicas o materiales. En su \u00faltimo libro, The Conflict Shoreline, Weizman extiende estos an\u00e1lisis a los conflictos sobre el territorio, reconstruyendo la historia de las comunidades beduinas expulsadas del desierto de Negev a partir de las trazas que ellas dejaban sobre el suelo.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962016000200003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.93 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El suelo como evidencia forense"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200003"
            ], 
            "title_short": "El suelo como evidencia forense", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "arquitectura forense", 
                "tierras", 
                "ocupaci\u00f3n", 
                "historia", 
                "cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            "title": "El suelo como evidencia forense", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El suelo como evidencia forense", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Weizman,Eyal"
            ], 
            "title_fullStr": "El suelo como evidencia forense"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_a5bdaeedeb3a0fe9060c17d2d1450018"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barrantes Montero, Gilbert"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Guti\u00e9rrez Espeleta, Gustavo A."
        ], 
        "title": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Determinar la susceptibilidad de un grupo de aves pertenecientes a diferentes l\u00edneas evolutivas (e.g.trochilidae, tyrannidae, emberizidae) a los cambios ambientes que pueden ocurrir como consecuencia del incremento en la temperatura atmosf\u00e9rica y evaluar la variabilidad gen\u00e9tica de varias especies de aves, para identificar aquellas especies que serian m\u00e1s sensibles a cambios en los bosques de zonas altas de Costa Rica."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Calentamiento de la tierra"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Costa Rica"
            ], 
            [
                "Protecci\u00f3n de la fauna"
            ], 
            [
                "Gen\u00e9tica"
            ], 
            [
                "Mutaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barrantes Montero, Gilbert", 
                "Guti\u00e9rrez Espeleta, Gustavo A."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-09T01:40:17Z", 
                "2011-07-09T01:40:17Z", 
                "2011-07-09T01:40:17Z"
            ], 
            "title_sort": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
            "topic": [
                "Calentamiento de la tierra", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Costa Rica", 
                "Protecci\u00f3n de la fauna", 
                "Gen\u00e9tica", 
                "Mutaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Determinar la susceptibilidad de un grupo de aves pertenecientes a diferentes l\u00edneas evolutivas (e.g.trochilidae, tyrannidae, emberizidae) a los cambios ambientes que pueden ocurrir como consecuencia del incremento en la temperatura atmosf\u00e9rica y evaluar la variabilidad gen\u00e9tica de varias especies de aves, para identificar aquellas especies que serian m\u00e1s sensibles a cambios en los bosques de zonas altas de Costa Rica.", 
                "Universidad de Costa Rica/[111-A3-024]/UCR/Costa Rica", 
                "UCR::Docencia::Ciencias B\u00e1sicas::Facultad de Ciencias::Escuela de Biolog\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10669/481"
            ], 
            "author2": [
                "Guti\u00e9rrez Espeleta, Gustavo A."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
            "id": "CR_e5010c3d256c9eb579eed25cb5975c72", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "K\u00e9rw\u00e1", 
            "author": [
                "Barrantes Montero, Gilbert"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "111-A3-024"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
                "Barrantes Montero, Gilbert", 
                "Calentamiento de la tierra", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Costa Rica", 
                "Protecci\u00f3n de la fauna", 
                "Gen\u00e9tica", 
                "Mutaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 3098.9785, 
            "_version_": 1610351759946940416, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:K\u00e9rw\u00e1", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "Informe de investigaci\u00f3n", 
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Determinar la susceptibilidad de un grupo de aves pertenecientes a diferentes l\u00edneas evolutivas (e.g.trochilidae, tyrannidae, emberizidae) a los cambios ambientes que pueden ocurrir como consecuencia del incremento en la temperatura atmosf\u00e9rica y evaluar la variabilidad gen\u00e9tica de varias especies de aves, para identificar aquellas especies que serian m\u00e1s sensibles a cambios en los bosques de zonas altas de Costa Rica.", 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "K\u00e9rw\u00e1"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.kerwa.ucr.ac.cr:10669/481", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10669/481", 
                "111-A3-024"
            ], 
            "title_short": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Calentamiento de la tierra", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Costa Rica", 
                "Protecci\u00f3n de la fauna", 
                "Gen\u00e9tica", 
                "Mutaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barrantes Montero, Gilbert", 
                "Guti\u00e9rrez Espeleta, Gustavo A."
            ], 
            "title_fullStr": "Variabilidad gen\u00e9tica de la avifauna de las tierras altas de Costa Rica: Consecuencias del calentamiento global."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10669/481", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10669/481"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_e5010c3d256c9eb579eed25cb5975c72"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
        ], 
        "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "historia"
            ], 
            [
                "pol\u00edtica ambiental"
            ], 
            [
                "cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "ecosistemas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-01-20"
            ], 
            "title_sort": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915/30756", 
                "/*ref*/Bartra, Roger. Estructura agraria y clases sociales en M\u00e9xico. 5\u00aa ed. M\u00e9xico. Serie Popular Era. Instituto de Investigaciones Sociales. UNAM. 1980. 182 p.", 
                "/*ref*/Escobar A. and Susan Paulson. The Emergence of Collective Ethnic Identities and Alternative Political Ecologies in the Colombian Pacific Rainforest.", 
                "/*ref*/Estrategia Nacional de Cambio Clim\u00e1tico M\u00e9xico 2007 http://www.ine.gob.mx Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (FAO por sus siglas en ingl\u00e9s) Estudios Sobre la Tenencia de la tierra. 3. Tenencia de la Tierra y Desarrollo Rural. Roma 2003. En: www.fao.org/DOCREP/005/Y4307s/y4307s05.htm - 62k -", 
                "/*ref*/Garc\u00eda, Rolando. Interdisciplinariedad y sistemas complejos. En: Leff, Enrique (et. al.) Ciencias Sociales y Formaci\u00f3n Ambiental. M\u00e9xico. Editorial Gedisa. Centro de Investigaci\u00f3n Interdisciplinaria en Humanidades. UNAM. 1994. 321 p.", 
                "/*ref*/G\u00f3mez-Pompa Arturo. La conservaci\u00f3n de la biodiversidad en M\u00e9xico. Mitos y realidades. Departamento de Bot\u00e1nica. Universidad de California, Riverside. Conferencia Magistral presentada en VII Congreso Latinoamericano de Bot\u00e1nica XIV Congreso Mexicano de Bot\u00e1nica. Por publicarse en: Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico. Ciudad de M\u00e9xico 18-24 Octubre, 1998.", 
                "/*ref*/Hern\u00e1ndez Sampieri, Roberto et al. Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n. M\u00e9xico. Mc Graw Hill. Tercera edici\u00f3n. 2003. p. 705.", 
                "/*ref*/Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. 1997 Delitos ambientales. Secretar\u00eda de Medio Ambiente Recursos Naturales y Pesca. M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Mart\u00ednez, M. La investigaci\u00f3n cualtitativa etnogr\u00e1fica en educaci\u00f3n. Merino P. y Mariana Hern\u00e1ndez. Destrucci\u00f3n de instituciones comunitarias y deterioro de los bosques en la Reserva de la Biosfera Mariposa Monarca, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Instituto de Investigaciones Sociales. Revista Mexicana de Sociolog\u00eda, a\u00f1o 66, n\u00fam. 2, abril-junio, 2004, M\u00e9xico p. 261-309.", 
                "/*ref*/Ord\u00f3\u00f1ez, et al. La Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras, Distrito Federal: Los caminos de la conservaci\u00f3n. Borrador de cap\u00edtulo de libro para el maestro de secundaria. Facultad de Ciencias. UNAM. Coordinadora: Ana Barahona E.", 
                "/*ref*/Ordo\u00f1ez, M. J. Y O. Flores. 1995. \u00c1reas Naturales Protegidas. Pronatura A.C. M\u00e9xico. 43 p.", 
                "/*ref*/Ostrom Elinor. El gobierno de los Bienes Comunes. La evoluci\u00f3n de las instituciones de acci\u00f3n colectiva. M\u00e9xico. CRIM-UNAM Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. 2000 395 p.p.", 
                "/*ref*/Paz Salinas, Ma. Fernanda. La participaci\u00f3n en el manejo de las \u00e1reas naturales protegidas. M\u00e9xico. CRIM-UNAM 2005 p.359", 
                "/*ref*/Pimbert Michel y Jules N. Pretty. Parks, people and professionals: Putting \u2018participation\u2019 into protected-area management. P. 297-330", 
                "/*ref*/Prem, Hanns. Milpa y Hacienda. Tenencia de la tierra ind\u00edgena y espa\u00f1ola en la cuenca del Alto Atoyac, Puebla, M\u00e9xico 1520-1650. M\u00e9xic. Fondo de Cultura Econ\u00f3mica S.A. de C.V. p.306", 
                "/*ref*/Resende M. y M. L. Mendonca. Las Pol\u00edticas Destructivas del Banco Mundial en el Medio Rural. Red de Investigaci\u00f3n Acci\u00f3n Sobre la Tierra. 13 de febrero de 2006. http://www.acciontierra.org/display.php?article=406", 
                "/*ref*/Rodr\u00edguez V. Daniel. Apuntes del curso Desarrollo Sustentable. Escuela Nacional de Trabajo Social. UNAM. 2007", 
                "/*ref*/Sojo Carlos. Director, Costa Rica Office Latin America Faculty of Social Scienses. The idea of citizenship in the Latin America debate.FLACSO CEPAL Review 76 2002", 
                "/*ref*/Stavenhagen, Rodolfo. Plan de acci\u00f3n inmediato para el desarrollo coordinado del sector agropecuario y forestal.", 
                "/*ref*/Toledo, V\u00edctor. El metabolismo social: Las Relaciones entre la Sociedad y la Naturaleza. En: F. Garrido, et al (eds). LAS CIENCIAS SOCIO AMBIENTALES. Editorial Trotta. Madrid.2006. en prensa. P.23", 
                "/*ref*/Toledo, V\u00edctor. Ejidos y comunidades. Lugar de inicio del desarrollo sustentable en M\u00e9xico. En: Carabias Julia et. Al. Desarrollo sustentable \u00bfrealidad o ret\u00f3rica? Ecuador. Ediciones ABYAYALA 1999 p. 44-66", 
                "/*ref*/Van Dam, Chris. Consultor. II Conferencia Electr\u00f3nica: 17 de julio al 30 de agosto de 2000. Reformas Agrarias y Mercados de Tierras. La tenencia de la tierra en Am\u00e9rica Latina. El Estado del Arte de la Discusi\u00f3n en la regi\u00f3n. Uni\u00f3n Mundial para la Naturaleza. Agosto, 1999. En: http://www.grupochorlavi.org/php/doc/documentos/setenencia.html", 
                "/*ref*/Warman, Arturo. \u2026 Y venimos a contradedir. Los campesinos de Morelos y el estado nacional. M\u00e9xico. Ediciones de la casa chata. 1976. Pp. 351"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Norteam\u00e9rica", 
                "Contempor\u00e1neo"
            ], 
            "topic": [
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "id": "CR_6f058cbd22c126641ab60d4d8c8349be", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/dre.v9i0.30915"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda", 
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "score": 3098.9785, 
            "_version_": 1610351846180782080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el presente trabajo presentamos dos \u00e1reas naturales protegidas, ubicadas en dos regiones ecol\u00f3gicas y culturales representativas de la biodiversidad de M\u00e9xico: Zona Protectora Forestal Ca\u00f1adas de Contreras Distrito Federal y la reserva de Biosfera, Sierra de Huautla Morelos. Aplicando el enfoque de metabolismo social, etnogr\u00e1fico y cualitativo se eval\u00faa la evoluci\u00f3n de la propiedad en nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los procesos demogr\u00e1ficos y socioecon\u00f3micos. A partir de informaci\u00f3n documental, cartogr\u00e1fica y de entrevistas individuales y talleres se hizo la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de las dos regiones naturales para saber c\u00f3mo la tenencia de la tierra ha afectado y afecta el modo de apropiaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los recursos naturales que se detentan en las dos regiones.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/30915", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda \u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 9 (2008): Volumen Especial 2008: 9\u00ba Congreso Centroamericano de Historia; 67-84", 
                "1409-469X", 
                "2215-3292", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915", 
                "10.15517/dre.v9i0.30915"
            ], 
            "title_short": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "tenencia de la tierra", 
                "historia", 
                "pol\u00edtica ambiental", 
                "cambio clim\u00e1tico", 
                "ecosistemas"
            ], 
            "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda \u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "\u00d3rdo\u00f1ez D\u00edaz, Mar\u00eda de Jes\u00fas Hermenegilda"
            ], 
            "title_fullStr": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de dos \u00c1reas Naturales Protegidas en M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/30915"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_6f058cbd22c126641ab60d4d8c8349be"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ponce, Juan Federico"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Coronato, Andrea Maria Josefa", 
            "Fern\u00e1ndez, Maril\u00e9n", 
            "Rabassa, Jorge Oscar", 
            "Roig, Claudio"
        ], 
        "title": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Los ecosistemas con capacidad para acumular y almacenar materia org\u00e1nica muerta derivada de plantas adaptadas a vivir en condiciones de saturaci\u00f3n de agua permanentes, reducido contenido de oxigeno y escasa disponibilidad de nutrientes se denominan turbales. Turba es el nombre dado a la materia org\u00e1nica muerta en tales condiciones. Una turbera es toda \u00e1rea donde la turba est\u00e1 siendo producida y acumulada progresivamente, incrementando el espesor del dep\u00f3sito org\u00e1nico. La saturaci\u00f3n por agua conduce a bajas temperaturas y bajo contenido de oxigeno, estas condiciones inhiben la actividad de microorganismos (hongos y bacterias) que normalmente producen la descomposici\u00f3n de la materia vegetal muerta. De esta manera, la materia vegetal es descompuesta en una tasa menor a la que es producida, lo cual permite la acumulaci\u00f3n de turba."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Turberas"
            ], 
            [
                "Tierra del Fuego"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Geolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ponce, Juan Federico", 
                "Coronato, Andrea Maria Josefa", 
                "Fern\u00e1ndez, Maril\u00e9n", 
                "Rabassa, Jorge Oscar", 
                "Roig, Claudio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-05-06"
            ], 
            "title_sort": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://cienciahoy.org.ar/2014/04/las-turberas-de-tierra-del-fuego-y-el-clima-del-pasado/"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Civil Ciencia Hoy"
            ], 
            "topic": [
                "Turberas", 
                "Tierra del Fuego", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los ecosistemas con capacidad para acumular y almacenar materia org\u00e1nica muerta derivada de plantas adaptadas a vivir en condiciones de saturaci\u00f3n de agua permanentes, reducido contenido de oxigeno y escasa disponibilidad de nutrientes se denominan turbales. Turba es el nombre dado a la materia org\u00e1nica muerta en tales condiciones. Una turbera es toda \u00e1rea donde la turba est\u00e1 siendo producida y acumulada progresivamente, incrementando el espesor del dep\u00f3sito org\u00e1nico. La saturaci\u00f3n por agua conduce a bajas temperaturas y bajo contenido de oxigeno, estas condiciones inhiben la actividad de microorganismos (hongos y bacterias) que normalmente producen la descomposici\u00f3n de la materia vegetal muerta. De esta manera, la materia vegetal es descompuesta en una tasa menor a la que es producida, lo cual permite la acumulaci\u00f3n de turba.", 
                "Fil: Ponce, Juan Federico. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Coronato, Andrea Maria Josefa. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Fern\u00e1ndez, Maril\u00e9n. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Rabassa, Jorge Oscar. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Roig, Claudio. Universidad Nacional de Tierra del Fuego; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5569"
            ], 
            "author2": [
                "Coronato, Andrea Maria Josefa", 
                "Fern\u00e1ndez, Maril\u00e9n", 
                "Rabassa, Jorge Oscar", 
                "Roig, Claudio"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
            "id": "AR_c95c088f6c6f11156a657fb429917248", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ponce, Juan Federico"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
                "Ponce, Juan Federico", 
                "Turberas", 
                "Tierra del Fuego", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2912.3826, 
            "_version_": 1607631495753629696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Civil Ciencia Hoy"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los ecosistemas con capacidad para acumular y almacenar materia org\u00e1nica muerta derivada de plantas adaptadas a vivir en condiciones de saturaci\u00f3n de agua permanentes, reducido contenido de oxigeno y escasa disponibilidad de nutrientes se denominan turbales. Turba es el nombre dado a la materia org\u00e1nica muerta en tales condiciones. Una turbera es toda \u00e1rea donde la turba est\u00e1 siendo producida y acumulada progresivamente, incrementando el espesor del dep\u00f3sito org\u00e1nico. La saturaci\u00f3n por agua conduce a bajas temperaturas y bajo contenido de oxigeno, estas condiciones inhiben la actividad de microorganismos (hongos y bacterias) que normalmente producen la descomposici\u00f3n de la materia vegetal muerta. De esta manera, la materia vegetal es descompuesta en una tasa menor a la que es producida, lo cual permite la acumulaci\u00f3n de turba.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/5569", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5569"
            ], 
            "title_short": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Turberas", 
                "Tierra del Fuego", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ponce, Juan Federico", 
                "Coronato, Andrea Maria Josefa", 
                "Fern\u00e1ndez, Maril\u00e9n", 
                "Rabassa, Jorge Oscar", 
                "Roig, Claudio"
            ], 
            "title_fullStr": "Las turberas de Tierra del Fuego y el clima del pasado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/5569", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/5569"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_c95c088f6c6f11156a657fb429917248"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Heit, Guillermo Eugenio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Iribarne, Ana", 
            "Sione, Walter Fabian", 
            "Ace\u00f1olaza, Pablo Gilberto", 
            "Cortese, Pablo"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Lymantria dispar es una plaga cuarentenaria ausente de Sudam\u00e9rica, para la que se ha elaborado un plan de vigilancia fitosanitaria regional, debido su elevado riesgo de introducci\u00f3n involuntaria a trav\u00e9s del comercio. El objetivo de este trabajo fue estimar la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica potencial de L. dispar en una nueva \u00e1rea utilizando un enfoque deductivo, a fin de priorizar ambientes en riesgo para su monitoreo preventivo. En Sudam\u00e9rica se evalu\u00f3 la susceptibilidad de la cobertura boscosa ante diferentes escenarios clim\u00e1ticos. A escala local, en Argentina, se simul\u00f3 la fenolog\u00eda potencial de la especie. A base de las condiciones clim\u00e1ticas hist\u00f3ricas de Sudam\u00e9rica, L. dispar podr\u00eda establecerse en los bosques andinos desde el norte de Argentina, hasta Venezuela, la mata atl\u00e1ntica brasile\u00f1a, \u00e1reas costeras litorales de Uruguay y Argentina y el \u00e1rea mediterr\u00e1nea del centro y sur de Chile. Los efectos del cambio clim\u00e1tico estimados por el IPCC, provocar\u00edan una disminuci\u00f3n de este \u00e1rea susceptible en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Aunque existieron diferencias significativas en la superficie clasificada como de mayor riesgo fitosanitario en las dos escalas de estudio (subcontinental vs. regional), se lograron identificar las principales \u00e1reas susceptibles para el monitoreo preventivo de L. dispar."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Especie invasora"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Riesgo fitosanitario"
            ], 
            [
                "Otras Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Heit, Guillermo Eugenio", 
                "Iribarne, Ana", 
                "Sione, Walter Fabian", 
                "Ace\u00f1olaza, Pablo Gilberto", 
                "Cortese, Pablo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-26"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.4067/S0717-92002014000200012", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/ztd58n", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://mingaonline.uach.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002014000200012&lng=es&nrm=iso&tlng=es"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Forestales y Recursos Naturales"
            ], 
            "topic": [
                "Especie invasora", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Riesgo fitosanitario", 
                "Otras Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Lymantria dispar es una plaga cuarentenaria ausente de Sudam\u00e9rica, para la que se ha elaborado un plan de vigilancia fitosanitaria regional, debido su elevado riesgo de introducci\u00f3n involuntaria a trav\u00e9s del comercio. El objetivo de este trabajo fue estimar la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica potencial de L. dispar en una nueva \u00e1rea utilizando un enfoque deductivo, a fin de priorizar ambientes en riesgo para su monitoreo preventivo. En Sudam\u00e9rica se evalu\u00f3 la susceptibilidad de la cobertura boscosa ante diferentes escenarios clim\u00e1ticos. A escala local, en Argentina, se simul\u00f3 la fenolog\u00eda potencial de la especie. A base de las condiciones clim\u00e1ticas hist\u00f3ricas de Sudam\u00e9rica, L. dispar podr\u00eda establecerse en los bosques andinos desde el norte de Argentina, hasta Venezuela, la mata atl\u00e1ntica brasile\u00f1a, \u00e1reas costeras litorales de Uruguay y Argentina y el \u00e1rea mediterr\u00e1nea del centro y sur de Chile. Los efectos del cambio clim\u00e1tico estimados por el IPCC, provocar\u00edan una disminuci\u00f3n de este \u00e1rea susceptible en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Aunque existieron diferencias significativas en la superficie clasificada como de mayor riesgo fitosanitario en las dos escalas de estudio (subcontinental vs. regional), se lograron identificar las principales \u00e1reas susceptibles para el monitoreo preventivo de L. dispar.", 
                "Lymantria dispar is a quarantine pest absent in South America. A regional phytosanitary surveillance plan was developed to control this pest due to its high risk of introduction through global commerce. The objective of this study was to estimate the potential distribution ranges of L. dispar in a new geographical area, using a deductive approach to prioritize areas for preventive monitoring. In South America, forest susceptibility was evaluated under different climate scenarios. In Argentina a phenology model was simulated. According to historical climatic conditions in South America, the areas with higher risk of establishment are the Andean forests from northern Argentina to Venezuela, the Brazilian Atlantic forest, littoral coastal areas of Uruguay and Argentina and the Mediterranean area of central and southern Chile. Based on estimations of IPCC, the effects of climate change would cause a reduction of the susceptible area to L. dispar invasion in future decades. Although there were statistically significant differences among the areas with high risk of invasion, estimated by the two methodological approaches, susceptible areas for preventive monitoring were identified.", 
                "Fil: Heit, Guillermo Eugenio. Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimento. Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria; Argentina", 
                "Fil: Iribarne, Ana. Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimento. Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria; Argentina", 
                "Fil: Sione, Walter Fabian. Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00ed\u00ados. Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda. Centro Regional de Geom\u00e1tica; Argentina. Universidad Nacional de Luj\u00e1n; Argentina", 
                "Fil: Ace\u00f1olaza, Pablo Gilberto. Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00ed\u00ados. Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda. Centro Regional de Geom\u00e1tica; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina", 
                "Fil: Cortese, Pablo. Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimento. Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/18890"
            ], 
            "author2": [
                "Iribarne, Ana", 
                "Sione, Walter Fabian", 
                "Ace\u00f1olaza, Pablo Gilberto", 
                "Cortese, Pablo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
            "id": "AR_0d70ee640c156cba0bd055cd5454ea04", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Heit, Guillermo Eugenio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
                "Heit, Guillermo Eugenio", 
                "Especie invasora", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Riesgo fitosanitario", 
                "Otras Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2573.2, 
            "_version_": 1607631546402996224, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Forestales y Recursos Naturales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Lymantria dispar es una plaga cuarentenaria ausente de Sudam\u00e9rica, para la que se ha elaborado un plan de vigilancia fitosanitaria regional, debido su elevado riesgo de introducci\u00f3n involuntaria a trav\u00e9s del comercio. El objetivo de este trabajo fue estimar la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica potencial de L. dispar en una nueva \u00e1rea utilizando un enfoque deductivo, a fin de priorizar ambientes en riesgo para su monitoreo preventivo. En Sudam\u00e9rica se evalu\u00f3 la susceptibilidad de la cobertura boscosa ante diferentes escenarios clim\u00e1ticos. A escala local, en Argentina, se simul\u00f3 la fenolog\u00eda potencial de la especie. A base de las condiciones clim\u00e1ticas hist\u00f3ricas de Sudam\u00e9rica, L. dispar podr\u00eda establecerse en los bosques andinos desde el norte de Argentina, hasta Venezuela, la mata atl\u00e1ntica brasile\u00f1a, \u00e1reas costeras litorales de Uruguay y Argentina y el \u00e1rea mediterr\u00e1nea del centro y sur de Chile. Los efectos del cambio clim\u00e1tico estimados por el IPCC, provocar\u00edan una disminuci\u00f3n de este \u00e1rea susceptible en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Aunque existieron diferencias significativas en la superficie clasificada como de mayor riesgo fitosanitario en las dos escalas de estudio (subcontinental vs. regional), se lograron identificar las principales \u00e1reas susceptibles para el monitoreo preventivo de L. dispar.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/18890", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
                "Spatial analyses of risk establishment for Lymantria dispar in South American native forests"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/18890"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Especie invasora", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Riesgo fitosanitario", 
                "Otras Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Heit, Guillermo Eugenio", 
                "Iribarne, Ana", 
                "Sione, Walter Fabian", 
                "Ace\u00f1olaza, Pablo Gilberto", 
                "Cortese, Pablo"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis espacial del riesgo de establecimiento de Lymantria dispar en bosques nativos de Sudam\u00e9rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/18890", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/18890"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0d70ee640c156cba0bd055cd5454ea04"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bettolli, Maria Laura"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Altamirano del Carmen, Miguel Angel", 
            "Cruz Brasesco, Gabriela", 
            "Rudorff, Federico", 
            "Mart\u00ednez Ortiz, Arlen", 
            "Arroyo, Jacinto", 
            "Armoa, Jorge"
        ], 
        "title": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se evalu\u00f3 objetivamente la relaci\u00f3n entre la variabilidad del rendimiento de la pastura en el departamento de Salto (Uruguay) y la variabilidad clim\u00e1tica. Se analizaron tambi\u00e9n las posibles implicancias del cambio clim\u00e1tico futuro. Se utilizaron datos diarios y mensuales de la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica Salto en el per\u00edodo 1961-1990 y un registro de datos experimentales de crecimiento de pastura en el per\u00edodo 1980-1994. Adicionalmente, se emplearon salidas diarias de rean\u00e1lisis del NCEP y de los Modelos de Circulaci\u00f3n General HadCM3 y CSIRO-Mk2 para los escenarios A2 y B2. Las correlaciones simples entre las variables clim\u00e1ticas y la pastura confirmaron en t\u00e9rminos cuantitativos la sensibilidad de la pastura a la variabilidad clim\u00e1tica, explicando entre el 20% y 58% de la varianza en los rendimientos. Las mayores asociaciones se encontraron en oto\u00f1o (principalmente con las variables relacionadas con la precipitaci\u00f3n) y verano. En invierno no se observaron asociaciones significativas. El efecto conjunto de las variables clim\u00e1ticas explic\u00f3 entre el 36% y 86% de la variabilidad en el crecimiento de la pastura. Para los escenarios estudiados, los incrementos proyectados en las temperaturas m\u00ednima y m\u00e1xima permitir\u00edan reducir las probabilidades de ocurrencia de temperaturas por debajo del umbral m\u00ednimo considerado para la pastura (10\u00b0C) y aumentar las probabilidades de estr\u00e9s t\u00e9rmico durante el verano. La precipitaci\u00f3n presentar\u00eda incrementos que podr\u00edan aumentar la incidencia de excedentes h\u00eddricos en invierno. Los incrementos proyectados para el verano no compensar\u00edan los aumentos de la demanda h\u00eddrica atmosf\u00e9rica por mayores temperaturas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "VARIABILIDAD Y CAMBIO CLIMATICO"
            ], 
            [
                "CRECIMIENTO DE LA PASTURA"
            ], 
            [
                "SALTO"
            ], 
            [
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bettolli, Maria Laura", 
                "Altamirano del Carmen, Miguel Angel", 
                "Cruz Brasesco, Gabriela", 
                "Rudorff, Federico", 
                "Mart\u00ednez Ortiz, Arlen", 
                "Arroyo, Jacinto", 
                "Armoa, Jorge"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-05-18"
            ], 
            "title_sort": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.1590/S0102-77862010000200009", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/s3y7pw", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.rbmet.org.br/port/revista/revista_artigo.php?id_artigo=983"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedade Brasileira de Meteorologia"
            ], 
            "topic": [
                "VARIABILIDAD Y CAMBIO CLIMATICO", 
                "CRECIMIENTO DE LA PASTURA", 
                "SALTO", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se evalu\u00f3 objetivamente la relaci\u00f3n entre la variabilidad del rendimiento de la pastura en el departamento de Salto (Uruguay) y la variabilidad clim\u00e1tica. Se analizaron tambi\u00e9n las posibles implicancias del cambio clim\u00e1tico futuro. Se utilizaron datos diarios y mensuales de la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica Salto en el per\u00edodo 1961-1990 y un registro de datos experimentales de crecimiento de pastura en el per\u00edodo 1980-1994. Adicionalmente, se emplearon salidas diarias de rean\u00e1lisis del NCEP y de los Modelos de Circulaci\u00f3n General HadCM3 y CSIRO-Mk2 para los escenarios A2 y B2. Las correlaciones simples entre las variables clim\u00e1ticas y la pastura confirmaron en t\u00e9rminos cuantitativos la sensibilidad de la pastura a la variabilidad clim\u00e1tica, explicando entre el 20% y 58% de la varianza en los rendimientos. Las mayores asociaciones se encontraron en oto\u00f1o (principalmente con las variables relacionadas con la precipitaci\u00f3n) y verano. En invierno no se observaron asociaciones significativas. El efecto conjunto de las variables clim\u00e1ticas explic\u00f3 entre el 36% y 86% de la variabilidad en el crecimiento de la pastura. Para los escenarios estudiados, los incrementos proyectados en las temperaturas m\u00ednima y m\u00e1xima permitir\u00edan reducir las probabilidades de ocurrencia de temperaturas por debajo del umbral m\u00ednimo considerado para la pastura (10\u00b0C) y aumentar las probabilidades de estr\u00e9s t\u00e9rmico durante el verano. La precipitaci\u00f3n presentar\u00eda incrementos que podr\u00edan aumentar la incidencia de excedentes h\u00eddricos en invierno. Los incrementos proyectados para el verano no compensar\u00edan los aumentos de la demanda h\u00eddrica atmosf\u00e9rica por mayores temperaturas.", 
                "This work aimed to evaluate the relationship between natural pasture yield and climate variability in the district of Salto (Uruguay), and to analyze the possible implications of future climate change. Daily and monthly data from Salto meteorological station for the period 1961-1990 were used together with experimental data of pasture yield for the period 1980-1994. Moreover, NCEP reanalyses of daily data as well as daily outputs from General Circulation Models HadCM3 and CSIRO-Mk2 were analyzed. The simple correlations between the climatic variables and the pasture yield confirm in quantitative terms the sensitivity of pasture yield to climate variability, accounting for 20% up to 58% of the variance. The highest associations were found in fall (mainly with precipitation variables), followed by summer. No significant associations were found in winter. The joint effect of the climatic variables on yield could explain between 36% and 86% of the pasture variability. The increments projected for the minimum and maximum temperatures may, respectivaly, reduce the probabilities of occurrences of temperatures below the minimum threshold considered for pasture (10\u00baC) and increase the probabilities of thermal stress, mainly in summer, respectively. Modeled increments in precipitation may raise the occurrences of precipitation excess during winter. On the other hand, the modeled precipitation increments during summer would not be enough to compensate the high water demand caused by the greater temperatures.", 
                "Fil: Bettolli, Maria Laura. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Departamento de Ciencias de la Atm\u00f3sfera y los Oc\u00e9anos; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina", 
                "Fil: Altamirano del Carmen, Miguel Angel. Instituto Nacional de Ecolog\u00eda; M\u00e9xico", 
                "Fil: Cruz Brasesco, Gabriela. Universidad de la Rep\u00fablica; Uruguay", 
                "Fil: Rudorff, Federico. Instituto de Pesquisa e Preven\u00e7\u00e3o em Desastres Naturais; Brasil", 
                "Fil: Mart\u00ednez Ortiz, Arlen. Ministerio del Ambiente y los Recursos Naturales; Nicaragua", 
                "Fil: Arroyo, Jacinto. Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa; Per\u00fa", 
                "Fil: Armoa, Jorge. Universidad Nacional de Asuncion; Paraguay"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/16692"
            ], 
            "author2": [
                "Altamirano del Carmen, Miguel Angel", 
                "Cruz Brasesco, Gabriela", 
                "Rudorff, Federico", 
                "Mart\u00ednez Ortiz, Arlen", 
                "Arroyo, Jacinto", 
                "Armoa, Jorge"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
            "id": "AR_1faa6cd082ffe097ad0ac8ed3bcfc6b8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Bettolli, Maria Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
                "Bettolli, Maria Laura", 
                "VARIABILIDAD Y CAMBIO CLIMATICO", 
                "CRECIMIENTO DE LA PASTURA", 
                "SALTO", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2554.8894, 
            "_version_": 1607631549834985472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedade Brasileira de Meteorologia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se evalu\u00f3 objetivamente la relaci\u00f3n entre la variabilidad del rendimiento de la pastura en el departamento de Salto (Uruguay) y la variabilidad clim\u00e1tica. Se analizaron tambi\u00e9n las posibles implicancias del cambio clim\u00e1tico futuro. Se utilizaron datos diarios y mensuales de la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica Salto en el per\u00edodo 1961-1990 y un registro de datos experimentales de crecimiento de pastura en el per\u00edodo 1980-1994. Adicionalmente, se emplearon salidas diarias de rean\u00e1lisis del NCEP y de los Modelos de Circulaci\u00f3n General HadCM3 y CSIRO-Mk2 para los escenarios A2 y B2. Las correlaciones simples entre las variables clim\u00e1ticas y la pastura confirmaron en t\u00e9rminos cuantitativos la sensibilidad de la pastura a la variabilidad clim\u00e1tica, explicando entre el 20% y 58% de la varianza en los rendimientos. Las mayores asociaciones se encontraron en oto\u00f1o (principalmente con las variables relacionadas con la precipitaci\u00f3n) y verano. En invierno no se observaron asociaciones significativas. El efecto conjunto de las variables clim\u00e1ticas explic\u00f3 entre el 36% y 86% de la variabilidad en el crecimiento de la pastura. Para los escenarios estudiados, los incrementos proyectados en las temperaturas m\u00ednima y m\u00e1xima permitir\u00edan reducir las probabilidades de ocurrencia de temperaturas por debajo del umbral m\u00ednimo considerado para la pastura (10\u00b0C) y aumentar las probabilidades de estr\u00e9s t\u00e9rmico durante el verano. La precipitaci\u00f3n presentar\u00eda incrementos que podr\u00edan aumentar la incidencia de excedentes h\u00eddricos en invierno. Los incrementos proyectados para el verano no compensar\u00edan los aumentos de la demanda h\u00eddrica atmosf\u00e9rica por mayores temperaturas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/16692", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
                "Natural pasture in Salto (Uruguay): relationship with climate variability and analysis in the context of future climate change"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/16692"
            ], 
            "title_short": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "VARIABILIDAD Y CAMBIO CLIMATICO", 
                "CRECIMIENTO DE LA PASTURA", 
                "SALTO", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bettolli, Maria Laura", 
                "Altamirano del Carmen, Miguel Angel", 
                "Cruz Brasesco, Gabriela", 
                "Rudorff, Federico", 
                "Mart\u00ednez Ortiz, Arlen", 
                "Arroyo, Jacinto", 
                "Armoa, Jorge"
            ], 
            "title_fullStr": "Pastura natural de Salto (Uruguay): relaci\u00f3n con la variabilidad clim\u00e1tica y an\u00e1lisis de contextos futuros de cambio clim\u00e1tico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/16692", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/16692"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_1faa6cd082ffe097ad0ac8ed3bcfc6b8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Montroull, Natalia Blanca"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Saurral, Ramiro Ignacio", 
            "Camilloni, Ines Angela", 
            "S\u00f6rensson, Anna", 
            "Menendez, Claudio Guillermo", 
            "Ruscica, Romina"
        ], 
        "title": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Los esteros del Iber\u00e1 son el segundo humedal m\u00e1s grande del mundo y en \u00e9l habitan cientos de especies vegetales y animales. La disponibilidad h\u00eddrica de la regi\u00f3n es consecuencia del balance entre precipitaci\u00f3n, evapotranspiraci\u00f3n y escurrimiento siendo esta \u00e1rea altamente sensible a modificaciones en dicho balance. En este trabajo se presenta la calibraci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico distribuido VIC a la regi\u00f3n de los esteros del Iber\u00e1 en base a observaciones de temperatura, precipitaci\u00f3n y viento en superficie. Asimismo se analiza la habilidad del modelo clim\u00e1tico regional RCA3-E para simular el clima presente de la regi\u00f3n y la capacidad del modelo VIC para representar el ciclo hidrol\u00f3gico del humedal cuando es forzado con los resultados de las simulaciones de RCA3-E. Se encontr\u00f3 que existen errores en el modelo clim\u00e1tico que deterioran notablemente las simulaciones hidrol\u00f3gicas y que estas \u00faltimas pueden ser mejoradas si se aplica previamente al modelo regional un esquema de correcci\u00f3n de errores sistem\u00e1ticos. Por \u00faltimo, y con el fin de determinar un potencial escenario futuro de disponibilidad h\u00eddrica en la regi\u00f3n del Iber\u00e1, se forz\u00f3 al modelo hidrol\u00f3gico con las simulaciones provistas por RCA3-E para finales del siglo XXI luego de aplicar el esquema de correcci\u00f3n y considerando un escenario intermedio de emisiones de gases de efecto invernadero. Los resultados obtenidos si bien constituyen una primera aproximaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de escenarios hidrol\u00f3gicos futuros para la regi\u00f3n muestran que no es de esperarse un d\u00e9ficit h\u00eddrico a pesar del aumento de las temperaturas proyectadas en la regi\u00f3n, probablemente debido a que el incremento de precipitaci\u00f3n compensar\u00eda la mayor evapotranspiraci\u00f3n y esto dar\u00eda lugar a un aumento en el caudal del principal r\u00edo de la regi\u00f3n del Iber\u00e1."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Modelo regional"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Esteros del Iber\u00e1"
            ], 
            [
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Montroull, Natalia Blanca", 
                "Saurral, Ramiro Ignacio", 
                "Camilloni, Ines Angela", 
                "S\u00f6rensson, Anna", 
                "Menendez, Claudio Guillermo", 
                "Ruscica, Romina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-02"
            ], 
            "title_sort": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1850-468X2013000100001", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.cenamet.org.ar/archivos/Vol38-Nro1-2013.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Argentino de Meteor\u00f3logos"
            ], 
            "topic": [
                "Modelo regional", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Esteros del Iber\u00e1", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los esteros del Iber\u00e1 son el segundo humedal m\u00e1s grande del mundo y en \u00e9l habitan cientos de especies vegetales y animales. La disponibilidad h\u00eddrica de la regi\u00f3n es consecuencia del balance entre precipitaci\u00f3n, evapotranspiraci\u00f3n y escurrimiento siendo esta \u00e1rea altamente sensible a modificaciones en dicho balance. En este trabajo se presenta la calibraci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico distribuido VIC a la regi\u00f3n de los esteros del Iber\u00e1 en base a observaciones de temperatura, precipitaci\u00f3n y viento en superficie. Asimismo se analiza la habilidad del modelo clim\u00e1tico regional RCA3-E para simular el clima presente de la regi\u00f3n y la capacidad del modelo VIC para representar el ciclo hidrol\u00f3gico del humedal cuando es forzado con los resultados de las simulaciones de RCA3-E. Se encontr\u00f3 que existen errores en el modelo clim\u00e1tico que deterioran notablemente las simulaciones hidrol\u00f3gicas y que estas \u00faltimas pueden ser mejoradas si se aplica previamente al modelo regional un esquema de correcci\u00f3n de errores sistem\u00e1ticos. Por \u00faltimo, y con el fin de determinar un potencial escenario futuro de disponibilidad h\u00eddrica en la regi\u00f3n del Iber\u00e1, se forz\u00f3 al modelo hidrol\u00f3gico con las simulaciones provistas por RCA3-E para finales del siglo XXI luego de aplicar el esquema de correcci\u00f3n y considerando un escenario intermedio de emisiones de gases de efecto invernadero. Los resultados obtenidos si bien constituyen una primera aproximaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de escenarios hidrol\u00f3gicos futuros para la regi\u00f3n muestran que no es de esperarse un d\u00e9ficit h\u00eddrico a pesar del aumento de las temperaturas proyectadas en la regi\u00f3n, probablemente debido a que el incremento de precipitaci\u00f3n compensar\u00eda la mayor evapotranspiraci\u00f3n y esto dar\u00eda lugar a un aumento en el caudal del principal r\u00edo de la regi\u00f3n del Iber\u00e1.", 
                "The Iber\u00e1 region is the second largest wetland in the world and hosts hundreds of plants and animal species. Water availability in the region is the result of the balance between precipitation, evapotranspiration and runoff, and the region is highly sensitive to changes in this balance. In this paper the VIC hydrologic distributed model is calibrated over the Iber\u00e1 region using observed temperature, precipitation and surface wind data. This study also examines the ability of the RCA3-E regional climate model to simulate the present climate and the skill of VIC to represent the hydrologic cycle of the wetland when forced by RCA3-E output data. It was found that errors in the climate model significantly affect hydrological simulations and this can be improve if a correction scheme for systematic errors is applied. Finally, in order to determine a potential future scenario of water availability in the Iber\u00e1 region, the hydrologic model is forced with simulations provided by the RCA3- E by the end of the present century for an intermediate greenhouse gases emissions scenario after correcting the identified systematic errors. The results show that, although the regional climate model projects an increase in both precipitation and mean temperature, rainfall changes could compensate the rise in evapotranspiration given the increase in temperatures and this would lead to larger streamflows of the Iber\u00e1 region\u2019s main river.", 
                "Fil: Montroull, Natalia Blanca. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina;", 
                "Fil: Saurral, Ramiro Ignacio. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina; Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Departamento de Ciencias de la Atm\u00f3sfera y los Oc\u00e9anos; Argentina;", 
                "Fil: Camilloni, Ines Angela. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina; Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Departamento de Ciencias de la Atm\u00f3sfera y los Oc\u00e9anos; Argentina;", 
                "Fil: S\u00f6rensson, Anna. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina;", 
                "Fil: Menendez, Claudio Guillermo. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina; Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Departamento de Ciencias de la Atm\u00f3sfera y los Oc\u00e9anos; Argentina;", 
                "Fil: Ruscica, Romina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinacion Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atm\u00f3sfera; Argentina;"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2303"
            ], 
            "author2": [
                "Saurral, Ramiro Ignacio", 
                "Camilloni, Ines Angela", 
                "S\u00f6rensson, Anna", 
                "Menendez, Claudio Guillermo", 
                "Ruscica, Romina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
            "id": "AR_2cb6fce89d9cc7a2bb8d78513216a222", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Montroull, Natalia Blanca"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
                "Montroull, Natalia Blanca", 
                "Modelo regional", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Esteros del Iber\u00e1", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2554.8894, 
            "_version_": 1607631554982445056, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Argentino de Meteor\u00f3logos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los esteros del Iber\u00e1 son el segundo humedal m\u00e1s grande del mundo y en \u00e9l habitan cientos de especies vegetales y animales. La disponibilidad h\u00eddrica de la regi\u00f3n es consecuencia del balance entre precipitaci\u00f3n, evapotranspiraci\u00f3n y escurrimiento siendo esta \u00e1rea altamente sensible a modificaciones en dicho balance. En este trabajo se presenta la calibraci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico distribuido VIC a la regi\u00f3n de los esteros del Iber\u00e1 en base a observaciones de temperatura, precipitaci\u00f3n y viento en superficie. Asimismo se analiza la habilidad del modelo clim\u00e1tico regional RCA3-E para simular el clima presente de la regi\u00f3n y la capacidad del modelo VIC para representar el ciclo hidrol\u00f3gico del humedal cuando es forzado con los resultados de las simulaciones de RCA3-E. Se encontr\u00f3 que existen errores en el modelo clim\u00e1tico que deterioran notablemente las simulaciones hidrol\u00f3gicas y que estas \u00faltimas pueden ser mejoradas si se aplica previamente al modelo regional un esquema de correcci\u00f3n de errores sistem\u00e1ticos. Por \u00faltimo, y con el fin de determinar un potencial escenario futuro de disponibilidad h\u00eddrica en la regi\u00f3n del Iber\u00e1, se forz\u00f3 al modelo hidrol\u00f3gico con las simulaciones provistas por RCA3-E para finales del siglo XXI luego de aplicar el esquema de correcci\u00f3n y considerando un escenario intermedio de emisiones de gases de efecto invernadero. Los resultados obtenidos si bien constituyen una primera aproximaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de escenarios hidrol\u00f3gicos futuros para la regi\u00f3n muestran que no es de esperarse un d\u00e9ficit h\u00eddrico a pesar del aumento de las temperaturas proyectadas en la regi\u00f3n, probablemente debido a que el incremento de precipitaci\u00f3n compensar\u00eda la mayor evapotranspiraci\u00f3n y esto dar\u00eda lugar a un aumento en el caudal del principal r\u00edo de la regi\u00f3n del Iber\u00e1.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/2303", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
                "Future hydrological scenarios in the Iber\u00e1 region in the context of climate change"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2303"
            ], 
            "title_short": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Modelo regional", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Esteros del Iber\u00e1", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Montroull, Natalia Blanca", 
                "Saurral, Ramiro Ignacio", 
                "Camilloni, Ines Angela", 
                "S\u00f6rensson, Anna", 
                "Menendez, Claudio Guillermo", 
                "Ruscica, Romina"
            ], 
            "title_fullStr": "Escenarios hidrol\u00f3gicos futuros en la regi\u00f3n de los Esteros del Iber\u00e1 en el contexto del cambio clim\u00e1tico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/2303", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/2303"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_2cb6fce89d9cc7a2bb8d78513216a222"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Solman, Silvina Alicia"
        ], 
        "title": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "S\u00edntesis de la opini\u00f3n aceptada por la mayor\u00eda de los cient\u00edficos que estudiaron el cambio del clima de la Tierra en el \u00faltimo siglo y medio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMBIO CLIMATICO"
            ], 
            [
                "ACTIVIDAD HUMANA"
            ], 
            [
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Solman, Silvina Alicia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-05-31"
            ], 
            "title_sort": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.cienciahoy.org.ar/ch/ln/hoy125/ActividadHumana.htm"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Civil Ciencia Hoy"
            ], 
            "topic": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ACTIVIDAD HUMANA", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "S\u00edntesis de la opini\u00f3n aceptada por la mayor\u00eda de los cient\u00edficos que estudiaron el cambio del clima de la Tierra en el \u00faltimo siglo y medio.", 
                "Fil: Solman, Silvina Alicia. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Centro de Investigaciones del Mar y la Atmosfera. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Centro de Investigaciones del Mar y la Atmosfera; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/17219"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
            "id": "AR_f26d3ecd4ee0b2cf053923964a175ed1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Solman, Silvina Alicia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
                "Solman, Silvina Alicia", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ACTIVIDAD HUMANA", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2554.8894, 
            "_version_": 1607631345241030656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Civil Ciencia Hoy"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "S\u00edntesis de la opini\u00f3n aceptada por la mayor\u00eda de los cient\u00edficos que estudiaron el cambio del clima de la Tierra en el \u00faltimo siglo y medio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/17219", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/17219"
            ], 
            "title_short": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ACTIVIDAD HUMANA", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Solman, Silvina Alicia"
            ], 
            "title_fullStr": "Actividad humana y cambio clim\u00e1tico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/17219", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/17219"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f26d3ecd4ee0b2cf053923964a175ed1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Arturo"
        ], 
        "title": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Tesis de Doctorado presentada al Instituto de Biotecnolog\u00eda y Ecolog\u00eda Aplicada de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ardillas de tierra--Perote (Veracruz)"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales"
            ], 
            [
                "Biogeograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Variabilidad gen\u00e9tica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Arturo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Veracruzana (UV)"
            ], 
            "topic": [
                "Ardillas de tierra--Perote (Veracruz)", 
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Variabilidad gen\u00e9tica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tesis de Doctorado presentada al Instituto de Biotecnolog\u00eda y Ecolog\u00eda Aplicada de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/37366"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
            "id": "MX_78484c69b967b4c888105c624026f08b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Arturo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "instname:UV", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://cdigital.uv.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Veracruzana", 
            "spellingShingle": [
                "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
                "Garc\u00eda Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Arturo", 
                "Ardillas de tierra--Perote (Veracruz)", 
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Variabilidad gen\u00e9tica"
            ], 
            "score": 2554.8894, 
            "_version_": 1607632232948695040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Veracruzana (UV)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tesis de Doctorado presentada al Instituto de Biotecnolog\u00eda y Ecolog\u00eda Aplicada de la Universidad Veracruzana, Regi\u00f3n Xalapa.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:cdigital.uv.mx:123456789/37366", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Veracruzana", 
                "instname:UV", 
                "reponame:Repositorio Institucional, Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://cdigital.uv.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/37366"
            ], 
            "title_short": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ardillas de tierra--Perote (Veracruz)", 
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Variabilidad gen\u00e9tica"
            ], 
            "title": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Arturo"
            ], 
            "title_fullStr": "Distribuci\u00f3n potencial y estado de conservaci\u00f3n de la ardilla terrestre de perote (Xerospermophilus perotensis), un mam\u00edfero microend\u00e9mico de M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/37366", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:cdigital.uv.mx:123456789/37366"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_78484c69b967b4c888105c624026f08b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rojas Arnez, Claudia Alejandra"
        ], 
        "title": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Los impactos del cambio clima\u0301tico se hicieron ma\u0301s evidentes en las u\u0301ltimas de\u0301cadas especialmente por la intensa quema de combustibles fo\u0301siles que causo\u0301 la frecuencia e intensidad de los feno\u0301menos naturales. Varios pai\u0301ses se ven afectados por estos impactos, siendo algunos ma\u0301s vulnerables que otros tal es el caso de la Repu\u0301blica de Chile. Uno de sus efectos ma\u0301s importantes es la disminucio\u0301n de glaciares que no so\u0301lo generara\u0301 la escasez de agua a largo plazo sino tambie\u0301n la reduccio\u0301n de energi\u0301a hidroele\u0301ctrica, principal fuente de abastecimiento para la zona central del pai\u0301s. En este sector adema\u0301s se ubica la mayor parte de la poblacio\u0301n chilena y la concentracio\u0301n del desarrollo econo\u0301mico. A esto se suma la vulnerabilidad de su matriz energe\u0301tica por la carencia de recursos energe\u0301ticos fo\u0301siles que ha generado la importacio\u0301n de energi\u0301a constante para satisfacer las grandes demandas del crecimiento poblacional e industrial. Como resultado de este complejo escenario surgen proyectos e iniciativas por parte del Gobierno Nacional, ONGs, instancias pu\u0301blicas, sector privado entre otros para coadyuvar en el desarrollo de medidas contra el cambio clima\u0301tico. La presente investigacio\u0301n busco\u0301 contribuir tambie\u0301n con la construccio\u0301n de medidas de adaptacio\u0301n mediante el ana\u0301lisis y entendimiento de la gobernanza energe\u0301tica de Chile tomando en cuenta la escala nacional, regional y local. El enfoque de mayor intere\u0301s fue el local a trave\u0301s del trabajo participativo en las comunas de Maipu\u0301 y Providencia. Se utilizo\u0301 la metodologi\u0301a del ana\u0301lisis de actores para identificar a los distintos miembros que forma parte del proceso. Se analizo\u0301 las relaciones entre ellos determinando los conflictos y acciones de cooperacio\u0301n. Asimismo, se llevo a cabo un diagno\u0301stico en las comunas donde se tuvo un involucramiento directo con la poblacio\u0301n y se evaluo\u0301 el grado de educacio\u0301n, conocimiento respecto de la problema\u0301tica, el nivel de conciencia de los efectos a los cuales esta\u0301n expuestos y la participacio\u0301n social como principal medio vinculante en la construccio\u0301n de poli\u0301ticas. Los resultados reflejan el estado actual del proceso de adaptacio\u0301n, mostrando au\u0301n los primeros pasos de avance sobre todo a nivel local debido a la reciente creacio\u0301n de entidades ambientales. Sin embargo, se determino\u0301 que existe una falta de integracio\u0301n de proyectos desde un nivel nacional a local donde se incluya directamente la participacio\u0301n ciudadana. La definicio\u0301n de impactos potenciales por la implementacio\u0301n de medidas muestra varias ventajas ambientales, econo\u0301micas y sociales a largo plazo. Finalmente, la revisio\u0301n de las poli\u0301ticas relacionadas con el a\u0301rea de intere\u0301s confirma las primeras iniciativas para afrontar el cambio clima\u0301tico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "medidas de adaptacio\u0301n"
            ], 
            [
                "gobernanza"
            ], 
            [
                "cambio clima\u0301tico"
            ], 
            [
                "energi\u0301a"
            ], 
            [
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rojas Arnez, Claudia Alejandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "investigadores"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "topic": [
                "medidas de adaptacio\u0301n", 
                "gobernanza", 
                "cambio clima\u0301tico", 
                "energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los impactos del cambio clima\u0301tico se hicieron ma\u0301s evidentes en las u\u0301ltimas de\u0301cadas especialmente por la intensa quema de combustibles fo\u0301siles que causo\u0301 la frecuencia e intensidad de los feno\u0301menos naturales. Varios pai\u0301ses se ven afectados por estos impactos, siendo algunos ma\u0301s vulnerables que otros tal es el caso de la Repu\u0301blica de Chile. Uno de sus efectos ma\u0301s importantes es la disminucio\u0301n de glaciares que no so\u0301lo generara\u0301 la escasez de agua a largo plazo sino tambie\u0301n la reduccio\u0301n de energi\u0301a hidroele\u0301ctrica, principal fuente de abastecimiento para la zona central del pai\u0301s. En este sector adema\u0301s se ubica la mayor parte de la poblacio\u0301n chilena y la concentracio\u0301n del desarrollo econo\u0301mico. A esto se suma la vulnerabilidad de su matriz energe\u0301tica por la carencia de recursos energe\u0301ticos fo\u0301siles que ha generado la importacio\u0301n de energi\u0301a constante para satisfacer las grandes demandas del crecimiento poblacional e industrial. Como resultado de este complejo escenario surgen proyectos e iniciativas por parte del Gobierno Nacional, ONGs, instancias pu\u0301blicas, sector privado entre otros para coadyuvar en el desarrollo de medidas contra el cambio clima\u0301tico. La presente investigacio\u0301n busco\u0301 contribuir tambie\u0301n con la construccio\u0301n de medidas de adaptacio\u0301n mediante el ana\u0301lisis y entendimiento de la gobernanza energe\u0301tica de Chile tomando en cuenta la escala nacional, regional y local. El enfoque de mayor intere\u0301s fue el local a trave\u0301s del trabajo participativo en las comunas de Maipu\u0301 y Providencia. Se utilizo\u0301 la metodologi\u0301a del ana\u0301lisis de actores para identificar a los distintos miembros que forma parte del proceso. Se analizo\u0301 las relaciones entre ellos determinando los conflictos y acciones de cooperacio\u0301n. Asimismo, se llevo a cabo un diagno\u0301stico en las comunas donde se tuvo un involucramiento directo con la poblacio\u0301n y se evaluo\u0301 el grado de educacio\u0301n, conocimiento respecto de la problema\u0301tica, el nivel de conciencia de los efectos a los cuales esta\u0301n expuestos y la participacio\u0301n social como principal medio vinculante en la construccio\u0301n de poli\u0301ticas. Los resultados reflejan el estado actual del proceso de adaptacio\u0301n, mostrando au\u0301n los primeros pasos de avance sobre todo a nivel local debido a la reciente creacio\u0301n de entidades ambientales. Sin embargo, se determino\u0301 que existe una falta de integracio\u0301n de proyectos desde un nivel nacional a local donde se incluya directamente la participacio\u0301n ciudadana. La definicio\u0301n de impactos potenciales por la implementacio\u0301n de medidas muestra varias ventajas ambientales, econo\u0301micas y sociales a largo plazo. Finalmente, la revisio\u0301n de las poli\u0301ticas relacionadas con el a\u0301rea de intere\u0301s confirma las primeras iniciativas para afrontar el cambio clima\u0301tico."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3662"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
            "id": "MX_82d02fe185feb97737479b46f1df5c19", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional NINIVE.", 
            "author": [
                "Rojas Arnez, Claudia Alejandra"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
            "spellingShingle": [
                "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
                "Rojas Arnez, Claudia Alejandra", 
                "medidas de adaptacio\u0301n", 
                "gobernanza", 
                "cambio clima\u0301tico", 
                "energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2554.8894, 
            "_version_": 1607632435249414144, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los impactos del cambio clima\u0301tico se hicieron ma\u0301s evidentes en las u\u0301ltimas de\u0301cadas especialmente por la intensa quema de combustibles fo\u0301siles que causo\u0301 la frecuencia e intensidad de los feno\u0301menos naturales. Varios pai\u0301ses se ven afectados por estos impactos, siendo algunos ma\u0301s vulnerables que otros tal es el caso de la Repu\u0301blica de Chile. Uno de sus efectos ma\u0301s importantes es la disminucio\u0301n de glaciares que no so\u0301lo generara\u0301 la escasez de agua a largo plazo sino tambie\u0301n la reduccio\u0301n de energi\u0301a hidroele\u0301ctrica, principal fuente de abastecimiento para la zona central del pai\u0301s. En este sector adema\u0301s se ubica la mayor parte de la poblacio\u0301n chilena y la concentracio\u0301n del desarrollo econo\u0301mico. A esto se suma la vulnerabilidad de su matriz energe\u0301tica por la carencia de recursos energe\u0301ticos fo\u0301siles que ha generado la importacio\u0301n de energi\u0301a constante para satisfacer las grandes demandas del crecimiento poblacional e industrial. Como resultado de este complejo escenario surgen proyectos e iniciativas por parte del Gobierno Nacional, ONGs, instancias pu\u0301blicas, sector privado entre otros para coadyuvar en el desarrollo de medidas contra el cambio clima\u0301tico. La presente investigacio\u0301n busco\u0301 contribuir tambie\u0301n con la construccio\u0301n de medidas de adaptacio\u0301n mediante el ana\u0301lisis y entendimiento de la gobernanza energe\u0301tica de Chile tomando en cuenta la escala nacional, regional y local. El enfoque de mayor intere\u0301s fue el local a trave\u0301s del trabajo participativo en las comunas de Maipu\u0301 y Providencia. Se utilizo\u0301 la metodologi\u0301a del ana\u0301lisis de actores para identificar a los distintos miembros que forma parte del proceso. Se analizo\u0301 las relaciones entre ellos determinando los conflictos y acciones de cooperacio\u0301n. Asimismo, se llevo a cabo un diagno\u0301stico en las comunas donde se tuvo un involucramiento directo con la poblacio\u0301n y se evaluo\u0301 el grado de educacio\u0301n, conocimiento respecto de la problema\u0301tica, el nivel de conciencia de los efectos a los cuales esta\u0301n expuestos y la participacio\u0301n social como principal medio vinculante en la construccio\u0301n de poli\u0301ticas. Los resultados reflejan el estado actual del proceso de adaptacio\u0301n, mostrando au\u0301n los primeros pasos de avance sobre todo a nivel local debido a la reciente creacio\u0301n de entidades ambientales. Sin embargo, se determino\u0301 que existe una falta de integracio\u0301n de proyectos desde un nivel nacional a local donde se incluya directamente la participacio\u0301n ciudadana. La definicio\u0301n de impactos potenciales por la implementacio\u0301n de medidas muestra varias ventajas ambientales, econo\u0301micas y sociales a largo plazo. Finalmente, la revisio\u0301n de las poli\u0301ticas relacionadas con el a\u0301rea de intere\u0301s confirma las primeras iniciativas para afrontar el cambio clima\u0301tico.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "en"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:ninive.uaslp.mx:i/3662", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "en", 
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3662"
            ], 
            "title_short": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "medidas de adaptacio\u0301n", 
                "gobernanza", 
                "cambio clima\u0301tico", 
                "energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rojas Arnez, Claudia Alejandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Energy governance for climate adaptation in Santiago de Chile case studies: comunas of Maip\u00fa and Providencia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3662", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3662"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_82d02fe185feb97737479b46f1df5c19"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Neiff, Juan Jose"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Neiff, Matias"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La biodiversidad y la estabilidad del Iber\u00e1 est\u00e1n reguladas por el r\u00e9gimen de fluctuaci\u00f3n clim\u00e1tico- hidrol\u00f3gico que ha determinado distintos modelos de ajuste de las poblaciones animales y vegetales a la periodicidad de la oferta de agua. En este estudio se evaluaron los riesgos para la biota y el paisaje del Iber\u00e1 que surgen al considerar el cambio global del clima hasta el a\u00f1o 2100. Se utiliz\u00f3 la informaci\u00f3n de temperaturas m\u00ednimas, temperaturas m\u00e1ximas y lluvias mensuales generada por el modelo PRECIS para la serie 1968-2100, con definici\u00f3n de puntos separados por medio grado de latitud/medio grado de longitud. La informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica simulada para esta serie fue procesada con per\u00edodos de corte en 2020, 2030, 2050, 2070 y 2100. Se tom\u00f3 como referencia los escenarios clim\u00e1ticos B2 y A2 que, para esta regi\u00f3n no tuvieron diferencias muy marcadas en la serie de tiempo analizada. En ambos escenarios pueden esperarse precipitaciones algo superiores en la pr\u00f3xima d\u00e9cada, con una disminuci\u00f3n leve hacia mitad de siglo, y precipitaciones que estar\u00edan unos cien mil\u00edmetros por encima de las medias anuales actuales hacia el comienzo de 2070. Las mayores precipitaciones ocurrir\u00edan en el per\u00edodo diciembre-junio. El an\u00e1lisis de temperaturas plantea escenarios distintos a partir de la informaci\u00f3n generada mediante el modelo PRECIS. En el escenario A2, no se aprecia cambios considerables en las m\u00ednimas medias mensuales, con un incremento menor de un grado en la serie analizada. Para el escenario B2 es semejante, advirti\u00e9ndose el incremento t\u00e9rmico a nivel de las m\u00e1ximas mensuales, especialmente en la segunda mitad del siglo XXI. La existencia de un n\u00famero mayoritario de bioformas de alta resiliencia, que pueden persistir o repoblar el sitio luego de situaciones extremas (anegamiento extraordinario, sequ\u00edas prolongadas, fuego, pisoteo de fauna silvestre) explican la configuraci\u00f3n bi\u00f3tica actual y sensibilidad relativamente baja a cambios como los previstos para los escenarios B2 y A2. Los mayores riesgos identificados estuvieron en el sistema productivo si se dieran per\u00edodos de sequ\u00edas m\u00e1s prolongados que los actuales, ya que la biota es m\u00e1s sensible a la falta de agua que a los excesos, lo que se vi\u00f3 en forma m\u00e1s notoria en el sector sur y occidental del sistema, donde la agricultura de arroz, diversas formas de agricultura mixta y la forestaci\u00f3n con pinos tiene un lugar relevante. El turismo natural, que ha sido una actividad creciente en los \u00faltimos a\u00f1os, puede verse perjudicada si se dieran cambios dr\u00e1sticos en la organizaci\u00f3n del paisaje actual del Iber\u00e1. Parte de estos cambios pueden asociarse al corrimiento de las \u00e1reas dedicadas a la ganader\u00eda, debido a la menor disponibilidad de pastizales naturales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMBIO CLIMATICO"
            ], 
            [
                "ESTEROS DEL IBER\u00c1"
            ], 
            [
                "HUMEDALES"
            ], 
            [
                "CORRIENTES"
            ], 
            [
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Neiff, Juan Jose", 
                "Neiff, Matias"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-08"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/reference es info:eu-repo/semantics/reference/url/http://giz-cepal.cl/categoria/categoria-publicacion/serie/serie-medio-ambiente-y-desarrollo", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.cepal.org/es/publicaciones/35885-evaluacion-de-los-impactos-del-cambio-climatico-sobre-el-ecosistema-natural-y-la"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "NACIONES UNIDAS - CEPAL"
            ], 
            "topic": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ESTEROS DEL IBER\u00c1", 
                "HUMEDALES", 
                "CORRIENTES", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La biodiversidad y la estabilidad del Iber\u00e1 est\u00e1n reguladas por el r\u00e9gimen de fluctuaci\u00f3n clim\u00e1tico- hidrol\u00f3gico que ha determinado distintos modelos de ajuste de las poblaciones animales y vegetales a la periodicidad de la oferta de agua. En este estudio se evaluaron los riesgos para la biota y el paisaje del Iber\u00e1 que surgen al considerar el cambio global del clima hasta el a\u00f1o 2100. Se utiliz\u00f3 la informaci\u00f3n de temperaturas m\u00ednimas, temperaturas m\u00e1ximas y lluvias mensuales generada por el modelo PRECIS para la serie 1968-2100, con definici\u00f3n de puntos separados por medio grado de latitud/medio grado de longitud. La informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica simulada para esta serie fue procesada con per\u00edodos de corte en 2020, 2030, 2050, 2070 y 2100. Se tom\u00f3 como referencia los escenarios clim\u00e1ticos B2 y A2 que, para esta regi\u00f3n no tuvieron diferencias muy marcadas en la serie de tiempo analizada. En ambos escenarios pueden esperarse precipitaciones algo superiores en la pr\u00f3xima d\u00e9cada, con una disminuci\u00f3n leve hacia mitad de siglo, y precipitaciones que estar\u00edan unos cien mil\u00edmetros por encima de las medias anuales actuales hacia el comienzo de 2070. Las mayores precipitaciones ocurrir\u00edan en el per\u00edodo diciembre-junio. El an\u00e1lisis de temperaturas plantea escenarios distintos a partir de la informaci\u00f3n generada mediante el modelo PRECIS. En el escenario A2, no se aprecia cambios considerables en las m\u00ednimas medias mensuales, con un incremento menor de un grado en la serie analizada. Para el escenario B2 es semejante, advirti\u00e9ndose el incremento t\u00e9rmico a nivel de las m\u00e1ximas mensuales, especialmente en la segunda mitad del siglo XXI. La existencia de un n\u00famero mayoritario de bioformas de alta resiliencia, que pueden persistir o repoblar el sitio luego de situaciones extremas (anegamiento extraordinario, sequ\u00edas prolongadas, fuego, pisoteo de fauna silvestre) explican la configuraci\u00f3n bi\u00f3tica actual y sensibilidad relativamente baja a cambios como los previstos para los escenarios B2 y A2. Los mayores riesgos identificados estuvieron en el sistema productivo si se dieran per\u00edodos de sequ\u00edas m\u00e1s prolongados que los actuales, ya que la biota es m\u00e1s sensible a la falta de agua que a los excesos, lo que se vi\u00f3 en forma m\u00e1s notoria en el sector sur y occidental del sistema, donde la agricultura de arroz, diversas formas de agricultura mixta y la forestaci\u00f3n con pinos tiene un lugar relevante. El turismo natural, que ha sido una actividad creciente en los \u00faltimos a\u00f1os, puede verse perjudicada si se dieran cambios dr\u00e1sticos en la organizaci\u00f3n del paisaje actual del Iber\u00e1. Parte de estos cambios pueden asociarse al corrimiento de las \u00e1reas dedicadas a la ganader\u00eda, debido a la menor disponibilidad de pastizales naturales.", 
                "Fil: Neiff, Juan Jose. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Nordeste. Centro de Ecologia Aplicada del Litoral (i); Argentina;", 
                "Fil: Neiff, Matias. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Nordeste. Centro de Ecologia Aplicada del Litoral (i); Argentina;"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2407"
            ], 
            "author2": [
                "Neiff, Matias"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
            "id": "AR_fbb670f89f72cf84ca96756331703537", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Neiff, Juan Jose"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
                "Neiff, Juan Jose", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ESTEROS DEL IBER\u00c1", 
                "HUMEDALES", 
                "CORRIENTES", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2223.0066, 
            "_version_": 1607631499555766272, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "NACIONES UNIDAS - CEPAL"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La biodiversidad y la estabilidad del Iber\u00e1 est\u00e1n reguladas por el r\u00e9gimen de fluctuaci\u00f3n clim\u00e1tico- hidrol\u00f3gico que ha determinado distintos modelos de ajuste de las poblaciones animales y vegetales a la periodicidad de la oferta de agua. En este estudio se evaluaron los riesgos para la biota y el paisaje del Iber\u00e1 que surgen al considerar el cambio global del clima hasta el a\u00f1o 2100. Se utiliz\u00f3 la informaci\u00f3n de temperaturas m\u00ednimas, temperaturas m\u00e1ximas y lluvias mensuales generada por el modelo PRECIS para la serie 1968-2100, con definici\u00f3n de puntos separados por medio grado de latitud/medio grado de longitud. La informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica simulada para esta serie fue procesada con per\u00edodos de corte en 2020, 2030, 2050, 2070 y 2100. Se tom\u00f3 como referencia los escenarios clim\u00e1ticos B2 y A2 que, para esta regi\u00f3n no tuvieron diferencias muy marcadas en la serie de tiempo analizada. En ambos escenarios pueden esperarse precipitaciones algo superiores en la pr\u00f3xima d\u00e9cada, con una disminuci\u00f3n leve hacia mitad de siglo, y precipitaciones que estar\u00edan unos cien mil\u00edmetros por encima de las medias anuales actuales hacia el comienzo de 2070. Las mayores precipitaciones ocurrir\u00edan en el per\u00edodo diciembre-junio. El an\u00e1lisis de temperaturas plantea escenarios distintos a partir de la informaci\u00f3n generada mediante el modelo PRECIS. En el escenario A2, no se aprecia cambios considerables en las m\u00ednimas medias mensuales, con un incremento menor de un grado en la serie analizada. Para el escenario B2 es semejante, advirti\u00e9ndose el incremento t\u00e9rmico a nivel de las m\u00e1ximas mensuales, especialmente en la segunda mitad del siglo XXI. La existencia de un n\u00famero mayoritario de bioformas de alta resiliencia, que pueden persistir o repoblar el sitio luego de situaciones extremas (anegamiento extraordinario, sequ\u00edas prolongadas, fuego, pisoteo de fauna silvestre) explican la configuraci\u00f3n bi\u00f3tica actual y sensibilidad relativamente baja a cambios como los previstos para los escenarios B2 y A2. Los mayores riesgos identificados estuvieron en el sistema productivo si se dieran per\u00edodos de sequ\u00edas m\u00e1s prolongados que los actuales, ya que la biota es m\u00e1s sensible a la falta de agua que a los excesos, lo que se vi\u00f3 en forma m\u00e1s notoria en el sector sur y occidental del sistema, donde la agricultura de arroz, diversas formas de agricultura mixta y la forestaci\u00f3n con pinos tiene un lugar relevante. El turismo natural, que ha sido una actividad creciente en los \u00faltimos a\u00f1os, puede verse perjudicada si se dieran cambios dr\u00e1sticos en la organizaci\u00f3n del paisaje actual del Iber\u00e1. Parte de estos cambios pueden asociarse al corrimiento de las \u00e1reas dedicadas a la ganader\u00eda, debido a la menor disponibilidad de pastizales naturales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/2407", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2407"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "ESTEROS DEL IBER\u00c1", 
                "HUMEDALES", 
                "CORRIENTES", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Neiff, Juan Jose", 
                "Neiff, Matias"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n de los impactos del cambio clim\u00e1tico sobre el ecosistema natural y la biodiversidad."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/2407", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/2407"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_fbb670f89f72cf84ca96756331703537"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Salinas Castro, Rosa Victoria"
        ], 
        "title": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Este documento investigativo parte de un elemento de la variabilidad clim\u00e1tica y de las consecuencias generadas por el calentamiento global, estas son las inundaciones. Estas alteraciones clim\u00e1ticas generan fen\u00f3menos extremos, con serias consecuencias para el ambiente y la sociedad, sobre todo para los grupos m\u00e1s vulnerables. La vulnerabilidad en este estudio adquiere un car\u00e1cter din\u00e1mico y multidimensional, porque se refiere a las circunstancias que potencian la posibilidad que tienen ciertos actores de sufrir un deterioro en sus condiciones de vida y en especificidad frente a estos cambios clim\u00e1ticos como potenciales agravantes de desastres."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "AFROAMERICANOS"
            ], 
            [
                "CHACHIS (NACIONALIDAD)"
            ], 
            [
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO"
            ], 
            [
                "DETERIORO AMBIENTAL"
            ], 
            [
                "INUNDACIONES"
            ], 
            [
                "DEFORESTACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "PREVENCI\u00d3N DE DESASTRES"
            ], 
            [
                "ESMERALDAS (ECUADOR)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Salinas Castro, Rosa Victoria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-09", 
                "2015-02-24T19:11:10Z", 
                "2015-02-24T19:11:10Z"
            ], 
            "title_sort": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "AFROAMERICANOS", 
                "CHACHIS (NACIONALIDAD)", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "INUNDACIONES", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", 
                "PREVENCI\u00d3N DE DESASTRES", 
                "ESMERALDAS (ECUADOR)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este documento investigativo parte de un elemento de la variabilidad clim\u00e1tica y de las consecuencias generadas por el calentamiento global, estas son las inundaciones. Estas alteraciones clim\u00e1ticas generan fen\u00f3menos extremos, con serias consecuencias para el ambiente y la sociedad, sobre todo para los grupos m\u00e1s vulnerables. La vulnerabilidad en este estudio adquiere un car\u00e1cter din\u00e1mico y multidimensional, porque se refiere a las circunstancias que potencian la posibilidad que tienen ciertos actores de sufrir un deterioro en sus condiciones de vida y en especificidad frente a estos cambios clim\u00e1ticos como potenciales agravantes de desastres."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6728"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
            "id": "EC_e9de6a9d4bf571721f7dd4ba8ce34002", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Salinas Castro, Rosa Victoria"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Salinas Castro, Rosa Victoria. 2013. La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
                "Salinas Castro, Rosa Victoria", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "AFROAMERICANOS", 
                "CHACHIS (NACIONALIDAD)", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "INUNDACIONES", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", 
                "PREVENCI\u00d3N DE DESASTRES", 
                "ESMERALDAS (ECUADOR)"
            ], 
            "score": 2223.0066, 
            "_version_": 1607632036636393472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este documento investigativo parte de un elemento de la variabilidad clim\u00e1tica y de las consecuencias generadas por el calentamiento global, estas son las inundaciones. Estas alteraciones clim\u00e1ticas generan fen\u00f3menos extremos, con serias consecuencias para el ambiente y la sociedad, sobre todo para los grupos m\u00e1s vulnerables. La vulnerabilidad en este estudio adquiere un car\u00e1cter din\u00e1mico y multidimensional, porque se refiere a las circunstancias que potencian la posibilidad que tienen ciertos actores de sufrir un deterioro en sus condiciones de vida y en especificidad frente a estos cambios clim\u00e1ticos como potenciales agravantes de desastres.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "155 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6728", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Salinas Castro, Rosa Victoria. 2013. La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6728"
            ], 
            "title_short": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "AFROAMERICANOS", 
                "CHACHIS (NACIONALIDAD)", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "INUNDACIONES", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", 
                "PREVENCI\u00d3N DE DESASTRES", 
                "ESMERALDAS (ECUADOR)"
            ], 
            "title": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Bustamante Ponce, Teodoro (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Salinas Castro, Rosa Victoria"
            ], 
            "title_fullStr": "La vulnerabilidad de las comunidades afro y chachis frente al cambio clim\u00e1tico: Una mirada desde las representaciones y pr\u00e1cticas frente a las inundaciones."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6728", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6728"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e9de6a9d4bf571721f7dd4ba8ce34002"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Compagnucci, Rosa Hilda"
        ], 
        "title": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El Calentamiento Global, tambi\u00e9n llamado Cambio Clim\u00e1tico, ha generado un gran impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica. Nos estamos volviendo concientes que el accionar humano afecta el planeta en que vivimos. Indudablemente hay un sinn\u00famero de impactos producidos en el ecosistema tales como la tala de bosques, la p\u00e9rdida de flora nativa y el efecto que esto tiene sobre la fauna, la caza indiscriminada, la contaminaci\u00f3n del agua y el suelo, entre otros. Sin embargo, el periodismo y la opini\u00f3n p\u00fablica se han focalizado particularmente en el llamado Calentamiento Antropog\u00e9nico, o sea el aumento de la temperatura global producida desde mediados del siglo diecinueve y atribuida principalmente al incremento del CO2 (di\u00f3xido de carbono) debido a la quema de combustibles f\u00f3siles.La historia del proceso a partir del cual se llega a la idea actual del Cambio Clim\u00e1tico producto del Calentamiento Global Antropog\u00e9nico resulta sumamente importante para comprender los procesos sociales involucrados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cambio Clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Calentamiento Global"
            ], 
            [
                "Efecto Antropog\u00e9nico"
            ], 
            [
                "Causas Naturales"
            ], 
            [
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Compagnucci, Rosa Hilda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-05-03"
            ], 
            "title_sort": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://gaea.org.ar/GAEA33_Editorial.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos"
            ], 
            "topic": [
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Calentamiento Global", 
                "Efecto Antropog\u00e9nico", 
                "Causas Naturales", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Calentamiento Global, tambi\u00e9n llamado Cambio Clim\u00e1tico, ha generado un gran impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica. Nos estamos volviendo concientes que el accionar humano afecta el planeta en que vivimos. Indudablemente hay un sinn\u00famero de impactos producidos en el ecosistema tales como la tala de bosques, la p\u00e9rdida de flora nativa y el efecto que esto tiene sobre la fauna, la caza indiscriminada, la contaminaci\u00f3n del agua y el suelo, entre otros. Sin embargo, el periodismo y la opini\u00f3n p\u00fablica se han focalizado particularmente en el llamado Calentamiento Antropog\u00e9nico, o sea el aumento de la temperatura global producida desde mediados del siglo diecinueve y atribuida principalmente al incremento del CO2 (di\u00f3xido de carbono) debido a la quema de combustibles f\u00f3siles.La historia del proceso a partir del cual se llega a la idea actual del Cambio Clim\u00e1tico producto del Calentamiento Global Antropog\u00e9nico resulta sumamente importante para comprender los procesos sociales involucrados.", 
                "Fil: Compagnucci, Rosa Hilda. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15942"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
            "id": "AR_018470cc796e36326d9b182ccbbd5687", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Compagnucci, Rosa Hilda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
                "Compagnucci, Rosa Hilda", 
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Calentamiento Global", 
                "Efecto Antropog\u00e9nico", 
                "Causas Naturales", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2223.0066, 
            "_version_": 1607631345141415936, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Calentamiento Global, tambi\u00e9n llamado Cambio Clim\u00e1tico, ha generado un gran impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica. Nos estamos volviendo concientes que el accionar humano afecta el planeta en que vivimos. Indudablemente hay un sinn\u00famero de impactos producidos en el ecosistema tales como la tala de bosques, la p\u00e9rdida de flora nativa y el efecto que esto tiene sobre la fauna, la caza indiscriminada, la contaminaci\u00f3n del agua y el suelo, entre otros. Sin embargo, el periodismo y la opini\u00f3n p\u00fablica se han focalizado particularmente en el llamado Calentamiento Antropog\u00e9nico, o sea el aumento de la temperatura global producida desde mediados del siglo diecinueve y atribuida principalmente al incremento del CO2 (di\u00f3xido de carbono) debido a la quema de combustibles f\u00f3siles.La historia del proceso a partir del cual se llega a la idea actual del Cambio Clim\u00e1tico producto del Calentamiento Global Antropog\u00e9nico resulta sumamente importante para comprender los procesos sociales involucrados.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/15942", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15942"
            ], 
            "title_short": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Calentamiento Global", 
                "Efecto Antropog\u00e9nico", 
                "Causas Naturales", 
                "Meteorolog\u00eda y Ciencias Atmosf\u00e9ricas", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Compagnucci, Rosa Hilda"
            ], 
            "title_fullStr": "Historia del cambio clim\u00e1tico o calentamiento global"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/15942", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/15942"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_018470cc796e36326d9b182ccbbd5687"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Boninsegna, Jose Armando"
        ], 
        "title": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En Argentina, una de las regiones m\u00e1s vulnerables al Cambio Clim\u00e1tico son los oasis productivos del centro-oeste. La actividad agr\u00edcola, industrial, la producci\u00f3n de hidroelectricidad y los asentamientos humanos dependen casi exclusivamente del agua proveniente de la fusi\u00f3n de la nieve y de los cuerpos de hielo que se encuentran en la Cordillera de los Andes. la variabilidad de las nevadas (y de los caudales de r\u00edos) es\u00a0 alta, con a\u00f1os de abundancia y de escasez, aunque para la regi\u00f3n su tendencia es a disminuir. El aumento de la temperatura, observable en las series instrumentales, es coherente con el aumento pronosticado debido al incremento de la concentraci\u00f3n de CO2 en la atm\u00f3sfera. La disminuci\u00f3n de las precipitaciones y el aumento de la temperatura originan el retroceso de los glaciares observado desde el siglo XIX, indicando una p\u00e9rdida importante en reserva de agua. La variaci\u00f3n de los caudales originada puede alterar la distribuci\u00f3n del agua para riego y el manejo de las presas para generar hidroelectricidad. En la Cordillera de Mendoza y San Juan, la precipitaci\u00f3n es fundamentalmente invernal. En cambio en los oasis, ubicados en el pedemonte, la lluvia ocurre durante el verano en forma de tormentas convectivas. \u00c9stas han aumentado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas en forma significativa y constituyen un aporte de agua que puede aliviar condiciones de sequ\u00eda. la temperatura tambi\u00e9n muestra una tendencia positiva en esta regi\u00f3n. Los estudios realizados mediante el uso de modelos regionales de circulaci\u00f3n general han permitido construir hip\u00f3tesis sobre el impacto del cambio clim\u00e1tico, estimar la vulnerabilidad de la regi\u00f3n y dise\u00f1ar posibles medidas de adaptaci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CAMBIO CLIMATICO"
            ], 
            [
                "IMPACTOS"
            ], 
            [
                "OASIS DEL CENTRO-OESTE"
            ], 
            [
                "CICLO HIDROLOGICO"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "IMPACTS"
            ], 
            [
                "CENTRAL-WEST OASES"
            ], 
            [
                "HYDROLOGICAL CICLE"
            ], 
            [
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Boninsegna, Jose Armando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-03-17"
            ], 
            "title_sort": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://goo.gl/mhTUAB"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Argentina para el Progreso de las Ciencias"
            ], 
            "topic": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTOS", 
                "OASIS DEL CENTRO-OESTE", 
                "CICLO HIDROLOGICO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTS", 
                "CENTRAL-WEST OASES", 
                "HYDROLOGICAL CICLE", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En Argentina, una de las regiones m\u00e1s vulnerables al Cambio Clim\u00e1tico son los oasis productivos del centro-oeste. La actividad agr\u00edcola, industrial, la producci\u00f3n de hidroelectricidad y los asentamientos humanos dependen casi exclusivamente del agua proveniente de la fusi\u00f3n de la nieve y de los cuerpos de hielo que se encuentran en la Cordillera de los Andes. la variabilidad de las nevadas (y de los caudales de r\u00edos) es\u00a0 alta, con a\u00f1os de abundancia y de escasez, aunque para la regi\u00f3n su tendencia es a disminuir. El aumento de la temperatura, observable en las series instrumentales, es coherente con el aumento pronosticado debido al incremento de la concentraci\u00f3n de CO2 en la atm\u00f3sfera. La disminuci\u00f3n de las precipitaciones y el aumento de la temperatura originan el retroceso de los glaciares observado desde el siglo XIX, indicando una p\u00e9rdida importante en reserva de agua. La variaci\u00f3n de los caudales originada puede alterar la distribuci\u00f3n del agua para riego y el manejo de las presas para generar hidroelectricidad. En la Cordillera de Mendoza y San Juan, la precipitaci\u00f3n es fundamentalmente invernal. En cambio en los oasis, ubicados en el pedemonte, la lluvia ocurre durante el verano en forma de tormentas convectivas. \u00c9stas han aumentado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas en forma significativa y constituyen un aporte de agua que puede aliviar condiciones de sequ\u00eda. la temperatura tambi\u00e9n muestra una tendencia positiva en esta regi\u00f3n. Los estudios realizados mediante el uso de modelos regionales de circulaci\u00f3n general han permitido construir hip\u00f3tesis sobre el impacto del cambio clim\u00e1tico, estimar la vulnerabilidad de la regi\u00f3n y dise\u00f1ar posibles medidas de adaptaci\u00f3n.", 
                "In Argentina, one of the most vulnerable regions to climate change is the central-west productive oases. All agricultural, industrial, hydropower production and human settlements depend almost exclusively on the melting water from the snow and ice bodies found in the Andes. The variability of the snowfall and stream-flow are very high, with years of abundance and years of scarcity, although in the region the number of abundant years is decreasing. The observed time series of temperature indicates a positive trend, consistent with the predicted increase due to the higher CO2 concentration in the atmosphere. The negative trend in rainfall and positive in temperature explain the glacier retreat observed since the 19th century indicating the loss of a major water reserve. This altered hydrograph can have a high impact on the distribution of water for irrigation and for the management of dams to generate hydroelectricity. In the Cordillera of Mendoza and San Juan, precipitation falls mainly in winter. In contrast, in the foothills oases, rainfall occurs during the summer in the form of convective storms. The summer precipitation has significantly increased in recent decades and represents a water contribution that to some extent could relieve drought conditions. The temperature also shows a positive trend in the region of cultivated oases. The use of regional general circulation models has permitted to build hypotheses about the expected impact of climate change. These studies are important to estimate the vulnerability to the changes and to design possible adaptation measures.", 
                "Fil: Boninsegna, Jose Armando. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Mendoza. Instituto Argentino de Nivolog\u00eda, Glaciolog\u00eda y Ciencias Ambientales; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/4849"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
            "id": "AR_2d960327b94fff8197cc9fb31b9f1cc1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Boninsegna, Jose Armando"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
                "Boninsegna, Jose Armando", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTOS", 
                "OASIS DEL CENTRO-OESTE", 
                "CICLO HIDROLOGICO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTS", 
                "CENTRAL-WEST OASES", 
                "HYDROLOGICAL CICLE", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 2074.9844, 
            "_version_": 1607631494344343552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Argentina para el Progreso de las Ciencias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En Argentina, una de las regiones m\u00e1s vulnerables al Cambio Clim\u00e1tico son los oasis productivos del centro-oeste. La actividad agr\u00edcola, industrial, la producci\u00f3n de hidroelectricidad y los asentamientos humanos dependen casi exclusivamente del agua proveniente de la fusi\u00f3n de la nieve y de los cuerpos de hielo que se encuentran en la Cordillera de los Andes. la variabilidad de las nevadas (y de los caudales de r\u00edos) es\u00a0 alta, con a\u00f1os de abundancia y de escasez, aunque para la regi\u00f3n su tendencia es a disminuir. El aumento de la temperatura, observable en las series instrumentales, es coherente con el aumento pronosticado debido al incremento de la concentraci\u00f3n de CO2 en la atm\u00f3sfera. La disminuci\u00f3n de las precipitaciones y el aumento de la temperatura originan el retroceso de los glaciares observado desde el siglo XIX, indicando una p\u00e9rdida importante en reserva de agua. La variaci\u00f3n de los caudales originada puede alterar la distribuci\u00f3n del agua para riego y el manejo de las presas para generar hidroelectricidad. En la Cordillera de Mendoza y San Juan, la precipitaci\u00f3n es fundamentalmente invernal. En cambio en los oasis, ubicados en el pedemonte, la lluvia ocurre durante el verano en forma de tormentas convectivas. \u00c9stas han aumentado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas en forma significativa y constituyen un aporte de agua que puede aliviar condiciones de sequ\u00eda. la temperatura tambi\u00e9n muestra una tendencia positiva en esta regi\u00f3n. Los estudios realizados mediante el uso de modelos regionales de circulaci\u00f3n general han permitido construir hip\u00f3tesis sobre el impacto del cambio clim\u00e1tico, estimar la vulnerabilidad de la regi\u00f3n y dise\u00f1ar posibles medidas de adaptaci\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/4849", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/4849"
            ], 
            "title_short": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTOS", 
                "OASIS DEL CENTRO-OESTE", 
                "CICLO HIDROLOGICO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMBIO CLIMATICO", 
                "IMPACTS", 
                "CENTRAL-WEST OASES", 
                "HYDROLOGICAL CICLE", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Boninsegna, Jose Armando"
            ], 
            "title_fullStr": "Impacto del cambio clim\u00e1tico en los oasis del oeste argentino"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/4849", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/4849"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_2d960327b94fff8197cc9fb31b9f1cc1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00fcller, Gabriela V."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Rabelo Da Rocha Repinaldo, Cintia", 
            "Andrade, Kelen M.", 
            "Cavalcanti, Iracema F. A."
        ], 
        "title": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Las simulaciones del modelo HadCM3 fueron de las primeras disponibles para el an\u00e1lisis de proyecciones futuras, reflej\u00e1ndose en la literatura que describe principalmente variables de temperatura y precipitaci\u00f3n para Sudam\u00e9rica. El objetivo de ese trabajo es investigar los cambios en la circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en el sudeste de Sudam\u00e9rica asociada a eventos extremos fr\u00edos, en el escenario de emisiones futuras m\u00e1s cr\u00edtico denominado A2, para el periodo 2081-2100 respecto a un periodo climatol\u00f3gico de referencia 1961-1990, considerando el modelo HadCM3 y los datos del rean\u00e1lisis NCEP/NCAR. A partir de la temperatura media diaria en 850 hPa, se identifican los eventos de temperatura negativa para los meses de mayo a septiembre, componi\u00e9ndose los cinco eventos m\u00e1s extremos para tres \u00e1reas que incluyen la Pampa H\u00fameda (\u00e1rea 1), Uruguay y sur de Brasil (\u00e1rea 2), la parte oriental de Paraguay, norte de Argentina y sur de Brasil (\u00e1rea 3).<br />Los patrones de circulaci\u00f3n son analizados tanto para el rean\u00e1lisis como para las simulaciones en el clima presente y futuro. Los resultados muestran para el clima presente que el modelo simula la incursi\u00f3n de las isotermas de 0\u00b0C m\u00e1s al norte respecto del rean\u00e1lisis, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3 que limita con los tr\u00f3picos, con anomal\u00edas negativas de temperatura m\u00e1s intensas y m\u00e1s extensas en t\u00e9rminos latitudinales. A pesar que las configuraciones de los campos de presi\u00f3n sean similares<br />al rean\u00e1lisis, se aprecia una mayor penetraci\u00f3n del anticicl\u00f3n continental, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3, con una intensificaci\u00f3n de las anomal\u00edas en las respectivas \u00e1reas. El modelo tambi\u00e9n tiende a simular una componente de viento del sur m\u00e1s intensa en 850 hPa y captura la profunda vaguada sobre el continente en niveles altos con el jet subtropical bien configurado, t\u00edpico de estos eventos extremos. En el escenario futuro, el modelo no proyecta eventos extremos de temperatura por debajo de 0\u00b0C para el \u00e1rea 3, restringiendo la incursi\u00f3n de la isoterma de 0\u00b0 C a latitudes m\u00e1s al sur en las otras dos \u00e1reas respecto a la simulaci\u00f3n en el clima presente, en concordancia con el aumento de temperatura media que el modelo proyecta para Sudam\u00e9rica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PROYECCIONES FUTURAS"
            ], 
            [
                "EVENTOS EXTREMOS FR\u00cdOS"
            ], 
            [
                "ESCENARIOS CLIM\u00c1TICOS"
            ], 
            [
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO"
            ], 
            [
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00fcller, Gabriela V.", 
                "Rabelo Da Rocha Repinaldo, Cintia", 
                "Andrade, Kelen M.", 
                "Cavalcanti, Iracema F. A."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-04"
            ], 
            "title_sort": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.cenamet.org.ar/cam/meteorologica/nota/prueba/", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/fpfssd"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Argentino de Meteor\u00f3logos"
            ], 
            "topic": [
                "PROYECCIONES FUTURAS", 
                "EVENTOS EXTREMOS FR\u00cdOS", 
                "ESCENARIOS CLIM\u00c1TICOS", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las simulaciones del modelo HadCM3 fueron de las primeras disponibles para el an\u00e1lisis de proyecciones futuras, reflej\u00e1ndose en la literatura que describe principalmente variables de temperatura y precipitaci\u00f3n para Sudam\u00e9rica. El objetivo de ese trabajo es investigar los cambios en la circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en el sudeste de Sudam\u00e9rica asociada a eventos extremos fr\u00edos, en el escenario de emisiones futuras m\u00e1s cr\u00edtico denominado A2, para el periodo 2081-2100 respecto a un periodo climatol\u00f3gico de referencia 1961-1990, considerando el modelo HadCM3 y los datos del rean\u00e1lisis NCEP/NCAR. A partir de la temperatura media diaria en 850 hPa, se identifican los eventos de temperatura negativa para los meses de mayo a septiembre, componi\u00e9ndose los cinco eventos m\u00e1s extremos para tres \u00e1reas que incluyen la Pampa H\u00fameda (\u00e1rea 1), Uruguay y sur de Brasil (\u00e1rea 2), la parte oriental de Paraguay, norte de Argentina y sur de Brasil (\u00e1rea 3).<br />Los patrones de circulaci\u00f3n son analizados tanto para el rean\u00e1lisis como para las simulaciones en el clima presente y futuro. Los resultados muestran para el clima presente que el modelo simula la incursi\u00f3n de las isotermas de 0\u00b0C m\u00e1s al norte respecto del rean\u00e1lisis, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3 que limita con los tr\u00f3picos, con anomal\u00edas negativas de temperatura m\u00e1s intensas y m\u00e1s extensas en t\u00e9rminos latitudinales. A pesar que las configuraciones de los campos de presi\u00f3n sean similares<br />al rean\u00e1lisis, se aprecia una mayor penetraci\u00f3n del anticicl\u00f3n continental, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3, con una intensificaci\u00f3n de las anomal\u00edas en las respectivas \u00e1reas. El modelo tambi\u00e9n tiende a simular una componente de viento del sur m\u00e1s intensa en 850 hPa y captura la profunda vaguada sobre el continente en niveles altos con el jet subtropical bien configurado, t\u00edpico de estos eventos extremos. En el escenario futuro, el modelo no proyecta eventos extremos de temperatura por debajo de 0\u00b0C para el \u00e1rea 3, restringiendo la incursi\u00f3n de la isoterma de 0\u00b0 C a latitudes m\u00e1s al sur en las otras dos \u00e1reas respecto a la simulaci\u00f3n en el clima presente, en concordancia con el aumento de temperatura media que el modelo proyecta para Sudam\u00e9rica.", 
                "The simulations with the HadCM3 model were among the first available to analyze future projections. This is reflected in the literature, which mainly describes the variables temperature and precipitation for South America. The aim of this paper is to investigate the changes in the atmospheric circulation over southeastern South America associated to extreme cold events in the most critical future emission scenario A2 for the period 2081-2100, with respect to the climatological reference period 1961-1990. To do that the HadCM3 model is used as well as the NCEP/NCAR reanalysis. Were identified the five most extreme events of daily mean negative temperature in 850 hPa from May to September over three areas: Wet Pampa (area 1), Uruguay and southern Brazil (area 2), eastern Paraguay, northern Argentina and southern Brazil (area 3). The obtained circulation patterns are analyzed in both, the reanalysis and the HadCM3 simulations of the present and future climate. In the present climate, with the exception of the area 3 that borders the tropics, the model simulates a more extended northward incursion of the 0oC isotherm than the reanalysis. It also shows more intense negative temperature anomalies, which have more latitudinal extension. Despite the fact that the configurations of the pressure fields are similar to that of the reanalysis, except for the area 3, a further inland penetration of the continental anticyclone is appreciated, with an intensification of the anomalies over the respective areas. The model also tends to simulate a more intense 850 hPa southerly wind component, capturing the high level deep trough over the continent and displaying a properly configured subtropical jet, which is typical of these extreme events. In the future scenario, the model does not project extreme cold events of below 0oC temperatures for area 3. The model also restricts the incursion of the 0oC isotherm to more southerly latitudes in the other two areas with respect to the simulation of the present climate. These facts are consistent with the mean temperature increase projected by the model for South America.", 
                "Fil: M\u00fcller, Gabriela V.. Provincia de Entre R\u00edos. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n. Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Conicet - Santa Fe. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n; Argentina", 
                "Fil: Rabelo Da Rocha Repinaldo, Cintia. Provincia de Entre R\u00edos. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n. Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Conicet - Santa Fe. Centro de Investigaciones Cient\u00edficas y Transferencia de Tecnolog\u00eda a la Producci\u00f3n; Argentina", 
                "Fil: Andrade, Kelen M.. Centro de Previsao de Tempo e Estudos Clim\u00e1ticos. Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais; Brasil", 
                "Fil: Cavalcanti, Iracema F. A.. Centro de Previsao de Tempo e Estudos Clim\u00e1ticos. Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais; Brasil"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/21860"
            ], 
            "author2": [
                "Rabelo Da Rocha Repinaldo, Cintia", 
                "Andrade, Kelen M.", 
                "Cavalcanti, Iracema F. A."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
            "id": "AR_23a103bc2922d824dfd55bc6a2f8e7ad", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "M\u00fcller, Gabriela V."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
                "M\u00fcller, Gabriela V.", 
                "PROYECCIONES FUTURAS", 
                "EVENTOS EXTREMOS FR\u00cdOS", 
                "ESCENARIOS CLIM\u00c1TICOS", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 1852.2836, 
            "_version_": 1607631554660532224, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Argentino de Meteor\u00f3logos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las simulaciones del modelo HadCM3 fueron de las primeras disponibles para el an\u00e1lisis de proyecciones futuras, reflej\u00e1ndose en la literatura que describe principalmente variables de temperatura y precipitaci\u00f3n para Sudam\u00e9rica. El objetivo de ese trabajo es investigar los cambios en la circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en el sudeste de Sudam\u00e9rica asociada a eventos extremos fr\u00edos, en el escenario de emisiones futuras m\u00e1s cr\u00edtico denominado A2, para el periodo 2081-2100 respecto a un periodo climatol\u00f3gico de referencia 1961-1990, considerando el modelo HadCM3 y los datos del rean\u00e1lisis NCEP/NCAR. A partir de la temperatura media diaria en 850 hPa, se identifican los eventos de temperatura negativa para los meses de mayo a septiembre, componi\u00e9ndose los cinco eventos m\u00e1s extremos para tres \u00e1reas que incluyen la Pampa H\u00fameda (\u00e1rea 1), Uruguay y sur de Brasil (\u00e1rea 2), la parte oriental de Paraguay, norte de Argentina y sur de Brasil (\u00e1rea 3).<br />Los patrones de circulaci\u00f3n son analizados tanto para el rean\u00e1lisis como para las simulaciones en el clima presente y futuro. Los resultados muestran para el clima presente que el modelo simula la incursi\u00f3n de las isotermas de 0\u00b0C m\u00e1s al norte respecto del rean\u00e1lisis, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3 que limita con los tr\u00f3picos, con anomal\u00edas negativas de temperatura m\u00e1s intensas y m\u00e1s extensas en t\u00e9rminos latitudinales. A pesar que las configuraciones de los campos de presi\u00f3n sean similares<br />al rean\u00e1lisis, se aprecia una mayor penetraci\u00f3n del anticicl\u00f3n continental, a excepci\u00f3n del \u00e1rea 3, con una intensificaci\u00f3n de las anomal\u00edas en las respectivas \u00e1reas. El modelo tambi\u00e9n tiende a simular una componente de viento del sur m\u00e1s intensa en 850 hPa y captura la profunda vaguada sobre el continente en niveles altos con el jet subtropical bien configurado, t\u00edpico de estos eventos extremos. En el escenario futuro, el modelo no proyecta eventos extremos de temperatura por debajo de 0\u00b0C para el \u00e1rea 3, restringiendo la incursi\u00f3n de la isoterma de 0\u00b0 C a latitudes m\u00e1s al sur en las otras dos \u00e1reas respecto a la simulaci\u00f3n en el clima presente, en concordancia con el aumento de temperatura media que el modelo proyecta para Sudam\u00e9rica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/21860", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
                "Future projections of extreme cold events in southeastern southamerica as reproduced by HadCM3 model"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/21860"
            ], 
            "title_short": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PROYECCIONES FUTURAS", 
                "EVENTOS EXTREMOS FR\u00cdOS", 
                "ESCENARIOS CLIM\u00c1TICOS", 
                "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", 
                "Oceanograf\u00eda, Hidrolog\u00eda, Recursos H\u00eddricos", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00fcller, Gabriela V.", 
                "Rabelo Da Rocha Repinaldo, Cintia", 
                "Andrade, Kelen M.", 
                "Cavalcanti, Iracema F. A."
            ], 
            "title_fullStr": "Proyecciones futuras asociadas a los eventos extremos fr\u00edos en el sudeste de sudam\u00e9rica sobre la perspectiva del modelo HadCM3"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/21860", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/21860"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_23a103bc2922d824dfd55bc6a2f8e7ad"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Young, Kenneth R."
        ], 
        "title": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Tropical mountains contain unique biological diversity, and are subject to many consequences of global climate change, exasperated by concurrent socioeconomic shifts. Glaciers are in a negative mass balance, exposing substrates to primary succession and altering downslope wetlands and streams. A review of recent trends and future predictions suggests a likely reduction in areas of open habitat for species of high mountains due to greater woody plant cover, accompanied by land use shifts by farmers and pastoralists along the environmental gradients of tropical mountains. Research is needed on the biodiversity and ecosystem consequences of successional change, including the direct effects of retreating glaciers and the indirect consequences of combined social and ecological drivers in lower elevations. Areas in the high mountains that are protected for nature conservation or managed collectively by local communities represent opportunities for integrated research and development approaches that may provide ecological spaces for future species range shifts."
        ], 
        "languages": [
            "spa", 
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "biogeography; climate change; glaciers; land use/land cover change; tropical mountains; Andes."
            ], 
            [
                "biogeograf\u00eda; cambio clim\u00e1tico; glaciares; uso de la tierra/cambio de cobertura; monta\u00f1as tropicales; Andes."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Young, Kenneth R."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-28"
            ], 
            "title_sort": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900/9835", 
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900/9848"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "biogeography; climate change; glaciers; land use/land cover change; tropical mountains; Andes.", 
                "biogeograf\u00eda; cambio clim\u00e1tico; glaciares; uso de la tierra/cambio de cobertura; monta\u00f1as tropicales; Andes."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tropical mountains contain unique biological diversity, and are subject to many consequences of global climate change, exasperated by concurrent socioeconomic shifts. Glaciers are in a negative mass balance, exposing substrates to primary succession and altering downslope wetlands and streams. A review of recent trends and future predictions suggests a likely reduction in areas of open habitat for species of high mountains due to greater woody plant cover, accompanied by land use shifts by farmers and pastoralists along the environmental gradients of tropical mountains. Research is needed on the biodiversity and ecosystem consequences of successional change, including the direct effects of retreating glaciers and the indirect consequences of combined social and ecological drivers in lower elevations. Areas in the high mountains that are protected for nature conservation or managed collectively by local communities represent opportunities for integrated research and development approaches that may provide ecological spaces for future species range shifts.", 
                "Las monta\u00f1as tropicales incluyen una singular diversidad biol\u00f3gica sujeta a las numerosas consecuencias del cambio clim\u00e1tico global, exacerbado por concurrentes cambios socio-econ\u00f3micos. Los glaciares est\u00e1n en un balance negativo de su masa, promoviendo la exposici\u00f3n de los suelos a la colonizaci\u00f3n primaria, y alterando pantanos y riachuelos en las partes bajas. Revisiones de las tendencias actuales y predicciones sugieren que las especies de alta monta\u00f1a sufrir\u00edan una reducci\u00f3n en las \u00e1reas de h\u00e1bitats abiertos, debido al incremento en la cobertura de plantas le\u00f1osas, acompa\u00f1ado por los cambios en el uso del paisaje causados por agricultores y pastores a lo largo de las gradientes ambientales en las monta\u00f1as tropicales. Es necesaria la investigaci\u00f3n de las consecuencias en la biodiversidad y en los ecosistemas por causados por los cambios sucesionales, incluyendo los efectos directos del retroceso de los glaciares y las consecuencias indirectas de la acci\u00f3n combinada de factores sociales y ecol\u00f3gicos que ocurren en altitudes inferiores. Las \u00e1reas protegidas en las altas monta\u00f1as usadas en la conservaci\u00f3n de la naturaleza o manejadas colectivamente por comunidades locales representan oportunidades donde puede integrarse investigaci\u00f3n y planes de desarrollo que podr\u00edan proveer espacios ecol\u00f3gicos para los futuros desplazamientos de los rangos de distribuci\u00f3n de las especies."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
            "id": "PE_ee06fed6d54daa27f374d50345ff7cb6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Revistas", 
            "author": [
                "Young, Kenneth R."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15381/rpb.v21i3.10900"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
                "Young, Kenneth R.", 
                "biogeography; climate change; glaciers; land use/land cover change; tropical mountains; Andes.", 
                "biogeograf\u00eda; cambio clim\u00e1tico; glaciares; uso de la tierra/cambio de cobertura; monta\u00f1as tropicales; Andes."
            ], 
            "score": 1852.2836, 
            "_version_": 1612509942310240256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tropical mountains contain unique biological diversity, and are subject to many consequences of global climate change, exasperated by concurrent socioeconomic shifts. Glaciers are in a negative mass balance, exposing substrates to primary succession and altering downslope wetlands and streams. A review of recent trends and future predictions suggests a likely reduction in areas of open habitat for species of high mountains due to greater woody plant cover, accompanied by land use shifts by farmers and pastoralists along the environmental gradients of tropical mountains. Research is needed on the biodiversity and ecosystem consequences of successional change, including the direct effects of retreating glaciers and the indirect consequences of combined social and ecological drivers in lower elevations. Areas in the high mountains that are protected for nature conservation or managed collectively by local communities represent opportunities for integrated research and development approaches that may provide ecological spaces for future species range shifts.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.csi.unmsm:article/10900", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Kenneth R. Young", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 21, N\u00fam. 3 (2014); 259-270", 
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 21, N\u00fam. 3 (2014); 259-270", 
                "1727-9933", 
                "1561-0837", 
                "reponame:UNMSM-Revistas", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa", 
                "eng"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
                "Ecolog\u00eda de los cambios de cobertura del paisaje de glaciares de monta\u00f1as tropicales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900", 
                "10.15381/rpb.v21i3.10900"
            ], 
            "title_short": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
            "language": [
                "spa", 
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "biogeography; climate change; glaciers; land use/land cover change; tropical mountains; Andes.", 
                "biogeograf\u00eda; cambio clim\u00e1tico; glaciares; uso de la tierra/cambio de cobertura; monta\u00f1as tropicales; Andes."
            ], 
            "title": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Kenneth R. Young", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "This research was supported by the U.S. National Science Foundation (CNH#1010381).", 
                "This research was supported by the U.S. National Science Foundation (CNH#1010381)."
            ], 
            "author_facet": [
                "Young, Kenneth R."
            ], 
            "title_fullStr": "Ecology of Land Cover Change in Glaciated Tropical Mountains"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900", 
                "desc": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/10900"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_ee06fed6d54daa27f374d50345ff7cb6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "STRASSBURG, B. B. N."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "LATAWIEC, A. E.", 
            "BARIONI, L. G.", 
            "NOBRE, C. A.", 
            "PORFIRIO-DA-SILVA, V.", 
            "VALENTIM, J. F.", 
            "VIANNA, M.", 
            "ASSAD, E. D."
        ], 
        "title": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Providing food and other products to a growing human population while safeguarding natural ecosystems and the provision of their services is a significant scientific, social and political challenge. With food demand likely to double over the next four decades, anthropization is already driving climate change and is the principal force behind species extinction, among other environmental impacts. The sustainable intensification of production on current agricultural lands has been suggested as a key solution to the competition for land between agriculture and natural ecosystems. However, few investigations have shown the extent to which these lands can meet projected demands while considering biophysical constraints. Here we investigate the improved use of existing agricultural lands and present insights into avoiding future competition for land. We focus on Brazil, a country projected to experience the largest increase in agricultural production over the next four decades and the richest nation in terrestrial carbon and biodiversity. Using various models and climatic datasets, we produced the first estimate of the carrying capacity of Brazil's 115 million hectares of cultivated pasturelands. We then investigated if the improved use of cultivated pasturelands would free enough land for the expansion of meat, crops, wood and biofuel, respecting biophysical constraints (i.e., terrain, climate) and including climate change impacts. We found that the current productivity of Brazilian cultivated pasturelands is 32-34% of its potential and that increasing productivity to 49-52% of the potential would suffice to meet demands for meat, crops, wood products and biofuels until at least 2040, without further conversion of natural ecosystems. As a result up to 14.3 Gt CO2 Eq could be mitigated. The fact that the country poised to undergo the largest expansion of agricultural production over the coming decades can do so without further conversion of natural habitats provokes the question whether the same can be true in other regional contexts and, ultimately, at the global scale."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Uso da terra"
            ], 
            [
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Impacto ambiental"
            ], 
            [
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica"
            ], 
            [
                "Agricultura sustent\u00e1vel"
            ], 
            [
                "Pastagem cultivada"
            ], 
            [
                "Rendimento"
            ], 
            [
                "Land use"
            ], 
            [
                "Anthropogenic activities"
            ], 
            [
                "Environmental impact"
            ], 
            [
                "Climate change"
            ], 
            [
                "Sustainable agriculture"
            ], 
            [
                "Pastures"
            ], 
            [
                "Crop yield"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Actividades antropog\u00e9nicas"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Agricultura sustentable"
            ], 
            [
                "Pastizales"
            ], 
            [
                "Rendimiento de los cultivos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "0959-3780"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Global Environmental Change, Victoria, v. 28, p. 84-97, Sept. 2014."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Bernardo B. N. Strassburg, International Institute for Sustainability/Pontificia Universidade Catolica; Agnieszka E. Latawiec, International Institute for Sustainability/Opole University of Technology/University of East Anglia; LUIS GUSTAVO BARIONI, CNPTIA; Carlos A. Nobre, Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe); VANDERLEY PORFIRIO DA SILVA, CNPF; JUDSON FERREIRA VALENTIM, CPAF-AC; Murilo Vianna, Embrapa Inform\u00e1tica Agropecu\u00e1ria; EDUARDO DELGADO ASSAD, CNPTIA."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Uso da terra", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Impacto ambiental", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica", 
                "Agricultura sustent\u00e1vel", 
                "Pastagem cultivada", 
                "Rendimento"
            ], 
            "topic": [
                "Uso da terra", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Impacto ambiental", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica", 
                "Agricultura sustent\u00e1vel", 
                "Pastagem cultivada", 
                "Rendimento", 
                "Land use", 
                "Anthropogenic activities", 
                "Environmental impact", 
                "Climate change", 
                "Sustainable agriculture", 
                "Pastures", 
                "Crop yield", 
                "Uso de la tierra", 
                "Actividades antropog\u00e9nicas", 
                "Impacto ambiental", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Agricultura sustentable", 
                "Pastizales", 
                "Rendimiento de los cultivos"
            ], 
            "author2": [
                "LATAWIEC, A. E.", 
                "BARIONI, L. G.", 
                "NOBRE, C. A.", 
                "PORFIRIO-DA-SILVA, V.", 
                "VALENTIM, J. F.", 
                "VIANNA, M.", 
                "ASSAD, E. D."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/991075", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/160321/1/25101.pdf"
            ], 
            "id": "BR_d9119e72ac6d04d57fcadaac9836f8df", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/991075/3/25101.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/991075/1/25101.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/991075/2/25101.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "STRASSBURG, B. B. N."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0959-3780", 
                "25101"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
                "STRASSBURG, B. B. N.", 
                "Uso da terra", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Impacto ambiental", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica", 
                "Agricultura sustent\u00e1vel", 
                "Pastagem cultivada", 
                "Rendimento", 
                "Land use", 
                "Anthropogenic activities", 
                "Environmental impact", 
                "Climate change", 
                "Sustainable agriculture", 
                "Pastures", 
                "Crop yield", 
                "Uso de la tierra", 
                "Actividades antropog\u00e9nicas", 
                "Impacto ambiental", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Agricultura sustentable", 
                "Pastizales", 
                "Rendimiento de los cultivos"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 1450.978, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2014"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Global Environmental Change, Victoria, v. 28, p. 84-97, Sept. 2014."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Providing food and other products to a growing human population while safeguarding natural ecosystems and the provision of their services is a significant scientific, social and political challenge. With food demand likely to double over the next four decades, anthropization is already driving climate change and is the principal force behind species extinction, among other environmental impacts. The sustainable intensification of production on current agricultural lands has been suggested as a key solution to the competition for land between agriculture and natural ecosystems. However, few investigations have shown the extent to which these lands can meet projected demands while considering biophysical constraints. Here we investigate the improved use of existing agricultural lands and present insights into avoiding future competition for land. We focus on Brazil, a country projected to experience the largest increase in agricultural production over the next four decades and the richest nation in terrestrial carbon and biodiversity. Using various models and climatic datasets, we produced the first estimate of the carrying capacity of Brazil's 115 million hectares of cultivated pasturelands. We then investigated if the improved use of cultivated pasturelands would free enough land for the expansion of meat, crops, wood and biofuel, respecting biophysical constraints (i.e., terrain, climate) and including climate change impacts. We found that the current productivity of Brazilian cultivated pasturelands is 32-34% of its potential and that increasing productivity to 49-52% of the potential would suffice to meet demands for meat, crops, wood products and biofuels until at least 2040, without further conversion of natural ecosystems. As a result up to 14.3 Gt CO2 Eq could be mitigated. The fact that the country poised to undergo the largest expansion of agricultural production over the coming decades can do so without further conversion of natural habitats provokes the question whether the same can be true in other regional contexts and, ultimately, at the global scale."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Providing food and other products to a growing human population while safeguarding natural ecosystems and the provision of their services is a significant scientific, social and political challenge. With food demand likely to double over the next four decades, anthropization is already driving climate change and is the principal force behind species extinction, among other environmental impacts. The sustainable intensification of production on current agricultural lands has been suggested as a key solution to the competition for land between agriculture and natural ecosystems. However, few investigations have shown the extent to which these lands can meet projected demands while considering biophysical constraints. Here we investigate the improved use of existing agricultural lands and present insights into avoiding future competition for land. We focus on Brazil, a country projected to experience the largest increase in agricultural production over the next four decades and the richest nation in terrestrial carbon and biodiversity. Using various models and climatic datasets, we produced the first estimate of the carrying capacity of Brazil's 115 million hectares of cultivated pasturelands. We then investigated if the improved use of cultivated pasturelands would free enough land for the expansion of meat, crops, wood and biofuel, respecting biophysical constraints (i.e., terrain, climate) and including climate change impacts. We found that the current productivity of Brazilian cultivated pasturelands is 32-34% of its potential and that increasing productivity to 49-52% of the potential would suffice to meet demands for meat, crops, wood products and biofuels until at least 2040, without further conversion of natural ecosystems. As a result up to 14.3 Gt CO2 Eq could be mitigated. The fact that the country poised to undergo the largest expansion of agricultural production over the coming decades can do so without further conversion of natural habitats provokes the question whether the same can be true in other regional contexts and, ultimately, at the global scale.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243147272355840, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Land use", 
                "Anthropogenic activities", 
                "Environmental impact", 
                "Climate change", 
                "Sustainable agriculture", 
                "Pastures", 
                "Crop yield", 
                "Uso de la tierra", 
                "Actividades antropog\u00e9nicas", 
                "Impacto ambiental", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Agricultura sustentable", 
                "Pastizales", 
                "Rendimiento de los cultivos"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/991075", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "title_short": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2014"
            ], 
            "title_full": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "25101"
            ], 
            "title": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "STRASSBURG, B. B. N.", 
                "LATAWIEC, A. E.", 
                "BARIONI, L. G.", 
                "NOBRE, C. A.", 
                "PORFIRIO-DA-SILVA, V.", 
                "VALENTIM, J. F.", 
                "VIANNA, M.", 
                "ASSAD, E. D."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "687624dce6f0461b1f6567930a88d073", 
                "d584dab6f1568f262e2ac563487dc4e5", 
                "fd5be4bcbfc7728e473341042a3beb4a"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/991075", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/160321/1/25101.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2014-07-21"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil."
            ], 
            "author_facet": [
                "STRASSBURG, B. B. N.", 
                "LATAWIEC, A. E.", 
                "BARIONI, L. G.", 
                "NOBRE, C. A.", 
                "PORFIRIO-DA-SILVA, V.", 
                "VALENTIM, J. F.", 
                "VIANNA, M.", 
                "ASSAD, E. D."
            ], 
            "title_fullStr": "When enough should be enough: improving the use of current agricultural lands could meet production demands and spare natural habitats in Brazil."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/991075", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/991075"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/160321/1/25101.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/160321/1/25101.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_d9119e72ac6d04d57fcadaac9836f8df"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lorenzo, Cristian A."
        ], 
        "title": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo analiza la pol\u00edtica forestal en la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n durante 2008-2010 para dilucidar el contexto internacional de la inserci\u00f3n internacional de Argentina. En este sentido, los interrogantes que guiaron las observaciones realizadas fueron: a) \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas tuvo la pol\u00edtica forestal de este organismo?; b) \u00bfcu\u00e1l fue el lugar de la bioenerg\u00eda en la agenda forestal?; c) \u00bfqu\u00e9 se discut\u00eda sobre deforestaci\u00f3n?; y por \u00faltimo, d) \u00bfqu\u00e9 avances se realizaron en el conocimiento sobre recursos forestales disponibles para producir dendroenerg\u00eda? La principal conclusi\u00f3n de este trabajo es que la conservaci\u00f3n de los bosques y la producci\u00f3n de dendroenerg\u00eda tendieron a instalarse como estrategias para la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Naciones Unidas"
            ], 
            [
                "Bosques"
            ], 
            [
                "Energ\u00edas alternativas"
            ], 
            [
                "Cambio Clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            [
                "Ciencias Medioambientales"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            [
                "Silvicultura"
            ], 
            [
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca"
            ], 
            [
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lorenzo, Cristian A."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-09"
            ], 
            "title_sort": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.revistaintellector.cenegri.org.br/ed2013-18/lourenco-2013-18.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Estudos em Geopol\u00edtica e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (CENEGRI)"
            ], 
            "topic": [
                "Naciones Unidas", 
                "Bosques", 
                "Energ\u00edas alternativas", 
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES", 
                "Silvicultura", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo analiza la pol\u00edtica forestal en la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n durante 2008-2010 para dilucidar el contexto internacional de la inserci\u00f3n internacional de Argentina. En este sentido, los interrogantes que guiaron las observaciones realizadas fueron: a) \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas tuvo la pol\u00edtica forestal de este organismo?; b) \u00bfcu\u00e1l fue el lugar de la bioenerg\u00eda en la agenda forestal?; c) \u00bfqu\u00e9 se discut\u00eda sobre deforestaci\u00f3n?; y por \u00faltimo, d) \u00bfqu\u00e9 avances se realizaron en el conocimiento sobre recursos forestales disponibles para producir dendroenerg\u00eda? La principal conclusi\u00f3n de este trabajo es que la conservaci\u00f3n de los bosques y la producci\u00f3n de dendroenerg\u00eda tendieron a instalarse como estrategias para la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico.", 
                "Fil: Lorenzo, Cristian A.. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina;"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2486"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
            "id": "AR_5a3bd30d7353324c331d23b6735a1ed7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lorenzo, Cristian A."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
                "Lorenzo, Cristian A.", 
                "Naciones Unidas", 
                "Bosques", 
                "Energ\u00edas alternativas", 
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES", 
                "Silvicultura", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "score": 1450.978, 
            "_version_": 1607631499845173248, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Estudos em Geopol\u00edtica e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (CENEGRI)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo analiza la pol\u00edtica forestal en la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n durante 2008-2010 para dilucidar el contexto internacional de la inserci\u00f3n internacional de Argentina. En este sentido, los interrogantes que guiaron las observaciones realizadas fueron: a) \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas tuvo la pol\u00edtica forestal de este organismo?; b) \u00bfcu\u00e1l fue el lugar de la bioenerg\u00eda en la agenda forestal?; c) \u00bfqu\u00e9 se discut\u00eda sobre deforestaci\u00f3n?; y por \u00faltimo, d) \u00bfqu\u00e9 avances se realizaron en el conocimiento sobre recursos forestales disponibles para producir dendroenerg\u00eda? La principal conclusi\u00f3n de este trabajo es que la conservaci\u00f3n de los bosques y la producci\u00f3n de dendroenerg\u00eda tendieron a instalarse como estrategias para la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/2486", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2486"
            ], 
            "title_short": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Naciones Unidas", 
                "Bosques", 
                "Energ\u00edas alternativas", 
                "Cambio Clim\u00e1tico", 
                "Investigaci\u00f3n Climatol\u00f3gica", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS", 
                "Ciencias Medioambientales", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES", 
                "Silvicultura", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "title": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lorenzo, Cristian A."
            ], 
            "title_fullStr": "La dendroenerg\u00eda en la pol\u00edtica forestal de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (2008-2010)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/2486", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/2486"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_5a3bd30d7353324c331d23b6735a1ed7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "SALIMON, C. I."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "WADT, P. G. S.", 
            "MELO, A. W. F. de."
        ], 
        "title": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "O objetivo deste trabalho foi avaliar a din\u00e2mica, o estoque e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono nos tr\u00eas tipos de uso da terra do sudoeste da Amaz\u00f4nia, onde predominam Argissolos com argilas de alta atividade. Foram selecionados dois locais da regi\u00e3o leste do Estado do Acre e, em cada local, abriram-se trincheiras nas quais foram coletadas amostras indeformadas nas profundidades de 0 a 5, 5 a 10, 20 a 25 e 50 a 55cm, sob cobertura de floresta prim\u00e1ria, floresta secund\u00e1ria e pastagens. Nas amostras, determinou-se a densidade aparente, teor de carbono e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono, al\u00e9m de caracter\u00edsticas f\u00edsicas (granulometria) e qu\u00edmicas (pH, teores de c\u00e1tions troc\u00e1veis, acidez potencial). Os resultados mostraram que o uso do solo com pastagens foi respons\u00e1vel pela maior densidade aparente do solo, decorrente da compacta\u00e7\u00e3o provocada pelo pisoteio do gado. Sob pastagens, os solos apresentaram ainda maiores estoques de carbono nas camadas superficiais, sendo que os resultados da dilui\u00e7\u00e3o isot\u00f3pica de ?13C indicaram que em torno de 40 a 50% deste carbono foi originado das pr\u00f3prias gram\u00edneas, nas profundidades de 0 a 5 cm."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pasture-forest conversion"
            ], 
            [
                "Conversi\u00f3n pasto-bosque"
            ], 
            [
                "Argissolo"
            ], 
            [
                "Din\u00e2mica do carbono"
            ], 
            [
                "Ultisoils"
            ], 
            [
                "Raz\u00e3o isot\u00f3pica"
            ], 
            [
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica global"
            ], 
            [
                "Forma\u00e7\u00e3o Solim\u00f5es"
            ], 
            [
                "Sudoeste da Amaz\u00f4nia"
            ], 
            [
                "Uso da terra"
            ], 
            [
                "Pastagem"
            ], 
            [
                "Floresta"
            ], 
            [
                "Solo argiloso"
            ], 
            [
                "Propriedade f\u00edsico-qu\u00edmica"
            ], 
            [
                "Carbono"
            ], 
            [
                "Estoque"
            ], 
            [
                "Is\u00f3topo"
            ], 
            [
                "Land use"
            ], 
            [
                "Pastures"
            ], 
            [
                "Clay soils"
            ], 
            [
                "Soil chemical properties"
            ], 
            [
                "Soil physical properties"
            ], 
            [
                "Isotopes"
            ], 
            [
                "Carbon sinks"
            ], 
            [
                "Climate change"
            ], 
            [
                "Southwestern Amazon"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Pastizales"
            ], 
            [
                "Suelos arcillosos"
            ], 
            [
                "Propiedades qu\u00edmicas del suelo"
            ], 
            [
                "Propiedades f\u00ecsicas del suelo"
            ], 
            [
                "Reservorios de carbono"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Amazon sudoriental"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "1519-5228"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bioterra: Revista de Biologia e Ci\u00eancias da Terra, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, v. 7, n. 1, 2007."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Cleber Ibraim Salomon, Universidade Federal do Acre (Ufac); PAULO GUILHERME SALVADOR WADT, CPAF-Rondonia; Antonio Willian Flores de Melo, Universidade Federal do Acre (Ufac)."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Uso da terra", 
                "Pastagem", 
                "Floresta", 
                "Solo argiloso", 
                "Propriedade f\u00edsico-qu\u00edmica", 
                "Carbono", 
                "Estoque", 
                "Is\u00f3topo"
            ], 
            "topic": [
                "Pasture-forest conversion", 
                "Conversi\u00f3n pasto-bosque", 
                "Argissolo", 
                "Din\u00e2mica do carbono", 
                "Ultisoils", 
                "Raz\u00e3o isot\u00f3pica", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica global", 
                "Forma\u00e7\u00e3o Solim\u00f5es", 
                "Sudoeste da Amaz\u00f4nia", 
                "Uso da terra", 
                "Pastagem", 
                "Floresta", 
                "Solo argiloso", 
                "Propriedade f\u00edsico-qu\u00edmica", 
                "Carbono", 
                "Estoque", 
                "Is\u00f3topo", 
                "Land use", 
                "Pastures", 
                "Clay soils", 
                "Soil chemical properties", 
                "Soil physical properties", 
                "Isotopes", 
                "Carbon sinks", 
                "Climate change", 
                "Southwestern Amazon", 
                "Uso de la tierra", 
                "Pastizales", 
                "Suelos arcillosos", 
                "Propiedades qu\u00edmicas del suelo", 
                "Propiedades f\u00ecsicas del suelo", 
                "Is\u00f3topo", 
                "Reservorios de carbono", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Amazon sudoriental"
            ], 
            "author2": [
                "WADT, P. G. S.", 
                "MELO, A. W. F. de."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/497730", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/113459/1/16794.pdf"
            ], 
            "id": "BR_231984648333a8527c1c7e0e81d8224c", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/497730/1/16794.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/497730/4/16794.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/497730/3/16794.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "SALIMON, C. I."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1519-5228", 
                "16794"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
                "SALIMON, C. I.", 
                "Pasture-forest conversion", 
                "Conversi\u00f3n pasto-bosque", 
                "Argissolo", 
                "Din\u00e2mica do carbono", 
                "Ultisoils", 
                "Raz\u00e3o isot\u00f3pica", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica global", 
                "Forma\u00e7\u00e3o Solim\u00f5es", 
                "Sudoeste da Amaz\u00f4nia", 
                "Uso da terra", 
                "Pastagem", 
                "Floresta", 
                "Solo argiloso", 
                "Propriedade f\u00edsico-qu\u00edmica", 
                "Carbono", 
                "Estoque", 
                "Is\u00f3topo", 
                "Land use", 
                "Pastures", 
                "Clay soils", 
                "Soil chemical properties", 
                "Soil physical properties", 
                "Isotopes", 
                "Carbon sinks", 
                "Climate change", 
                "Southwestern Amazon", 
                "Uso de la tierra", 
                "Pastizales", 
                "Suelos arcillosos", 
                "Propiedades qu\u00edmicas del suelo", 
                "Propiedades f\u00ecsicas del suelo", 
                "Is\u00f3topo", 
                "Reservorios de carbono", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Amazon sudoriental"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 834.8589, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2007"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bioterra: Revista de Biologia e Ci\u00eancias da Terra, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, v. 7, n. 1, 2007."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "O objetivo deste trabalho foi avaliar a din\u00e2mica, o estoque e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono nos tr\u00eas tipos de uso da terra do sudoeste da Amaz\u00f4nia, onde predominam Argissolos com argilas de alta atividade. Foram selecionados dois locais da regi\u00e3o leste do Estado do Acre e, em cada local, abriram-se trincheiras nas quais foram coletadas amostras indeformadas nas profundidades de 0 a 5, 5 a 10, 20 a 25 e 50 a 55cm, sob cobertura de floresta prim\u00e1ria, floresta secund\u00e1ria e pastagens. Nas amostras, determinou-se a densidade aparente, teor de carbono e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono, al\u00e9m de caracter\u00edsticas f\u00edsicas (granulometria) e qu\u00edmicas (pH, teores de c\u00e1tions troc\u00e1veis, acidez potencial). Os resultados mostraram que o uso do solo com pastagens foi respons\u00e1vel pela maior densidade aparente do solo, decorrente da compacta\u00e7\u00e3o provocada pelo pisoteio do gado. Sob pastagens, os solos apresentaram ainda maiores estoques de carbono nas camadas superficiais, sendo que os resultados da dilui\u00e7\u00e3o isot\u00f3pica de ?13C indicaram que em torno de 40 a 50% deste carbono foi originado das pr\u00f3prias gram\u00edneas, nas profundidades de 0 a 5 cm."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "O objetivo deste trabalho foi avaliar a din\u00e2mica, o estoque e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono nos tr\u00eas tipos de uso da terra do sudoeste da Amaz\u00f4nia, onde predominam Argissolos com argilas de alta atividade. Foram selecionados dois locais da regi\u00e3o leste do Estado do Acre e, em cada local, abriram-se trincheiras nas quais foram coletadas amostras indeformadas nas profundidades de 0 a 5, 5 a 10, 20 a 25 e 50 a 55cm, sob cobertura de floresta prim\u00e1ria, floresta secund\u00e1ria e pastagens. Nas amostras, determinou-se a densidade aparente, teor de carbono e a raz\u00e3o isot\u00f3pica do carbono, al\u00e9m de caracter\u00edsticas f\u00edsicas (granulometria) e qu\u00edmicas (pH, teores de c\u00e1tions troc\u00e1veis, acidez potencial). Os resultados mostraram que o uso do solo com pastagens foi respons\u00e1vel pela maior densidade aparente do solo, decorrente da compacta\u00e7\u00e3o provocada pelo pisoteio do gado. Sob pastagens, os solos apresentaram ainda maiores estoques de carbono nas camadas superficiais, sendo que os resultados da dilui\u00e7\u00e3o isot\u00f3pica de ?13C indicaram que em torno de 40 a 50% deste carbono foi originado das pr\u00f3prias gram\u00edneas, nas profundidades de 0 a 5 cm.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243060289830912, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Land use", 
                "Pastures", 
                "Clay soils", 
                "Soil chemical properties", 
                "Soil physical properties", 
                "Isotopes", 
                "Carbon sinks", 
                "Climate change", 
                "Southwestern Amazon", 
                "Uso de la tierra", 
                "Pastizales", 
                "Suelos arcillosos", 
                "Propiedades qu\u00edmicas del suelo", 
                "Propiedades f\u00ecsicas del suelo", 
                "Is\u00f3topo", 
                "Reservorios de carbono", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Amazon sudoriental"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/497730", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "16794"
            ], 
            "title_short": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2007"
            ], 
            "title_full": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Pasture-forest conversion", 
                "Conversi\u00f3n pasto-bosque", 
                "Argissolo", 
                "Din\u00e2mica do carbono", 
                "Ultisoils", 
                "Raz\u00e3o isot\u00f3pica", 
                "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica global", 
                "Forma\u00e7\u00e3o Solim\u00f5es", 
                "Sudoeste da Amaz\u00f4nia"
            ], 
            "title": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "SALIMON, C. I.", 
                "WADT, P. G. S.", 
                "MELO, A. W. F. de."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "3bed71c58d073955c4af4fbe9bed8bf4", 
                "4fdc25d2a92b1f4cabdf84fdc3f2c1e9", 
                "281984455287c2501d74ff190a9a7a10"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/497730", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/113459/1/16794.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2008-01-14"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia."
            ], 
            "author_facet": [
                "SALIMON, C. I.", 
                "WADT, P. G. S.", 
                "MELO, A. W. F. de."
            ], 
            "title_fullStr": "Din\u00e2mica do carbono na convers\u00e3o de floresta para pastagens em argissolos da forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica Solim\u00f5es, no sudoeste da Amaz\u00f4nia."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/497730", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/497730"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/113459/1/16794.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/113459/1/16794.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_231984648333a8527c1c7e0e81d8224c"
    }
]