[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pachas P\u00e9rez, Diego"
        ], 
        "title": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Proyectos de inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Regiones \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "Servidumbres (Derecho)"
            ], 
            [
                "Tierras nacionales"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015", 
                "2016-03-16T09:18:14Z", 
                "2016-03-16T09:18:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris;vol. 30, n. 2", 
                "http://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379/333"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris"
            ], 
            "topic": [
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds."
            ], 
            "url": [
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "id": "PE_3d01f3e0807a5fa92bd42021efe3b5a8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "USMP-Institucional", 
            "author": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, D. (2015). Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa? . Vox Juris, 30(2), pp. 15-33.", 
                "1812-6804"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
            "spellingShingle": [
                "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
                "Pachas P\u00e9rez, Diego", 
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "score": 2040.6731, 
            "_version_": 1612509968888496128, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Analiza la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos m\u00e1s importantes que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia. En este marco, el derecho de servidumbre es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello. Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre el otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de que sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds.", 
            "institution": [
                "USMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "USMP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "USMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.repositorioacademico.usmp.edu.pe:usmp/1544", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres - USMP", 
                "REPOSITORIO ACAD\u00c9MICO USMP", 
                "reponame:USMP-Institucional", 
                "instname:Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
                "instacron:USMP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, D. (2015). Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa? . Vox Juris, 30(2), pp. 15-33.", 
                "1812-6804", 
                "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            ], 
            "title_short": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Proyectos de inversi\u00f3n", 
                "Regiones \u00e1ridas", 
                "Servidumbres (Derecho)", 
                "Tierras nacionales", 
                "Uso de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            "title": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "title_fullStr": "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfuna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544", 
                "desc": "http://www.repositorioacademico.usmp.edu.pe/handle/usmp/1544"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_3d01f3e0807a5fa92bd42021efe3b5a8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Alfaro, E."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Barrera, Daniel Florencio", 
            "Rossello, Eduardo Antonio"
        ], 
        "title": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "We propose a major Eocene tectonic inversion related to an oblique convergence between Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates in the offshore of Colombian Caribbean. Between EoceneOligocene occurred an extension and another tectonic inversion since Oligocene to Pleistocene. By structural and stratigraphic evidence extracted from seismic, gravity and well data, we identified diverse diachronic Cenozoic deformations related to an important syndepositional wrenching event. Diachronic wrench system corresponds with Riedel structures and subordinated related-structures which have been growing progressively from north to south as result of convergence of Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates. Older basement-involved structures were inverted since Eocene. Tectonic inversions were interpreted from different strata geometries, relations of strata, growth strata and erosive truncations. A regional Eocene unconformity defined by erosional truncations reveals the timing of tectonic inversion and consequently closure of Colombian basin at northern boundary. The Eocene erosional unconformity becomes conformable toward the basin and should be an important correlative stratigraphic surface in the Caribbean offshore."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Colombian Caribbean"
            ], 
            [
                "Farallon plate"
            ], 
            [
                "Tectonic inversion"
            ], 
            [
                "Wrenching"
            ], 
            [
                "Vulcanolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Alfaro, E.", 
                "Barrera, Daniel Florencio", 
                "Rossello, Eduardo Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-24"
            ], 
            "title_sort": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.lneg.pt/download/6652/7_ART_CG13_reverPORT_lu.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Laborat\u00f3rio Nacional de Energia e Geologia"
            ], 
            "topic": [
                "Colombian Caribbean", 
                "Farallon plate", 
                "Tectonic inversion", 
                "Wrenching", 
                "Vulcanolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "We propose a major Eocene tectonic inversion related to an oblique convergence between Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates in the offshore of Colombian Caribbean. Between EoceneOligocene occurred an extension and another tectonic inversion since Oligocene to Pleistocene. By structural and stratigraphic evidence extracted from seismic, gravity and well data, we identified diverse diachronic Cenozoic deformations related to an important syndepositional wrenching event. Diachronic wrench system corresponds with Riedel structures and subordinated related-structures which have been growing progressively from north to south as result of convergence of Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates. Older basement-involved structures were inverted since Eocene. Tectonic inversions were interpreted from different strata geometries, relations of strata, growth strata and erosive truncations. A regional Eocene unconformity defined by erosional truncations reveals the timing of tectonic inversion and consequently closure of Colombian basin at northern boundary. The Eocene erosional unconformity becomes conformable toward the basin and should be an important correlative stratigraphic surface in the Caribbean offshore.", 
                "Prop\u00f5e-se que uma invers\u00e3o tect\u00f3nica maior tenha ocorrido durante o Eoc\u00e9nico associada \u00e0 converg\u00eancia obl\u00edqua entre as placas Farallon (actual placa de Cocos) e Caribe no offshore do Caribe Colombiano. No per\u00edodo Eoc\u00e9nico-Oligoc\u00e9nico ocorreu extens\u00e3o e do Oligoc\u00e9nico ao Pleistoc\u00e9nico ocorreu outra invers\u00e3o tect\u00f3nica. Foram ainda identificados diferentes eventos de deforma\u00e7\u00e3o diacr\u00f3nica no Cenoz\u00f3ico a partir de evid\u00eancias estruturais e estratigr\u00e1ficas obtidas a partir de dados s\u00edsmicos, gravim\u00e9tricos e de po\u00e7o. As diferentes deforma\u00e7\u00f5es est\u00e3o associadas a um importante evento de transcorr\u00eancia sin-deposicional. O sistema de transcorr\u00eancia diacr\u00f3nica \u00e9 evidenciado em estruturas riedel e outras subordinadas que se desenvolveram progressivamente de norte para sul no seguimento da converg\u00eancia das placas Farallon e Caribe. As estruturas antigas que afectaram o substrato foram invertidas a partir do Eoc\u00e9nico. As invers\u00f5es tect\u00f3nicas foram interpretadas a partir das diferentes rela\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas dos estratos. A discord\u00e2ncia regional eoc\u00e9nica, identificada a partir de superf\u00edcies erosivas, revela o per\u00edodo da invers\u00e3o tect\u00f3nica associada ao fecho da Bacia Colombiana no limite norte. A discord\u00e2ncia erosiva do Eoc\u00e9nico passa a conformidade \u00e0 medida que tende para o interior da bacia e deve ser uma importante superf\u00edcie estratigr\u00e1fica de correla\u00e7\u00e3o no offshore do Caribe.", 
                "Fil: Alfaro, E.. Universidade Federal Da Bahia; Brasil", 
                "Fil: Barrera, Daniel Florencio. Universidade Estadual de Campinas; Brasil. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina", 
                "Fil: Rossello, Eduardo Antonio. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15665"
            ], 
            "author2": [
                "Barrera, Daniel Florencio", 
                "Rossello, Eduardo Antonio"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
            "id": "AR_6f3d4792195700f7904e341174aeb6e8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Alfaro, E."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
                "Alfaro, E.", 
                "Colombian Caribbean", 
                "Farallon plate", 
                "Tectonic inversion", 
                "Wrenching", 
                "Vulcanolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 1683.1799, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Laborat\u00f3rio Nacional de Energia e Geologia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "We propose a major Eocene tectonic inversion related to an oblique convergence between Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates in the offshore of Colombian Caribbean. Between EoceneOligocene occurred an extension and another tectonic inversion since Oligocene to Pleistocene. By structural and stratigraphic evidence extracted from seismic, gravity and well data, we identified diverse diachronic Cenozoic deformations related to an important syndepositional wrenching event. Diachronic wrench system corresponds with Riedel structures and subordinated related-structures which have been growing progressively from north to south as result of convergence of Farallon (after Cocos plate) and Caribbean plates. Older basement-involved structures were inverted since Eocene. Tectonic inversions were interpreted from different strata geometries, relations of strata, growth strata and erosive truncations. A regional Eocene unconformity defined by erosional truncations reveals the timing of tectonic inversion and consequently closure of Colombian basin at northern boundary. The Eocene erosional unconformity becomes conformable toward the basin and should be an important correlative stratigraphic surface in the Caribbean offshore.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631483722268672, 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/15665", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
                "Transcorr\u00eancia diacr\u00f4nica Cenoz\u00f3ica no sudoeste da Bacia Colombiana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15665"
            ], 
            "title_short": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Colombian Caribbean", 
                "Farallon plate", 
                "Tectonic inversion", 
                "Wrenching", 
                "Vulcanolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Alfaro, E.", 
                "Barrera, Daniel Florencio", 
                "Rossello, Eduardo Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "Diachronic Cenozoic wrenching in southwest of the Colombian Basin"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/15665", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/15665"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_6f3d4792195700f7904e341174aeb6e8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Conterjnic, Sergio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Boehlje, M."
        ], 
        "title": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
        "publicationDates": [
            "2000"
        ], 
        "summary": [
            "p.219-228"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "INVERSIONES"
            ], 
            [
                "DEMANDA DE INVERSION"
            ], 
            [
                "PRECIOS"
            ], 
            [
                "TIERRAS"
            ], 
            [
                "EVALUACION DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "ESTADOS UNIDOS DE AMERICA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Conterjnic, Sergio", 
                "Boehlje, M."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2000-01-01"
            ], 
            "title_sort": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "INVERSIONES", 
                "DEMANDA DE INVERSION", 
                "PRECIOS", 
                "TIERRAS", 
                "EVALUACION DE TIERRAS", 
                "ARGENTINA", 
                "ESTADOS UNIDOS DE AMERICA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "p.219-228", 
                "Este trabajo analiza d\u00f3nde ser\u00eda mejor invertir en la compra de un campo agr\u00edcola: en el cintur\u00f3n maicero norteamericano o en la Pampa H\u00fameda en Argentina. El an\u00e1lisis se basa en la aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del Valor Neto Presente. Los resultados muestran que no hay diferencias significativas entre ambas situaciones. Las diferencias se encuentran en los precios del mercado de campos: en los Estados Unidos los precios de mercado son cerca de 3 veces el Valor Neto Presente, y en Argentina los precios de mercado est\u00e1n cerca de 2 veces el Valor Neto Presente. Ambos modelos son solamente sensibles a diferencias en los precios de los granos."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000conterjnics"
            ], 
            "author2": [
                "Boehlje, M."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
            "id": "AR_1cb1e500e2f1ce48598a84cc9fa7de33", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Conterjnic, Sergio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
                "Conterjnic, Sergio", 
                "INVERSIONES", 
                "DEMANDA DE INVERSION", 
                "PRECIOS", 
                "TIERRAS", 
                "EVALUACION DE TIERRAS", 
                "ARGENTINA", 
                "ESTADOS UNIDOS DE AMERICA"
            ], 
            "score": 1632.3619, 
            "_version_": 1607631516250144768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:ar-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "p.219-228", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2000"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2000conterjnics", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Vol.20, no.2"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
                "Where is it better to invest in buying farm land, in Argentina or in the US?", 
                "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000conterjnics", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000conterjnics"
            ], 
            "title_short": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "INVERSIONES", 
                "DEMANDA DE INVERSION", 
                "PRECIOS", 
                "TIERRAS", 
                "EVALUACION DE TIERRAS", 
                "ARGENTINA", 
                "ESTADOS UNIDOS DE AMERICA"
            ], 
            "title": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Conterjnic, Sergio", 
                "Boehlje, M."
            ], 
            "title_fullStr": "D\u00f3nde es mejor invertir en la compra de campo, en Argentina o en Estados Unidos?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000conterjnics", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000conterjnics"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_1cb1e500e2f1ce48598a84cc9fa7de33"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Burd, Aurora I."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Booker, John R.", 
            "Mackie, Randall", 
            "Pomposiello, Maria Cristina", 
            "Favetto, Alicia Beatriz"
        ], 
        "title": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "We present a three-dimensional (3-D) interpretation of 117 long period (20\u20134096 s) magnetotelluric (MT) sites between 31\u00b0S and 35\u00b0S in western Argentina. They cover the most horizontal part of the Pampean shallow angle subduction of the Nazca Plate and extend south into the more steeply dipping region. Sixty-two 3-D inversions using various smoothing parameters and data misfit goals were done with a nonlinear conjugate gradient (NLCG) algorithm. A dominant feature of the mantle structure east of the horizontal slab is a conductive plume rising from near the top of the mantle transition zone at 410 km to the probable base of the lithosphere at 100 km depth. The subducted slab is known to descend to 190 km just west of the plume, but the Wadati-Benioff zone cannot be traced deeper. If the slab is extrapolated downdip it slices through the plume at 250 km depth. Removal of portions of the plume or blocking vertical current flow at 250 km depth significantly changes the predicted responses. This argues that the plume is not an artifact and that it is continuous. The simplest explanation is that there is a \u201cwedge\u201d-shaped slab window that has torn laterally and opens down to the east with its apex at the plume location. Stress within the slab and seismic tomography support this shape. Its northern edge likely explains why there is no deep seismicity south of 29\u00b0S."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "THREE-DIMENSIONAL MAGNETOTELLURIC INVERSION"
            ], 
            [
                "SLAB WINDOW"
            ], 
            [
                "NAZCA FLAT SLAB SUBDUCTION"
            ], 
            [
                "Geociencias multidisciplinaria"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Burd, Aurora I.", 
                "Booker, John R.", 
                "Mackie, Randall", 
                "Pomposiello, Maria Cristina", 
                "Favetto, Alicia Beatriz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-16"
            ], 
            "title_sort": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.1002/ggge.20213", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/ggge.20213/abstract"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "American Geophysical Union"
            ], 
            "topic": [
                "THREE-DIMENSIONAL MAGNETOTELLURIC INVERSION", 
                "SLAB WINDOW", 
                "NAZCA FLAT SLAB SUBDUCTION", 
                "Geociencias multidisciplinaria", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "We present a three-dimensional (3-D) interpretation of 117 long period (20\u20134096 s) magnetotelluric (MT) sites between 31\u00b0S and 35\u00b0S in western Argentina. They cover the most horizontal part of the Pampean shallow angle subduction of the Nazca Plate and extend south into the more steeply dipping region. Sixty-two 3-D inversions using various smoothing parameters and data misfit goals were done with a nonlinear conjugate gradient (NLCG) algorithm. A dominant feature of the mantle structure east of the horizontal slab is a conductive plume rising from near the top of the mantle transition zone at 410 km to the probable base of the lithosphere at 100 km depth. The subducted slab is known to descend to 190 km just west of the plume, but the Wadati-Benioff zone cannot be traced deeper. If the slab is extrapolated downdip it slices through the plume at 250 km depth. Removal of portions of the plume or blocking vertical current flow at 250 km depth significantly changes the predicted responses. This argues that the plume is not an artifact and that it is continuous. The simplest explanation is that there is a \u201cwedge\u201d-shaped slab window that has torn laterally and opens down to the east with its apex at the plume location. Stress within the slab and seismic tomography support this shape. Its northern edge likely explains why there is no deep seismicity south of 29\u00b0S.", 
                "Fil: Burd, Aurora I.. University of Washington; Estados Unidos", 
                "Fil: Booker, John R.. University of Washington; Estados Unidos", 
                "Fil: Mackie, Randall. Land General Geophysics; Italia", 
                "Fil: Pomposiello, Maria Cristina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Geocronolog\u00eda y Geolog\u00eda Isotopica. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Geocronolog\u00eda y Geolog\u00eda Isotopica; Argentina", 
                "Fil: Favetto, Alicia Beatriz. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Geocronolog\u00eda y Geolog\u00eda Isotopica. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Geocronolog\u00eda y Geolog\u00eda Isotopica; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/18376"
            ], 
            "author2": [
                "Booker, John R.", 
                "Mackie, Randall", 
                "Pomposiello, Maria Cristina", 
                "Favetto, Alicia Beatriz"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
            "id": "AR_3e68bbb4d73db2f05518080a43ff4a5d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Burd, Aurora I."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
                "Burd, Aurora I.", 
                "THREE-DIMENSIONAL MAGNETOTELLURIC INVERSION", 
                "SLAB WINDOW", 
                "NAZCA FLAT SLAB SUBDUCTION", 
                "Geociencias multidisciplinaria", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 1464.5331, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "American Geophysical Union"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "We present a three-dimensional (3-D) interpretation of 117 long period (20\u20134096 s) magnetotelluric (MT) sites between 31\u00b0S and 35\u00b0S in western Argentina. They cover the most horizontal part of the Pampean shallow angle subduction of the Nazca Plate and extend south into the more steeply dipping region. Sixty-two 3-D inversions using various smoothing parameters and data misfit goals were done with a nonlinear conjugate gradient (NLCG) algorithm. A dominant feature of the mantle structure east of the horizontal slab is a conductive plume rising from near the top of the mantle transition zone at 410 km to the probable base of the lithosphere at 100 km depth. The subducted slab is known to descend to 190 km just west of the plume, but the Wadati-Benioff zone cannot be traced deeper. If the slab is extrapolated downdip it slices through the plume at 250 km depth. Removal of portions of the plume or blocking vertical current flow at 250 km depth significantly changes the predicted responses. This argues that the plume is not an artifact and that it is continuous. The simplest explanation is that there is a \u201cwedge\u201d-shaped slab window that has torn laterally and opens down to the east with its apex at the plume location. Stress within the slab and seismic tomography support this shape. Its northern edge likely explains why there is no deep seismicity south of 29\u00b0S.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631474792595456, 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/18376", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/18376"
            ], 
            "title_short": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "THREE-DIMENSIONAL MAGNETOTELLURIC INVERSION", 
                "SLAB WINDOW", 
                "NAZCA FLAT SLAB SUBDUCTION", 
                "Geociencias multidisciplinaria", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Burd, Aurora I.", 
                "Booker, John R.", 
                "Mackie, Randall", 
                "Pomposiello, Maria Cristina", 
                "Favetto, Alicia Beatriz"
            ], 
            "title_fullStr": "Electrical conductivity of the Pampean Shallow Subduction Region of Argentina near 33 S: evidence for a slab window"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/18376", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/18376"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3e68bbb4d73db2f05518080a43ff4a5d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Blanco, Graciela"
        ], 
        "title": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El territorio de Neuqu\u00e9n, en el norte de la Patagonia, atrajo la mirada de diversos inversores privados a partir del avance militar que realiz\u00f3 el Estado nacional sobre los grupos ind\u00edgenas y de la conquista de las tierras del sur argentino; tierras que fueron ofrecidas a particulares en propiedad o arrendamiento en condiciones muy beneficiosas. Este trabajo analiza la conformaci\u00f3n en Chile, en los primeros a\u00f1os del siglo XX, de sociedades an\u00f3nimas que explicitaban como objetivo central la intenci\u00f3n de comprar tierras a ambos lados de la Cordillera de los Andes para la explotaci\u00f3n agroganadera y la comercializaci\u00f3n, y estudia espec\u00edficamente el origen, itinerario y organizaci\u00f3n productiva de una de esas sociedades en Neuqu\u00e9n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "INVERSIONES EN TIERRA"
            ], 
            [
                "SOCIEDADES AN\u00d3NIMAS"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N PRODUCTIVA"
            ], 
            [
                "NORPATAGONIA"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-12"
            ], 
            "title_sort": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://alhe.mora.edu.mx/index.php/ALHE/article/view/519", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.scielo.org.mx/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1405-22532012000200005&lng=es&nrm=iso&tlng=es", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3939478", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/resumen.oa?id=279122954004&idioma=es", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.18232/alhe.v19i2.519"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora"
            ], 
            "topic": [
                "INVERSIONES EN TIERRA", 
                "SOCIEDADES AN\u00d3NIMAS", 
                "ORGANIZACI\u00d3N PRODUCTIVA", 
                "NORPATAGONIA", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El territorio de Neuqu\u00e9n, en el norte de la Patagonia, atrajo la mirada de diversos inversores privados a partir del avance militar que realiz\u00f3 el Estado nacional sobre los grupos ind\u00edgenas y de la conquista de las tierras del sur argentino; tierras que fueron ofrecidas a particulares en propiedad o arrendamiento en condiciones muy beneficiosas. Este trabajo analiza la conformaci\u00f3n en Chile, en los primeros a\u00f1os del siglo XX, de sociedades an\u00f3nimas que explicitaban como objetivo central la intenci\u00f3n de comprar tierras a ambos lados de la Cordillera de los Andes para la explotaci\u00f3n agroganadera y la comercializaci\u00f3n, y estudia espec\u00edficamente el origen, itinerario y organizaci\u00f3n productiva de una de esas sociedades en Neuqu\u00e9n.", 
                "Neuquen territory, in the north of the Patagonia, attracted the look of diverse investors after from the military advance that realized the national State on the indigenous groups and of the conquest of the lands of the Argentine's south, lands that were offered to individuals in property or lease in very beneficial conditions. This work analyzes the conformation in Chile, in the first years of the 20th century, of joint-stock companies that stated explicitly as central aim the intention of buying lands on both sides of the Mountain chain of the Andes for the agricultural and livestock exploitation and the commercialization, and there studies specifically the origin, itinerary and productive organization of one of these companies in Neuquen.", 
                "Fil: Blanco, Graciela. Universidad Nacional del Comahue; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas. Unidades en Red Investigaciones Socio-historicas Regionales; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/9238"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
            "id": "AR_8895723da0cfbb31dbd55e364b3acd3a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
                "Blanco, Graciela", 
                "INVERSIONES EN TIERRA", 
                "SOCIEDADES AN\u00d3NIMAS", 
                "ORGANIZACI\u00d3N PRODUCTIVA", 
                "NORPATAGONIA", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 1362.8802, 
            "_version_": 1607631507141165056, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El territorio de Neuqu\u00e9n, en el norte de la Patagonia, atrajo la mirada de diversos inversores privados a partir del avance militar que realiz\u00f3 el Estado nacional sobre los grupos ind\u00edgenas y de la conquista de las tierras del sur argentino; tierras que fueron ofrecidas a particulares en propiedad o arrendamiento en condiciones muy beneficiosas. Este trabajo analiza la conformaci\u00f3n en Chile, en los primeros a\u00f1os del siglo XX, de sociedades an\u00f3nimas que explicitaban como objetivo central la intenci\u00f3n de comprar tierras a ambos lados de la Cordillera de los Andes para la explotaci\u00f3n agroganadera y la comercializaci\u00f3n, y estudia espec\u00edficamente el origen, itinerario y organizaci\u00f3n productiva de una de esas sociedades en Neuqu\u00e9n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/9238", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/9238"
            ], 
            "title_short": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "INVERSIONES EN TIERRA", 
                "SOCIEDADES AN\u00d3NIMAS", 
                "ORGANIZACI\u00d3N PRODUCTIVA", 
                "NORPATAGONIA", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Blanco, Graciela"
            ], 
            "title_fullStr": "Las sociedades an\u00f3nimas cruzan los Andes: los inversores chilenos en Neuqu\u00e9n al comenzar el siglo XX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/9238", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/9238"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_8895723da0cfbb31dbd55e364b3acd3a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
        ], 
        "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Predios rurales"
            ], 
            [
                "Ley 1561 de 2012"
            ], 
            [
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad - Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "AGRICULTORES"
            ], 
            [
                "MUNICIPIOS"
            ], 
            [
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Farmers"
            ], 
            [
                "Municipal corporations"
            ], 
            [
                "Economic development"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-03-30T15:43:06Z", 
                "2017-03-30T15:43:06Z"
            ], 
            "title_sort": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            ], 
            "author2": [
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "score": 1252.1837, 
            "_version_": 1607631904878624768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958435::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11255", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "title_short": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Quimbay, Faisury", 
                "Calle Saldarriaga, Mar\u00eda Alejandra"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rojas Vera, Emilio Agustin"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Mescua, Jose Francisco", 
            "Folguera Telichevsky, Andres", 
            "Becker, T. P.", 
            "Sagripanti, Luc\u00eda", 
            "Fennell, Lucas Mart\u00edn", 
            "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
            "Ramos, Victor Alberto"
        ], 
        "title": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "The Chos Malal and Agrio fold and thrust belts are located in the western part of the Neuqu\u00e9n basin, an Andean retroarc basin of central-western Argentina. Both belts show evidence of tectonic inversion at the western part during Late Cretaceous times. The eastern part is dominated by late Miocene deformation which also partially reactivated the western structures. This work focuses on the study of the regional structure and the deformational event that shaped the relief of this part of the Andes. Based on new field work and structural data and previously published works a detailed map of the central part of the Neuqu\u00e9n basin is presented. Three regional structural cross sections were surveyed and balanced using the 2d Move\u2122 software. In order to define a more accurate uplift history, new apatite fission track analyses were carried on selected structures. These data was used for new thermal history modeling of the inner part of the Agrio and Chos Malal fold and thrust belts. The results of the fission track analyses improve the knowledge of how these fold and thrust belts have grown trough time. Two main deformational events are defined in Late Cretaceous to Paleocene and Late Miocene times. Based on this regional structural analysis and the fission track data the precise location of the orogenic front for the Late Cretaceous-Paleocene times is reconstructed and it is proposed a structural evolution of this segment of the Andes. This new exhumation data show how the Late Cretaceous to Paleocene event was a continuous and uninterrupted deformational event."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Andean uplift"
            ], 
            [
                "Exhumation"
            ], 
            [
                "Foreland basin"
            ], 
            [
                "Synorogenic deposits"
            ], 
            [
                "Thin-skinned belt"
            ], 
            [
                "Thick-skinned belt"
            ], 
            [
                "Tectonic inversion"
            ], 
            [
                "Geolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Mescua, Jose Francisco", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Becker, T. P.", 
                "Sagripanti, Luc\u00eda", 
                "Fennell, Lucas Mart\u00edn", 
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-07-14"
            ], 
            "title_sort": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.1016/j.jsames.2015.10.001", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0895981115300675"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Elsevier"
            ], 
            "topic": [
                "Andean uplift", 
                "Exhumation", 
                "Foreland basin", 
                "Synorogenic deposits", 
                "Thin-skinned belt", 
                "Thick-skinned belt", 
                "Tectonic inversion", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The Chos Malal and Agrio fold and thrust belts are located in the western part of the Neuqu\u00e9n basin, an Andean retroarc basin of central-western Argentina. Both belts show evidence of tectonic inversion at the western part during Late Cretaceous times. The eastern part is dominated by late Miocene deformation which also partially reactivated the western structures. This work focuses on the study of the regional structure and the deformational event that shaped the relief of this part of the Andes. Based on new field work and structural data and previously published works a detailed map of the central part of the Neuqu\u00e9n basin is presented. Three regional structural cross sections were surveyed and balanced using the 2d Move\u2122 software. In order to define a more accurate uplift history, new apatite fission track analyses were carried on selected structures. These data was used for new thermal history modeling of the inner part of the Agrio and Chos Malal fold and thrust belts. The results of the fission track analyses improve the knowledge of how these fold and thrust belts have grown trough time. Two main deformational events are defined in Late Cretaceous to Paleocene and Late Miocene times. Based on this regional structural analysis and the fission track data the precise location of the orogenic front for the Late Cretaceous-Paleocene times is reconstructed and it is proposed a structural evolution of this segment of the Andes. This new exhumation data show how the Late Cretaceous to Paleocene event was a continuous and uninterrupted deformational event.", 
                "Fil: Rojas Vera, Emilio Agustin. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina", 
                "Fil: Mescua, Jose Francisco. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Conicet - Mendoza. Instituto Argentino de Nivolog\u00eda, Glaciolog\u00eda y Ciencias Ambientales. Provincia de Mendoza. Instituto Argentino de Nivolog\u00eda, Glaciolog\u00eda y Ciencias Ambientales. Universidad Nacional de Cuyo. Instituto Argentino de Nivolog\u00eda, Glaciolog\u00eda y Ciencias Ambientales; Argentina", 
                "Fil: Folguera Telichevsky, Andres. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina", 
                "Fil: Becker, T. P.. Exxon Mobil Upstream Research Company; Estados Unidos", 
                "Fil: Sagripanti, Luc\u00eda. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina", 
                "Fil: Fennell, Lucas Mart\u00edn. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina", 
                "Fil: Orts, Dar\u00edo Leandro. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina", 
                "Fil: Ramos, Victor Alberto. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\". Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Instituto de Estudios Andinos; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/20675"
            ], 
            "author2": [
                "Mescua, Jose Francisco", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Becker, T. P.", 
                "Sagripanti, Luc\u00eda", 
                "Fennell, Lucas Mart\u00edn", 
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
            "id": "AR_0fb67f5244df13a754813eae37e780ff", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rojas Vera, Emilio Agustin"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Andean uplift", 
                "Exhumation", 
                "Foreland basin", 
                "Synorogenic deposits", 
                "Thin-skinned belt", 
                "Thick-skinned belt", 
                "Tectonic inversion", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 1220.2981, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Elsevier"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The Chos Malal and Agrio fold and thrust belts are located in the western part of the Neuqu\u00e9n basin, an Andean retroarc basin of central-western Argentina. Both belts show evidence of tectonic inversion at the western part during Late Cretaceous times. The eastern part is dominated by late Miocene deformation which also partially reactivated the western structures. This work focuses on the study of the regional structure and the deformational event that shaped the relief of this part of the Andes. Based on new field work and structural data and previously published works a detailed map of the central part of the Neuqu\u00e9n basin is presented. Three regional structural cross sections were surveyed and balanced using the 2d Move\u2122 software. In order to define a more accurate uplift history, new apatite fission track analyses were carried on selected structures. These data was used for new thermal history modeling of the inner part of the Agrio and Chos Malal fold and thrust belts. The results of the fission track analyses improve the knowledge of how these fold and thrust belts have grown trough time. Two main deformational events are defined in Late Cretaceous to Paleocene and Late Miocene times. Based on this regional structural analysis and the fission track data the precise location of the orogenic front for the Late Cretaceous-Paleocene times is reconstructed and it is proposed a structural evolution of this segment of the Andes. This new exhumation data show how the Late Cretaceous to Paleocene event was a continuous and uninterrupted deformational event.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631547323645952, 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/20675", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/", 
                "2017-11-01"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/20675"
            ], 
            "title_short": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Andean uplift", 
                "Exhumation", 
                "Foreland basin", 
                "Synorogenic deposits", 
                "Thin-skinned belt", 
                "Thick-skinned belt", 
                "Tectonic inversion", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/", 
                "2017-11-01"
            ], 
            "title_full": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Mescua, Jose Francisco", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Becker, T. P.", 
                "Sagripanti, Luc\u00eda", 
                "Fennell, Lucas Mart\u00edn", 
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Evolution of the Chos Malal and Agrio fold and thrust belts, Andes of Neuqu\u00e9n: insights from structural analysis and apatite fission track dating"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/20675", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/20675"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0fb67f5244df13a754813eae37e780ff"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "\u00c1lvarez Cerimedo, Juan"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
            "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
            "Folguera Telichevsky, Andres", 
            "Bottesi, Germ\u00e1n", 
            "Ramos, Victor Alberto"
        ], 
        "title": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El frente oriental andino a los 36\u00baS posee caracter\u00edsticas distintivas que van desde un desarrollo longitudinal oriental an\u00f3malo, definido por el levantamiento de una serie de estribaciones precordilleranas en el sur mendocino, hasta la ocurrencia de amplias secuencias volc\u00e1nicas interpretadas como de intraplaca del Oligoceno Superior al Mioceno Inferior. El estudio del \u00e1rea del frente oriental cordillerano a los 36\u00baS a partir de extensivo mapeo superficial y datos s\u00edsmicos revela una compleja evoluci\u00f3n que comprende una fase de exhumaci\u00f3n previa a la efusi\u00f3n de los productos de intraplaca oligo-miocenos, una relajaci\u00f3n extensional coet\u00e1nea a los mismos y una \u00faltima fase de levantamiento en el Mioceno. Esta \u00faltima fase de exhumaci\u00f3n se asocia localmente a sedimentaci\u00f3n sinorog\u00e9nica caracterizada por ciclos granocrecientes con proveniencia desde el \u00e1rea precordillerana en el este. Los mecanismos asociados al levantamiento de las estribaciones del sur mendocino resultan de una interacci\u00f3n entre estructuras de basamento, algunas de las cuales est\u00e1n asociadas a la inversi\u00f3n de fallas normales oligo-miocenas y de despegues en las secuencias pel\u00edticas y yesosas del Cret\u00e1cico superior y Mioceno."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Andes centrales del sur"
            ], 
            [
                "Faja Plegada y Corrida de Malarg\u00fce"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n tect\u00f3nica"
            ], 
            [
                "Frente orog\u00e9nico"
            ], 
            [
                "Transiciones fr\u00e1gil-d\u00factil"
            ], 
            [
                "Cuencas de antepa\u00eds"
            ], 
            [
                "Geolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente"
            ], 
            [
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1lvarez Cerimedo, Juan", 
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Bottesi, Germ\u00e1n", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-16"
            ], 
            "title_sort": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/0718-7092", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.scielo.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-71062013000300006&lng=es&nrm=iso&tlng=es", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/0718-7106", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.andeangeology.cl/index.php/revista1/article/view/V40n3-a06", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=173928393006", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/doi:10.5027/andgeoV40n3-a06"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Servicio Nacional Geologia y Miner\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Andes centrales del sur", 
                "Faja Plegada y Corrida de Malarg\u00fce", 
                "Inversi\u00f3n tect\u00f3nica", 
                "Frente orog\u00e9nico", 
                "Transiciones fr\u00e1gil-d\u00factil", 
                "Cuencas de antepa\u00eds", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El frente oriental andino a los 36\u00baS posee caracter\u00edsticas distintivas que van desde un desarrollo longitudinal oriental an\u00f3malo, definido por el levantamiento de una serie de estribaciones precordilleranas en el sur mendocino, hasta la ocurrencia de amplias secuencias volc\u00e1nicas interpretadas como de intraplaca del Oligoceno Superior al Mioceno Inferior. El estudio del \u00e1rea del frente oriental cordillerano a los 36\u00baS a partir de extensivo mapeo superficial y datos s\u00edsmicos revela una compleja evoluci\u00f3n que comprende una fase de exhumaci\u00f3n previa a la efusi\u00f3n de los productos de intraplaca oligo-miocenos, una relajaci\u00f3n extensional coet\u00e1nea a los mismos y una \u00faltima fase de levantamiento en el Mioceno. Esta \u00faltima fase de exhumaci\u00f3n se asocia localmente a sedimentaci\u00f3n sinorog\u00e9nica caracterizada por ciclos granocrecientes con proveniencia desde el \u00e1rea precordillerana en el este. Los mecanismos asociados al levantamiento de las estribaciones del sur mendocino resultan de una interacci\u00f3n entre estructuras de basamento, algunas de las cuales est\u00e1n asociadas a la inversi\u00f3n de fallas normales oligo-miocenas y de despegues en las secuencias pel\u00edticas y yesosas del Cret\u00e1cico superior y Mioceno.", 
                "The eastern Andean orogenic front at 36\u00baS shows unique attributes when compared to neighbor segments, from an anomalous eastward development of the orogenic front area due to the uplift of a zone of reduced topography in the foothills constituting a pre-Andean belt, to the occurrence of great Late Oligocene to Early Miocene within-plate series. The study of this eastern pre-Andean belt from extensive field mapping and analysis of seismic lines reveals a complex evolution that encompasses a pre-Late Oligocene stage of exhumation prior to the Late Oligocene-Miocene within-plate volcanic products which are coetaneous with an extensional relaxation phase, and one last period of contractional deformation that uplifted the pre-Andean sector in Miocene times. This last stage of orogenic construction is associated with synorogenic strata that show coarsening up sedimentary cycles with an eastward provenance. Contractional mechanisms involved deep ramps rooted into the basement, some of which are linked to inverted Late Oligocene-Miocene normal faults, to shallower detachments located in the Upper Cretaceous and Miocene incompetent layers.", 
                "Fil: \u00c1lvarez Cerimedo, Juan. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\"; Argentina", 
                "Fil: Orts, Dar\u00edo Leandro. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\"; Argentina", 
                "Fil: Rojas Vera, Emilio Agustin. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\"; Argentina", 
                "Fil: Folguera Telichevsky, Andres. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\"; Argentina", 
                "Fil: Bottesi, Germ\u00e1n. Ypf- Tecnologia; Argentina", 
                "Fil: Ramos, Victor Alberto. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Ciudad Universitaria. Instituto de Estudios Andinos \"Don Pablo Groeber\"; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2833"
            ], 
            "author2": [
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Bottesi, Germ\u00e1n", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
            "id": "AR_ac411bb32e7a1a525ba82d04edbe720b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "\u00c1lvarez Cerimedo, Juan"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
                "\u00c1lvarez Cerimedo, Juan", 
                "Andes centrales del sur", 
                "Faja Plegada y Corrida de Malarg\u00fce", 
                "Inversi\u00f3n tect\u00f3nica", 
                "Frente orog\u00e9nico", 
                "Transiciones fr\u00e1gil-d\u00factil", 
                "Cuencas de antepa\u00eds", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "score": 1220.2981, 
            "_version_": 1607631555441721344, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Servicio Nacional Geologia y Miner\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El frente oriental andino a los 36\u00baS posee caracter\u00edsticas distintivas que van desde un desarrollo longitudinal oriental an\u00f3malo, definido por el levantamiento de una serie de estribaciones precordilleranas en el sur mendocino, hasta la ocurrencia de amplias secuencias volc\u00e1nicas interpretadas como de intraplaca del Oligoceno Superior al Mioceno Inferior. El estudio del \u00e1rea del frente oriental cordillerano a los 36\u00baS a partir de extensivo mapeo superficial y datos s\u00edsmicos revela una compleja evoluci\u00f3n que comprende una fase de exhumaci\u00f3n previa a la efusi\u00f3n de los productos de intraplaca oligo-miocenos, una relajaci\u00f3n extensional coet\u00e1nea a los mismos y una \u00faltima fase de levantamiento en el Mioceno. Esta \u00faltima fase de exhumaci\u00f3n se asocia localmente a sedimentaci\u00f3n sinorog\u00e9nica caracterizada por ciclos granocrecientes con proveniencia desde el \u00e1rea precordillerana en el este. Los mecanismos asociados al levantamiento de las estribaciones del sur mendocino resultan de una interacci\u00f3n entre estructuras de basamento, algunas de las cuales est\u00e1n asociadas a la inversi\u00f3n de fallas normales oligo-miocenas y de despegues en las secuencias pel\u00edticas y yesosas del Cret\u00e1cico superior y Mioceno.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/2833", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
                "Mechanisms and deformational stages at the eastern Andean front (36\u00baS, Argentina)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/2833"
            ], 
            "title_short": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Andes centrales del sur", 
                "Faja Plegada y Corrida de Malarg\u00fce", 
                "Inversi\u00f3n tect\u00f3nica", 
                "Frente orog\u00e9nico", 
                "Transiciones fr\u00e1gil-d\u00factil", 
                "Cuencas de antepa\u00eds", 
                "Geolog\u00eda", 
                "Ciencias de la Tierra y relacionadas con el Medio Ambiente", 
                "CIENCIAS NATURALES Y EXACTAS"
            ], 
            "title": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 2.5 Argentina (CC BY-NC-SA 2.5 AR)", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "\u00c1lvarez Cerimedo, Juan", 
                "Orts, Dar\u00edo Leandro", 
                "Rojas Vera, Emilio Agustin", 
                "Folguera Telichevsky, Andres", 
                "Bottesi, Germ\u00e1n", 
                "Ramos, Victor Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Mecanismos y fases de construcci\u00f3n orog\u00e9nicos del frente oriental andino (36\u00b0S, Argentina)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/2833", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/2833"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ac411bb32e7a1a525ba82d04edbe720b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mendieta L\u00f3pez, Juan Carlos"
        ], 
        "title": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es explorar algunas consideraciones basadas en el criterio de la eficiencia econ\u00f3mica pura; necesarias para dise\u00f1ar una pol\u00edtica p\u00fablica eficiente para la de asignaci\u00f3n de activos ambientales de inter\u00e9s p\u00fablico. Se presenta una versi\u00f3n del modelo de Fisher y Krutilla para estudiar el problema de asignaci\u00f3n \u00f3ptima de recursos naturales bajo conflictos del uso entre conservaci\u00f3n y desarrollo. El modelo se aplica a un estudio de caso para determinar el mayor y mejor uso de un ambiente natural urbano en Bogot\u00e1; Colombia. Bajo los escenarios de conservaci\u00f3n-uso pasivo; conservaci\u00f3n-uso activo y desarrollo parcial; el resultado apunta a que el mayor y mejor uso para el ambiente natural urbano es el de la conservaci\u00f3n-uso pasivo. Esta opci\u00f3n reporta un indicador de beneficio costo de 3;44 a partir de la estimaci\u00f3n con el m\u00e9todo de Valoraci\u00f3n Contingente de los valores no mercadeables generados bajo esta opci\u00f3n. Esta informaci\u00f3n es de m\u00e1xima utilidad para quienes toman las decisiones sobre la elecci\u00f3n del mayor y mejor uso para el ambiente natural."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Inversiones p\u00fablicas - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda urbana - Bogot\u00e1"
            ], 
            [
                "Beneficios no mercadeables"
            ], 
            [
                "asignaci\u00f3n \u00f3ptima"
            ], 
            [
                "conservaci\u00f3n versus desarrollo"
            ], 
            [
                "an\u00e1lisis costo beneficio y medio ambiente"
            ], 
            [
                "Non-market Benefits"
            ], 
            [
                "Optimal Allocation"
            ], 
            [
                "Conservation versus Development"
            ], 
            [
                "Cost Benefit Analysis and the Environment."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mendieta L\u00f3pez, Juan Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2015-07-22T21:14:03Z", 
                "2015-07-22T21:14:03Z", 
                "2016-05-11T14:36:40Z", 
                "2016-05-11T14:36:40Z"
            ], 
            "title_sort": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "topic": [
                "Inversiones p\u00fablicas - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Uso de la tierra - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Econom\u00eda urbana - Bogot\u00e1", 
                "Beneficios no mercadeables", 
                "asignaci\u00f3n \u00f3ptima", 
                "conservaci\u00f3n versus desarrollo", 
                "an\u00e1lisis costo beneficio y medio ambiente", 
                "Non-market Benefits", 
                "Optimal Allocation", 
                "Conservation versus Development", 
                "Cost Benefit Analysis and the Environment."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es explorar algunas consideraciones basadas en el criterio de la eficiencia econ\u00f3mica pura; necesarias para dise\u00f1ar una pol\u00edtica p\u00fablica eficiente para la de asignaci\u00f3n de activos ambientales de inter\u00e9s p\u00fablico. Se presenta una versi\u00f3n del modelo de Fisher y Krutilla para estudiar el problema de asignaci\u00f3n \u00f3ptima de recursos naturales bajo conflictos del uso entre conservaci\u00f3n y desarrollo. El modelo se aplica a un estudio de caso para determinar el mayor y mejor uso de un ambiente natural urbano en Bogot\u00e1; Colombia. Bajo los escenarios de conservaci\u00f3n-uso pasivo; conservaci\u00f3n-uso activo y desarrollo parcial; el resultado apunta a que el mayor y mejor uso para el ambiente natural urbano es el de la conservaci\u00f3n-uso pasivo. Esta opci\u00f3n reporta un indicador de beneficio costo de 3;44 a partir de la estimaci\u00f3n con el m\u00e9todo de Valoraci\u00f3n Contingente de los valores no mercadeables generados bajo esta opci\u00f3n. Esta informaci\u00f3n es de m\u00e1xima utilidad para quienes toman las decisiones sobre la elecci\u00f3n del mayor y mejor uso para el ambiente natural."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11232/375"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "id": "CO_5d1c1985d0e6ecf49568d36681c30413", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
            "author": [
                "Mendieta L\u00f3pez, Juan Carlos"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Sergio Arboleda", 
            "spellingShingle": [
                "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Mendieta L\u00f3pez, Juan Carlos", 
                "Inversiones p\u00fablicas - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Uso de la tierra - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Econom\u00eda urbana - Bogot\u00e1", 
                "Beneficios no mercadeables", 
                "asignaci\u00f3n \u00f3ptima", 
                "conservaci\u00f3n versus desarrollo", 
                "an\u00e1lisis costo beneficio y medio ambiente", 
                "Non-market Benefits", 
                "Optimal Allocation", 
                "Conservation versus Development", 
                "Cost Benefit Analysis and the Environment."
            ], 
            "score": 774.0896, 
            "_version_": 1607631932729851904, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es explorar algunas consideraciones basadas en el criterio de la eficiencia econ\u00f3mica pura; necesarias para dise\u00f1ar una pol\u00edtica p\u00fablica eficiente para la de asignaci\u00f3n de activos ambientales de inter\u00e9s p\u00fablico. Se presenta una versi\u00f3n del modelo de Fisher y Krutilla para estudiar el problema de asignaci\u00f3n \u00f3ptima de recursos naturales bajo conflictos del uso entre conservaci\u00f3n y desarrollo. El modelo se aplica a un estudio de caso para determinar el mayor y mejor uso de un ambiente natural urbano en Bogot\u00e1; Colombia. Bajo los escenarios de conservaci\u00f3n-uso pasivo; conservaci\u00f3n-uso activo y desarrollo parcial; el resultado apunta a que el mayor y mejor uso para el ambiente natural urbano es el de la conservaci\u00f3n-uso pasivo. Esta opci\u00f3n reporta un indicador de beneficio costo de 3;44 a partir de la estimaci\u00f3n con el m\u00e9todo de Valoraci\u00f3n Contingente de los valores no mercadeables generados bajo esta opci\u00f3n. Esta informaci\u00f3n es de m\u00e1xima utilidad para quienes toman las decisiones sobre la elecci\u00f3n del mayor y mejor uso para el ambiente natural.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "documentos"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3750::21153081::oai:localhost:11232/375", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Civilizar Ciencias Sociales y Humanas,Vol. 7,n\u00fam 14, Art 10", 
                "reponame:Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
                "instname:Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11232/375"
            ], 
            "title_short": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Inversiones p\u00fablicas - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Uso de la tierra - Aspectos ambientales - Bogot\u00e1", 
                "Econom\u00eda urbana - Bogot\u00e1", 
                "Beneficios no mercadeables", 
                "asignaci\u00f3n \u00f3ptima", 
                "conservaci\u00f3n versus desarrollo", 
                "an\u00e1lisis costo beneficio y medio ambiente", 
                "Non-market Benefits", 
                "Optimal Allocation", 
                "Conservation versus Development", 
                "Cost Benefit Analysis and the Environment."
            ], 
            "title": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "title_full": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mendieta L\u00f3pez, Juan Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Valoraci\u00f3n de tierras de inter\u00e9s p\u00fablico y la toma de decisiones sobre uso eficiente en pol\u00edtica p\u00fablica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11232/375", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11232/375"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5d1c1985d0e6ecf49568d36681c30413"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pachas P\u00e9rez, Diego"
        ], 
        "title": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "This article analyze the promotion of the Peruvian economy from an Administrative Law perspective. Hereof, it describe the main regulations changes which have generated substantial variations in the process for obtaining several permits, such as environmental management intruments and easement rights, needed for the development of investment projects. In general, those changes are related to the reduction of the terms applicable for its obtainting and the elimination of bureaucracy.In this context, the easement right is one of the most important changes. Hence, its scope, classification, procedure for obtaining and contingencies arise from it are analyzed.Finally, the author proposes an improvent of the legal framework applicable to the easements for the development of mining projects in order to make it a secure way to boost country\u2019s economy."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Supreme Decree No 054-2013-PCM; Law No 30327; Supporting Technical Report; Certificate of Absence of Archeological Remains; easements clasification; Easements for investment projects; barren lands; assign of easements."
            ], 
            [
                "Decreto Supremo No 054-2013-PCM; Ley No 30327; Informe T\u00e9cnico Sustentatorio; Certificado de Inexistencia de Restos Arqueol\u00f3gicos; clasificaci\u00f3n de servidumbres; servidumbres para proyectos de inversi\u00f3n; tierras eriazas; cesi\u00f3n del derecho de servidumbre."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-03-08"
            ], 
            "title_sort": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379/333"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fondo Editorial de la Universidad de San Mart\u00edn de Porres"
            ], 
            "topic": [
                "Supreme Decree No 054-2013-PCM; Law No 30327; Supporting Technical Report; Certificate of Absence of Archeological Remains; easements clasification; Easements for investment projects; barren lands; assign of easements.", 
                "Decreto Supremo No 054-2013-PCM; Ley No 30327; Informe T\u00e9cnico Sustentatorio; Certificado de Inexistencia de Restos Arqueol\u00f3gicos; clasificaci\u00f3n de servidumbres; servidumbres para proyectos de inversi\u00f3n; tierras eriazas; cesi\u00f3n del derecho de servidumbre."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article analyze the promotion of the Peruvian economy from an Administrative Law perspective. Hereof, it describe the main regulations changes which have generated substantial variations in the process for obtaining several permits, such as environmental management intruments and easement rights, needed for the development of investment projects. In general, those changes are related to the reduction of the terms applicable for its obtainting and the elimination of bureaucracy.In this context, the easement right is one of the most important changes. Hence, its scope, classification, procedure for obtaining and contingencies arise from it are analyzed.Finally, the author proposes an improvent of the legal framework applicable to the easements for the development of mining projects in order to make it a secure way to boost country\u2019s economy.", 
                "El presente art\u00edculo analiza \u00a0la \u00a0dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda del Per\u00fa desde el Derecho Administrativo. De esta manera, ilustra los cambios normativos \u00a0m\u00e1s \u00a0importantes \u00a0que han generado una variaci\u00f3n sustancial en la obtenci\u00f3n de diversos permisos administrativos, tales como instrumentos de gesti\u00f3n ambiental y otorgamiento de servidumbres, necesarios para el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n. Todos ellos tienen un cambio com\u00fan referido a la reducci\u00f3n de plazos y eliminaci\u00f3n de la burocracia.En este marco, el derecho de \u00a0servidumbre \u00a0es uno de los cambios m\u00e1s importantes. De \u00a0all\u00ed que, se analizan espec\u00edficamente sus alcances, clasificaciones, procedimiento de obtenci\u00f3n en sede administrativa y contigencias derivadas de ello.Finalmente, el autor plantea una propuesta para mejorar la regulaci\u00f3n sobre \u00a0el \u00a0otorgamiento de dicha servidumbre, a efectos de \u00a0que \u00a0sea una herramienta infalible para dinamizar la econom\u00eda del pa\u00eds."
            ], 
            "url": [
                "https://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
            "id": "PE_102db60d918a8435dc82a237e9196a02", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "USMP-Revistas", 
            "author": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
            "spellingShingle": [
                "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
                "Pachas P\u00e9rez, Diego", 
                "Supreme Decree No 054-2013-PCM; Law No 30327; Supporting Technical Report; Certificate of Absence of Archeological Remains; easements clasification; Easements for investment projects; barren lands; assign of easements.", 
                "Decreto Supremo No 054-2013-PCM; Ley No 30327; Informe T\u00e9cnico Sustentatorio; Certificado de Inexistencia de Restos Arqueol\u00f3gicos; clasificaci\u00f3n de servidumbres; servidumbres para proyectos de inversi\u00f3n; tierras eriazas; cesi\u00f3n del derecho de servidumbre."
            ], 
            "score": 567.9258, 
            "_version_": 1612509814903013376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fondo Editorial de la Universidad de San Mart\u00edn de Porres"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article analyze the promotion of the Peruvian economy from an Administrative Law perspective. Hereof, it describe the main regulations changes which have generated substantial variations in the process for obtaining several permits, such as environmental management intruments and easement rights, needed for the development of investment projects. In general, those changes are related to the reduction of the terms applicable for its obtainting and the elimination of bureaucracy.In this context, the easement right is one of the most important changes. Hence, its scope, classification, procedure for obtaining and contingencies arise from it are analyzed.Finally, the author proposes an improvent of the legal framework applicable to the easements for the development of mining projects in order to make it a secure way to boost country\u2019s economy.", 
            "institution": [
                "USMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "USMP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "USMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.www.aulavirtualusmp.pe:article/379", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Vox Juris"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vox Juris; Vol. 30, N\u00fam. 2 (2015): VOX JURIS 30; 15-33", 
                "2521-5280", 
                "1812-6864", 
                "reponame:USMP-Revistas", 
                "instname:Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
                "instacron:USMP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
                "Alcances sobre la servidumbre para proyectos de inversi\u00f3n: \u00bfUna soluci\u00f3n efectiva para impulsar la miner\u00eda en el Per\u00fa?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379"
            ], 
            "title_short": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Supreme Decree No 054-2013-PCM; Law No 30327; Supporting Technical Report; Certificate of Absence of Archeological Remains; easements clasification; Easements for investment projects; barren lands; assign of easements.", 
                "Decreto Supremo No 054-2013-PCM; Ley No 30327; Informe T\u00e9cnico Sustentatorio; Certificado de Inexistencia de Restos Arqueol\u00f3gicos; clasificaci\u00f3n de servidumbres; servidumbres para proyectos de inversi\u00f3n; tierras eriazas; cesi\u00f3n del derecho de servidumbre."
            ], 
            "title": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Vox Juris", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pachas P\u00e9rez, Diego"
            ], 
            "title_fullStr": "Scope of the easements for investment projects: An effective solution to boost mining in Peru?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379", 
                "desc": "https://www.aulavirtualusmp.pe/ojs/index.php/VJ/article/view/379"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_102db60d918a8435dc82a237e9196a02"
    }
]