[
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Garc\u00e9s,Claudia Leonor"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Robert,Pascale de"
        ], 
        "title": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Darrell Posey (1947-2001) efectu\u00f3 sus principales estudios etnobiol\u00f3gicos entre los Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3, pueblo de lengua J\u00ea que habita territorios oficialmente reconocidos por el Estado brasile\u00f1o en la regi\u00f3n del alto y medio r\u00edo Xing\u00fa. Con base en el an\u00e1lisis de la obra de Posey sobre los Kayap\u00f3, en investigaci\u00f3n documental en el Archivo Guilherme de La Penha, del Museo Goeldi, y en testimonios de ind\u00edgenas y de investigadores que fueron sus colegas en esta instituci\u00f3n, este art\u00edculo aborda el legado cient\u00edfico y pol\u00edtico de Posey, considerando sus aportes a la etnobiolog\u00eda y a las actuales discusiones sobre protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Darrell Posey"
            ], 
            [
                "Etnobiologia"
            ], 
            [
                "Conocimientos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Derechos de Propiedad Intelectual"
            ], 
            [
                "Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3"
            ], 
            [
                "R\u00edo Xing\u00fa"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-08-01"
            ], 
            "title_sort": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1981-81222012000200015"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "MCTI/Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Darrell Posey", 
                "Etnobiologia", 
                "Conocimientos ind\u00edgenas", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3", 
                "R\u00edo Xing\u00fa"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Darrell Posey (1947-2001) efectu\u00f3 sus principales estudios etnobiol\u00f3gicos entre los Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3, pueblo de lengua J\u00ea que habita territorios oficialmente reconocidos por el Estado brasile\u00f1o en la regi\u00f3n del alto y medio r\u00edo Xing\u00fa. Con base en el an\u00e1lisis de la obra de Posey sobre los Kayap\u00f3, en investigaci\u00f3n documental en el Archivo Guilherme de La Penha, del Museo Goeldi, y en testimonios de ind\u00edgenas y de investigadores que fueron sus colegas en esta instituci\u00f3n, este art\u00edculo aborda el legado cient\u00edfico y pol\u00edtico de Posey, considerando sus aportes a la etnobiolog\u00eda y a las actuales discusiones sobre protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales."
            ], 
            "author2": [
                "Robert,Pascale de"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1981-81222012000200015"
            ], 
            "id": "BR_0e1f0b08f5c951da5be44a8e2baaf02d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas", 
            "author": [
                "L\u00f3pez Garc\u00e9s,Claudia Leonor"
            ], 
            "instname_str": "Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi", 
            "spellingShingle": [
                "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
                "L\u00f3pez Garc\u00e9s,Claudia Leonor", 
                "Darrell Posey", 
                "Etnobiologia", 
                "Conocimientos ind\u00edgenas", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3", 
                "R\u00edo Xing\u00fa"
            ], 
            "score": 994.73145, 
            "_version_": 1608255295000150016, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "MCTI/Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Darrell Posey (1947-2001) efectu\u00f3 sus principales estudios etnobiol\u00f3gicos entre los Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3, pueblo de lengua J\u00ea que habita territorios oficialmente reconocidos por el Estado brasile\u00f1o en la regi\u00f3n del alto y medio r\u00edo Xing\u00fa. Con base en el an\u00e1lisis de la obra de Posey sobre los Kayap\u00f3, en investigaci\u00f3n documental en el Archivo Guilherme de La Penha, del Museo Goeldi, y en testimonios de ind\u00edgenas y de investigadores que fueron sus colegas en esta instituci\u00f3n, este art\u00edculo aborda el legado cient\u00edfico y pol\u00edtico de Posey, considerando sus aportes a la etnobiolog\u00eda y a las actuales discusiones sobre protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales.", 
            "institution": [
                "MPEG"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "MPEG", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1981-81222012000200015", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas v.7 n.2 2012", 
                "reponame:Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas", 
                "instname:Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi", 
                "instacron:MPEG"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas"
            ], 
            "title_short": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Darrell Posey", 
                "Etnobiologia", 
                "Conocimientos ind\u00edgenas", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Meb\u00eang\u00f4kre-Kayap\u00f3", 
                "R\u00edo Xing\u00fa"
            ], 
            "title": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Garc\u00e9s,Claudia Leonor", 
                "Robert,Pascale de"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1981-81222012000200015"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez Garc\u00e9s,Claudia Leonor", 
                "Robert,Pascale de"
            ], 
            "title_fullStr": "El legado de Darrell Posey: de las investigaciones etnobiol\u00f3gicas entre los Kayap\u00f3 a la protecci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1981-81222012000200015", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1981-81222012000200015"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_0e1f0b08f5c951da5be44a8e2baaf02d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zeberio, Blanca"
        ], 
        "title": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "This paper aim to analyze the role that such a concepts like family, inheritance and property played for developing modern Argentine society. Especially how some principles were broken on, while others have been kept on, as the different legal criteria suggests. Rural Law of 1865, Civil Law of 1869 and juridical debates set the interaction rules among different notion of property rights and also different way for labor hiring, either into market rules or out of them. These kind of relations and their coexistent avoided to expand cattle business in a market way."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Economy"
            ], 
            [
                "Family; society; inheritance; property rights; development; Argentine"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Familia; sociedad; herencia; derechos de propiedad; desarrollo; Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zeberio, Blanca"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03-12"
            ], 
            "title_sort": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/279/271"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Economy", 
                "Family; society; inheritance; property rights; development; Argentine", 
                "Econom\u00eda", 
                "Familia; sociedad; herencia; derechos de propiedad; desarrollo; Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This paper aim to analyze the role that such a concepts like family, inheritance and property played for developing modern Argentine society. Especially how some principles were broken on, while others have been kept on, as the different legal criteria suggests. Rural Law of 1865, Civil Law of 1869 and juridical debates set the interaction rules among different notion of property rights and also different way for labor hiring, either into market rules or out of them. These kind of relations and their coexistent avoided to expand cattle business in a market way.", 
                "Este ensayo apunta a analizar el rol que conceptos como familia, herencia y propiedad jugaron para el desarrollo de la moderna sociedad argentina. Especialmente acerca de las rupturas y continuidades que sugieren los diferentes criterios. Los debates jur\u00eddicos y los C\u00f3digos Rurales de 1865 y Civil de 1869 buscaron resolver el problema de la convivencia en tierras pampeanas de formas diversas de propiedad, as\u00ed como la existencia de una fuerza de trabajo que pose\u00eda formas de supervivencia extra mercado. Ambas situaciones dificultaban o entorpec\u00edan, las necesidades de un grupo social que apuntaba a la expansi\u00f3n ganadera."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/279"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
            "id": "PE_f0f1ddcda2d35940367a0a861970f48c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Zeberio, Blanca"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
                "Zeberio, Blanca", 
                "Economy", 
                "Family; society; inheritance; property rights; development; Argentine", 
                "Econom\u00eda", 
                "Familia; sociedad; herencia; derechos de propiedad; desarrollo; Argentina"
            ], 
            "score": 994.73145, 
            "_version_": 1612509769251160064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This paper aim to analyze the role that such a concepts like family, inheritance and property played for developing modern Argentine society. Especially how some principles were broken on, while others have been kept on, as the different legal criteria suggests. Rural Law of 1865, Civil Law of 1869 and juridical debates set the interaction rules among different notion of property rights and also different way for labor hiring, either into market rules or out of them. These kind of relations and their coexistent avoided to expand cattle business in a market way.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/279", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda; Vol. 29, N\u00fam. 57-58 (2006); 233-270", 
                "2304-4306", 
                "0254-4415", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
                "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/279"
            ], 
            "title_short": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Economy", 
                "Family; society; inheritance; property rights; development; Argentine", 
                "Econom\u00eda", 
                "Familia; sociedad; herencia; derechos de propiedad; desarrollo; Argentina"
            ], 
            "title": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zeberio, Blanca"
            ], 
            "title_fullStr": "Derechos de propiedad y sistema normativo en la Argentina del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/279", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/279"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_f0f1ddcda2d35940367a0a861970f48c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
        ], 
        "title": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo no presenta resumen."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03-21"
            ], 
            "title_sort": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062/1026"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo no presenta resumen."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "id": "PE_54d5eb5e1479fdb254a133aeb6ecc4d6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria", 
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "score": 994.73145, 
            "_version_": 1612509769309880320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo no presenta resumen.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/1062", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda; Vol. 16, N\u00fam. 32 (1993); 71-109", 
                "2304-4306", 
                "0254-4415", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            ], 
            "title_short": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda", 
                "Pol\u00edticas econ\u00f3micas; Derechos de propiedad; Tenencia de la tierra; Proyectos de privatizaci\u00f3n; Proyectos de titulaci\u00f3n; Utilizaci\u00f3n de recursos"
            ], 
            "title": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Econom\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barrantes Caceres, Roxana Maria"
            ], 
            "title_fullStr": "Seguridad en la tenencia de tierras y uso de recursos en la amazon\u00eda peruana."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/economia/article/view/1062"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_54d5eb5e1479fdb254a133aeb6ecc4d6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Farberman, Judith"
        ], 
        "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia argentina"
            ], 
            [
                "Historia agraria"
            ], 
            [
                "Estructura agraria"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Propiedad rural"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Herencia"
            ], 
            [
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata"
            ], 
            [
                "Santiago del Estero"
            ], 
            [
                "Siglo XIX"
            ], 
            [
                "Agraria"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Condominium"
            ], 
            [
                "Property rights"
            ], 
            [
                "Inheritance"
            ], 
            [
                "Agregados"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-07"
            ], 
            "title_sort": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
                "This article focuses on the \"mancom\u00fan\" in the current province of Santiago del Estero. \"Mancom\u00fan\" (also called \"comunidad de campos\" o campos communes o comuneros\") meant undivided property, a type of communal agrarian structure widely distributed in the Rio Dulce area and in the upland area of the province. Based on three examples in the Rio Dulce region, this article returns on three issues pertaining to undivided properties, rationality, membership and internal hierarchy, in the XIXth century."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "id": "AR_7874d1932e34af790e5318f96cf8f0e9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
                "Farberman, Judith", 
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "score": 923.3333, 
            "_version_": 1607631466126114816, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 17(36), e025. (2016)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr7579", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            ], 
            "title_short": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "title_fullStr": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7874d1932e34af790e5318f96cf8f0e9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Luis Eduardo Reina Bermudez"
        ], 
        "title": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "A disserta\u00e7\u00e3o traz uma vis\u00e3o do desenvolvimento da regi\u00e3o colombiana da Altillanura com base em argumentos te\u00f3ricos e dados emp\u00edricos, a partir da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es do Estado nacional de Col\u00f4mbia, relacionadas \u00e0s politicas de regulariza\u00e7\u00e3o dos direitos privados de propriedade da terra e com a provis\u00e3o de infraestrutura f\u00edsica de transporte \u00e0 regi\u00e3o, objetivando crescimento do produto e do n\u00edvel de emprego. Porem, a partir dos conceitos neoinstitucionalistas se defende a hip\u00f3tese de que a hist\u00f3ria dos mecanismos de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos econ\u00f4micos e legais de propriedade das terras t\u00eam import\u00e2ncia crucial j\u00e1 que determinam a estrutura fundi\u00e1ria e o tamanho de propriedade padr\u00e3o, aspectos que, por sua vez, impactam as taxas de crescimento de longo prazo, ceteris paribus outros fatores como a infraestrutura A pesquisa examina as rela\u00e7\u00f5es entre direitos de propriedade da terra DPT, a estrutura fundi\u00e1ria e o desenvolvimento regional no senso de crescimento sustentado na Altillanura. A disserta\u00e7\u00e3o est\u00e1 estruturada em quatro cap\u00edtulos: o primeiro \u00e9 dedicado \u00e0 revis\u00e3o te\u00f3rica da economia institucional em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento; o segundo caracteriza a Altillanura em termos geogr\u00e1ficos, demogr\u00e1ficos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais com o fim de que o leitor possa conhecer o seu car\u00e1ter perif\u00e9rico e a sua condi\u00e7\u00e3o de fronteira agr\u00edcola; o terceiro descreve a depend\u00eancia da trajet\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o do DPT na Col\u00f4mbia; isto \u00e9, mostra a hist\u00f3ria dos mecanismos de aloca\u00e7\u00e3o DPT que, de algum modo, operam com inercia. E dita inercia faz com que o sistema sociopol\u00edtico colombiano reproduza distribui\u00e7\u00f5es desiguais dos DPT, uma das causas cumulativas da desigualdade fundi\u00e1ria na Altillanura. Mostra ainda a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre as terras devolutas colombianas, que em sua maioria s\u00e3o a origem das terras na Altillanura e, seguidamente, descrevem uma serie de casos nos quais tal legisla\u00e7\u00e3o foi violada, pela exist\u00eancia de diferen\u00e7as entre os aspectos de jure e de facto na institui\u00e7\u00e3o do DPT. Finalmente, avalia e confirma a distribui\u00e7\u00e3o desigual e o padr\u00e3o latifundista da Altillanura, com dados emp\u00edricos. Baseado no cen\u00e1rio assim prospectado, esfor\u00e7o dedutivo sugere que a regi\u00e3o ter\u00e1 menores taxas de crescimento no longo prazo, abaixo do seu potencial de desenvolvimento, tendo em conta a teoria econ\u00f4mica neoinstitucional e os casos de estudo citados."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "direitos de propriedade"
            ], 
            [
                "desenvolvimento regional"
            ], 
            [
                "economia institucional"
            ], 
            [
                "Altillanura colombiana"
            ], 
            [
                "derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "desarrollo regional"
            ], 
            [
                "ECONOMIA AGRARIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Roraima"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "derechos de propiedad", 
                "desarrollo regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Haroldo Eurico Am\u00f3ras dos Santos"
            ], 
            "topic": [
                "direitos de propriedade", 
                "desenvolvimento regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana", 
                "derechos de propiedad", 
                "desarrollo regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana", 
                "ECONOMIA AGRARIA"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Haroldo Eurico Am\u00f3ras dos Santos"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.bdtd.ufrr.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=369"
            ], 
            "id": "BR_57a98fb2812939e4b419ec076b2ec26d", 
            "dc.title.pt.fl_str_mv": [
                "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana"
            ], 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFRR", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7651591924063501"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "author": [
                "Luis Eduardo Reina Bermudez"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "ECONOMIA AGRARIA"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Roraima", 
            "spellingShingle": [
                "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
                "Luis Eduardo Reina Bermudez", 
                "direitos de propriedade", 
                "desenvolvimento regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana", 
                "derechos de propiedad", 
                "desarrollo regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana", 
                "ECONOMIA AGRARIA"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Roraima"
            ], 
            "dc.description.abstract.spa.fl_txt_mv": [
                "La disertaci\u00f3n trae una visi\u00f3n de desarrollo regional de la Altillanura basada en argumentos te\u00f3ricos y datos emp\u00edricos, a partir del an\u00e1lisis de las acciones del Estado nacional de Colombia, en relaci\u00f3n con las pol\u00edticas de regularizaci\u00f3n de derechos privados de propiedad de la tierra; y con provisi\u00f3n la infraestructura f\u00edsica de transporte de la regi\u00f3n, buscando crecimiento del PIB y de los niveles de empleo. Sin embargo, a partir de los conceptos neo-institucionalistas se defiende la hip\u00f3tesis de que la historia de los mecanismos de adquisici\u00f3n de los derechos econ\u00f3micos y legales de propiedad de la tierra son de vital importancia ya que determinan la estructura agraria y el tama\u00f1o est\u00e1ndar de propiedad, aspectos que a su vez impacto las tasas de crecimiento a largo plazo, ceteris paribus, otros factores tales como la infraestructura. Por lo tanto, el estudio tuvo como objetivo examinar la relaci\u00f3n entre los derechos de propiedad de la tierra a DPT, la estructura agricola, y el desarrollo regional en sentido de crecimiento sostenido en la Altillanura. Desarrollaronse cuatro cap\u00edtulos: el primero, dedicado a la revisi\u00f3n te\u00f3rica de la econom\u00eda institucional en relaci\u00f3n con el desarrollo; un segundo en el que se caracteriza la Altillanura en t\u00e9rminos geogr\u00e1ficos, demogr\u00e1ficos, sociales, econ\u00f3micos y ambientales con el fin de que el lector pueda conocer su car\u00e1cter perif\u00e9rico y su condici\u00f3n de frontera agr\u00edcola; y un capitulo tercero describe la dependencia de la trayectoria de la instituci\u00f3n DPT en Colombia, es decir, la historia de los mecanismos de asignaci\u00f3n de DPT de alguna manera tienen inercia y, por tanto, del sistema sociopol\u00edtico de Colombia de las distribuciones desiguales de DPT en parte s causa Altillanura que tienen una desigualdad de la tierra y el tama\u00f1o est\u00e1ndar de gran tama\u00f1o. En el cap\u00edtulo IV se expone la legislaci\u00f3n vigente sobre las tierras baldias de Colombia, que en su mayor\u00eda son el origen de la tierra en Altillanura y, a continuaci\u00f3n se describe una serie de casos en que se viol\u00f3 dicha legislaci\u00f3n, la existencia de diferencias entre las caracter\u00edsticas de jure y de facto en la instituci\u00f3n de DPT. Por \u00faltimo se evalua y confirma, con datos emp\u00edricos, la distribuci\u00f3n desigual y el patr\u00f3n de grande propiedad en la Altillanura por lo cual se hace un juicio deductivo que indicar\u00eda que la regi\u00f3n tendr\u00e1 menores tasas de crecimiento en el largo plazo que lo har\u00eda en su potencial, explicado por la teor\u00eda econ\u00f3mica neoinstitucional y los casos de estudio citados."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A disserta\u00e7\u00e3o traz uma vis\u00e3o do desenvolvimento da regi\u00e3o colombiana da Altillanura com base em argumentos te\u00f3ricos e dados emp\u00edricos, a partir da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es do Estado nacional de Col\u00f4mbia, relacionadas \u00e0s politicas de regulariza\u00e7\u00e3o dos direitos privados de propriedade da terra e com a provis\u00e3o de infraestrutura f\u00edsica de transporte \u00e0 regi\u00e3o, objetivando crescimento do produto e do n\u00edvel de emprego. Porem, a partir dos conceitos neoinstitucionalistas se defende a hip\u00f3tese de que a hist\u00f3ria dos mecanismos de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos econ\u00f4micos e legais de propriedade das terras t\u00eam import\u00e2ncia crucial j\u00e1 que determinam a estrutura fundi\u00e1ria e o tamanho de propriedade padr\u00e3o, aspectos que, por sua vez, impactam as taxas de crescimento de longo prazo, ceteris paribus outros fatores como a infraestrutura A pesquisa examina as rela\u00e7\u00f5es entre direitos de propriedade da terra DPT, a estrutura fundi\u00e1ria e o desenvolvimento regional no senso de crescimento sustentado na Altillanura. A disserta\u00e7\u00e3o est\u00e1 estruturada em quatro cap\u00edtulos: o primeiro \u00e9 dedicado \u00e0 revis\u00e3o te\u00f3rica da economia institucional em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento; o segundo caracteriza a Altillanura em termos geogr\u00e1ficos, demogr\u00e1ficos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais com o fim de que o leitor possa conhecer o seu car\u00e1ter perif\u00e9rico e a sua condi\u00e7\u00e3o de fronteira agr\u00edcola; o terceiro descreve a depend\u00eancia da trajet\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o do DPT na Col\u00f4mbia; isto \u00e9, mostra a hist\u00f3ria dos mecanismos de aloca\u00e7\u00e3o DPT que, de algum modo, operam com inercia. E dita inercia faz com que o sistema sociopol\u00edtico colombiano reproduza distribui\u00e7\u00f5es desiguais dos DPT, uma das causas cumulativas da desigualdade fundi\u00e1ria na Altillanura. Mostra ainda a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre as terras devolutas colombianas, que em sua maioria s\u00e3o a origem das terras na Altillanura e, seguidamente, descrevem uma serie de casos nos quais tal legisla\u00e7\u00e3o foi violada, pela exist\u00eancia de diferen\u00e7as entre os aspectos de jure e de facto na institui\u00e7\u00e3o do DPT. Finalmente, avalia e confirma a distribui\u00e7\u00e3o desigual e o padr\u00e3o latifundista da Altillanura, com dados emp\u00edricos. Baseado no cen\u00e1rio assim prospectado, esfor\u00e7o dedutivo sugere que a regi\u00e3o ter\u00e1 menores taxas de crescimento no longo prazo, abaixo do seu potencial de desenvolvimento, tendo em conta a teoria econ\u00f4mica neoinstitucional e os casos de estudo citados.", 
            "institution": [
                "UFRR"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFRR"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608249410100133888, 
            "instacron_str": "UFRR", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFRR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:bdtd.ufrr.br:292", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A disserta\u00e7\u00e3o traz uma vis\u00e3o do desenvolvimento da regi\u00e3o colombiana da Altillanura com base em argumentos te\u00f3ricos e dados emp\u00edricos, a partir da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es do Estado nacional de Col\u00f4mbia, relacionadas \u00e0s politicas de regulariza\u00e7\u00e3o dos direitos privados de propriedade da terra e com a provis\u00e3o de infraestrutura f\u00edsica de transporte \u00e0 regi\u00e3o, objetivando crescimento do produto e do n\u00edvel de emprego. Porem, a partir dos conceitos neoinstitucionalistas se defende a hip\u00f3tese de que a hist\u00f3ria dos mecanismos de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos econ\u00f4micos e legais de propriedade das terras t\u00eam import\u00e2ncia crucial j\u00e1 que determinam a estrutura fundi\u00e1ria e o tamanho de propriedade padr\u00e3o, aspectos que, por sua vez, impactam as taxas de crescimento de longo prazo, ceteris paribus outros fatores como a infraestrutura A pesquisa examina as rela\u00e7\u00f5es entre direitos de propriedade da terra DPT, a estrutura fundi\u00e1ria e o desenvolvimento regional no senso de crescimento sustentado na Altillanura. A disserta\u00e7\u00e3o est\u00e1 estruturada em quatro cap\u00edtulos: o primeiro \u00e9 dedicado \u00e0 revis\u00e3o te\u00f3rica da economia institucional em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento; o segundo caracteriza a Altillanura em termos geogr\u00e1ficos, demogr\u00e1ficos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais com o fim de que o leitor possa conhecer o seu car\u00e1ter perif\u00e9rico e a sua condi\u00e7\u00e3o de fronteira agr\u00edcola; o terceiro descreve a depend\u00eancia da trajet\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o do DPT na Col\u00f4mbia; isto \u00e9, mostra a hist\u00f3ria dos mecanismos de aloca\u00e7\u00e3o DPT que, de algum modo, operam com inercia. E dita inercia faz com que o sistema sociopol\u00edtico colombiano reproduza distribui\u00e7\u00f5es desiguais dos DPT, uma das causas cumulativas da desigualdade fundi\u00e1ria na Altillanura. Mostra ainda a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre as terras devolutas colombianas, que em sua maioria s\u00e3o a origem das terras na Altillanura e, seguidamente, descrevem uma serie de casos nos quais tal legisla\u00e7\u00e3o foi violada, pela exist\u00eancia de diferen\u00e7as entre os aspectos de jure e de facto na institui\u00e7\u00e3o do DPT. Finalmente, avalia e confirma a distribui\u00e7\u00e3o desigual e o padr\u00e3o latifundista da Altillanura, com dados emp\u00edricos. Baseado no cen\u00e1rio assim prospectado, esfor\u00e7o dedutivo sugere que a regi\u00e3o ter\u00e1 menores taxas de crescimento no longo prazo, abaixo do seu potencial de desenvolvimento, tendo em conta a teoria econ\u00f4mica neoinstitucional e os casos de estudo citados."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFRR", 
                "instname:Universidade Federal de Roraima", 
                "instacron:UFRR"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Regional da Amaz\u00f4nia - PPDRA"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/3910108738446400"
            ], 
            "title_short": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "direitos de propriedade", 
                "desenvolvimento regional", 
                "economia institucional", 
                "Altillanura colombiana"
            ], 
            "title": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Luis Eduardo Reina Bermudez"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "url": [
                "http://www.bdtd.ufrr.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=369"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-03-07"
            ], 
            "author_facet": [
                "Luis Eduardo Reina Bermudez"
            ], 
            "title_fullStr": "Direitos de propriedade e desenvolvimento regional: o caso da Altillanura colombiana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.bdtd.ufrr.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=369", 
                "desc": "http://www.bdtd.ufrr.br/tde_busca/arquivo.php?codArquivo=369"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_57a98fb2812939e4b419ec076b2ec26d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad"
            ], 
            [
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-30"
            ], 
            "title_sort": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030/12399"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto.", 
                "Today\u2019s debates around the exhaustion doctrine it\u2019s characterized by\u00a0the confrontation between old and new conceptions of the intellectual\u00a0property system. Notwithstanding, such tensions do not differ from the\u00a0longstanding coexistence between the property and market rules. This\u00a0review article aims to identify the origin of the exhaustion\u2019s explanatory\u00a0theories in the United States, the European Union and Colombia targeting\u00a0the current tensions of this figure."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "id": "CO_68acbfaf92ca292a347c77dd790f1847", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.vj131.osad"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631775988711424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920765::oai:ojs.10.2.1.246:article/15030", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 64, N\u00fam. 131 (2015); 277-322", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 64, N\u00fam. 131 (2015); 277-322", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
                "Origin and Basis of the Intellectual Property Rights Exhaustion"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030", 
                "10.11144/Javeriana.vj131.osad"
            ], 
            "title_short": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "title": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_68acbfaf92ca292a347c77dd790f1847"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barcos, Maria Fernanda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Lanteri, Maria Sol"
        ], 
        "title": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Siglo XIX"
            ], 
            [
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza"
            ], 
            [
                "Consensos sociales"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barcos, Maria Fernanda", 
                "Lanteri, Maria Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-04-11"
            ], 
            "title_sort": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/ravignani/article/view/3427", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/0524-9767", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/9pfvgr"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Historia Argentina y Americana \"Dr. Emilio Ravignani\""
            ], 
            "topic": [
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior.", 
                "This work tries to analyze the construction of political power in post-independence Buenos Aires countryside. In order to do that, are examined two significant topics: public land distribution policy, and wealth distribution. Regarding public land distribution, are examined, in particular, common land grants (\"donaciones ejidales\"), and provisory donations (\"donaciones condicionadas\"). Two case studies are compared: Guardia de Luj\u00e1n and the districts of Azul and Tapalqu\u00e9, where these land policies were implemented. Main characters of the legislation on grants are studied, and also socio-economic profiles of the groups who share its benefits. The relationship between that process and the construction of social consensus to set up the legal authority of the government is attended as well. Focus is set on the shaping of new political communities, particularly through the administration of Juan Manuel de Rosas and the subsequent period.", 
                "Fil: Barcos, Maria Fernanda. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico La Plata. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales; Argentina", 
                "Fil: Lanteri, Maria Sol. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Oficina de Coordinaci\u00f3n Administrativa Saavedra 15. Instituto de Historia Argentina y Americana; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5116"
            ], 
            "author2": [
                "Lanteri, Maria Sol"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "id": "AR_3f43f0a6856df8076994f19d6dcb83be", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barcos, Maria Fernanda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
                "Barcos, Maria Fernanda", 
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631552989102080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Historia Argentina y Americana \"Dr. Emilio Ravignani\""
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/5116", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/5116"
            ], 
            "title_short": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barcos, Maria Fernanda", 
                "Lanteri, Maria Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del Estado en Buenos Aires durante el siglo XIX. Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/5116", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/5116"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3f43f0a6856df8076994f19d6dcb83be"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Farberman, Judith"
        ], 
        "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \u201cmancom\u00fan\u201d en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por <i>mancom\u00fan</i> (o \u201ccomunidad de tierras\u201d o \u201ccampo com\u00fan o comunero\u201d) las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a entre los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los campos comunes coloniales para el per\u00edodo republicano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Herencia"
            ], 
            [
                "pol\u00edtica sobre la propiedad agraria"
            ], 
            [
                "condominios; derechos de propiedad; Santiago del Estero; herencia; agregados"
            ], 
            [
                "condominium; property rights; Santiago del Estero; inheritance"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 17, no. 36"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Herencia", 
                "pol\u00edtica sobre la propiedad agraria", 
                "condominios; derechos de propiedad; Santiago del Estero; herencia; agregados", 
                "condominium; property rights; Santiago del Estero; inheritance"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \u201cmancom\u00fan\u201d en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por <i>mancom\u00fan</i> (o \u201ccomunidad de tierras\u201d o \u201ccampo com\u00fan o comunero\u201d) las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a entre los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los campos comunes coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
                "This article focuses on the \u201cmancom\u00fan\u201d in the current province of Santiago del Estero. \u201cMancom\u00fan\u201d (also called \u201ccomunidad de campos\u201d o campos communes o comuneros\u201d) meant undivided property, a type of communal agrarian structure widely distributed in the Rio Dulce area and in the upland area of the province. Based on three examples in the Rio Dulce region, this article returns on three issues pertaining to undivided properties, rationality, membership and internal hierarchy, in the XIXth century.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57839", 
                "http://hdl.handle.net/10915/57839", 
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025/7789"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "id": "AR_518003fee6fc57c42bd913a5b7b60406", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
                "Farberman, Judith", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Herencia", 
                "pol\u00edtica sobre la propiedad agraria", 
                "condominios; derechos de propiedad; Santiago del Estero; herencia; agregados", 
                "condominium; property rights; Santiago del Estero; inheritance"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631531948376064, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \u201cmancom\u00fan\u201d en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por <i>mancom\u00fan</i> (o \u201ccomunidad de tierras\u201d o \u201ccampo com\u00fan o comunero\u201d) las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a entre los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los campos comunes coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "17 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/57839", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
                "The \u201cMancom\u00fan\u201d in Santiago del Estero province :: Research problems and case studies during colonial times and XIXth century"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57839", 
                "http://hdl.handle.net/10915/57839", 
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025/7789"
            ], 
            "title_short": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Herencia", 
                "pol\u00edtica sobre la propiedad agraria", 
                "condominios; derechos de propiedad; Santiago del Estero; herencia; agregados", 
                "condominium; property rights; Santiago del Estero; inheritance"
            ], 
            "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "title_fullStr": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57839", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57839"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/57839", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/57839"
            }, 
            {
                "url": "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025/7789", 
                "desc": "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025/7789"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_518003fee6fc57c42bd913a5b7b60406"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Escobar Ohmstede, Antonio"
        ], 
        "title": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Desamortizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Ley de 1856"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Fiscalidad"
            ], 
            [
                "Ayuntamientos"
            ], 
            [
                "Pueblos"
            ], 
            [
                "Disentail"
            ], 
            [
                "Lerdo Law"
            ], 
            [
                "Property rights"
            ], 
            [
                "Audition"
            ], 
            [
                "Town councils"
            ], 
            [
                "Villages"
            ], 
            [
                "Mexico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12-27"
            ], 
            "title_sort": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv13n25a09"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Fiscalidad", 
                "Ayuntamientos", 
                "Pueblos", 
                "Disentail", 
                "Lerdo Law", 
                "Property rights", 
                "Audition", 
                "Town councils", 
                "Villages", 
                "Mexico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas", 
                "The article makes a historiographical revision that questions the hypothesis that the disentail (desamortizaci\u00f3n) of civil lands deprived of the lands or destituted the indigenous people of Mexico. This allows us to consider other issues about political, social and institutional actors that hadn't received enough attention from historians related to the aftermath of the Law of 1856, as town councils, lawyers and tinterillos. This work aims to solve methodological problems about the interpretation of the type of land that were disentailed since there hadn't been done a corographic or scenery analysis"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5617/pr.5617.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "id": "AR_f108a6870903141750d15ec9ec998409", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
                "Escobar Ohmstede, Antonio", 
                "Historia", 
                "Desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Fiscalidad", 
                "Ayuntamientos", 
                "Pueblos", 
                "Disentail", 
                "Lerdo Law", 
                "Property rights", 
                "Audition", 
                "Town councils", 
                "Villages", 
                "Mexico"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631463286571008, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 13(25). (2012)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr5617", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
                "The disentail of corporative civil lands in Mexico : an agrarian law, a fiscal law or both? An approximation to the historiographical tendencies"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5617/pr.5617.pdf"
            ], 
            "title_short": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Fiscalidad", 
                "Ayuntamientos", 
                "Pueblos", 
                "Disentail", 
                "Lerdo Law", 
                "Property rights", 
                "Audition", 
                "Town councils", 
                "Villages", 
                "Mexico"
            ], 
            "title": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico : \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5617/pr.5617.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5617/pr.5617.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f108a6870903141750d15ec9ec998409"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad"
            ], 
            [
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-30", 
                "2018-02-24T16:02:40Z", 
                "2018-02-24T16:02:40Z"
            ], 
            "title_sort": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030/12399"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto.", 
                "Today\u2019s debates around the exhaustion doctrine it\u2019s characterized by\u00a0the confrontation between old and new conceptions of the intellectual\u00a0property system. Notwithstanding, such tensions do not differ from the\u00a0longstanding coexistence between the property and market rules. This\u00a0review article aims to identify the origin of the exhaustion\u2019s explanatory\u00a0theories in the United States, the European Union and Colombia targeting\u00a0the current tensions of this figure."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32372"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "id": "CO_f7db8aee607a15916cbb436dea01ea7d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.vj131.osad"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631806434115584, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las tensiones que actualmente sufre la figura del agotamiento de los\u00a0derechos de propiedad intelectual se han caracterizado como una pugna\u00a0entre viejas y nuevas concepciones del sistema de regulaci\u00f3n de la propiedad\u00a0intelectual; sin embargo, estas no son nada distinto a las expresiones\u00a0actuales de la antigua convivencia entre las explicaciones de propiedad\u00a0y de mercado. Este art\u00edculo de revisi\u00f3n busca identificar el origen de las\u00a0teor\u00edas que explican la figura del agotamiento en Estados Unidos, la\u00a0Uni\u00f3n Europea y Colombia, con el objetivo de analizar su incidencia en\u00a0las actuales tensiones de este concepto.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22911759::oai:localhost:10554/32372", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 64, N\u00fam. 131 (2015); 277-322", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 64, N\u00fam. 131 (2015); 277-322", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
                "Origin and Basis of the Intellectual Property Rights Exhaustion"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030", 
                "10.11144/Javeriana.vj131.osad", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32372"
            ], 
            "title_short": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "agotamiento; primera venta; derechos de propiedad intelectual; competencia; mercados; propiedad", 
                "exhaustion doctrine; first sale doctrine; intellectual property; competition law; market; property"
            ], 
            "title": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Origen y sustento del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/15030"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32372", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32372"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f7db8aee607a15916cbb436dea01ea7d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres, Rosal\u00eda"
        ], 
        "title": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "This article discusses the light and shadows of the procedures laid down by the Spanish legal system for transfer to third parties of intellectual property arising from the research, stemming from within the Spanish public universities.\u00a0\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "intellectual property rights; universities; transmission procedures; research activity; university research."
            ], 
            [
                "derechos de propiedad intelectual; universidades; procedimientos de transmisi\u00f3n; actividad investigadora; investigaci\u00f3n universitaria."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres, Rosal\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-04"
            ], 
            "title_sort": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886/4180", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886/4329", 
                "/*ref*/Caro Mu\u00f1oz, A. I., \"La Universidad como contratista\", en http://www.legalto-day.com/practica-juridica/social-laboral/laboral/la-universidad-una-administracin-pblica-contratista.", 
                "/*ref*/Costas Ruiz del Portal, I. y Ouro Fuente, A., \"El entorno legal: proyectos de Ley de la Ciencia, la Tecnolog\u00eda y la Innovaci\u00f3n y de la Ley de Econom\u00eda Sostenible\", en Diario La Ley n.\u00b0 7615, 20 de abril de 2011, pp. 1-14.", 
                "/*ref*/Costas Ruiz del Portal, I. y Ouro Fuente, A., \"El r\u00e9gimen legal de transferencia de tecnolog\u00eda entre las universidades y las empresas\", en Informe La contribuci\u00f3n de las universidades espa\u00f1olas al desarrollo 2013, de la Fundaci\u00f3n Conocimiento y Desarrollo, disponible en http://www.fundacioncyd.org/informe-cyd/informe-cyd-2013, pp. 205-206.", 
                "/*ref*/Del Valle Pascual, J. M., \"El patrimonio de las Universidades\", en El r\u00e9gimen jur\u00eddico general del patrimonio de las Administraciones p\u00fablicas. Comentarios a la Ley 33/20003, de 3 de noviembre, dir. Mestre, J. F., La Ley-Actualidad, Madrid, 2004, pp. 91-122.", 
                "/*ref*/Fern\u00e1ndez Acevedo, R., \"Utilizaci\u00f3n de los bienes y derechos p\u00fablicos: estudio de su r\u00e9gimen jur\u00eddico (art\u00edculos 84 a 109)\", en El r\u00e9gimen jur\u00eddico general del patrimonio de las Administraciones p\u00fablicas. Comentarios a la Ley 33 /20003 , de 3 de noviembre, dir. Mestre, J. F., La Ley-Actualidad, Madrid, 2004, pp. 813-978.", 
                "/*ref*/Granado Hijelmo, I., \"La Administraci\u00f3n entre el Derecho p\u00fablico y el privado: doce grandes transformaciones que precisa nuestro sistema jur\u00eddico\", RGDA, n.\u00b0 17, 2008, pp. 1-47.", 
                "/*ref*/Mestre Delgado J. F., \"La subasta electr\u00f3nica: consideraciones sobre el empleo de medios telem\u00e1ticos en la contrataci\u00f3n p\u00fablica\", RGDA n.\u00b0 2-2003, pp. 1-26.", 
                "/*ref*/Rubiralta M. y Vendrell, M., \"Hacia un nuevo modelo de transferencia de los resultados de la investigaci\u00f3n universitaria\", en: http://www.madrimasd.org/revista/revista14/tribuna/tribunas3.asp."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Civil"
            ], 
            "topic": [
                "intellectual property rights; universities; transmission procedures; research activity; university research.", 
                "derechos de propiedad intelectual; universidades; procedimientos de transmisi\u00f3n; actividad investigadora; investigaci\u00f3n universitaria."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article discusses the light and shadows of the procedures laid down by the Spanish legal system for transfer to third parties of intellectual property arising from the research, stemming from within the Spanish public universities.\u00a0\u00a0", 
                "Este art\u00edculo analiza las luces y sombras de los procedimientos que prev\u00e9 el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol para la transmisi\u00f3n a terceros de los derechos de propiedad intelectual derivados de la actividad investigadora generada en el seno de las universidades p\u00fablicas espa\u00f1olas."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
            "id": "CO_91eb05ecbd2de3a970df8c3a0531b98b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres, Rosal\u00eda"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
                "Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres, Rosal\u00eda", 
                "intellectual property rights; universities; transmission procedures; research activity; university research.", 
                "derechos de propiedad intelectual; universidades; procedimientos de transmisi\u00f3n; actividad investigadora; investigaci\u00f3n universitaria."
            ], 
            "score": 865.5825, 
            "_version_": 1607631972500242432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Civil"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article discusses the light and shadows of the procedures laid down by the Spanish legal system for transfer to third parties of intellectual property arising from the research, stemming from within the Spanish public universities.\u00a0\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23023152::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3886", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Rosal\u00eda Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Derecho Privado; N\u00fam. 27 (2014); 107-125", 
                "2346-2442", 
                "0123-4366", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
                "La transmisi\u00f3n de los derechos de propiedad intelectual derivados de la actividad investigadora realizada en la Universidad p\u00fablica espa\u00f1ola"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886"
            ], 
            "title_short": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "intellectual property rights; universities; transmission procedures; research activity; university research.", 
                "derechos de propiedad intelectual; universidades; procedimientos de transmisi\u00f3n; actividad investigadora; investigaci\u00f3n universitaria."
            ], 
            "title": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Rosal\u00eda Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Estupi\u00f1\u00e1n C\u00e1ceres, Rosal\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Transfer of intellectual property rights stemming from research of Spanish public universities"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/3886"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_91eb05ecbd2de3a970df8c3a0531b98b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
        ], 
        "title": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights"
            ], 
            [
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-30"
            ], 
            "title_sort": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954/9789"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability.", 
                "El presente art\u00edculo tiene como objetivo examinar los reg\u00edmenes deexenci\u00f3n de responsabilidad de los prestadores de servicios de internet(ISP, por sus siglas en ingl\u00e9s) que desde hace poco ofrece el derecho comparadopara luego visualizar en el r\u00e9gimen del TLC Colombia-EstadosUnidos los aspectos fundamentales que en esta regulaci\u00f3n se ponen m\u00e1so menos en l\u00ednea con los reg\u00edmenes examinados, de lo que se desprendela influencia for\u00e1nea para una reglamentaci\u00f3n en Colombia sobre lasposibilidades de exenci\u00f3n de responsabilidad de los ISP y el espacioque resta para su responsabilidad a la luz de las normas generales de laresponsabilidad civil."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954"
            ], 
            "author2": [
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "id": "CO_c7635377c320806a7007d34134cf3f38", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.VJ129.reri"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1607631775462326272, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920898::oai:ojs.10.2.1.246:article/11954", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 63, N\u00fam. 129 (2014); 385-416", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 63, N\u00fam. 129 (2014); 385-416", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
                "El r\u00e9gimen de exenci\u00f3n de responsabilidad de los ISP por infracciones de propiedad intelectual en el TIC Colombia-estados unidos: una explicaci\u00f3n a partir de la DMCA y la DCE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954", 
                "10.11144/Javeriana.VJ129.reri"
            ], 
            "title_short": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "title": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "title_fullStr": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c7635377c320806a7007d34134cf3f38"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dartsch, Germ\u00e1n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Imazio, Natalia", 
            "Sgoifo, Antonela", 
            "Barboza, Romina Andrea", 
            "Capdevila, Ligia", 
            "Guti\u00e9rrez, Pamela", 
            "Bianchetti, Luciana", 
            "Muzio, Magela", 
            "Araujo, \u00c1lvaro", 
            "Rosales, Natalia", 
            "C\u00e1ceres, Astrid", 
            "Sierra, Adri\u00e1n"
        ], 
        "title": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El presente proyecto se propone investigar la legislaci\u00f3n de derechos de autor en relaci\u00f3n con la universidad p\u00fablica, su historia en el contexto nacional y educativo. Indagamos en torno de la normativa vigente, los aspectos facilitadores u obstaculizadores en la educaci\u00f3n y las excepciones a las leyes con material de uso educativo en universidades p\u00fablicas y las modalidades de implementaci\u00f3n en el acceso al conocimiento libre. Asimismo, nos interesa conocer la diferencia entre bienes materiales e inmateriales, el estatuto del conocimiento humano como bien inmaterial y los impactos en el tratamiento de los bienes culturales y el conocimiento como bienes econ\u00f3micos susceptibles de apropiaci\u00f3n privada."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derechos de autor"
            ], 
            [
                "Propiedad intelectual"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad intelectual"
            ], 
            [
                "Acceso a la informaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Universidad"
            ], 
            [
                "Ense\u00f1anza p\u00fablica"
            ], 
            [
                "Bienes intangibles"
            ], 
            [
                "Bienes culturales"
            ], 
            [
                "Acceso al conocimiento"
            ], 
            [
                "Universidad p\u00fablica"
            ], 
            [
                "Libre acceso al conocimiento"
            ], 
            [
                "Acceso abierto"
            ], 
            [
                "Open access to knowledge"
            ], 
            [
                "Public university"
            ], 
            [
                "Cultural assets"
            ], 
            [
                "Copyright"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dartsch, Germ\u00e1n", 
                "Imazio, Natalia", 
                "Sgoifo, Antonela", 
                "Barboza, Romina Andrea", 
                "Capdevila, Ligia", 
                "Guti\u00e9rrez, Pamela", 
                "Bianchetti, Luciana", 
                "Muzio, Magela", 
                "Araujo, \u00c1lvaro", 
                "Rosales, Natalia", 
                "C\u00e1ceres, Astrid", 
                "Sierra, Adri\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-05-01"
            ], 
            "title_sort": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Derechos de autor", 
                "Propiedad intelectual", 
                "Derecho de propiedad intelectual", 
                "Acceso a la informaci\u00f3n", 
                "Universidad", 
                "Ense\u00f1anza p\u00fablica", 
                "Bienes intangibles", 
                "Bienes culturales", 
                "Acceso al conocimiento", 
                "Universidad p\u00fablica", 
                "Libre acceso al conocimiento", 
                "Acceso abierto", 
                "Open access to knowledge", 
                "Public university", 
                "Cultural assets", 
                "Copyright"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente proyecto se propone investigar la legislaci\u00f3n de derechos de autor en relaci\u00f3n con la universidad p\u00fablica, su historia en el contexto nacional y educativo. Indagamos en torno de la normativa vigente, los aspectos facilitadores u obstaculizadores en la educaci\u00f3n y las excepciones a las leyes con material de uso educativo en universidades p\u00fablicas y las modalidades de implementaci\u00f3n en el acceso al conocimiento libre. Asimismo, nos interesa conocer la diferencia entre bienes materiales e inmateriales, el estatuto del conocimiento humano como bien inmaterial y los impactos en el tratamiento de los bienes culturales y el conocimiento como bienes econ\u00f3micos susceptibles de apropiaci\u00f3n privada.", 
                "The present project aims to investigate the copyright laws regarding public university, related to its history in a national and educational context. We inquired into the current regulations, the facilitators and barriers to education and the exceptions in law corresponding to the use of educational material in public universities, as well as the implementation modalities for open access to knowledge. We are also interested in knowing the difference between tangible and intangible assets, the regulations of human knowledge as intangible assets, the impact in the treatment of cultural property, and knowledge as an economic good susceptible to private appropriation.", 
                "Fil: Dartsch, Germ\u00e1n. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Imazio, Natalia. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Sgoifo, Antonela. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Barboza, Romina Andrea. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Capdevila, Ligia. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Guti\u00e9rrez, Pamela. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Bianchetti, Luciana. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Muzio, Magela. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Araujo, \u00c1lvaro. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Rosales, Natalia. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: C\u00e1ceres, Astrid. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Sierra, Adri\u00e1n. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3590"
            ], 
            "author2": [
                "Imazio, Natalia", 
                "Sgoifo, Antonela", 
                "Barboza, Romina Andrea", 
                "Capdevila, Ligia", 
                "Guti\u00e9rrez, Pamela", 
                "Bianchetti, Luciana", 
                "Muzio, Magela", 
                "Araujo, \u00c1lvaro", 
                "Rosales, Natalia", 
                "C\u00e1ceres, Astrid", 
                "Sierra, Adri\u00e1n"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
            "id": "AR_01188c3ad61cd1f181db8fc81a1b7ff7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Dartsch, Germ\u00e1n"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
                "Dartsch, Germ\u00e1n", 
                "Derechos de autor", 
                "Propiedad intelectual", 
                "Derecho de propiedad intelectual", 
                "Acceso a la informaci\u00f3n", 
                "Universidad", 
                "Ense\u00f1anza p\u00fablica", 
                "Bienes intangibles", 
                "Bienes culturales", 
                "Acceso al conocimiento", 
                "Universidad p\u00fablica", 
                "Libre acceso al conocimiento", 
                "Acceso abierto", 
                "Open access to knowledge", 
                "Public university", 
                "Cultural assets", 
                "Copyright"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1607631545728761856, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente proyecto se propone investigar la legislaci\u00f3n de derechos de autor en relaci\u00f3n con la universidad p\u00fablica, su historia en el contexto nacional y educativo. Indagamos en torno de la normativa vigente, los aspectos facilitadores u obstaculizadores en la educaci\u00f3n y las excepciones a las leyes con material de uso educativo en universidades p\u00fablicas y las modalidades de implementaci\u00f3n en el acceso al conocimiento libre. Asimismo, nos interesa conocer la diferencia entre bienes materiales e inmateriales, el estatuto del conocimiento humano como bien inmaterial y los impactos en el tratamiento de los bienes culturales y el conocimiento como bienes econ\u00f3micos susceptibles de apropiaci\u00f3n privada.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:3590", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de c\u00e1tedra, No. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2361"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
                "Copyright and access to knowledge : public education in the midst of a complex situation"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3590"
            ], 
            "title_short": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derechos de autor", 
                "Propiedad intelectual", 
                "Derecho de propiedad intelectual", 
                "Acceso a la informaci\u00f3n", 
                "Universidad", 
                "Ense\u00f1anza p\u00fablica", 
                "Bienes intangibles", 
                "Bienes culturales", 
                "Acceso al conocimiento", 
                "Universidad p\u00fablica", 
                "Libre acceso al conocimiento", 
                "Acceso abierto", 
                "Open access to knowledge", 
                "Public university", 
                "Cultural assets", 
                "Copyright"
            ], 
            "title": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dartsch, Germ\u00e1n", 
                "Imazio, Natalia", 
                "Sgoifo, Antonela", 
                "Barboza, Romina Andrea", 
                "Capdevila, Ligia", 
                "Guti\u00e9rrez, Pamela", 
                "Bianchetti, Luciana", 
                "Muzio, Magela", 
                "Araujo, \u00c1lvaro", 
                "Rosales, Natalia", 
                "C\u00e1ceres, Astrid", 
                "Sierra, Adri\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Derechos de autor y acceso al conocimiento : la educaci\u00f3n p\u00fablica en el medio"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3590", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3590"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_01188c3ad61cd1f181db8fc81a1b7ff7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
        ], 
        "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Predios rurales"
            ], 
            [
                "Ley 1561 de 2012"
            ], 
            [
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad - Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "AGRICULTORES"
            ], 
            [
                "MUNICIPIOS"
            ], 
            [
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Farmers"
            ], 
            [
                "Municipal corporations"
            ], 
            [
                "Economic development"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-03-30T15:43:06Z", 
                "2017-03-30T15:43:06Z"
            ], 
            "title_sort": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            ], 
            "author2": [
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1607631904878624768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Departamento de Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958435::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11255", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "338.109861CD P657"
            ], 
            "title_short": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Predios rurales", 
                "Ley 1561 de 2012", 
                "Bienes muebles - legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Pereira (Colombia)", 
                "Inversi\u00f3n social", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "AGRICULTORES", 
                "MUNICIPIOS", 
                "DESARROLLO ECON\u00d3MICO", 
                "Quality of life", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Farmers", 
                "Municipal corporations", 
                "Economic development"
            ], 
            "title": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Quimbay, Faisury", 
                "Calle Saldarriaga, Mar\u00eda Alejandra"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pino Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Daniel", 
                "Casta\u00f1o Botero, Luis Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "Legalizaci\u00f3n de predios rurales en Pereira: oportunidades econ\u00f3micas para el peque\u00f1o agricultor"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11255", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11255"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_b768054e7b70bc2c1d96cf6c8644a2bf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Soto \u00c1ngel, Francisco Javier"
        ], 
        "title": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La vulneraci\u00f3n de instituciones formales como las Normas de usos del suelo, las cuales delimitan los derechos de propiedad, y los instrumentos de planificaci\u00f3n como el plan BIO2030, POMCA y PBOT municipales, ha sido fuente de generaci\u00f3n de externalidades negativas que desatan a su vez tensiones y conflictos socio ambientales entre actores p\u00fablicos, privados y comunitarios asentados en la cuenca -- Con la ocupaci\u00f3n irregular de las \u00e1reas de retiro y llanuras de inundaci\u00f3n \u2013ARLLIRA- en la cuenca alta del r\u00edo Aburr\u00e1, para fines industriales, comerciales y vivienda desapareci\u00f3 la funci\u00f3n de regulaci\u00f3n natural de la cantidad y velocidad del caudal del r\u00edo; entendida esta, como un servicio p\u00fablico \u201cpuro\u201d de car\u00e1cter ambiental del que ninguna persona o colectivo puede ser excluido o rivalizar por este"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Acueductos comunitarios"
            ], 
            [
                "Acci\u00f3n colectiva"
            ], 
            [
                "Planes de Desarrollo Municipal"
            ], 
            [
                "DERECHO DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - COLOMBIA"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "EXTERNALIDADES (ECONOM\u00cdA)"
            ], 
            [
                "CONSERVACI\u00d3N DE LOS RECURSOS NATURALES"
            ], 
            [
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS"
            ], 
            [
                "BIENES P\u00daBLICOS"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ], 
            [
                "Land use"
            ], 
            [
                "Externalities (Economics)"
            ], 
            [
                "Conservation of natural resources"
            ], 
            [
                "Watersheds"
            ], 
            [
                "Public goods"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Soto \u00c1ngel, Francisco Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015", 
                "2016-03-11T02:13:20Z", 
                "2016-03-11T02:13:20Z"
            ], 
            "title_sort": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Acueductos comunitarios", 
                "Acci\u00f3n colectiva", 
                "Planes de Desarrollo Municipal", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - COLOMBIA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "EXTERNALIDADES (ECONOM\u00cdA)", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LOS RECURSOS NATURALES", 
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "BIENES P\u00daBLICOS", 
                "Right of property", 
                "Land use", 
                "Externalities (Economics)", 
                "Conservation of natural resources", 
                "Watersheds", 
                "Public goods"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La vulneraci\u00f3n de instituciones formales como las Normas de usos del suelo, las cuales delimitan los derechos de propiedad, y los instrumentos de planificaci\u00f3n como el plan BIO2030, POMCA y PBOT municipales, ha sido fuente de generaci\u00f3n de externalidades negativas que desatan a su vez tensiones y conflictos socio ambientales entre actores p\u00fablicos, privados y comunitarios asentados en la cuenca -- Con la ocupaci\u00f3n irregular de las \u00e1reas de retiro y llanuras de inundaci\u00f3n \u2013ARLLIRA- en la cuenca alta del r\u00edo Aburr\u00e1, para fines industriales, comerciales y vivienda desapareci\u00f3 la funci\u00f3n de regulaci\u00f3n natural de la cantidad y velocidad del caudal del r\u00edo; entendida esta, como un servicio p\u00fablico \u201cpuro\u201d de car\u00e1cter ambiental del que ninguna persona o colectivo puede ser excluido o rivalizar por este"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/8174"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
            "id": "CO_c4b4640064f175628f820cf2a0dd08ac", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Soto \u00c1ngel, Francisco Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "333.73CDS718"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
                "Soto \u00c1ngel, Francisco Javier", 
                "Acueductos comunitarios", 
                "Acci\u00f3n colectiva", 
                "Planes de Desarrollo Municipal", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - COLOMBIA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "EXTERNALIDADES (ECONOM\u00cdA)", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LOS RECURSOS NATURALES", 
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "BIENES P\u00daBLICOS", 
                "Right of property", 
                "Land use", 
                "Externalities (Economics)", 
                "Conservation of natural resources", 
                "Watersheds", 
                "Public goods"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1607631906520694784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La vulneraci\u00f3n de instituciones formales como las Normas de usos del suelo, las cuales delimitan los derechos de propiedad, y los instrumentos de planificaci\u00f3n como el plan BIO2030, POMCA y PBOT municipales, ha sido fuente de generaci\u00f3n de externalidades negativas que desatan a su vez tensiones y conflictos socio ambientales entre actores p\u00fablicos, privados y comunitarios asentados en la cuenca -- Con la ocupaci\u00f3n irregular de las \u00e1reas de retiro y llanuras de inundaci\u00f3n \u2013ARLLIRA- en la cuenca alta del r\u00edo Aburr\u00e1, para fines industriales, comerciales y vivienda desapareci\u00f3 la funci\u00f3n de regulaci\u00f3n natural de la cantidad y velocidad del caudal del r\u00edo; entendida esta, como un servicio p\u00fablico \u201cpuro\u201d de car\u00e1cter ambiental del que ninguna persona o colectivo puede ser excluido o rivalizar por este", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22956506::oai:repository.eafit.edu.co:10784/8174", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "333.73CDS718", 
                "http://hdl.handle.net/10784/8174"
            ], 
            "title_short": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Acueductos comunitarios", 
                "Acci\u00f3n colectiva", 
                "Planes de Desarrollo Municipal", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - COLOMBIA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "EXTERNALIDADES (ECONOM\u00cdA)", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LOS RECURSOS NATURALES", 
                "CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS", 
                "BIENES P\u00daBLICOS", 
                "Right of property", 
                "Land use", 
                "Externalities (Economics)", 
                "Conservation of natural resources", 
                "Watersheds", 
                "Public goods"
            ], 
            "title": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Pel\u00e1ez Arango, Juan Rafael"
            ], 
            "author_facet": [
                "Soto \u00c1ngel, Francisco Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "Derechos de propiedad y externalidades en las llanuras de inundaci\u00f3n de la Cuenca Alta del rio Aburr\u00e1 (2000-2015): un caso sobre detonantes de tensiones y conflictos socio ambientales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/8174", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/8174"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_c4b4640064f175628f820cf2a0dd08ac"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
        ], 
        "title": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights"
            ], 
            [
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-30", 
                "2018-02-24T16:02:19Z", 
                "2018-02-24T16:02:19Z"
            ], 
            "title_sort": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954/9789"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability.", 
                "El presente art\u00edculo tiene como objetivo examinar los reg\u00edmenes deexenci\u00f3n de responsabilidad de los prestadores de servicios de internet(ISP, por sus siglas en ingl\u00e9s) que desde hace poco ofrece el derecho comparadopara luego visualizar en el r\u00e9gimen del TLC Colombia-EstadosUnidos los aspectos fundamentales que en esta regulaci\u00f3n se ponen m\u00e1so menos en l\u00ednea con los reg\u00edmenes examinados, de lo que se desprendela influencia for\u00e1nea para una reglamentaci\u00f3n en Colombia sobre lasposibilidades de exenci\u00f3n de responsabilidad de los ISP y el espacioque resta para su responsabilidad a la luz de las normas generales de laresponsabilidad civil."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32189"
            ], 
            "author2": [
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "id": "CO_dc2a6daa0246e352df10cda73c299c0c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.VJ129.reri"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1607631809265270784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article aims to examine the ISP liability scheme exemptions that\u00a0recently are analyzed by comparative law, and then assess, within theUS-Colombia FTA regime, the fundamental aspects that in this regulationare more or less consistent with the regimes examined. This is tounderstand the foreign influence over a regulation in Colombia about thepossibilities of ISP liability scheme exemptions and the space remainingfor their responsibility in the light of general rules of civil liability.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22911575::oai:localhost:10554/32189", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 63, N\u00fam. 129 (2014); 385-416", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 63, N\u00fam. 129 (2014); 385-416", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
                "El r\u00e9gimen de exenci\u00f3n de responsabilidad de los ISP por infracciones de propiedad intelectual en el TIC Colombia-estados unidos: una explicaci\u00f3n a partir de la DMCA y la DCE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954", 
                "10.11144/Javeriana.VJ129.reri", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32189"
            ], 
            "title_short": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Internet service providers; intellectual property right infringement; Free Trade Agreement; DMCA; DCE; civil liability; copyright; related rights", 
                "Prestadores de servicios de internet; infracci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual; Tratado de Libre Comercio entre Colombia- Estados Unidos; DMCA; DCE; responsabilidad civil; derecho de autor; derechos conexos"
            ], 
            "title": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Woolcott, Olenka; Doctora en Derecho por la Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa, profesora e investigadora en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia.", 
                "Fl\u00f3rez, Germ\u00e1n D.; Mag\u00edster en propiedad intelectual por la Queen Mary University of London y profesor e investigador en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia."
            ], 
            "title_fullStr": "SP Liability Scheme Exceptions for Infringement of Intellectual Property in the Colombia-US FTA: An Explanation from The DMCA and DCE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/11954"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32189", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32189"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_dc2a6daa0246e352df10cda73c299c0c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Delaveau Swett,Rodrigo"
        ], 
        "title": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria"
            ], 
            [
                "expropiacion regulatoria"
            ], 
            [
                "regulaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "dominio eminente"
            ], 
            [
                "derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "dominio"
            ], 
            [
                "justa indemnizacion"
            ], 
            [
                "compensaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho comparado"
            ], 
            [
                "Quinta Enmienda"
            ], 
            [
                "Constitucion de Estados Unidos"
            ], 
            [
                "potestades publicas"
            ], 
            [
                "uso de suelo"
            ], 
            [
                "derecho urban\u00edstico"
            ], 
            [
                "derechos adquiridos"
            ], 
            [
                "control de constitucionalidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-12-01"
            ], 
            "title_sort": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372006000300001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "id": "CL_5123d35d8588cd9d03eeb2e22c69b1f5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
                "Delaveau Swett,Rodrigo", 
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1611596203771822080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372006000300001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.33 n.3 2006", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            ], 
            "title_short": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "title": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "title_fullStr": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_5123d35d8588cd9d03eeb2e22c69b1f5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Galindo, Nilda Roxana"
        ], 
        "title": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La primera cuesti\u00f3n planteada en la presente tesis, est\u00e1 orientada a determinar si procede o no la devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen de un env\u00edo objeto de compraventa internacional, con tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n iniciada pero no concluida dentro del plazo de conservaci\u00f3n previsto en las Actas de la Uni\u00f3n Postal Universal; ya que por un lado, el art\u00edculo 5 del Convenio Postal Universal establece la devoluci\u00f3n (reembarque) del env\u00edo al pa\u00eds de origen cuando \u00e9ste no haya sido entregado al destinatario (consignatario) por cualquier motivo, y por otro lado, el literal b) del art\u00edculo 178 de la Ley General de Aduanas de nuestro pa\u00eds establece que procede el abandono legal de la mercanc\u00eda en caso de que no se concluya con el tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n del env\u00edo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Efectos de los plazos de permanencia de las actas de la UPU"
            ], 
            [
                "Devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen"
            ], 
            [
                "Abandono legal"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Vulneraci\u00f3n de un derecho"
            ], 
            [
                "Effects of the terms of permanence of the acts of the UPU"
            ], 
            [
                "Return to the country of origin"
            ], 
            [
                "Legal abandonment"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ], 
            [
                "Violation of a right"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Galindo, Nilda Roxana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-26", 
                "2018-02-02T17:15:57Z", 
                "2018-02-02T17:15:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Inca Garcilaso de la Vega"
            ], 
            "topic": [
                "Efectos de los plazos de permanencia de las actas de la UPU", 
                "Devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen", 
                "Abandono legal", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Vulneraci\u00f3n de un derecho", 
                "Effects of the terms of permanence of the acts of the UPU", 
                "Return to the country of origin", 
                "Legal abandonment", 
                "Right of property", 
                "Violation of a right"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La primera cuesti\u00f3n planteada en la presente tesis, est\u00e1 orientada a determinar si procede o no la devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen de un env\u00edo objeto de compraventa internacional, con tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n iniciada pero no concluida dentro del plazo de conservaci\u00f3n previsto en las Actas de la Uni\u00f3n Postal Universal; ya que por un lado, el art\u00edculo 5 del Convenio Postal Universal establece la devoluci\u00f3n (reembarque) del env\u00edo al pa\u00eds de origen cuando \u00e9ste no haya sido entregado al destinatario (consignatario) por cualquier motivo, y por otro lado, el literal b) del art\u00edculo 178 de la Ley General de Aduanas de nuestro pa\u00eds establece que procede el abandono legal de la mercanc\u00eda en caso de que no se concluya con el tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n del env\u00edo.", 
                "The first question raised in this thesis, is aimed at determining whether or not the return to the country of origin of a shipment subject to international sale, with nationalization procedure initiated but not completed within the period of conservation provided in the Acts of the Universal Postal Union; since on the one hand, Article 5 of the Universal Postal Convention establishes the return of the shipment (re-shipment) to the country of origin when it has not been delivered to the recipient (consignee) for any reason, and on the other hand, letter b) of the Article 178 of the General Law of Customs of our country establishes that the legal abandonment of the merchandise proceeds in case it is not concluded with the procedure of nationalization of the shipment. In the event that Article 5 of the Universal Postal Convention is applied, the second issue is aimed to determine, whether the return of the postal shipment to the country of origin by the Peruvian Postal Administration (SERPOST SA), without the authorization of the recipient (consignee), violates or not the property right of the latter on the postal item subject to international sale", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.uigv.edu.pe/handle/20.500.11818/1944"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
            "id": "PE_698f606626dbe1cd67adf79f5d0f79f8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UIGV-Institucional", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Galindo, Nilda Roxana"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Inca Garcilaso de la Vega", 
            "spellingShingle": [
                "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
                "Rodr\u00edguez Galindo, Nilda Roxana", 
                "Efectos de los plazos de permanencia de las actas de la UPU", 
                "Devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen", 
                "Abandono legal", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Vulneraci\u00f3n de un derecho", 
                "Effects of the terms of permanence of the acts of the UPU", 
                "Return to the country of origin", 
                "Legal abandonment", 
                "Right of property", 
                "Violation of a right"
            ], 
            "score": 865.3937, 
            "_version_": 1612509673670311936, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Inca Garcilaso de la Vega"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La primera cuesti\u00f3n planteada en la presente tesis, est\u00e1 orientada a determinar si procede o no la devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen de un env\u00edo objeto de compraventa internacional, con tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n iniciada pero no concluida dentro del plazo de conservaci\u00f3n previsto en las Actas de la Uni\u00f3n Postal Universal; ya que por un lado, el art\u00edculo 5 del Convenio Postal Universal establece la devoluci\u00f3n (reembarque) del env\u00edo al pa\u00eds de origen cuando \u00e9ste no haya sido entregado al destinatario (consignatario) por cualquier motivo, y por otro lado, el literal b) del art\u00edculo 178 de la Ley General de Aduanas de nuestro pa\u00eds establece que procede el abandono legal de la mercanc\u00eda en caso de que no se concluya con el tr\u00e1mite de nacionalizaci\u00f3n del env\u00edo.", 
            "institution": [
                "UIGV"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "aplicattion/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UIGV-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UIGV", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.uigv.edu.pe:20.500.11818/1944", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Inca Garcilaso de la Vega", 
                "Repositorio Institucional - UIGV", 
                "reponame:UIGV-Institucional", 
                "instname:Universidad Inca Garcilaso de la Vega", 
                "instacron:UIGV"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.uigv.edu.pe/handle/20.500.11818/1944"
            ], 
            "title_short": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Efectos de los plazos de permanencia de las actas de la UPU", 
                "Devoluci\u00f3n al pa\u00eds de origen", 
                "Abandono legal", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Vulneraci\u00f3n de un derecho", 
                "Effects of the terms of permanence of the acts of the UPU", 
                "Return to the country of origin", 
                "Legal abandonment", 
                "Right of property", 
                "Violation of a right"
            ], 
            "title": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vasquez Caicedo Perez, Giovanna"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Galindo, Nilda Roxana"
            ], 
            "title_fullStr": "Los efectos jur\u00eddicos del vencimiento de los plazos de permanencia de las actas de la uni\u00f3n postal universal y la vulneraci\u00f3n del derecho de propiedad en el servicio postal"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.uigv.edu.pe/handle/20.500.11818/1944", 
                "desc": "http://repositorio.uigv.edu.pe/handle/20.500.11818/1944"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "PE_698f606626dbe1cd67adf79f5d0f79f8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cabrera Pe\u00f1a, Karen Isabel"
        ], 
        "title": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La tecnolog\u00eda ha transformado la manera como se crea y se adquiere la informaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 protegida por derechos de autor en entornos digitales e Internet. En consecuencia, hay nuevos casos de infracciones a los derechos de autor que no fueron previstos por el sistema de responsabilidad civil moderno. En Colombia, la determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material por infracciones a los derechos de autor en entornos digitales se basa sobre la teor\u00eda de la propiedad material en sentido tradicional, que por las caracter\u00edsticas propias del derecho de autor no logra los fines de la responsabilidad civil. Esta tesis doctoral propone -a trav\u00e9s de un estudio dogm\u00e1tico (Lege Ferenda)- unos criterios de determinaci\u00f3n del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales que se desprenden del an\u00e1lisis y comparaci\u00f3n de las legislaciones de Espa\u00f1a y Estados Unidos sobre el tema, con relaci\u00f3n a Colombia. Como resultado de la investigaci\u00f3n, se plantean criterios que se basan en la figura de da\u00f1os pre-establecidos y la valoraci\u00f3n del da\u00f1o a partir de las ganancias obtenidas por el infractor que cumplen con la funci\u00f3n disuasiva, reparadora y sancionatoria de determinar el monto de los da\u00f1os materiales cuando hay infracciones al derecho de autor en Internet."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Da\u00f1o material"
            ], 
            [
                "Derechos de autor"
            ], 
            [
                "Entornos digitales"
            ], 
            [
                "Internet"
            ], 
            [
                "Infracciones"
            ], 
            [
                "346.0482"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad intelectual"
            ], 
            [
                "Regulaci\u00f3n del comercio"
            ], 
            [
                "Comercio electr\u00f3nico"
            ], 
            [
                "Actos il\u00edcitos"
            ], 
            [
                "Economic damages"
            ], 
            [
                "Copyright"
            ], 
            [
                "Digital enviroment"
            ], 
            [
                "Infringements"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cabrera Pe\u00f1a, Karen Isabel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-07-24T12:21:52Z", 
                "2017-07-24T12:21:52Z", 
                "2017-07-17"
            ], 
            "title_sort": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Doctorado en Derecho", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "Da\u00f1o material", 
                "Derechos de autor", 
                "Entornos digitales", 
                "Internet", 
                "Infracciones", 
                "346.0482", 
                "Derechos de propiedad intelectual", 
                "Regulaci\u00f3n del comercio", 
                "Comercio electr\u00f3nico", 
                "Actos il\u00edcitos", 
                "Economic damages", 
                "Copyright", 
                "Digital enviroment", 
                "Internet", 
                "Infringements"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La tecnolog\u00eda ha transformado la manera como se crea y se adquiere la informaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 protegida por derechos de autor en entornos digitales e Internet. En consecuencia, hay nuevos casos de infracciones a los derechos de autor que no fueron previstos por el sistema de responsabilidad civil moderno. En Colombia, la determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material por infracciones a los derechos de autor en entornos digitales se basa sobre la teor\u00eda de la propiedad material en sentido tradicional, que por las caracter\u00edsticas propias del derecho de autor no logra los fines de la responsabilidad civil. Esta tesis doctoral propone -a trav\u00e9s de un estudio dogm\u00e1tico (Lege Ferenda)- unos criterios de determinaci\u00f3n del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales que se desprenden del an\u00e1lisis y comparaci\u00f3n de las legislaciones de Espa\u00f1a y Estados Unidos sobre el tema, con relaci\u00f3n a Colombia. Como resultado de la investigaci\u00f3n, se plantean criterios que se basan en la figura de da\u00f1os pre-establecidos y la valoraci\u00f3n del da\u00f1o a partir de las ganancias obtenidas por el infractor que cumplen con la funci\u00f3n disuasiva, reparadora y sancionatoria de determinar el monto de los da\u00f1os materiales cuando hay infracciones al derecho de autor en Internet.", 
                "Technology has transformed the way information is created and acquired in digital and Internet environments. Many time this information is protected by copyright. As a result, there are new kinds of Copyright infringement that the civil liability system did not approach. Currently in Colombia, determining the amount of economic damages for Copyright infringement in digital environments is based on the traditional property theory. This type of theory does not reflect copyright law\u2019s purpose nor achieves civil liability\u2019s system goals. This dissertation proposes -through a dogmatic research (Lege -Ferenda)\u2013 some criteria to determinate the amount of economic damages for Copyright infringement in digital environments. These criteria emerge from contrasting the Colombian legislation with the American and Spanish legislation. As a result, these criteria are formulated based of statutory damages and the damage assessment from the earnings of the infractor. They have punitive, curative and dissuasive function to determine the amount of economic damages when happens copyright infringement on the Internet."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13565"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
            "id": "CO_1e3381d50a1e881e912973ad3efc4001", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Cabrera Pe\u00f1a, Karen Isabel"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
                "Cabrera Pe\u00f1a, Karen Isabel", 
                "Da\u00f1o material", 
                "Derechos de autor", 
                "Entornos digitales", 
                "Internet", 
                "Infracciones", 
                "346.0482", 
                "Derechos de propiedad intelectual", 
                "Regulaci\u00f3n del comercio", 
                "Comercio electr\u00f3nico", 
                "Actos il\u00edcitos", 
                "Economic damages", 
                "Copyright", 
                "Digital enviroment", 
                "Internet", 
                "Infringements"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631714963685376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Doctorado en Derecho", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La tecnolog\u00eda ha transformado la manera como se crea y se adquiere la informaci\u00f3n que muchas veces est\u00e1 protegida por derechos de autor en entornos digitales e Internet. En consecuencia, hay nuevos casos de infracciones a los derechos de autor que no fueron previstos por el sistema de responsabilidad civil moderno. En Colombia, la determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material por infracciones a los derechos de autor en entornos digitales se basa sobre la teor\u00eda de la propiedad material en sentido tradicional, que por las caracter\u00edsticas propias del derecho de autor no logra los fines de la responsabilidad civil. Esta tesis doctoral propone -a trav\u00e9s de un estudio dogm\u00e1tico (Lege Ferenda)- unos criterios de determinaci\u00f3n del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales que se desprenden del an\u00e1lisis y comparaci\u00f3n de las legislaciones de Espa\u00f1a y Estados Unidos sobre el tema, con relaci\u00f3n a Colombia. Como resultado de la investigaci\u00f3n, se plantean criterios que se basan en la figura de da\u00f1os pre-establecidos y la valoraci\u00f3n del da\u00f1o a partir de las ganancias obtenidas por el infractor que cumplen con la funci\u00f3n disuasiva, reparadora y sancionatoria de determinar el monto de los da\u00f1os materiales cuando hay infracciones al derecho de autor en Internet.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22855219::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13565", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13565"
            ], 
            "title_short": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Da\u00f1o material", 
                "Derechos de autor", 
                "Entornos digitales", 
                "Internet", 
                "Infracciones", 
                "346.0482", 
                "Derechos de propiedad intelectual", 
                "Regulaci\u00f3n del comercio", 
                "Comercio electr\u00f3nico", 
                "Actos il\u00edcitos", 
                "Economic damages", 
                "Copyright", 
                "Digital enviroment", 
                "Internet", 
                "Infringements"
            ], 
            "title": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Gait\u00e1n, Julio", 
                "Palacio, Marcela"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cabrera Pe\u00f1a, Karen Isabel"
            ], 
            "title_fullStr": "Determinaci\u00f3n del monto del da\u00f1o material en infracciones al derecho de autor en entornos digitales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13565", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13565"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "CO_1e3381d50a1e881e912973ad3efc4001"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pantoja-Robayo, J. O. (Javier Orlando)"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ar\u00e9valo-Silva, E. (Erika)"
        ], 
        "title": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "REI00038"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N E INDUSTRIA"
            ], 
            [
                "ORGANIZATION AND INDUSTRY"
            ], 
            [
                "MODERNIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA"
            ], 
            [
                "COMPANY MODERNISATION"
            ], 
            [
                "EMPRESA MODERNA"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "COSTOS DE TRANSACCI\u00d3N"
            ], 
            [
                "NUEVA ECONOM\u00cdA INSTITUCIONAL"
            ], 
            [
                "MODERN COMPANY"
            ], 
            [
                "PROPERTY RIGHTS"
            ], 
            [
                "TRANSACTIONAL COSTS"
            ], 
            [
                "NEW INSTITUTIONAL ECONOMICS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pantoja-Robayo, J. O. (Javier Orlando)", 
                "Ar\u00e9valo-Silva, E. (Erika)"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-06", 
                "2006-03-27", 
                "2006-06-05", 
                "2014-05-07T23:53:27Z", 
                "2014-05-07T23:53:27Z", 
                "2014-05-07"
            ], 
            "title_sort": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "CHANDLER, Alfred. The visible hand. The managerial revolution in American business. (Introduction: the visible hand and Conclusion: The managerial revolution in American business). Harvard University Press, 1995.", 
                "COASE, R. La naturaleza de la empresa. En: George Stigler y K. E. Boulding. Ensayos sobre la teor\u00eda de los precios. Madrid : Aguilar, 1968.", 
                "COMMONS, John R. Institutional economics. En: American Economic Review, vol. 21 (1931), pp. 648-657."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Administrativa, Financiera, Sistemas y Computaci\u00f3n", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "topic": [
                "REI00038", 
                "ORGANIZACI\u00d3N E INDUSTRIA", 
                "ORGANIZATION AND INDUSTRY", 
                "MODERNIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA", 
                "COMPANY MODERNISATION", 
                "EMPRESA MODERNA", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "COSTOS DE TRANSACCI\u00d3N", 
                "NUEVA ECONOM\u00cdA INSTITUCIONAL", 
                "MODERN COMPANY", 
                "PROPERTY RIGHTS", 
                "TRANSACTIONAL COSTS", 
                "NEW INSTITUTIONAL ECONOMICS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal.", 
                "The inclusion by the current \u201cNew Institutional Economics\u201d of the company privileges the economic analysis beginning with the man and the organization, instead of the market, therefore constructing an organizational theory where the figure of the business manager and the decision making are key aspects in the economy development. In this paper, the emerge of modern company and the importance of institutions for economic performance is presented, in a way that allows the existence of a transactional structure within economies, obeying to given dynamics of learning processes in human beings, and its consequent change toward systems evolution included in a temporal structure."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11190/558"
            ], 
            "author2": [
                "Ar\u00e9valo-Silva, E. (Erika)"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
            "id": "CO_a2e5341ba4c4c760f93cfed451eb00bd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
            "author": [
                "Pantoja-Robayo, J. O. (Javier Orlando)"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pantoja, J. y Ar\u00e9valo, E. La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista., Revista EIA, 5, 71-84. doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/558", 
                "ISSN 17941237"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EIA", 
            "spellingShingle": [
                "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
                "Pantoja-Robayo, J. O. (Javier Orlando)", 
                "REI00038", 
                "ORGANIZACI\u00d3N E INDUSTRIA", 
                "ORGANIZATION AND INDUSTRY", 
                "MODERNIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA", 
                "COMPANY MODERNISATION", 
                "EMPRESA MODERNA", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "COSTOS DE TRANSACCI\u00d3N", 
                "NUEVA ECONOM\u00cdA INSTITUCIONAL", 
                "MODERN COMPANY", 
                "PROPERTY RIGHTS", 
                "TRANSACTIONAL COSTS", 
                "NEW INSTITUTIONAL ECONOMICS"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631749841420288, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Administrativa, Financiera, Sistemas y Computaci\u00f3n", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "14 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional VITRINA EIA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3861::21613837::oai:eia-dspace.metabiblioteca.com:11190/558", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
                "instname:Universidad EIA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11190/558", 
                "Pantoja, J. y Ar\u00e9valo, E. La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista., Revista EIA, 5, 71-84. doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/558", 
                "ISSN 17941237"
            ], 
            "title_short": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "REI00038", 
                "ORGANIZACI\u00d3N E INDUSTRIA", 
                "ORGANIZATION AND INDUSTRY", 
                "MODERNIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA", 
                "COMPANY MODERNISATION", 
                "EMPRESA MODERNA", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "COSTOS DE TRANSACCI\u00d3N", 
                "NUEVA ECONOM\u00cdA INSTITUCIONAL", 
                "MODERN COMPANY", 
                "PROPERTY RIGHTS", 
                "TRANSACTIONAL COSTS", 
                "NEW INSTITUTIONAL ECONOMICS"
            ], 
            "title": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "title_full": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pantoja-Robayo, J. O. (Javier Orlando)", 
                "Ar\u00e9valo-Silva, E. (Erika)"
            ], 
            "title_fullStr": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11190/558", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11190/558"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_a2e5341ba4c4c760f93cfed451eb00bd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual"
            ], 
            [
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-04-15"
            ], 
            "title_sort": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720/11874"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0", 
                "The target of this paper is to question the causes of software intellectual property rights violation. To solve this question, the author analyses how has evolved the economic literature of IPR violation showing that the traditional market variables do not fulfill the requirements to explain the IPR violation. Thus, the author proposes that it is necessary to include in the model the educational, cultural, technological, and institutional context, which has not been taken into account, in order to build a coherent exposition of the problem. Subsequently, shows econometrically that it is possible to build an alternative model to explain software piracy including the a forementioned variables. The results suggest that culture, institutions and technology matter in the development of IPR protection policy even more than traditional variables as income.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "id": "CO_d6cbcd91ee2b34a070de787faae5c79c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631775081693184, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22921005::oai:ojs.10.2.1.246:article/14720", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2005 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 54, N\u00fam. 109 (2005); 781-818", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 54, N\u00fam. 109 (2005); 781-818", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720"
            ], 
            "title_short": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "title": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2005 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d6cbcd91ee2b34a070de787faae5c79c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
            "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
        ], 
        "title": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business"
            ], 
            [
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar"
            ], 
            [
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-12-02"
            ], 
            "title_sort": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907/2895"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens).", 
                "La sucesi\u00f3n ejecutiva es uno de los temas m\u00e1s estudiados en el \u00e1rea de la empresa familiar, no as\u00ed la sucesi\u00f3n de la propiedad, que es primordial para la continuidad de las empresas dentro del mismo n\u00facleo familiar. El objetivo de este estudio exploratorio de casos m\u00faltiples es identificar los factores que m\u00e1s influyen en el fundador para seleccionar un mecanismo de sucesi\u00f3n patrimonial (intestado, simple, nacional o internacional) en la empresa familiar colombiana. Entre los factores estudiados, los de mayor injerencia fueron: (a) la educaci\u00f3n (estudios realizados por el fundador), (b) la experiencia (situaciones negativas en otras sucesiones), (c) la seguridad (dificultades del entorno colombiano), (d) la cultura (basado en el concepto de trampas familiares) y (e) los impuestos (conocimiento sobre los grav\u00e1menes).", 
                "A sucess\u00e3o executiva \u00e9 um dos temas mais estudados na \u00e1rea da empresa familiar, n\u00e3o assim a sucess\u00e3o da propriedade, que \u00e9 primordial para continuidade das empresas dentro do mesmo n\u00facleo familiar. O objetivo deste estudo explorat\u00f3rio de casos m\u00faltiplos \u00e9 identificar os fatores que mais influem no fundador para selecionar um mecanismo de sucess\u00e3o patrimonial (intestado, simples, nacional ou internacional) na empresa familiar colombiana. Entro os fatores estudados, os de maior inger\u00eancia foram: (a) a educa\u00e7\u00e3o (estudos realizados pelo fundador), (b) a experi\u00eancia (situa\u00e7\u00f5es negativas em outras sucess\u00f5es), (c) a seguran\u00e7a (dificuldades do entorno colombiano), (d( a cultura (baseado no conceito de enganos familiares), e (e) os juros (conhecimento sobre os gravames)."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907"
            ], 
            "author2": [
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "id": "CO_f602b8c4a2d5b96c8e7a353b03aed63d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631757305184256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens).", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22925056::oai:ojs.10.2.1.246:article/3907", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "1900-7205", 
                "0120-3592", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
                "Estudio exploratorio de los factores que infl uyen en la selecci\u00f3n de un mecanismo de sucesi\u00f3n patrimonial en las empresas familiares colombianas", 
                "Estudo explorat\u00f3rio dos fatores que influenciam na sele\u00e7\u00e3o de um mecanismo de sucess\u00e3o patrimonial nas empresas familiares colombianas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907"
            ], 
            "title_short": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "title": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f602b8c4a2d5b96c8e7a353b03aed63d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pantoja, Javier"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ar\u00e9valo, Erika"
        ], 
        "title": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "empresa moderna"
            ], 
            [
                "organizaciones"
            ], 
            [
                "derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "costos de transacci\u00f3n"
            ], 
            [
                "institucionalismo"
            ], 
            [
                "nueva econom\u00eda institucional"
            ], 
            [
                "modern company"
            ], 
            [
                "organizations"
            ], 
            [
                "property rights"
            ], 
            [
                "transactional costs"
            ], 
            [
                "institutionalism"
            ], 
            [
                "new institutional economics"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pantoja, Javier", 
                "Ar\u00e9valo, Erika"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006", 
                "2006", 
                "2015-11-06T21:20:20Z", 
                "2015-11-06T21:20:20Z"
            ], 
            "title_sort": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista EIA. Vol. 3, (5), 2006, pp.71-84", 
                "http://repository.eia.edu.co/revistas/index.php/reveia/article/view/148/147", 
                "http://repository.eia.edu.co/revistas/index.php/reveia/article/view/148/147"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Escuela de Ingenieria de Antioquia"
            ], 
            "topic": [
                "empresa moderna", 
                "organizaciones", 
                "derechos de propiedad", 
                "costos de transacci\u00f3n", 
                "institucionalismo", 
                "nueva econom\u00eda institucional", 
                "modern company", 
                "organizations", 
                "property rights", 
                "transactional costs", 
                "institutionalism", 
                "new institutional economics"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/7688"
            ], 
            "author2": [
                "Ar\u00e9valo, Erika"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
            "id": "CO_93087dbd327de3c64d0078f2916d14cf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Pantoja, Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1794-1237"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
                "Pantoja, Javier", 
                "empresa moderna", 
                "organizaciones", 
                "derechos de propiedad", 
                "costos de transacci\u00f3n", 
                "institucionalismo", 
                "nueva econom\u00eda institucional", 
                "modern company", 
                "organizations", 
                "property rights", 
                "transactional costs", 
                "institutionalism", 
                "new institutional economics"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631907397304320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Escuela de Ingenieria de Antioquia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La inclusi\u00f3n de la empresa hecha por la corriente de la nueva econom\u00eda institucional privilegia el an\u00e1lisis econ\u00f3mico a partir del hombre y la organizaci\u00f3n, en vez del mercado, construyendo as\u00ed una teor\u00eda organizacional donde la figura del empresario y la toma de decisiones son claves en el desarrollo de la econom\u00eda. En este art\u00edculo se presenta el surgimiento de la empresa moderna y la importancia de las instituciones para el desempe\u00f1o econ\u00f3mico, en el sentido de que permiten que haya una estructura transaccional dentro de las econom\u00edas, obedeciendo a una din\u00e1mica que est\u00e1 dada por los procesos de aprendizaje de los seres humanos y su consecuente cambio en pos de la evoluci\u00f3n de los sistemas, que se incluyen en una estructura temporal.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22955721::oai:repository.eafit.edu.co:10784/7688", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista EIA. Vol. 3, (5), 2006, pp.71-84", 
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "1794-1237", 
                "http://hdl.handle.net/10784/7688"
            ], 
            "title_short": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "empresa moderna", 
                "organizaciones", 
                "derechos de propiedad", 
                "costos de transacci\u00f3n", 
                "institucionalismo", 
                "nueva econom\u00eda institucional", 
                "modern company", 
                "organizations", 
                "property rights", 
                "transactional costs", 
                "institutionalism", 
                "new institutional economics"
            ], 
            "title": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "openAccess", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda y Finanzas", 
                "Finanzas", 
                "Universidad EAFIT", 
                "Universidad del Norte", 
                "Grupo de Investigaci\u00f3n Finanzas y Banca"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pantoja, Javier", 
                "Ar\u00e9valo, Erika"
            ], 
            "title_fullStr": "La empresa moderna en el marco de la corriente institucionalista"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/7688", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/7688"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_93087dbd327de3c64d0078f2916d14cf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual"
            ], 
            [
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-04-15", 
                "2018-02-24T16:03:47Z", 
                "2018-02-24T16:03:47Z"
            ], 
            "title_sort": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720/11874"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0", 
                "The target of this paper is to question the causes of software intellectual property rights violation. To solve this question, the author analyses how has evolved the economic literature of IPR violation showing that the traditional market variables do not fulfill the requirements to explain the IPR violation. Thus, the author proposes that it is necessary to include in the model the educational, cultural, technological, and institutional context, which has not been taken into account, in order to build a coherent exposition of the problem. Subsequently, shows econometrically that it is possible to build an alternative model to explain software piracy including the a forementioned variables. The results suggest that culture, institutions and technology matter in the development of IPR protection policy even more than traditional variables as income.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32794"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "id": "CO_888ba7013c38d5672beb1da4ba9ff88b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631805005955072, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objeto de este texto es preguntarse por los elementos que causan la violaci\u00f3n de los derechos del software. En orden a resolver este interrogante, el autor analiza c\u00f3mo se ha desarrollado la literatura sobre la violaci\u00f3n a los DPI mostrando que las variables tradicionales de mercado no agotan la explicaci\u00f3n a la violaci\u00f3n de los DPI. Por ello, propone que es necesario incluir en los modelos de explicaci\u00f3n el contexto educacional, institucional, tecnol\u00f3gico y cultural que usualmente no se ha tenido en cuenta para elaborar una explicaci\u00f3n coherente del problema. As\u00ed, muestra econom\u00e9tricamente que es posible plantear un modelo alternativo que explique la pirater\u00eda de software teniendo\u00a0en cuenta la cultural, la educaci\u00f3n, las instituciones y la tecnolog\u00eda. Los resultados sugieren que la cultura, la tecnolog\u00eda y las instituciones importan en el desarrollo de pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los DPI incluso m\u00e1s que las variables tradicionales como el ingreso.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22912180::oai:localhost:10554/32794", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2005 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 54, N\u00fam. 109 (2005); 781-818", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 54, N\u00fam. 109 (2005); 781-818", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
                "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32794"
            ], 
            "title_short": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad intelectual; pirater\u00eda; cultura; instituciones; educaci\u00f3n; innovaci\u00f3n; violaci\u00f3n a los derechos de propiedad intelectual", 
                "Intellectual property; piracy;, culture; institutions; education; innovation; intellectual property rights violation"
            ], 
            "title": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2005 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00e1rquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "VIOLACI\u00d3N A LOS DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL: LA INCIDENCIA DEL INGRESO, LA CULTURA, LA EDUCACI\u00d3N, LAS ORGANIZACIONES, LAS INSTITUCIONES Y LA INNOVACI\u00d3N EN LA PIRATER\u00cdA DE SOFTWARE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14720"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32794", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32794"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_888ba7013c38d5672beb1da4ba9ff88b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
            "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
        ], 
        "title": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business"
            ], 
            [
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar"
            ], 
            [
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-12-02", 
                "2018-02-24T14:47:52Z", 
                "2018-02-24T14:47:52Z"
            ], 
            "title_sort": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907/2895"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens).", 
                "La sucesi\u00f3n ejecutiva es uno de los temas m\u00e1s estudiados en el \u00e1rea de la empresa familiar, no as\u00ed la sucesi\u00f3n de la propiedad, que es primordial para la continuidad de las empresas dentro del mismo n\u00facleo familiar. El objetivo de este estudio exploratorio de casos m\u00faltiples es identificar los factores que m\u00e1s influyen en el fundador para seleccionar un mecanismo de sucesi\u00f3n patrimonial (intestado, simple, nacional o internacional) en la empresa familiar colombiana. Entre los factores estudiados, los de mayor injerencia fueron: (a) la educaci\u00f3n (estudios realizados por el fundador), (b) la experiencia (situaciones negativas en otras sucesiones), (c) la seguridad (dificultades del entorno colombiano), (d) la cultura (basado en el concepto de trampas familiares) y (e) los impuestos (conocimiento sobre los grav\u00e1menes).", 
                "A sucess\u00e3o executiva \u00e9 um dos temas mais estudados na \u00e1rea da empresa familiar, n\u00e3o assim a sucess\u00e3o da propriedade, que \u00e9 primordial para continuidade das empresas dentro do mesmo n\u00facleo familiar. O objetivo deste estudo explorat\u00f3rio de casos m\u00faltiplos \u00e9 identificar os fatores que mais influem no fundador para selecionar um mecanismo de sucess\u00e3o patrimonial (intestado, simples, nacional ou internacional) na empresa familiar colombiana. Entro os fatores estudados, os de maior inger\u00eancia foram: (a) a educa\u00e7\u00e3o (estudos realizados pelo fundador), (b) a experi\u00eancia (situa\u00e7\u00f5es negativas em outras sucess\u00f5es), (c) a seguran\u00e7a (dificuldades do entorno colombiano), (d( a cultura (baseado no conceito de enganos familiares), e (e) os juros (conhecimento sobre os gravames)."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23460"
            ], 
            "author2": [
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "id": "CO_a43da18ed39e7205b870a8c961bf7fb3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631847567654912, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Executive succession is one of the most studied topics in the area of family businesses. That is not so for asset succession, which is essential to the continuity of businesses within the same family core. The objective of this multi-case exploratory study is to identify the factors that most influence the founder in choosing a mechanism for property succession (no testament, simple, national or international) in Colombian family businesses. Among the factors studied, those most inherent were (a) education (the founder\u2019s educational level), (b) experience (negative situations in other successions), (c) security (difficulties in the Colombian environment), (d) culture (based on the concept of family entrapment), and (e) taxes (knowledge of liens).", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22902874::oai:localhost:10554/23460", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "Cuadernos de Administraci\u00f3n; Vol. 21, N\u00fam. 37 (2008)", 
                "1900-7205", 
                "0120-3592", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
                "Estudio exploratorio de los factores que infl uyen en la selecci\u00f3n de un mecanismo de sucesi\u00f3n patrimonial en las empresas familiares colombianas", 
                "Estudo explorat\u00f3rio dos fatores que influenciam na sele\u00e7\u00e3o de um mecanismo de sucess\u00e3o patrimonial nas empresas familiares colombianas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23460"
            ], 
            "title_short": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "succession mechanisms; equity succession; property rights; family business", 
                "Mecanismos de sucesi\u00f3n; sucesi\u00f3n patrimonial; derechos de propiedad; empresa familiar", 
                "Mecanismos de sucess\u00e3o; sucess\u00e3o patrimonial; direitos de propriedade; empresa familiar"
            ], 
            "title": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Betancourt, Gonzalo", 
                "L\u00f3pez Vergara, Mar\u00eda Piedad", 
                "Betancourt Ram\u00edrez, Jos\u00e9 Bernardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Exploratory Study on the Factors that Influence Choosing a Mechanism for Equity Succession in Colombian Family Businesses"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cuadernos_admon/article/view/3907"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/23460", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/23460"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_a43da18ed39e7205b870a8c961bf7fb3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "R\u00edos Ruiz, Wilson Rafael"
        ], 
        "title": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Bastante se ha discutido acerca de si las obras de arquitectura acabadas y construidas deben tener una protecci\u00f3n por las normas sobre propiedad intelectual, en particular si el derecho de autor debe o no dispensar una protecci\u00f3n a los edificios, a los proyectos arquitect\u00f3nicos, a los planos, maquetas y dem\u00e1s elementos tanto bidimensionales como tridimensionales que comporta la obra de arquitectura y los elementos que le sirven como preludio y base para finalmente lograr la existencia corp\u00f3rea de un bien inmueble que en muchas de las ocasiones, por no decir que en todas, termina perteneciendo a un tercero totalmente distinto y ajeno al arquitecto que realiza el dise\u00f1o, el proyecto arquitect\u00f3nico y logra la obra en pie. Generalmente la obra de arquitectura ostenta la calidad de obra hecha por encargo y puede por lo tanto tambi\u00e9n presentar caracter\u00edsticas propias de las obras colectivas y tambi\u00e9n, en algunos eventos, de las obras en colaboraci\u00f3n. Lo primero que debemos precisar, y que nos servir\u00e1 de punto de partida para nuestros comentarios, estriba en determinar qu\u00e9 tanto la obra de arquitectura, los proyectos arquitect\u00f3nicos y los planos respectivos son objeto de protecci\u00f3n a trav\u00e9s de las normas autorales vigentes tanto a nivel internacional como a nivel local en Colombia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "obras de arquitectura; proyectos arquitect\u00f3nicos; planos; maquetas; edificio construido; obras hechas por encargo; derechos de autor; derechos de propiedad sobre la obra terminada o culminada; edificios y construcciones; derecho comparado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "R\u00edos Ruiz, Wilson Rafael"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-11-30"
            ], 
            "title_sort": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003/2647", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003/3653"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Estudios de la Propiedad Intelectual"
            ], 
            "topic": [
                "obras de arquitectura; proyectos arquitect\u00f3nicos; planos; maquetas; edificio construido; obras hechas por encargo; derechos de autor; derechos de propiedad sobre la obra terminada o culminada; edificios y construcciones; derecho comparado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Bastante se ha discutido acerca de si las obras de arquitectura acabadas y construidas deben tener una protecci\u00f3n por las normas sobre propiedad intelectual, en particular si el derecho de autor debe o no dispensar una protecci\u00f3n a los edificios, a los proyectos arquitect\u00f3nicos, a los planos, maquetas y dem\u00e1s elementos tanto bidimensionales como tridimensionales que comporta la obra de arquitectura y los elementos que le sirven como preludio y base para finalmente lograr la existencia corp\u00f3rea de un bien inmueble que en muchas de las ocasiones, por no decir que en todas, termina perteneciendo a un tercero totalmente distinto y ajeno al arquitecto que realiza el dise\u00f1o, el proyecto arquitect\u00f3nico y logra la obra en pie. Generalmente la obra de arquitectura ostenta la calidad de obra hecha por encargo y puede por lo tanto tambi\u00e9n presentar caracter\u00edsticas propias de las obras colectivas y tambi\u00e9n, en algunos eventos, de las obras en colaboraci\u00f3n. Lo primero que debemos precisar, y que nos servir\u00e1 de punto de partida para nuestros comentarios, estriba en determinar qu\u00e9 tanto la obra de arquitectura, los proyectos arquitect\u00f3nicos y los planos respectivos son objeto de protecci\u00f3n a trav\u00e9s de las normas autorales vigentes tanto a nivel internacional como a nivel local en Colombia."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
            "id": "CO_44300bff97c1664a24ae97ea5a2ff0f0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "R\u00edos Ruiz, Wilson Rafael"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
                "R\u00edos Ruiz, Wilson Rafael", 
                "obras de arquitectura; proyectos arquitect\u00f3nicos; planos; maquetas; edificio construido; obras hechas por encargo; derechos de autor; derechos de propiedad sobre la obra terminada o culminada; edificios y construcciones; derecho comparado"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631970300329984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Estudios de la Propiedad Intelectual"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Bastante se ha discutido acerca de si las obras de arquitectura acabadas y construidas deben tener una protecci\u00f3n por las normas sobre propiedad intelectual, en particular si el derecho de autor debe o no dispensar una protecci\u00f3n a los edificios, a los proyectos arquitect\u00f3nicos, a los planos, maquetas y dem\u00e1s elementos tanto bidimensionales como tridimensionales que comporta la obra de arquitectura y los elementos que le sirven como preludio y base para finalmente lograr la existencia corp\u00f3rea de un bien inmueble que en muchas de las ocasiones, por no decir que en todas, termina perteneciendo a un tercero totalmente distinto y ajeno al arquitecto que realiza el dise\u00f1o, el proyecto arquitect\u00f3nico y logra la obra en pie. Generalmente la obra de arquitectura ostenta la calidad de obra hecha por encargo y puede por lo tanto tambi\u00e9n presentar caracter\u00edsticas propias de las obras colectivas y tambi\u00e9n, en algunos eventos, de las obras en colaboraci\u00f3n. Lo primero que debemos precisar, y que nos servir\u00e1 de punto de partida para nuestros comentarios, estriba en determinar qu\u00e9 tanto la obra de arquitectura, los proyectos arquitect\u00f3nicos y los planos respectivos son objeto de protecci\u00f3n a trav\u00e9s de las normas autorales vigentes tanto a nivel internacional como a nivel local en Colombia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23026415::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3003", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 Wilson Rafael R\u00edos Ruiz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista La Propiedad Inmaterial; N\u00fam. 15 (2011); 143-168", 
                "2346-2116", 
                "1657-1959", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003"
            ], 
            "title_short": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "obras de arquitectura; proyectos arquitect\u00f3nicos; planos; maquetas; edificio construido; obras hechas por encargo; derechos de autor; derechos de propiedad sobre la obra terminada o culminada; edificios y construcciones; derecho comparado"
            ], 
            "title": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 Wilson Rafael R\u00edos Ruiz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "R\u00edos Ruiz, Wilson Rafael"
            ], 
            "title_fullStr": "La obra de arquitectura y los proyectos arquitect\u00f3nicos y su protecci\u00f3n en la legislaci\u00f3n sobre derechos de autor"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/propin/article/view/3003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_44300bff97c1664a24ae97ea5a2ff0f0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zouboulakis, Michel"
        ], 
        "title": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La historia de un concepto a veces descubre representaciones mentales\u00a0y expresiones particulares que revelan desarrollos te\u00f3ricos distintos.\u00a0Aunque el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de los derechos de propiedad fue iniciado\u00a0a comienzos de los a\u00f1os sesenta por Alchian, Coase y Demsetz,\u00a0el concepto era conocido para los economistas cl\u00e1sicos. En su sentido\u00a0amplio, la definici\u00f3n de derechos de propiedad estaba presente en\u00a0las Lecturas sobre jurisprudencia de Adam Smith. Evolucion\u00f3 notablemente\u00a0con Ricardo, Senior y J. S. Mill. Recordar las ideas de los\u00a0cl\u00e1sicos acerca de los derechos de propiedad y del uso de los factores\u00a0de producci\u00f3n \u2013trabajo, tierra y capital\u2013 y su producto mejorar\u00e1 en\u00a0forma visible el debate actual."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derechos de propiedad; Mill; Adam Smith; Ricardo; Senior; John Stuart Mill"
            ], 
            [
                "B12, B52, D23, P14"
            ], 
            [
                "Property rights, Adam Smith, Ricardo, Senior, John Stuart;"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zouboulakis, Michel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-14"
            ], 
            "title_sort": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499/5166", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499/5842", 
                "/*ref*/Ackroyd, P. \u201cGreek lessons for property right arrangements: Justice and nature protection\u201d, American Journal of Economics and Sociology 51, 1992, pp. 19-26.", 
                "/*ref*/Alchian, A. \u201cPrivate property and the relative cost of tenure\u201d, D. Bradley, ed., The public stake in union power, Charlottesville, Universityof Virginia Press, 1959.", 
                "/*ref*/Alchian, A. y H. Demsetz. \u201cProduction, information costs, and economic organization\u201d, American Economic Review 62, 5, 1972, pp.777-795.", 
                "/*ref*/Alchian, A. y H. Demsetz. \u201cThe property rights paradigm\u201d, Journal of Economic History 33, 1, 1973, pp. 16-27.", 
                "/*ref*/Alchian, A. \u201cProperty rights\u201d, John Eatwell et al., eds., The New Palgrave Dictionary of Political Economy, vol. 3, Londres, MacMillan, 1987.", 
                "/*ref*/Aspromourgos, T. The science of wealth. Adam Smith and the framing of political economy, Londres, Routledge, 2009.", 
                "/*ref*/Barzel, Y. Economic analysis of property rights [1989], 2.a ed., Cambridge, Cambridge University Press, 1997.", 
                "/*ref*/Becker, L. C. Property rights. Philosophical foundations [1977], reimpresi\u00f3n, Londres, Routledge, 2014.", 
                "/*ref*/Coase, R. \u201cThe problem of social cost\u201d, Journal of Law & Economics 3, 1960, pp. 1-44.", 
                "/*ref*/Commons, J. R. Institutional economics. Its place in political economy [1934], reimpresi\u00f3n, New Brunswick, Transaction Publishers, 1990.", 
                "/*ref*/Demsetz, H. \u201cAspects of property rights\u201d, Journal of Law & Economics 9, 1966, pp. 61-70.", 
                "/*ref*/Demsetz, H. \u201cToward a theory of property rights\u201d, American Economic Review 57, 2, 1967, pp. 347-359.", 
                "/*ref*/Demsetz, H. \u201cDogs and tails in the economic development story\u201d, C. Menard, ed., Institutions, contracts and organizations, Cheltenham, E. Elgar, 2000.", 
                "/*ref*/Furubotn, E. G. y S. Pejovich. \u201cProperty rights and economic theory: A survey of recent literature\u201d, Journal of Economic Literature 10, 4, 1972, pp. 1137-1162.", 
                "/*ref*/Furubotn, E. G. y R. Richter. Institutions and economic theory [1998], 2.a ed., Ann Arbor, University of Michigan Press, 2005.", 
                "/*ref*/Gordon, S. The history and philosophy of social science, Londres, Routledge, 1991.", 
                "/*ref*/Hobbes, T. Leviathan [1651], Londres, John Bohn, 1839.", 
                "/*ref*/Hodgson, G. M. How economics forgot history, Londres, Routledge, 2001.", 
                "/*ref*/Hodgson, G. M. \u201cMuch of the \u2018economics of property rights\u2019 devalues property and legal rights\u201d, Journal of Institutional Economics 11, 4, 2015, pp. 683-709.", 
                "/*ref*/Holcombe, R. \u201cThe economic theory of rights\u201d, Journal of Institutional Economics 10, 3, 2014, pp. 471-491.", 
                "/*ref*/Hume, D. An essay on human nature [1739], Londres, Penguin, 1969.", 
                "/*ref*/Locke, J. Two treatises of government [1689], Londres, A. Millar et al., 1764.", 
                "/*ref*/Merrill, T. W. y H. E. Smith. \u201cWhat happened to property in law and economics?\u201d, Yale Law Journal 111, 2, 2001, pp. 357-398.", 
                "/*ref*/Mill, J. S. Principles of political economy with some of their applications to social philosophy [1848], Nueva York, A. Kelley, 1973.", 
                "/*ref*/Mill, J. S. \u201cUtilitarianism\u201d [1861], J. M. Robson, ed., Collected works, vol. X, Toronto, University of Toronto Press, 1969.", 
                "/*ref*/Milonakis, D. y B. Fine. From political economy to economics, Londres, Routledge, 2009.", 
                "/*ref*/North, D. C. Institutions, institutional change and economic performance, Cambridge, Cambridge University Press, 1990.", 
                "/*ref*/Randall, A. \u201cProperty institutions and economic behavior\u201d, Journal of Economic Issues 12, 1, 1978, pp. 1-21.", 
                "/*ref*/Ricardo, D. Principles of political economy and taxation [1817, 3.a ed., 1821], Sraffa, ed., The works and correspondence of David Ricardo, vol.I, Cambridge, Cambridge University Press, 1951.", 
                "/*ref*/Samuels, W. J. \u201cTheories of property\u201d, Journal of Economic Issues 33, 1, 1999, pp. 183-188.", 
                "/*ref*/Schumpeter, J. A. History of economic analysis, Londres, Allen and Unwin, 1954.", 
                "/*ref*/Senior, N. W. An outline of the science of political economy [1836], Nueva York, A. M. Kelley, 1965.", 
                "/*ref*/Shleifer, A. \u201cEstablishing property rights\u201d, Proceedings of the World Bank Annual Conference in Development Economics 1994, marzo de 1995, pp. 93-116.", 
                "/*ref*/Smith, A. Lectures on Jurisprudence [1766], R. Meek, D. Raphael y G. Stein, eds., The Glasgow edition of the works and correspondence of Adam Smith, vol. V, Indianapolis, Liberty Fund, 1982.", 
                "/*ref*/Smith, A. An inquiry into the nature and causes of the wealth of nations [ ], Chicago, University of Chicago Press, 1976.", 
                "/*ref*/Spash, C. L. \u201cThe political economy of nature\u201d, Review of Political Economy 7, 3, 1995, pp. 279-293.", 
                "/*ref*/Young, J. \u201cThe Humean foundations of Adam Smith\u2019s theory of property\u201d, Journal of the History of Economic Thought 30, 1, 2008, pp. 49-64.", 
                "/*ref*/Williamson, O. E. The economic institutions of capitalism, Nueva York, The Free Press, 1985."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "topic": [
                "derechos de propiedad; Mill; Adam Smith; Ricardo; Senior; John Stuart Mill", 
                "B12, B52, D23, P14", 
                "Property rights, Adam Smith, Ricardo, Senior, John Stuart;"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La historia de un concepto a veces descubre representaciones mentales\u00a0y expresiones particulares que revelan desarrollos te\u00f3ricos distintos.\u00a0Aunque el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de los derechos de propiedad fue iniciado\u00a0a comienzos de los a\u00f1os sesenta por Alchian, Coase y Demsetz,\u00a0el concepto era conocido para los economistas cl\u00e1sicos. En su sentido\u00a0amplio, la definici\u00f3n de derechos de propiedad estaba presente en\u00a0las Lecturas sobre jurisprudencia de Adam Smith. Evolucion\u00f3 notablemente\u00a0con Ricardo, Senior y J. S. Mill. Recordar las ideas de los\u00a0cl\u00e1sicos acerca de los derechos de propiedad y del uso de los factores\u00a0de producci\u00f3n \u2013trabajo, tierra y capital\u2013 y su producto mejorar\u00e1 en\u00a0forma visible el debate actual.", 
                "The history of a concept sometimes discovers mental representations\u00a0and particular expressions that reveal distinct theoretical developments.\u00a0Although the economic analysis in terms of \u201cproperty rights\u201d\u00a0started in the early 1960\u2019s by Alchian, Coase and Demsetz, the\u00a0concept itself was familiar to Classical Political Economists. In its\u00a0broad sense, the definition of property rights was present in Adam\u00a0Smith\u2019s Lectures of 1762-63. It evolved significantly with Ricardo\u00a0(1817), Senior (1836), and J.S. Mill (1848). Recalling the ideas of the\u00a0Classics about the rights to own and use the basic production factors-namely labour, land and capital- and their output, will considerably\u00a0improve the current debate."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
            "id": "CO_f630c666c0c7490b99d1cbb1b612e7be", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Zouboulakis, Michel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.18601/01245996.v18n34.02"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
                "Zouboulakis, Michel", 
                "derechos de propiedad; Mill; Adam Smith; Ricardo; Senior; John Stuart Mill", 
                "B12, B52, D23, P14", 
                "Property rights, Adam Smith, Ricardo, Senior, John Stuart;"
            ], 
            "score": 721.29535, 
            "_version_": 1607631974250315776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La historia de un concepto a veces descubre representaciones mentales\u00a0y expresiones particulares que revelan desarrollos te\u00f3ricos distintos.\u00a0Aunque el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de los derechos de propiedad fue iniciado\u00a0a comienzos de los a\u00f1os sesenta por Alchian, Coase y Demsetz,\u00a0el concepto era conocido para los economistas cl\u00e1sicos. En su sentido\u00a0amplio, la definici\u00f3n de derechos de propiedad estaba presente en\u00a0las Lecturas sobre jurisprudencia de Adam Smith. Evolucion\u00f3 notablemente\u00a0con Ricardo, Senior y J. S. Mill. Recordar las ideas de los\u00a0cl\u00e1sicos acerca de los derechos de propiedad y del uso de los factores\u00a0de producci\u00f3n \u2013trabajo, tierra y capital\u2013 y su producto mejorar\u00e1 en\u00a0forma visible el debate actual.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23020354::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/4499", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Michel Zouboulakis", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Econom\u00eda Institucional; Vol. 18, N\u00fam. 34 (2016); 13-28", 
                "2346-2450", 
                "0124-5996", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
                "Founding Property Rights: e Classics and the Moderns"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499", 
                "10.18601/01245996.v18n34.02"
            ], 
            "title_short": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derechos de propiedad; Mill; Adam Smith; Ricardo; Senior; John Stuart Mill", 
                "B12, B52, D23, P14", 
                "Property rights, Adam Smith, Ricardo, Senior, John Stuart;"
            ], 
            "title": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Michel Zouboulakis", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zouboulakis, Michel"
            ], 
            "title_fullStr": "Fundamentaci\u00f3n de los derechos de propiedad: cl\u00e1sicos y modernos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/4499"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f630c666c0c7490b99d1cbb1b612e7be"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
            "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
        ], 
        "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DERECHO A LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA"
            ], 
            [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "DERECHO DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "Land titles"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Land ownership"
            ], 
            [
                "Right to housing"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Housing policy"
            ], 
            [
                "Human settlements"
            ], 
            [
                "Forced migration"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-24T02:34:42Z", 
                "2017-04-24T02:34:42Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            ], 
            "author2": [
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "363.582CD C836"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "score": 618.6504, 
            "_version_": 1607631905691271168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958589::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "363.582CD C836"
            ], 
            "title_short": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zapata Tamayo, Pablo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez-Sierra, Manuel"
        ], 
        "title": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La literatura econ\u00f3mica que estudia la violencia ha analizado la forma en que un menor desarrollo de los derechos de propiedad puede generar las condiciones para que surjan procesos violentos. Sin embargo, son escasos los estudios que analizan la manera como la violencia, en el largo plazo, puede afectar las estructuras de propiedad en las zonas que han sido afectadas. Este trabajo hace una primera aproximaci\u00f3n para establecer una causalidad del efecto de la violencia sobre las tasas de informalidad en la tenencia de la tierra en Colombia en el largo plazo. A partir del estudio de caso de uno de los periodos de violencia m\u00e1s intensa en Colombia en el siglo XX, se encuentra evidencia que los municipios que fueron afectados en este periodo con una probabilidad mayor en 10 puntos porcentuales de tener brotes de violencia tienen tasas de informalidad en la tenencia de la tierra que son superiores en cerca de 2.9 puntos porcentuales (0.15 desviaciones est\u00e1ndar)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Instituciones"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Conflicto armado"
            ], 
            [
                "O17 - Formal and Informal Sectors; Shadow Economy; Institutional Arrangements"
            ], 
            [
                "N46 - Government, War, Law, International Relations, and Regulation: Latin America; Caribbean"
            ], 
            [
                "R52 - Land Use and Other Regulations"
            ], 
            [
                "Institutions"
            ], 
            [
                "Property rights"
            ], 
            [
                "Armed conflict"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad -- Colombia"
            ], 
            [
                "Conflicto armado -- Colombia"
            ], 
            [
                "V\u00edctimas del conflicto armado -- Colombia"
            ], 
            [
                "Despojo de tierras -- Colombia"
            ], 
            [
                "O17 - Sector formal e informal; Econom\u00eda sumergida; Acuerdos institucionales"
            ], 
            [
                "N46 - Gobierno, guerra, legislaci\u00f3n, relaciones internacionales y regulaci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina; Caribe"
            ], 
            [
                "R52 - Uso de la tierra y otras reglamentaciones"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez-Sierra, Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12"
            ], 
            "title_sort": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Art\u00edculos de revista", 
                "Revista Ensayos Sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica", 
                "Vol. 30. No. 69. Diciembre, 2012. P\u00e1g.: 112-147.", 
                "https://ideas.repec.org/a/col/000107/010873.html", 
                "Revista Ensayos Sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Instituciones", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Conflicto armado", 
                "O17 - Formal and Informal Sectors; Shadow Economy; Institutional Arrangements", 
                "N46 - Government, War, Law, International Relations, and Regulation: Latin America; Caribbean", 
                "R52 - Land Use and Other Regulations", 
                "Institutions", 
                "Property rights", 
                "Armed conflict", 
                "Derecho de propiedad -- Colombia", 
                "Conflicto armado -- Colombia", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado -- Colombia", 
                "Despojo de tierras -- Colombia", 
                "O17 - Sector formal e informal; Econom\u00eda sumergida; Acuerdos institucionales", 
                "N46 - Gobierno, guerra, legislaci\u00f3n, relaciones internacionales y regulaci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina; Caribe", 
                "R52 - Uso de la tierra y otras reglamentaciones"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La literatura econ\u00f3mica que estudia la violencia ha analizado la forma en que un menor desarrollo de los derechos de propiedad puede generar las condiciones para que surjan procesos violentos. Sin embargo, son escasos los estudios que analizan la manera como la violencia, en el largo plazo, puede afectar las estructuras de propiedad en las zonas que han sido afectadas. Este trabajo hace una primera aproximaci\u00f3n para establecer una causalidad del efecto de la violencia sobre las tasas de informalidad en la tenencia de la tierra en Colombia en el largo plazo. A partir del estudio de caso de uno de los periodos de violencia m\u00e1s intensa en Colombia en el siglo XX, se encuentra evidencia que los municipios que fueron afectados en este periodo con una probabilidad mayor en 10 puntos porcentuales de tener brotes de violencia tienen tasas de informalidad en la tenencia de la tierra que son superiores en cerca de 2.9 puntos porcentuales (0.15 desviaciones est\u00e1ndar).", 
                "Recent studies have analyzed the way in which the absence of well-defined property rights can generate the conditions for violent outbreaks to emerge. However, there are few studies that analyze the way in which violence, in the long run, can affect the structure of property rights in the regions that are affected. In this paper I investigate the effect of violence in the rates of informality in the possession of land in Colombia in the long run. By studying one of the periods of most intense violence in Colombia in the 20th century I find evidence that the municipalities affected during this period have informality rates in the possession of land which are higher in close to 2.9 percentage points (0.15 standard deviations)."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6465"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
            "id": "CO_72c4d59acf2997a1cd30e122f768ed36", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Banco de la Rep\u00fablica", 
            "author": [
                "Fern\u00e1ndez-Sierra, Manuel"
            ], 
            "instname_str": "Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica", 
            "spellingShingle": [
                "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
                "Fern\u00e1ndez-Sierra, Manuel", 
                "Instituciones", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Conflicto armado", 
                "O17 - Formal and Informal Sectors; Shadow Economy; Institutional Arrangements", 
                "N46 - Government, War, Law, International Relations, and Regulation: Latin America; Caribbean", 
                "R52 - Land Use and Other Regulations", 
                "Institutions", 
                "Property rights", 
                "Armed conflict", 
                "Derecho de propiedad -- Colombia", 
                "Conflicto armado -- Colombia", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado -- Colombia", 
                "Despojo de tierras -- Colombia", 
                "O17 - Sector formal e informal; Econom\u00eda sumergida; Acuerdos institucionales", 
                "N46 - Gobierno, guerra, legislaci\u00f3n, relaciones internacionales y regulaci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina; Caribe", 
                "R52 - Uso de la tierra y otras reglamentaciones"
            ], 
            "score": 576.09985, 
            "_version_": 1607631664328998912, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Published Version", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La literatura econ\u00f3mica que estudia la violencia ha analizado la forma en que un menor desarrollo de los derechos de propiedad puede generar las condiciones para que surjan procesos violentos. Sin embargo, son escasos los estudios que analizan la manera como la violencia, en el largo plazo, puede afectar las estructuras de propiedad en las zonas que han sido afectadas. Este trabajo hace una primera aproximaci\u00f3n para establecer una causalidad del efecto de la violencia sobre las tasas de informalidad en la tenencia de la tierra en Colombia en el largo plazo. A partir del estudio de caso de uno de los periodos de violencia m\u00e1s intensa en Colombia en el siglo XX, se encuentra evidencia que los municipios que fueron afectados en este periodo con una probabilidad mayor en 10 puntos porcentuales de tener brotes de violencia tienen tasas de informalidad en la tenencia de la tierra que son superiores en cerca de 2.9 puntos porcentuales (0.15 desviaciones est\u00e1ndar).", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "38 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficas, mapas, tablas", 
                "PDF", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Banco de la Rep\u00fablica"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4131::23098914::oai:RI-BanRep:20.500.12134/6465", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acemoglu, D. ; Johnson, S. ; Robinson, J. A. \u201cThe Colonial Origins of Comparative Development: an empirical investigation\u201d. American Economic Review., pp. 1369-1401, 2001.", 
                "Acemoglu, D. \u201cThe Form of Property Rights: oligarchic vs. democratic societies\u201d. NBER Working Papers, 2003.", 
                "Alesina, A.; Ozler, S.; Roubini, N.; Swagel, P. \u201cPolitical Instability and Economic Growth\u201d, NBER Working Papers, n\u00fam. 4173, 1992.", 
                "reponame:Banco de la Rep\u00fablica", 
                "instname:Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
                "Violence and property rights : the case of la violencia in Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6465"
            ], 
            "title_short": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Instituciones", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Conflicto armado", 
                "O17 - Formal and Informal Sectors; Shadow Economy; Institutional Arrangements", 
                "N46 - Government, War, Law, International Relations, and Regulation: Latin America; Caribbean", 
                "R52 - Land Use and Other Regulations", 
                "Institutions", 
                "Property rights", 
                "Armed conflict", 
                "Derecho de propiedad -- Colombia", 
                "Conflicto armado -- Colombia", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado -- Colombia", 
                "Despojo de tierras -- Colombia", 
                "O17 - Sector formal e informal; Econom\u00eda sumergida; Acuerdos institucionales", 
                "N46 - Gobierno, guerra, legislaci\u00f3n, relaciones internacionales y regulaci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina; Caribe", 
                "R52 - Uso de la tierra y otras reglamentaciones"
            ], 
            "title": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "title_full": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fern\u00e1ndez-Sierra, Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Violencia y derechos de propiedad : el caso de la violencia en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6465", 
                "desc": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6465"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_72c4d59acf2997a1cd30e122f768ed36"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Salazar, Clara"
        ], 
        "title": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Los derechos de propiedad de la tierra pueden ser comunitarios o individualizados, delimitar diferentesusos y beneficios leg\u00edtimos, as\u00ed como definir temporalidades para su ejercicio, y presentar o norestricciones para su enajenaci\u00f3n. En el contexto neoliberal, sin embargo, la definici\u00f3n de derechosde propiedad de la tierra con dominio pleno e individualizado se considera la mejor forma paraaumentar la inversi\u00f3n y conseguir la equidad social. En este trabajo reflexionamos sobre el cambiode r\u00e9gimen de propiedad social (o de las comunidades agrarias) a privada en M\u00e9xico. Analizamosen particular, c\u00f3mo su aplicaci\u00f3n en la periferia urbana ha transformado las relaciones sociales depropiedad entre ejidatarios y pobladores de menores ingresos y establecido condiciones para undesarrollo del mercado formal de tierra.Sin desconocer que la entrada del sector inmobiliario capitalista al mercado de tierra en la periferiaurbana, puede derivar beneficios econ\u00f3micos a los sujetos agrarios, los hallazgos de este trabajoindican que se trata fundamentalmente de un estado ilusorio. Los instrumentos jur\u00eddicos creadospara facilitar la individualizaci\u00f3n de la propiedad social, no cumplen con la funci\u00f3n de capitalizar elcampo y, por el contrario, llevan a un proceso de despojo de la tierra de las comunidades v\u00eda mercado,lo que facilita los procesos de acumulaci\u00f3n capitalista en el \u00e1mbito urbano. Adicionalmente,dificulta tanto las acciones de regularizaci\u00f3n de asentamientos informales como el acceso de lospobres al suelo urbano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ciencias sociales interdisciplinares"
            ], 
            [
                "Privatizaci\u00f3n; derechos de propiedad; comunidades agrarias o ejidos; constructores capitalistas; mercado formal e informal"
            ], 
            [
                "Privatiza\u00e7\u00e3o; direitos de propriedade; comunidades agr\u00e1rias ou exidos; construtores capitalistas; mercado formal e informal."
            ], 
            [
                "Privatization; property rights; agrarian communities (ejidos); capitalist property developers; formal and informal markets."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Salazar, Clara"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-05-14", 
                "2018-03-07T14:51:44Z", 
                "2018-03-07T14:51:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Privatizaci\u00f3n; derechos de propiedad; comunidades agrarias o ejidos; constructores capitalistas; mercado formal e informal", 
                "Privatiza\u00e7\u00e3o; direitos de propriedade; comunidades agr\u00e1rias ou exidos; construtores capitalistas; mercado formal e informal.", 
                "Privatization; property rights; agrarian communities (ejidos); capitalist property developers; formal and informal markets."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los derechos de propiedad de la tierra pueden ser comunitarios o individualizados, delimitar diferentesusos y beneficios leg\u00edtimos, as\u00ed como definir temporalidades para su ejercicio, y presentar o norestricciones para su enajenaci\u00f3n. En el contexto neoliberal, sin embargo, la definici\u00f3n de derechosde propiedad de la tierra con dominio pleno e individualizado se considera la mejor forma paraaumentar la inversi\u00f3n y conseguir la equidad social. En este trabajo reflexionamos sobre el cambiode r\u00e9gimen de propiedad social (o de las comunidades agrarias) a privada en M\u00e9xico. Analizamosen particular, c\u00f3mo su aplicaci\u00f3n en la periferia urbana ha transformado las relaciones sociales depropiedad entre ejidatarios y pobladores de menores ingresos y establecido condiciones para undesarrollo del mercado formal de tierra.Sin desconocer que la entrada del sector inmobiliario capitalista al mercado de tierra en la periferiaurbana, puede derivar beneficios econ\u00f3micos a los sujetos agrarios, los hallazgos de este trabajoindican que se trata fundamentalmente de un estado ilusorio. Los instrumentos jur\u00eddicos creadospara facilitar la individualizaci\u00f3n de la propiedad social, no cumplen con la funci\u00f3n de capitalizar elcampo y, por el contrario, llevan a un proceso de despojo de la tierra de las comunidades v\u00eda mercado,lo que facilita los procesos de acumulaci\u00f3n capitalista en el \u00e1mbito urbano. Adicionalmente,dificulta tanto las acciones de regularizaci\u00f3n de asentamientos informales como el acceso de lospobres al suelo urbano.", 
                "Os direitos de propriedade da terra podem ser comunit\u00e1rios ou individualizados, delimitar diferentes usos e benef\u00edcios leg\u00edtimos, assim como definir temporalidades para seu exerc\u00edcio, e apresentar ou n\u00e3o restri\u00e7\u00f5es para sua aliena\u00e7\u00e3o. No contexto neoliberal, no entanto, a defini\u00e7\u00e3o de direitos de\u00a0propriedade da terra com dom\u00ednio pleno e individualizado se considera a melhor forma para aumentar a invers\u00e3o e conseguir a equidade social. Neste artigo refletimos sobre a mudan\u00e7a de regime de propriedade social (ou das comunidades agr\u00e1rias) a privada no M\u00e9xico. Analisamos em particular, como sua aplica\u00e7\u00e3o na periferia urbana tem transformado as rela\u00e7\u00f5es sociais de propriedade entre ejidat\u00e1rios e moradores de menores ingressos e como tem estabelecido condi\u00e7\u00f5es para um desenvolvimento do mercado formal de terra. Sem desconhecer que a entrada do setor imobili\u00e1rio capitalista ao mercado de terra na periferia urbana, pode derivar benef\u00edcios econ\u00f4micos aos sujeitos agr\u00e1rios, as descobertas deste trabalho indicam que se trata fundamentalmente de um estado ilus\u00f3rio. Os instrumentos jur\u00eddicos criados para facilitar a individualiza\u00e7\u00e3o da propriedade social, n\u00e3o cumprem com a fun\u00e7\u00e3o de capitalizar o campo, e pelo contr\u00e1rio, levam a um processo de despojo da terra das comunidades via mercado, facilitando os processos de acumula\u00e7\u00e3o capitalista no \u00e2mbito urbano. Adicionalmente, dificulta tanto as a\u00e7\u00f5es de regularia\u00e7\u00e3o de assentamentos informais quanto o acesso dos pobres ao solo urbano.", 
                "Property rights can be either collective or individual; they can denote different types of entitlement to use or benefit from a property; they can set different periods for the exercise of those entitlements; and they can incorporate or be free from restrictions on alienation. In the neo-liberal context, however, property rights understood as full individual title are considered the best means to increase investment and achieve social equity. This article evaluates the transformation of social property (i.e. that held by agrarian communities) into private property in Mexico. In particular, it examines how the implementation of this change in the urban periphery has transformed the social relations of property between ejidatarios and the low-income population and paved the way for development of a formal land market. In principle, the growing involvement of real estate capital in the land market on the urban periphery can yield economic benefit for the holders of agrarian land rights, but the findings of this study suggest that the prospect of their obtaining lasting gain is an illusion. The legal instruments created to facilitate the individualization of social property do not facilitate the capitalization of rural assets. On the contrary, they lead to a process of dispossession by which communities lose their land to the market, supporting the process of capitalist accumulation in urban areas. In addition, they hinder both the regularization of informal settlements and access to urban land by the poor."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3111", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17354"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
            "id": "CO_f8f7dcd7fb534816970d084860565d24", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Salazar, Clara"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.12804/territ30.2014.03"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
                "Salazar, Clara", 
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Privatizaci\u00f3n; derechos de propiedad; comunidades agrarias o ejidos; constructores capitalistas; mercado formal e informal", 
                "Privatiza\u00e7\u00e3o; direitos de propriedade; comunidades agr\u00e1rias ou exidos; construtores capitalistas; mercado formal e informal.", 
                "Privatization; property rights; agrarian communities (ejidos); capitalist property developers; formal and informal markets."
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631695905816577, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los derechos de propiedad de la tierra pueden ser comunitarios o individualizados, delimitar diferentesusos y beneficios leg\u00edtimos, as\u00ed como definir temporalidades para su ejercicio, y presentar o norestricciones para su enajenaci\u00f3n. En el contexto neoliberal, sin embargo, la definici\u00f3n de derechosde propiedad de la tierra con dominio pleno e individualizado se considera la mejor forma paraaumentar la inversi\u00f3n y conseguir la equidad social. En este trabajo reflexionamos sobre el cambiode r\u00e9gimen de propiedad social (o de las comunidades agrarias) a privada en M\u00e9xico. Analizamosen particular, c\u00f3mo su aplicaci\u00f3n en la periferia urbana ha transformado las relaciones sociales depropiedad entre ejidatarios y pobladores de menores ingresos y establecido condiciones para undesarrollo del mercado formal de tierra.Sin desconocer que la entrada del sector inmobiliario capitalista al mercado de tierra en la periferiaurbana, puede derivar beneficios econ\u00f3micos a los sujetos agrarios, los hallazgos de este trabajoindican que se trata fundamentalmente de un estado ilusorio. Los instrumentos jur\u00eddicos creadospara facilitar la individualizaci\u00f3n de la propiedad social, no cumplen con la funci\u00f3n de capitalizar elcampo y, por el contrario, llevan a un proceso de despojo de la tierra de las comunidades v\u00eda mercado,lo que facilita los procesos de acumulaci\u00f3n capitalista en el \u00e1mbito urbano. Adicionalmente,dificulta tanto las acciones de regularizaci\u00f3n de asentamientos informales como el acceso de lospobres al suelo urbano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22869778::oai:repository.urosario.edu.co:10336/17354", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Territorios; N\u00fam. 30 (2014): (Enero-junio) Reconfiguraci\u00f3n territorial y mercados de tierras rurales; 69-90", 
                "Territorios; N\u00fam. 30 (2014): (Enero-junio) Reconfiguraci\u00f3n territorial y mercados de tierras rurales; 69-90", 
                "2215-7484", 
                "0123-8418", 
                "10.12804/territ30.2014", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
                "\u201cEl pu\u00f1o invisible\u201d de la privatizaci\u00f3n", 
                "\u201cO punho invis\u00edvel\u201d da privatiza\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3111", 
                "10.12804/territ30.2014.03", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17354"
            ], 
            "title_short": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Privatizaci\u00f3n; derechos de propiedad; comunidades agrarias o ejidos; constructores capitalistas; mercado formal e informal", 
                "Privatiza\u00e7\u00e3o; direitos de propriedade; comunidades agr\u00e1rias ou exidos; construtores capitalistas; mercado formal e informal.", 
                "Privatization; property rights; agrarian communities (ejidos); capitalist property developers; formal and informal markets."
            ], 
            "title": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Salazar, Clara"
            ], 
            "title_fullStr": "Privatization: The Iron Fist in a Velvet Glove?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3111", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3111"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17354", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17354"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f8f7dcd7fb534816970d084860565d24"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Torres, Francisco Jos\u00e9"
        ], 
        "title": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La tierra es factor clave para la planificaci\u00f3n urbana y es un insumo b\u00e1sico para toda pol\u00edtica de vivienda y construcci\u00f3n del espacio p\u00fablico. Ello exige el m\u00e1ximo rigor sobre la percepci\u00f3n cient\u00edfica, los instrumentos y los m\u00e9todos id\u00f3neos para determinar el precio de las tierras urbanas. Antes de presentar y discutir tales aspectos, este estudio examina los argumentos de la teor\u00eda econ\u00f3mica cl\u00e1sica y neocl\u00e1sica que explican los postulados para investigar los aval\u00faos como parte de una concepci\u00f3n te\u00f3rica de la ciencia econ\u00f3mica. Esta revisi\u00f3n reitera nociones poco entendidas, como que el precio del suelo no se establece en el proceso productivo y que no se produce como cualquier otro bien, pues su existencia deriva de procesos de mayor productividad y de la propiedad del recurso que marca la diferencia de productividad en un mercado, donde las peores condiciones de producci\u00f3n regulan los precios; en fin, que es el mercado, y no la propiedad particular del suelo, lo que define su precio, todo esto en consistencia con la valoraci\u00f3n de la utilidad en el proceso productivo del espacio construido."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Renta de la tierra; rentas urbanas; derechos de propiedad; precios del suelo urbano; m\u00e9todos generales de aval\u00fao"
            ], 
            [
                "Land rent; urban incomes; property rights; urban land prices; general methods of valuation"
            ], 
            [
                "Renda da terra; rentas urbanas; direitos de propriedade; pre\u00e7os do solo urbano; m\u00e9todos gerais de avalia\u00e7\u00e3o"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Torres, Francisco Jos\u00e9"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-28", 
                "2017-06-12T20:13:12Z", 
                "2017-06-12T20:13:12Z"
            ], 
            "title_sort": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ed/article/view/3472/2916", 
                "/*ref*/Ayala, J. (2000). Instituciones y econom\u00eda: una introducci\u00f3n al neoinstitucionalismo econ\u00f3mico. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Coase, R. (1996). La naturaleza de la empresa. En O. Williamson y S. Winter. La naturaleza de la empresa: or\u00edgenes, evoluci\u00f3n y desarrollo. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Cartelier, J. (1979). La Th\u00e9orie de la Rente Dans la L\u00f3gique Ricardienne. C\u00e1hiers d\u2019Economie Politique, 5, 11-20. Amiens.", 
                "/*ref*/Castells, M. (1974). La cuesti\u00f3n urbana. M\u00e9xico D. F.: Siglo XXI.", 
                "/*ref*/Cuevas, H. (1986). Valor y sistema de precios. Bogot\u00e1: CID-UN.", 
                "/*ref*/Cuevas, H. (2001). La econom\u00eda cl\u00e1sica en renovaci\u00f3n. Bogot\u00e1: Universidad Nacional de Colombia.", 
                "/*ref*/Dasgupta, P. (2004). Human Well-Being and the Natural Environment. Oxford: Oxford University Press.", 
                "/*ref*/Diatkine, D. (1979). La Terre Existe-t-Elle?: Le Estatus de la Terre dans la Th\u00e9orie des Prix de Production de P. Sraffa. C\u00e1hiers d\u2019Economie Politique, 5, 55-74. Amiens.", 
                "/*ref*/Dmitriev, V. K. (1977). Sobre el valor, la competencia y la utilidad. M\u00e9xico: Siglo XXI.", 
                "/*ref*/Gibson, B. y Mcleod, D. (1983). Non-produced Means of Production in Sraffa\u2019s Sistem: Basics, non Basics and Cuasi Basics. Cambridge Journal of Economics, 7, 141-150.", 
                "/*ref*/Jaramillo, S. (1997). Hacia una teor\u00eda de la renta del suelo urbano. Bogot\u00e1: Uniandes.", 
                "/*ref*/Klimovzky, E. (1985). Renta y ganancia en la econom\u00eda pol\u00edtica cl\u00e1sica. M\u00e9xico: Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana.", 
                "/*ref*/Kurz, H. (1978). Rent Theory in a Multisectorial Model. Oxford Economics Papers (New Series), 30, 1.", 
                "/*ref*/Lojkine, J. (1979). El marxismo, el Estado y la cuesti\u00f3n urbana. M\u00e9xico: Siglo XXI.", 
                "/*ref*/Marshall, A. (1957). Principios de econom\u00eda. Madrid: Aguilar. Marx, C. (1973). El capital: cr\u00edtica de la econom\u00eda pol\u00edtica. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Meek, R. (1975). La fisiocracia. Barcelona: Ariel.", 
                "/*ref*/North, D. C. (2001). Cambio institucional y desempe\u00f1o econ\u00f3mico. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Pasinetti, L. (1987). Lecciones en teor\u00eda de la producci\u00f3n. M\u00e9xico: Fondo de CulturaEcon\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Ricardo, D. (1973). Principios de econom\u00eda pol\u00edtica y tributaci\u00f3n. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Robinson J. (1954). The Production Function and the Theory of Capital. Review of Economics Studies, 21 (2), 81-106.", 
                "/*ref*/Sraffa, P. (1983). Producci\u00f3n de mercanc\u00edas por medio de mercanc\u00edas. Barcelona: Oikos Tau.", 
                "/*ref*/Woods, J. E. (1987). A note on rent. Oxford Economic Papers, 39, 388-411."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Equidad & Desarrollo."
            ], 
            "topic": [
                "Renta de la tierra; rentas urbanas; derechos de propiedad; precios del suelo urbano; m\u00e9todos generales de aval\u00fao", 
                "Land rent; urban incomes; property rights; urban land prices; general methods of valuation", 
                "Renda da terra; rentas urbanas; direitos de propriedade; pre\u00e7os do solo urbano; m\u00e9todos gerais de avalia\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La tierra es factor clave para la planificaci\u00f3n urbana y es un insumo b\u00e1sico para toda pol\u00edtica de vivienda y construcci\u00f3n del espacio p\u00fablico. Ello exige el m\u00e1ximo rigor sobre la percepci\u00f3n cient\u00edfica, los instrumentos y los m\u00e9todos id\u00f3neos para determinar el precio de las tierras urbanas. Antes de presentar y discutir tales aspectos, este estudio examina los argumentos de la teor\u00eda econ\u00f3mica cl\u00e1sica y neocl\u00e1sica que explican los postulados para investigar los aval\u00faos como parte de una concepci\u00f3n te\u00f3rica de la ciencia econ\u00f3mica. Esta revisi\u00f3n reitera nociones poco entendidas, como que el precio del suelo no se establece en el proceso productivo y que no se produce como cualquier otro bien, pues su existencia deriva de procesos de mayor productividad y de la propiedad del recurso que marca la diferencia de productividad en un mercado, donde las peores condiciones de producci\u00f3n regulan los precios; en fin, que es el mercado, y no la propiedad particular del suelo, lo que define su precio, todo esto en consistencia con la valoraci\u00f3n de la utilidad en el proceso productivo del espacio construido.", 
                "Land is a key factor for urban planning and is a basic input for any housing and construction policy in public spaces. This requires the utmost rigor in the scientific perception, instruments and methods that are appropriate for determining the price of urban land. Before presenting and discussing these aspects, this article examines the arguments of classical and neoclassical economic theory that explain the principles of studying valuations as part of a theoretical conception of economical sciences. This review stresses poorly understood notions, such as this: the price of land is not established in the production process and it is not produced like any other commodity, since its existence comes from processes of higher productivity and resource ownership that makes a difference in productivity in a market where the worst production conditions regulate prices; in short, it is the market and not land ownership what defines land prices, consistent with the valuation of utility in the production process of built environments.", 
                "A terra \u00e9 fator chave para o planejamento urbano e \u00e9 um insumo b\u00e1sico para toda pol\u00edtica de vivenda e constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico. Isso exige o m\u00e1ximo rigor sobre a percep\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, os instrumentos e os m\u00e9todos id\u00f4neos para determinar o pre\u00e7o das terras urbanas. Antes de apresentar e discutir tais aspectos, este estudo examina os argumentos da teoria econ\u00f4mica cl\u00e1ssica e neocl\u00e1ssica que explicam os postulados para pesquisar as avalia\u00e7\u00f5es como parte de uma concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da ci\u00eancia econ\u00f4mica. Esta revis\u00e3o reitera no\u00e7\u00f5es pouco entendidas, como que o pre\u00e7o do solo n\u00e3o se estabelece no processo produtivo e que n\u00e3o se produz como qualquer outro bem, pois sua exist\u00eancia deriva de processos de maior produtividade e da propriedade do recurso que marca a diferen\u00e7a de produtividade em um mercado, onde as piores condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o regulam os pre\u00e7os; em fim, que \u00e9 o mercado e n\u00e3o a propriedade particular do solo, o que define o seu pre\u00e7o, tudo isto em consist\u00eancia com a avalia\u00e7\u00e3o da utilidade no processo produtivo do espa\u00e7o constru\u00eddo."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ed/article/view/3472", 
                "http://hdl.handle.net/10185/19889"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
            "id": "CO_9e89bcf8feb91d0ccb30942f32932b06", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Torres, Francisco Jos\u00e9"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.19052/ed.3472"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de La Salle", 
            "spellingShingle": [
                "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
                "P\u00e9rez Torres, Francisco Jos\u00e9", 
                "Renta de la tierra; rentas urbanas; derechos de propiedad; precios del suelo urbano; m\u00e9todos generales de aval\u00fao", 
                "Land rent; urban incomes; property rights; urban land prices; general methods of valuation", 
                "Renda da terra; rentas urbanas; direitos de propriedade; pre\u00e7os do solo urbano; m\u00e9todos gerais de avalia\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631741118316544, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Equidad & Desarrollo."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La tierra es factor clave para la planificaci\u00f3n urbana y es un insumo b\u00e1sico para toda pol\u00edtica de vivienda y construcci\u00f3n del espacio p\u00fablico. Ello exige el m\u00e1ximo rigor sobre la percepci\u00f3n cient\u00edfica, los instrumentos y los m\u00e9todos id\u00f3neos para determinar el precio de las tierras urbanas. Antes de presentar y discutir tales aspectos, este estudio examina los argumentos de la teor\u00eda econ\u00f3mica cl\u00e1sica y neocl\u00e1sica que explican los postulados para investigar los aval\u00faos como parte de una concepci\u00f3n te\u00f3rica de la ciencia econ\u00f3mica. Esta revisi\u00f3n reitera nociones poco entendidas, como que el precio del suelo no se establece en el proceso productivo y que no se produce como cualquier otro bien, pues su existencia deriva de procesos de mayor productividad y de la propiedad del recurso que marca la diferencia de productividad en un mercado, donde las peores condiciones de producci\u00f3n regulan los precios; en fin, que es el mercado, y no la propiedad particular del suelo, lo que define su precio, todo esto en consistencia con la valoraci\u00f3n de la utilidad en el proceso productivo del espacio construido.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4130::23037550::oai:repository.lasalle.edu.co:10185/19889", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Universidad de La Salle", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.es", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
                "instname:Universidad de La Salle"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
                "Political Economy and Land Valuation Methods", 
                "Economia pol\u00edtica e m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o do solo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ed/article/view/3472", 
                "10.19052/ed.3472", 
                "http://hdl.handle.net/10185/19889"
            ], 
            "title_short": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Renta de la tierra; rentas urbanas; derechos de propiedad; precios del suelo urbano; m\u00e9todos generales de aval\u00fao", 
                "Land rent; urban incomes; property rights; urban land prices; general methods of valuation", 
                "Renda da terra; rentas urbanas; direitos de propriedade; pre\u00e7os do solo urbano; m\u00e9todos gerais de avalia\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "title": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Universidad de La Salle", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.es", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Torres, Francisco Jos\u00e9"
            ], 
            "title_fullStr": "Econom\u00eda pol\u00edtica y m\u00e9todos de aval\u00fao del suelo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ed/article/view/3472", 
                "desc": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ed/article/view/3472"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10185/19889", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10185/19889"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_9e89bcf8feb91d0ccb30942f32932b06"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft"
            ], 
            [
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-27"
            ], 
            "title_sort": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567/13668"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d.", 
                "La figura del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual en relaci\u00f3n con los contratos de licencia de software genera los mismos problemas que se pueden presentar en otros negocios jur\u00eddicos que tienen por objeto otras obras protegidas por el derecho de autor. Hoy, por ejemplo, se discute sobre cu\u00e1l es el acto jur\u00eddico que puede habilitar el agotamiento de los derechos, cu\u00e1les son los derechos que se agotan mediante esta figura; incluso, respecto de la forma en que los contratos de licencia deben ser interpretados cuando hay diferencias sobre las disposiciones que pueden o no dar origen al agotamiento. Todos estos cuestionamientos son igualmente aplicables a los programas de computador y a las obras musicales o literarias. Sin embargo, el presente art\u00edculo, fruto de una ponencia del autor en la Universidad de Chile, trata en concreto dos problemas relevantes para la industria del software y los contratos de licencia all\u00ed utilizados; estos son la interpretaci\u00f3n de los contratos y la calificaci\u00f3n de la naturaleza de las copias objeto de descargas digitales. Los dos problemas identificados son enfrentados a la figura del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual para concluir la necesidad de revisar los criterios de interpretaci\u00f3n utilizados en estos contratos, y para evidenciar la necesidad de volver a categorizar las denominadas copias digitales como \u201cbienes digitales tangibles\u201d.\u00a0\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "id": "CO_24f920bfd324c9e6f8e43b4dcad07271", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.vj132.apad"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631776037994496, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920747::oai:ojs.10.2.1.246:article/16567", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Juan Camilo Contreras Jaramillo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 65, N\u00fam. 132 (2016); 111-132", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 65, N\u00fam. 132 (2016); 111-132", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
                "Algunos problemas del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual respecto de las licencias de software"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567", 
                "10.11144/Javeriana.vj132.apad"
            ], 
            "title_short": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "title": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Juan Camilo Contreras Jaramillo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_24f920bfd324c9e6f8e43b4dcad07271"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lanteri, Sol"
        ], 
        "title": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \u201cdonaciones condicionadas\u201d implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \u201creformas liberales\u201d no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "frontera sur de Buenos Aires"
            ], 
            [
                "reformas liberales"
            ], 
            [
                "derechos de propiedad territorial"
            ], 
            [
                "donaciones condicionadas de tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "sectores socio-\u00e9tnicos"
            ], 
            [
                "south frontier of Buenos Aires"
            ], 
            [
                "liberal reforms"
            ], 
            [
                "property rights on lands"
            ], 
            [
                "provisory donations of public lands"
            ], 
            [
                "socio-ethnic sectors"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones", 
                "no. 39"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera sur de Buenos Aires", 
                "reformas liberales", 
                "derechos de propiedad territorial", 
                "donaciones condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "south frontier of Buenos Aires", 
                "liberal reforms", 
                "property rights on lands", 
                "provisory donations of public lands", 
                "socio-ethnic sectors"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \u201cdonaciones condicionadas\u201d implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \u201creformas liberales\u201d no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior.", 
                "The aim of this work is to examine the official revision of \u201cprovisory donations\u201d implemented in the party of Azul and the response of the rural society during the 2nd half of the 19th century. Across a principally qualitative analysis of the legislation, press, epistolary correspondence, lands files, and other contemporary sources, it is approached the legal frame and the social action, taking into account the arguments used for the putting in value of the rights and the access to the formal property. It is studied as well the central limits of the process, characterized by a great interaction, complexity, disputes and resistances during this restructuring stage up to the closing of the border. It is raised that the \u201cliberal reforms\u201d did not suppose a radical change in the social practices and in the access to the resource, which had previous institutional and social roots.", 
                "Departamento de Historia"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/34922", 
                "http://hdl.handle.net/10915/34922", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TyC2013n39a04/pdf_4"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "id": "AR_022e6094e38800947c33ad26877233ea", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
                "Lanteri, Sol", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera sur de Buenos Aires", 
                "reformas liberales", 
                "derechos de propiedad territorial", 
                "donaciones condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "south frontier of Buenos Aires", 
                "liberal reforms", 
                "property rights on lands", 
                "provisory donations of public lands", 
                "socio-ethnic sectors"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631526274531328, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \u201cdonaciones condicionadas\u201d implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \u201creformas liberales\u201d no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "29 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/34922", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
                "Liberal reforms, rural society and property rights on lands in the south frontier of Buenos Aires (2nd half of the 19th century). The \u201cprovisory donations\u00b4 of Azul\u201d"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/34922", 
                "http://hdl.handle.net/10915/34922", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TyC2013n39a04/pdf_4"
            ], 
            "title_short": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera sur de Buenos Aires", 
                "reformas liberales", 
                "derechos de propiedad territorial", 
                "donaciones condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "south frontier of Buenos Aires", 
                "liberal reforms", 
                "property rights on lands", 
                "provisory donations of public lands", 
                "socio-ethnic sectors"
            ], 
            "title": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2<SUP>a</SUP> mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/34922", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/34922"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/34922", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/34922"
            }, 
            {
                "url": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TyC2013n39a04/pdf_4", 
                "desc": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TyC2013n39a04/pdf_4"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_022e6094e38800947c33ad26877233ea"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Lanteri, Sol"
        ], 
        "title": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Siglo XIX"
            ], 
            [
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza"
            ], 
            [
                "Consensos sociales"
            ], 
            [
                "Buenos Aires countryside"
            ], 
            [
                "19th Century"
            ], 
            [
                "Communal land grants"
            ], 
            [
                "Provisory public land donations"
            ], 
            [
                "Property rights"
            ], 
            [
                "Wealth distribution"
            ], 
            [
                "Social consensuses"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda", 
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/ravignani/article/view/3427"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Buenos Aires countryside", 
                "19th Century", 
                "Communal land grants", 
                "Provisory public land donations", 
                "Property rights", 
                "Wealth distribution", 
                "Social consensuses"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior", 
                "This work tries to analyze the construction of political power in post-independence Buenos Aires countryside. In order to do that, are examined two significant topics: public land distribution policy, and wealth distribution. Regarding public land distribution, are examined, in particular, common land grants (\"donaciones ejidales\"), and provisory donations (\"donaciones condicionadas\"). Two case studies are compared: Guardia de Luj\u00e1n and the districts of Azul and Tapalqu\u00e9, where these land policies were implemented. Main characters of the legislation on grants are studied, and also socio-economic profiles of the groups who share its benefits. The relationship between that process and the construction of social consensus to set up the legal authority of the government is attended as well. Focus is set on the shaping of new political communities, particularly through the administration of Juan Manuel de Rosas and the subsequent period", 
                "Fil: Barcos, Mar\u00eda Fernanda. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales (UNLP-CONICET); Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6998/pr.6998.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "id": "AR_fb3cfd21581721ff4e673162e34e894e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda", 
                "Historia", 
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Buenos Aires countryside", 
                "19th Century", 
                "Communal land grants", 
                "Provisory public land donations", 
                "Property rights", 
                "Wealth distribution", 
                "Social consensuses"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631465245310976, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bolet\u00edn del Instituto de Historia Argentina y Americana \"Dr. Emilio Ravignani\" (38), 43-77. (2013)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del trabajo es realizar un an\u00e1lisis sobre la construcci\u00f3n del poder pol\u00edtico post-independiente en la campa\u00f1a de Buenos Aires. Para ello se examinan conjuntamente dos variables significativas: la pol\u00edtica de tierras p\u00fablicas -especialmente las donaciones ejidales y condicionadas- y la distribuci\u00f3n de la riqueza. Se abordan dos casos de estudio de forma confrontada: la Guardia de Luj\u00e1n y los partidos de Azul y Tapalqu\u00e9, donde las modalidades de donaci\u00f3n se implementaron, estudiando las caracter\u00edsticas de la legislaci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n, el perfil socio-econ\u00f3mico de los sectores beneficiados y su relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n de los consensos sociales necesarios para erigir la potestad del Estado. Se presta especial atenci\u00f3n a la conformaci\u00f3n de las nuevas comunidades pol\u00edticas, espec\u00edficamente, durante el gobierno de Juan Manuel de Rosas y la etapa inmediatamente posterior", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr6998", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6998/pr.6998.pdf"
            ], 
            "title_short": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Campa\u00f1a de Buenos Aires", 
                "Siglo XIX", 
                "Donaciones ejidales y condicionadas de tierras p\u00fablicas", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Distribuci\u00f3n de la riqueza", 
                "Consensos sociales", 
                "Buenos Aires countryside", 
                "19th Century", 
                "Communal land grants", 
                "Provisory public land donations", 
                "Property rights", 
                "Wealth distribution", 
                "Social consensuses"
            ], 
            "title": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda", 
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierras p\u00fablicas y construcci\u00f3n del estado en Buenos Aires durante el siglo XIX : Las donaciones ejidales y condicionadas en una visi\u00f3n comparada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6998/pr.6998.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6998/pr.6998.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_fb3cfd21581721ff4e673162e34e894e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft"
            ], 
            [
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-27", 
                "2018-02-24T16:03:43Z", 
                "2018-02-24T16:03:43Z"
            ], 
            "title_sort": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567/13668"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d.", 
                "La figura del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual en relaci\u00f3n con los contratos de licencia de software genera los mismos problemas que se pueden presentar en otros negocios jur\u00eddicos que tienen por objeto otras obras protegidas por el derecho de autor. Hoy, por ejemplo, se discute sobre cu\u00e1l es el acto jur\u00eddico que puede habilitar el agotamiento de los derechos, cu\u00e1les son los derechos que se agotan mediante esta figura; incluso, respecto de la forma en que los contratos de licencia deben ser interpretados cuando hay diferencias sobre las disposiciones que pueden o no dar origen al agotamiento. Todos estos cuestionamientos son igualmente aplicables a los programas de computador y a las obras musicales o literarias. Sin embargo, el presente art\u00edculo, fruto de una ponencia del autor en la Universidad de Chile, trata en concreto dos problemas relevantes para la industria del software y los contratos de licencia all\u00ed utilizados; estos son la interpretaci\u00f3n de los contratos y la calificaci\u00f3n de la naturaleza de las copias objeto de descargas digitales. Los dos problemas identificados son enfrentados a la figura del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual para concluir la necesidad de revisar los criterios de interpretaci\u00f3n utilizados en estos contratos, y para evidenciar la necesidad de volver a categorizar las denominadas copias digitales como \u201cbienes digitales tangibles\u201d.\u00a0\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32763"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "id": "CO_4616d066859f13d4c2e52a4c3f061701", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.vj132.apad"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607631805062578176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The first sale doctrine in relation to software license agreements generates the same problems that may arise in other contracts that deals other copyrighted works; today, the doctrine discusses which dispositions enable the exhaustion of rights, what rights are exhausted by this figure, or even how to interpreted licenses agreements. All these questions are equally applicable to software, as they are to musical or literary works. However, this paper, which is the result of a presentation made by the author at the University of Chile, discuss in particular two issues relevant to the software license agreements; these are the interpretation of these contracts and the nature of the digital downloads. The two problems identified here confronted with the first sale doctrine to conclude the must needed review to the interpretation criteria used in these contracts, as well as to demonstrate the need to re-categorize the so-called digital copies, now as \u201ctangible digital goods\u201d.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22912149::oai:localhost:10554/32763", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Juan Camilo Contreras Jaramillo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 65, N\u00fam. 132 (2016); 111-132", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 65, N\u00fam. 132 (2016); 111-132", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
                "Algunos problemas del agotamiento de los derechos de propiedad intelectual respecto de las licencias de software"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567", 
                "10.11144/Javeriana.vj132.apad", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32763"
            ], 
            "title_short": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Intellectual property, exhaustion of intellectual property rights, first sale, software, digital tangible goods, computer programs, UsedSoft", 
                "Propiedad intelectual; agotamiento de los derechos de propiedad intelectual; software; bienes digitales tangibles; programas de computador; UsedSoft"
            ], 
            "title": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Juan Camilo Contreras Jaramillo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Contreras Jaramillo, Juan Camilo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Some Problems in Relation the Exhaustion of Intellectual Property Rights Regarding Software Licenses"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/16567"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32763", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32763"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_4616d066859f13d4c2e52a4c3f061701"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "B\u00e1rcenas Arg\u00fcello, Rosa Josefina"
        ], 
        "title": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La situaci\u00f3n de los Derechos de Propiedad Intelectual y su relaci\u00f3n con el Conocimiento Tradicional en M\u00e9xico es un tema complicado, ya que el consenso generalizado es que el conocimiento tradicional no posee las caracter\u00edsticas del conocimiento formal tales como la sistematizaci\u00f3n, experimentaci\u00f3n, comprobaci\u00f3n y registro escrito. En este documento, con un estudio de caso, se muestra que el Conocimiento Tradicional se integra por procesos que generan productos, productos diferenciados, y subproductos. El sujeto de estudio es el ma\u00edz criollo cultivado bajo el sistema de milpa roza-tumba- quema en Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Con recorridos de campo, entrevistas con gu\u00eda semiestructurada, y observaci\u00f3n participante, se identific\u00f3 que en la producci\u00f3n milpera de ma\u00edz est\u00e1n presentes procesos sistematizados y validados aunque no escritos: selecci\u00f3n, mejoramiento, conservaci\u00f3n, diversidad morfol\u00f3gica. La informaci\u00f3n de campo tambi\u00e9n permite asegurar que los procesos del conocimiento tradicional para la generaci\u00f3n de semilla y ma\u00edz para consumo en Yaxcab\u00e1, dan como resultado 4 razas de ma\u00edz criollo (producto principal), 25 variedades (productos diferenciados), y subproductos (tamales, atole, pozole). Para el caso de estudio se pudo identificar que la gesti\u00f3n del conocimiento tradicional, que permite preservar el ma\u00edz a trav\u00e9s de generaciones, esta presente en tres \u00e1mbitos o esferas de interacci\u00f3n social, la milpa, la familia, la comunidad. En el documento tambi\u00e9n se presenta la incongruencia de la legislaci\u00f3n mexicana en derechos de propiedad intelectual en relaci\u00f3n con los tratados y acuerdos internacionales ratificados por M\u00e9xico. Adem\u00e1s de se\u00f1alar lo disperso y confuso del actual r\u00e9gimen jur\u00eddico para el reconocimiento y la protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales. La persistencia de aproximadamente 62 comunidades y pueblos ind\u00edgenas en el territorio mexicano y la relaci\u00f3n de \u00e9stos con el ma\u00edz criollo, justifican estudios como el aqu\u00ed expuesto, porque con ello se esbozan mecanismos para una relaci\u00f3n justa y equitativa entre los poseedores y quienes acceden a los recursos gen\u00e9ticos y conocimientos tradicionales.____The situation of the intellectual property rights and its relation with the traditional knowledge in Mexico is a complicated theme, since the generalized consensus is that traditional knowledge do not have the characteristics of formal knowledge such as systematization, experimentation, verification and written registration. In this document, with a case study, which shows that traditional knowledge is compose by processes that generate products, and subproducts. The study subject is the native corn cultivated under the system of milpa roza-knock down-burn in Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, Mexico. With path fields, semistructure interviews, and participate observation, its identify that in corn production are present systematized processes and validated although not written: selection, improvement, conservation, morphological diversity. The field information also allow to insurance that the processes of traditional knowledge for the seed generation and corn for consumer in Yaxcab\u00e1, give as a result 4 native corn races (main product), 25 varieties (differentiated products), and subproducts (tamales, atole, pozole). For the study case was able to identify that the traditional knowledge management, that allow to preserve the corn through generations, it is present in three limits or spheres of social interaction, the milpa, the family, the community. In the document also its present the Mexican legislation incongruity into the intellectual property rights in relation with the international treaties and agreements ratificated by Mexico. Besides of pointing the disperse and unclear of the current juridical regimen for the recognition and protection of traditional knowledges. The persistence of approximately 62 communities and native towns in the Mexican territory and its relations with the native corn, justify studies as this one here exposed, because with it are sketch mechanism for a fair and equitable relationship between who possesses and who accesses to the genetic resources and traditional knowledges."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conocimientos tradicionales"
            ], 
            [
                "Derechos de Propiedad Intelectual"
            ], 
            [
                "Ma\u00edz criollo"
            ], 
            [
                "Milpa en roza-tumba-quema"
            ], 
            [
                "Productos diferenciados"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            [
                "Desarrollo Rural"
            ], 
            [
                "Traditional knowledges"
            ], 
            [
                "Intellectual property rights"
            ], 
            [
                "Mative corn"
            ], 
            [
                "Milpa in roza- knock down- burn"
            ], 
            [
                "Distinction products"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "B\u00e1rcenas Arg\u00fcello, Rosa Josefina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09-08"
            ], 
            "title_sort": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Conocimientos tradicionales", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Ma\u00edz criollo", 
                "Milpa en roza-tumba-quema", 
                "Productos diferenciados", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Traditional knowledges", 
                "Intellectual property rights", 
                "Mative corn", 
                "Milpa in roza- knock down- burn", 
                "Distinction products"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La situaci\u00f3n de los Derechos de Propiedad Intelectual y su relaci\u00f3n con el Conocimiento Tradicional en M\u00e9xico es un tema complicado, ya que el consenso generalizado es que el conocimiento tradicional no posee las caracter\u00edsticas del conocimiento formal tales como la sistematizaci\u00f3n, experimentaci\u00f3n, comprobaci\u00f3n y registro escrito. En este documento, con un estudio de caso, se muestra que el Conocimiento Tradicional se integra por procesos que generan productos, productos diferenciados, y subproductos. El sujeto de estudio es el ma\u00edz criollo cultivado bajo el sistema de milpa roza-tumba- quema en Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Con recorridos de campo, entrevistas con gu\u00eda semiestructurada, y observaci\u00f3n participante, se identific\u00f3 que en la producci\u00f3n milpera de ma\u00edz est\u00e1n presentes procesos sistematizados y validados aunque no escritos: selecci\u00f3n, mejoramiento, conservaci\u00f3n, diversidad morfol\u00f3gica. La informaci\u00f3n de campo tambi\u00e9n permite asegurar que los procesos del conocimiento tradicional para la generaci\u00f3n de semilla y ma\u00edz para consumo en Yaxcab\u00e1, dan como resultado 4 razas de ma\u00edz criollo (producto principal), 25 variedades (productos diferenciados), y subproductos (tamales, atole, pozole). Para el caso de estudio se pudo identificar que la gesti\u00f3n del conocimiento tradicional, que permite preservar el ma\u00edz a trav\u00e9s de generaciones, esta presente en tres \u00e1mbitos o esferas de interacci\u00f3n social, la milpa, la familia, la comunidad. En el documento tambi\u00e9n se presenta la incongruencia de la legislaci\u00f3n mexicana en derechos de propiedad intelectual en relaci\u00f3n con los tratados y acuerdos internacionales ratificados por M\u00e9xico. Adem\u00e1s de se\u00f1alar lo disperso y confuso del actual r\u00e9gimen jur\u00eddico para el reconocimiento y la protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales. La persistencia de aproximadamente 62 comunidades y pueblos ind\u00edgenas en el territorio mexicano y la relaci\u00f3n de \u00e9stos con el ma\u00edz criollo, justifican estudios como el aqu\u00ed expuesto, porque con ello se esbozan mecanismos para una relaci\u00f3n justa y equitativa entre los poseedores y quienes acceden a los recursos gen\u00e9ticos y conocimientos tradicionales.____The situation of the intellectual property rights and its relation with the traditional knowledge in Mexico is a complicated theme, since the generalized consensus is that traditional knowledge do not have the characteristics of formal knowledge such as systematization, experimentation, verification and written registration. In this document, with a case study, which shows that traditional knowledge is compose by processes that generate products, and subproducts. The study subject is the native corn cultivated under the system of milpa roza-knock down-burn in Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, Mexico. With path fields, semistructure interviews, and participate observation, its identify that in corn production are present systematized processes and validated although not written: selection, improvement, conservation, morphological diversity. The field information also allow to insurance that the processes of traditional knowledge for the seed generation and corn for consumer in Yaxcab\u00e1, give as a result 4 native corn races (main product), 25 varieties (differentiated products), and subproducts (tamales, atole, pozole). For the study case was able to identify that the traditional knowledge management, that allow to preserve the corn through generations, it is present in three limits or spheres of social interaction, the milpa, the family, the community. In the document also its present the Mexican legislation incongruity into the intellectual property rights in relation with the international treaties and agreements ratificated by Mexico. Besides of pointing the disperse and unclear of the current juridical regimen for the recognition and protection of traditional knowledges. The persistence of approximately 62 communities and native towns in the Mexican territory and its relations with the native corn, justify studies as this one here exposed, because with it are sketch mechanism for a fair and equitable relationship between who possesses and who accesses to the genetic resources and traditional knowledges."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1299"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "id": "MX_a8cd5f976290aa4ee5feef73793db40d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "B\u00e1rcenas Arg\u00fcello, Rosa Josefina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
                "B\u00e1rcenas Arg\u00fcello, Rosa Josefina", 
                "Conocimientos tradicionales", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Ma\u00edz criollo", 
                "Milpa en roza-tumba-quema", 
                "Productos diferenciados", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Traditional knowledges", 
                "Intellectual property rights", 
                "Mative corn", 
                "Milpa in roza- knock down- burn", 
                "Distinction products"
            ], 
            "score": 565.077, 
            "_version_": 1607632244189429760, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La situaci\u00f3n de los Derechos de Propiedad Intelectual y su relaci\u00f3n con el Conocimiento Tradicional en M\u00e9xico es un tema complicado, ya que el consenso generalizado es que el conocimiento tradicional no posee las caracter\u00edsticas del conocimiento formal tales como la sistematizaci\u00f3n, experimentaci\u00f3n, comprobaci\u00f3n y registro escrito. En este documento, con un estudio de caso, se muestra que el Conocimiento Tradicional se integra por procesos que generan productos, productos diferenciados, y subproductos. El sujeto de estudio es el ma\u00edz criollo cultivado bajo el sistema de milpa roza-tumba- quema en Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Con recorridos de campo, entrevistas con gu\u00eda semiestructurada, y observaci\u00f3n participante, se identific\u00f3 que en la producci\u00f3n milpera de ma\u00edz est\u00e1n presentes procesos sistematizados y validados aunque no escritos: selecci\u00f3n, mejoramiento, conservaci\u00f3n, diversidad morfol\u00f3gica. La informaci\u00f3n de campo tambi\u00e9n permite asegurar que los procesos del conocimiento tradicional para la generaci\u00f3n de semilla y ma\u00edz para consumo en Yaxcab\u00e1, dan como resultado 4 razas de ma\u00edz criollo (producto principal), 25 variedades (productos diferenciados), y subproductos (tamales, atole, pozole). Para el caso de estudio se pudo identificar que la gesti\u00f3n del conocimiento tradicional, que permite preservar el ma\u00edz a trav\u00e9s de generaciones, esta presente en tres \u00e1mbitos o esferas de interacci\u00f3n social, la milpa, la familia, la comunidad. En el documento tambi\u00e9n se presenta la incongruencia de la legislaci\u00f3n mexicana en derechos de propiedad intelectual en relaci\u00f3n con los tratados y acuerdos internacionales ratificados por M\u00e9xico. Adem\u00e1s de se\u00f1alar lo disperso y confuso del actual r\u00e9gimen jur\u00eddico para el reconocimiento y la protecci\u00f3n de los conocimientos tradicionales. La persistencia de aproximadamente 62 comunidades y pueblos ind\u00edgenas en el territorio mexicano y la relaci\u00f3n de \u00e9stos con el ma\u00edz criollo, justifican estudios como el aqu\u00ed expuesto, porque con ello se esbozan mecanismos para una relaci\u00f3n justa y equitativa entre los poseedores y quienes acceden a los recursos gen\u00e9ticos y conocimientos tradicionales.____The situation of the intellectual property rights and its relation with the traditional knowledge in Mexico is a complicated theme, since the generalized consensus is that traditional knowledge do not have the characteristics of formal knowledge such as systematization, experimentation, verification and written registration. In this document, with a case study, which shows that traditional knowledge is compose by processes that generate products, and subproducts. The study subject is the native corn cultivated under the system of milpa roza-knock down-burn in Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, Mexico. With path fields, semistructure interviews, and participate observation, its identify that in corn production are present systematized processes and validated although not written: selection, improvement, conservation, morphological diversity. The field information also allow to insurance that the processes of traditional knowledge for the seed generation and corn for consumer in Yaxcab\u00e1, give as a result 4 native corn races (main product), 25 varieties (differentiated products), and subproducts (tamales, atole, pozole). For the study case was able to identify that the traditional knowledge management, that allow to preserve the corn through generations, it is present in three limits or spheres of social interaction, the milpa, the family, the community. In the document also its present the Mexican legislation incongruity into the intellectual property rights in relation with the international treaties and agreements ratificated by Mexico. Besides of pointing the disperse and unclear of the current juridical regimen for the recognition and protection of traditional knowledges. The persistence of approximately 62 communities and native towns in the Mexican territory and its relations with the native corn, justify studies as this one here exposed, because with it are sketch mechanism for a fair and equitable relationship between who possesses and who accesses to the genetic resources and traditional knowledges.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1299", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1299"
            ], 
            "title_short": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conocimientos tradicionales", 
                "Derechos de Propiedad Intelectual", 
                "Ma\u00edz criollo", 
                "Milpa en roza-tumba-quema", 
                "Productos diferenciados", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Traditional knowledges", 
                "Intellectual property rights", 
                "Mative corn", 
                "Milpa in roza- knock down- burn", 
                "Distinction products"
            ], 
            "title": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "B\u00e1rcenas Arg\u00fcello, Rosa Josefina"
            ], 
            "title_fullStr": "Los derechos de propiedad intelectual y el ma\u00edz criollo mexicano: el caso de la gesti\u00f3n del conocimiento en la comunidad de Yaxcab\u00e1, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1299", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1299"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_a8cd5f976290aa4ee5feef73793db40d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-05-15"
            ], 
            "title_sort": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837/11130"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.", 
                "Acknowledgment of Indigenous and Tribal Rights on the American continentrecently has been significant. With a long way to go, recognition oftheir rights, its particular way to understand the society, its connection withearth and identity conception, achieve an exceptional worth. The trend ofInternational Judicial Bodies on Human Rights, particularly Inter-AmericanCourt of Human Rights, comes from an anthropological view of the matter.Vision emphasizes the analysis of property right around identity, diversityand cultural integrity concepts. Likewise, it reveals the importance of theacknowledgement of collective subject in order to guarantee and respect theeffective observance of Indigenous and Tribal Peoples rights in the hemisphere.The document aims to identify the scope of substantial rights recognition oftraditional lands property right and criteria of redress in the Inter-AmericanCourt of Human Rights Jurisprudence."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "id": "CO_4a6c32f9636516d9e8f14e6f26cfa832", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "score": 404.00018, 
            "_version_": 1607631778824060928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919572::oai:ojs.10.2.1.246:article/13837", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Felipe Forero Mantilla", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2010)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2010)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
                "INDIGENOUS CONECTIVITY: ABORIGINAL AND TRIBAL PROPERTY RIGHT SCOPE IN THE INTER-AMERICAN COURT OF HUMAN RIGHTS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837"
            ], 
            "title_short": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "title": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Felipe Forero Mantilla", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_4a6c32f9636516d9e8f14e6f26cfa832"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lanteri, Sol"
        ], 
        "title": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \"donaciones condicionadas\" implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \"reformas liberales\" no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Frontera sur de Buenos Aires"
            ], 
            [
                "2da mitad del siglo XIX"
            ], 
            [
                "Reformas liberales"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad territorial"
            ], 
            [
                "Donaciones \"condicionadas\" de tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Sectores socio-\u00e9tnicos"
            ], 
            [
                "South frontier of Buenos Aires"
            ], 
            [
                "2nd half of the 19th century"
            ], 
            [
                "Liberal reforms"
            ], 
            [
                "Property rights on lands"
            ], 
            [
                "Provisory donations of public lands"
            ], 
            [
                "Socio-ethnic sectors"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-03-31"
            ], 
            "title_sort": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TyC2013n39a04"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Frontera sur de Buenos Aires", 
                "2da mitad del siglo XIX", 
                "Reformas liberales", 
                "Derechos de propiedad territorial", 
                "Donaciones \"condicionadas\" de tierras p\u00fablicas", 
                "Sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "South frontier of Buenos Aires", 
                "2nd half of the 19th century", 
                "Liberal reforms", 
                "Property rights on lands", 
                "Provisory donations of public lands", 
                "Socio-ethnic sectors"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \"donaciones condicionadas\" implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \"reformas liberales\" no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior", 
                "The aim of this work is to examine the official revision of \"provisory donations\" implemented in the party of Azul and the response of the rural society during the 2nd half of the 19th century. Across a principally qualitative analysis of the legislation, press, epistolary correspondence, lands files, and other contemporary sources, it is approached the legal frame and the social action, taking into account the arguments used for the putting in value of the rights and the access to the formal property. It is studied as well the central limits of the process, characterized by a great interaction, complexity, disputes and resistances during this restructuring stage up to the closing of the border. It is raised that the \"liberal reforms\" did not suppose a radical change in the social practices and in the access to the resource, which had previous institutional and social roots"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6084/pr.6084.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "id": "AR_f0d1a7cd0973c3cc641d6cebdbe47f4b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
                "Lanteri, Sol", 
                "Historia", 
                "Frontera sur de Buenos Aires", 
                "2da mitad del siglo XIX", 
                "Reformas liberales", 
                "Derechos de propiedad territorial", 
                "Donaciones \"condicionadas\" de tierras p\u00fablicas", 
                "Sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "South frontier of Buenos Aires", 
                "2nd half of the 19th century", 
                "Liberal reforms", 
                "Property rights on lands", 
                "Provisory donations of public lands", 
                "Socio-ethnic sectors"
            ], 
            "score": 404.00018, 
            "_version_": 1607631463976534016, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (39). (2013)", 
                "ISSN 2346-8971"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del trabajo es examinar la revisi\u00f3n oficial de las \"donaciones condicionadas\" implementadas en el partido de Azul y la respuesta de la sociedad rural durante la segunda mitad del siglo XIX. Mediante un an\u00e1lisis principalmente cualitativo de la legislaci\u00f3n, prensa, correspondencia, expedientes de tierras y otras fuentes coet\u00e1neas, se aborda el marco legal y el accionar social, considerando los argumentos esgrimidos para la puesta en valor de los derechos y el acceso a la propiedad formal. As\u00ed como los rasgos centrales del proceso, caracterizado por una gran interacci\u00f3n, complejidad, disputas y resistencias durante esta etapa de reestructuraci\u00f3n hasta el cierre de la frontera. Se plantea que las \"reformas liberales\" no supusieron un cambio radical en las pr\u00e1cticas sociales y en el acceso al recurso, de raigambre institucional y social anterior", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr6084", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
                "Liberal reforms, rural society and property rights on lands in the south frontier of Buenos Aires (2nd half of the 19th century) : The \"provisory donations\" of Azul"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6084/pr.6084.pdf"
            ], 
            "title_short": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Frontera sur de Buenos Aires", 
                "2da mitad del siglo XIX", 
                "Reformas liberales", 
                "Derechos de propiedad territorial", 
                "Donaciones \"condicionadas\" de tierras p\u00fablicas", 
                "Sectores socio-\u00e9tnicos", 
                "South frontier of Buenos Aires", 
                "2nd half of the 19th century", 
                "Liberal reforms", 
                "Property rights on lands", 
                "Provisory donations of public lands", 
                "Socio-ethnic sectors"
            ], 
            "title": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Reformas liberales, sociedad rural y derechos de propiedad territorial en la frontera sur bonaerense (2da mitad del siglo XIX) : Las \"donaciones condicionadas\" de Azul"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6084/pr.6084.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6084/pr.6084.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f0d1a7cd0973c3cc641d6cebdbe47f4b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-05-15", 
                "2018-02-24T15:20:39Z", 
                "2018-02-24T15:20:39Z"
            ], 
            "title_sort": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837/11130"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.", 
                "Acknowledgment of Indigenous and Tribal Rights on the American continentrecently has been significant. With a long way to go, recognition oftheir rights, its particular way to understand the society, its connection withearth and identity conception, achieve an exceptional worth. The trend ofInternational Judicial Bodies on Human Rights, particularly Inter-AmericanCourt of Human Rights, comes from an anthropological view of the matter.Vision emphasizes the analysis of property right around identity, diversityand cultural integrity concepts. Likewise, it reveals the importance of theacknowledgement of collective subject in order to guarantee and respect theeffective observance of Indigenous and Tribal Peoples rights in the hemisphere.The document aims to identify the scope of substantial rights recognition oftraditional lands property right and criteria of redress in the Inter-AmericanCourt of Human Rights Jurisprudence."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25917"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "id": "CO_52edc53388ae8cb75fdfd554b9c5cab6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "score": 404.00018, 
            "_version_": 1607631835545731072, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas y tribales en el continenteamericano durante los \u00faltimos a\u00f1os ha sido significativo. Con un largocamino por recorrer, la lucha por el reconocimiento de sus derechos, suparticular forma de entender la sociedad, su relaci\u00f3n con la tierra y laconcepci\u00f3n identitaria que de ella surge, cobran un determinante valor.La tendencia demostrada por organismos jurisdiccionales internacionales,en particular, por la Corte Interamericana de Derechos Humanos paraabordar tal reconocimiento de derechos, proviene de una visi\u00f3n antropol\u00f3gicade la materia. Visi\u00f3n que enfatiza el an\u00e1lisis de los derechos a lapropiedad y a la vida, alrededor de conceptos como identidad, diversidade integridad cultural, lo cual evidencia la importancia del reconocimientode los sujetos colectivos para el efectivo respeto y garant\u00eda de los derechosind\u00edgenas y tribales en el hemisferio. El documento pretende identificarel alcance del reconocimiento sustancial del derecho a la propiedad deterritorios tradicionales y los criterios de reparaci\u00f3n, con base en el an\u00e1lisisde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905306::oai:localhost:10554/25917", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Felipe Forero Mantilla", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2010)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2010)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
                "INDIGENOUS CONECTIVITY: ABORIGINAL AND TRIBAL PROPERTY RIGHT SCOPE IN THE INTER-AMERICAN COURT OF HUMAN RIGHTS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25917"
            ], 
            "title_short": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho a la propiedad; identidad cultural; Corte Interamericana de Derechos Humanos; Propiedad ind\u00edgena; propiedad tribal; identidad cultural; consulta previa; territorios y recursos naturales; salvaguardas; reparaci\u00f3n", 
                "Right to the Property; Cultural Identity; Inter-American Court of Human Rights; Indigenous Property Rights; Tribal Property Rights; Consent and Consultation; Land and Natural Resources; Safeguards; Redress for Indigenous Peoples"
            ], 
            "title": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Felipe Forero Mantilla", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Forero Mantilla, Felipe; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "CONECTIVIDAD: ALCANCES DEL DERECHO A LA PROPIEDAD ABORIGEN Y TRIBAL EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13837"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25917", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25917"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_52edc53388ae8cb75fdfd554b9c5cab6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "V\u00e9lez-Ospina, Jorge Andr\u00e9s"
        ], 
        "title": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se presenta un an\u00e1lisis detallado sobre el proceso empresarial de inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n. A trav\u00e9s de los diversos enfoques te\u00f3ricos sobre la teor\u00eda de la empresa y los escenarios de innovaci\u00f3n en las empresas, se procura comprenderlas implicaciones te\u00f3ricas y la evidencia cuantitativa en torno al fen\u00f3meno de los determinantes dela inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n para el sector servicios en Bogot\u00e1. Los hechos estilizados y las estimaciones econom\u00e9tricas sobre regresiones cuant\u00edlicas dise\u00f1adas para las PYMES y grandes empresas bogotanas permiten concluir que variables como el tipo de propiedad de las empresas y el capital de conocimiento resultan ser significativas, aunque sus efectos var\u00edan de acuerdo con el tama\u00f1o de las empresas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Innovaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Regresi\u00f3n cuant\u00edlica"
            ], 
            [
                "Sector servicios"
            ], 
            [
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General"
            ], 
            [
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives"
            ], 
            [
                "C14 - Semiparametric and Nonparametric Methods: General"
            ], 
            [
                "Innovation"
            ], 
            [
                "Investment"
            ], 
            [
                "Quantile regression"
            ], 
            [
                "Service sector"
            ], 
            [
                "Empresas -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Empresas de servicios -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Econometr\u00eda"
            ], 
            [
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades"
            ], 
            [
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos"
            ], 
            [
                "C14 - M\u00e9todos semiparam\u00e9tricos y no param\u00e9tricos: generalidades"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "V\u00e9lez-Ospina, Jorge Andr\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-12"
            ], 
            "title_sort": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Art\u00edculos de revista", 
                "Revista Ensayos Sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica", 
                "Vol. 27. No. 60. Diciembre, 2009. P\u00e1g.: 110-167.", 
                "https://ideas.repec.org/a/col/000107/007817.html", 
                "0120-4483"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Regresi\u00f3n cuant\u00edlica", 
                "Sector servicios", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "C14 - Semiparametric and Nonparametric Methods: General", 
                "Innovation", 
                "Investment", 
                "Quantile regression", 
                "Service sector", 
                "Empresas -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Empresas de servicios -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Econometr\u00eda", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "C14 - M\u00e9todos semiparam\u00e9tricos y no param\u00e9tricos: generalidades"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se presenta un an\u00e1lisis detallado sobre el proceso empresarial de inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n. A trav\u00e9s de los diversos enfoques te\u00f3ricos sobre la teor\u00eda de la empresa y los escenarios de innovaci\u00f3n en las empresas, se procura comprenderlas implicaciones te\u00f3ricas y la evidencia cuantitativa en torno al fen\u00f3meno de los determinantes dela inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n para el sector servicios en Bogot\u00e1. Los hechos estilizados y las estimaciones econom\u00e9tricas sobre regresiones cuant\u00edlicas dise\u00f1adas para las PYMES y grandes empresas bogotanas permiten concluir que variables como el tipo de propiedad de las empresas y el capital de conocimiento resultan ser significativas, aunque sus efectos var\u00edan de acuerdo con el tama\u00f1o de las empresas.", 
                "This paper presents a detailed analysis on the process of innovation investment by companies. Thus, through various theoretical approaches to the theory of firm and stages of innovation in business, trying to understand the theoretical implications and quantitative evidence on the phenomenon of the determinants of innovation investment for the services sector in Bogota. Stylized facts and the econometric estimates of Quantile regression designed for Small, Medium and Large firms in Bogota, to conclude that variables such as type of ownership of firms and knowledge capital are found to be significant, although their effects vary according by the size company."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6403"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
            "id": "CO_d792de27c9c8368feece6223816e287a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Banco de la Rep\u00fablica", 
            "author": [
                "V\u00e9lez-Ospina, Jorge Andr\u00e9s"
            ], 
            "instname_str": "Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica", 
            "spellingShingle": [
                "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
                "V\u00e9lez-Ospina, Jorge Andr\u00e9s", 
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Regresi\u00f3n cuant\u00edlica", 
                "Sector servicios", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "C14 - Semiparametric and Nonparametric Methods: General", 
                "Innovation", 
                "Investment", 
                "Quantile regression", 
                "Service sector", 
                "Empresas -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Empresas de servicios -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Econometr\u00eda", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "C14 - M\u00e9todos semiparam\u00e9tricos y no param\u00e9tricos: generalidades"
            ], 
            "score": 325.17938, 
            "_version_": 1607631664295444480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Published Version", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se presenta un an\u00e1lisis detallado sobre el proceso empresarial de inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n. A trav\u00e9s de los diversos enfoques te\u00f3ricos sobre la teor\u00eda de la empresa y los escenarios de innovaci\u00f3n en las empresas, se procura comprenderlas implicaciones te\u00f3ricas y la evidencia cuantitativa en torno al fen\u00f3meno de los determinantes dela inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n para el sector servicios en Bogot\u00e1. Los hechos estilizados y las estimaciones econom\u00e9tricas sobre regresiones cuant\u00edlicas dise\u00f1adas para las PYMES y grandes empresas bogotanas permiten concluir que variables como el tipo de propiedad de las empresas y el capital de conocimiento resultan ser significativas, aunque sus efectos var\u00edan de acuerdo con el tama\u00f1o de las empresas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "59 p\u00e1ginas : ilustraciones, gr\u00e1ficas, tablas", 
                "PDF", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Banco de la Rep\u00fablica"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4131::23099041::oai:RI-BanRep:20.500.12134/6403", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acemoglu, D; Simon, J.; Robinson, J. \u201cInstitutions as the Fundamental Cause of Long-Run Growth\u201d, NBER Working Paper, num. 10481, 2004.", 
                "Afuah, A. M. La din\u00e1mica de la innovaci\u00f3n organizacional, University of Michigan Bussiness School, 1999.", 
                "Aghion, P.; Howitt, P. A. A model of growth through creative destruction. Econometrica. 60 (2). 323-351, 1992.", 
                "reponame:Banco de la Rep\u00fablica", 
                "instname:Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
                "Determinats of innovation investment in the Bogota service sector : econometric estimates at the firm level"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6403"
            ], 
            "title_short": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Regresi\u00f3n cuant\u00edlica", 
                "Sector servicios", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "C14 - Semiparametric and Nonparametric Methods: General", 
                "Innovation", 
                "Investment", 
                "Quantile regression", 
                "Service sector", 
                "Empresas -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Empresas de servicios -- Innovaciones tecnol\u00f3gicas -- Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Econometr\u00eda", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "C14 - M\u00e9todos semiparam\u00e9tricos y no param\u00e9tricos: generalidades"
            ], 
            "title": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "title_full": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "V\u00e9lez-Ospina, Jorge Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Determinantes de la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n en el sector de Bogot\u00e1 : estimaciones econom\u00e9tricas a nivel de la firma"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6403", 
                "desc": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6403"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d792de27c9c8368feece6223816e287a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Labra, Romilio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Rock, Juan Antonio", 
            "\u00c1lvarez, Isabel"
        ], 
        "title": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El efecto de los recursos naturales en el progreso de los pa\u00edses ha sido ampliamente discutido en la literatura econ\u00f3mica. Predomina un impacto negativo en el crecimiento, que puede ser neutralizado por medio de estrategias conducentes a una estructura y especializaci\u00f3n industrial m\u00e1s intensiva en conocimiento. Este trabajo analiza los determinantes del crecimiento en pa\u00edses que han avanzado sin abandonar los recursos naturales como motor de su econom\u00eda. Desde una perspectiva de econom\u00eda del conocimiento, se presentan nuevas evidencias acerca de c\u00f3mo una senda de desarrollo basado en los recursos naturales es posible si existen determinadas condiciones. Haciendo uso de t\u00e9cnicas de cluster y an\u00e1lisis de panel, el acceso a tecnolog\u00edas for\u00e1neas a trav\u00e9s de la apertura y la inversi\u00f3n extranjera directa (IED), resulta ser un elemento clave. Adem\u00e1s, el estudio del caso de Chile confirma la importancia de los intangibles y la capacidad de innovaci\u00f3n para evitar un bloqueo del progreso econ\u00f3mico."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Innovaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Chile"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda del conocimiento"
            ], 
            [
                "Intangibles"
            ], 
            [
                "Recursos naturales"
            ], 
            [
                "IED"
            ], 
            [
                "O13 - Agriculture; Natural Resources; Energy; Environment; Other Primary Products"
            ], 
            [
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General"
            ], 
            [
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes"
            ], 
            [
                "Innovation"
            ], 
            [
                "Knowledge economy"
            ], 
            [
                "Natural resources"
            ], 
            [
                "FDI"
            ], 
            [
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Chile"
            ], 
            [
                "Conglomerados industriales -- Chile"
            ], 
            [
                "Chile -- Comercio exterior -- 1995-2013"
            ], 
            [
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Chile"
            ], 
            [
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Estudios comparados"
            ], 
            [
                "O13 - Agricultura; Recursos naturales; Energ\u00eda; Medio ambiente; Otros productos primarios"
            ], 
            [
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades"
            ], 
            [
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Labra, Romilio", 
                "Rock, Juan Antonio", 
                "\u00c1lvarez, Isabel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-04"
            ], 
            "title_sort": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Art\u00edculos de revista", 
                "Revista Ensayos Sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica", 
                "Vol. 34. No. 79. Abril, 2016. P\u00e1g.: 78-89.", 
                "https://ideas.repec.org/a/col/000107/014434.html", 
                "0120-4483", 
                "https://doi.org/10.1016/j.espe.2015.12.001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Chile", 
                "Econom\u00eda del conocimiento", 
                "Intangibles", 
                "Recursos naturales", 
                "IED", 
                "O13 - Agriculture; Natural Resources; Energy; Environment; Other Primary Products", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "Innovation", 
                "Chile", 
                "Knowledge economy", 
                "Intangibles", 
                "Natural resources", 
                "FDI", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Chile", 
                "Conglomerados industriales -- Chile", 
                "Chile -- Comercio exterior -- 1995-2013", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Chile", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Estudios comparados", 
                "O13 - Agricultura; Recursos naturales; Energ\u00eda; Medio ambiente; Otros productos primarios", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El efecto de los recursos naturales en el progreso de los pa\u00edses ha sido ampliamente discutido en la literatura econ\u00f3mica. Predomina un impacto negativo en el crecimiento, que puede ser neutralizado por medio de estrategias conducentes a una estructura y especializaci\u00f3n industrial m\u00e1s intensiva en conocimiento. Este trabajo analiza los determinantes del crecimiento en pa\u00edses que han avanzado sin abandonar los recursos naturales como motor de su econom\u00eda. Desde una perspectiva de econom\u00eda del conocimiento, se presentan nuevas evidencias acerca de c\u00f3mo una senda de desarrollo basado en los recursos naturales es posible si existen determinadas condiciones. Haciendo uso de t\u00e9cnicas de cluster y an\u00e1lisis de panel, el acceso a tecnolog\u00edas for\u00e1neas a trav\u00e9s de la apertura y la inversi\u00f3n extranjera directa (IED), resulta ser un elemento clave. Adem\u00e1s, el estudio del caso de Chile confirma la importancia de los intangibles y la capacidad de innovaci\u00f3n para evitar un bloqueo del progreso econ\u00f3mico.", 
                "The effect of natural resources (NR) on growth has been a topic widely discussed in the economics literature. The evidence shows a predominant negative impact of this, but this can be neutralized if countries adopt a more knowledge-intensive industrial structure. This paper seeks to explore the key factors for growth in natural resource-driven countries under a knowledge economy perspective, providing new evidence that corroborates how a development path based on NR is plausible when some conditions are present. Performing cluster and panel data analyses, our findings reveal the essential role of openness and Foreign direct investment (FDI) to access foreign technologies as key driving factors. Meanwhile, the case of Chile confirms the importance of intangibles for a country's growth, and demonstrates that a weak innovation capability can become a serious blockage for sustained progress despite the successful advance in other dimensions."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6538"
            ], 
            "author2": [
                "Rock, Juan Antonio", 
                "\u00c1lvarez, Isabel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
            "id": "CO_2aad3f8addf038b55c31c6e146055f17", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Banco de la Rep\u00fablica", 
            "author": [
                "Labra, Romilio"
            ], 
            "instname_str": "Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica", 
            "spellingShingle": [
                "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
                "Labra, Romilio", 
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Chile", 
                "Econom\u00eda del conocimiento", 
                "Intangibles", 
                "Recursos naturales", 
                "IED", 
                "O13 - Agriculture; Natural Resources; Energy; Environment; Other Primary Products", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "Innovation", 
                "Chile", 
                "Knowledge economy", 
                "Intangibles", 
                "Natural resources", 
                "FDI", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Chile", 
                "Conglomerados industriales -- Chile", 
                "Chile -- Comercio exterior -- 1995-2013", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Chile", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Estudios comparados", 
                "O13 - Agricultura; Recursos naturales; Energ\u00eda; Medio ambiente; Otros productos primarios", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n"
            ], 
            "score": 250.0226, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Published Version", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El efecto de los recursos naturales en el progreso de los pa\u00edses ha sido ampliamente discutido en la literatura econ\u00f3mica. Predomina un impacto negativo en el crecimiento, que puede ser neutralizado por medio de estrategias conducentes a una estructura y especializaci\u00f3n industrial m\u00e1s intensiva en conocimiento. Este trabajo analiza los determinantes del crecimiento en pa\u00edses que han avanzado sin abandonar los recursos naturales como motor de su econom\u00eda. Desde una perspectiva de econom\u00eda del conocimiento, se presentan nuevas evidencias acerca de c\u00f3mo una senda de desarrollo basado en los recursos naturales es posible si existen determinadas condiciones. Haciendo uso de t\u00e9cnicas de cluster y an\u00e1lisis de panel, el acceso a tecnolog\u00edas for\u00e1neas a trav\u00e9s de la apertura y la inversi\u00f3n extranjera directa (IED), resulta ser un elemento clave. Adem\u00e1s, el estudio del caso de Chile confirma la importancia de los intangibles y la capacidad de innovaci\u00f3n para evitar un bloqueo del progreso econ\u00f3mico.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "12 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficas, tablas", 
                "PDF", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Banco de la Rep\u00fablica"
            ], 
            "_version_": 1607631662952218624, 
            "oai_identifier_str": "lr::4131::23101322::oai:RI-BanRep:20.500.12134/6538", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1lvarez, R., & Fuentes, R. (2006). Pautas de especializaci\u00f3n en una econom\u00eda de r\u00e1pido crecimiento: El caso de chile. El Trimestre Econ\u00f3mico, 73(292), 749\u2013781.", 
                "Arellano, M., & Bover, O. (1995). Another look at the instrumental variable estimation of error-components models. Journal of Econometrics, 68(1), 29\u201351.", 
                "Bas, T., & Kunc, M. (2009). National systems of innovations and natural resources clusters: Evidence from copper mining industry patents. European Planning Studies, 17(12), 1861\u20131879.", 
                "reponame:Banco de la Rep\u00fablica", 
                "instname:Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
                "Identificaci\u00f3n de las claves del crecimiento en pa\u00edses basados en recursos naturales : una mirada desde la econom\u00eda del conocimiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6538"
            ], 
            "title_short": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Innovaci\u00f3n", 
                "Chile", 
                "Econom\u00eda del conocimiento", 
                "Intangibles", 
                "Recursos naturales", 
                "IED", 
                "O13 - Agriculture; Natural Resources; Energy; Environment; Other Primary Products", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "Innovation", 
                "Chile", 
                "Knowledge economy", 
                "Intangibles", 
                "Natural resources", 
                "FDI", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Chile", 
                "Conglomerados industriales -- Chile", 
                "Chile -- Comercio exterior -- 1995-2013", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Chile", 
                "Recursos naturales -- Aspectos econ\u00f3micos -- Estudios comparados", 
                "O13 - Agricultura; Recursos naturales; Energ\u00eda; Medio ambiente; Otros productos primarios", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n"
            ], 
            "title": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "title_full": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Labra, Romilio", 
                "Rock, Juan Antonio", 
                "\u00c1lvarez, Isabel"
            ], 
            "title_fullStr": "Identifying the key factors of growth in natural resource-driven countries : a look from the knowledge-based economy"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6538", 
                "desc": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6538"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_2aad3f8addf038b55c31c6e146055f17"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Posada, Carlos Esteban"
        ], 
        "title": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En este documento se presenta un modelo de equilibrio general din\u00e1mico con cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno. El modelo se utiliza como gu\u00eda de interpretaci\u00f3n del caso colombiano del per\u00edodo 1925-2012. Las principales conclusiones son las siguientes: la tasa de cambio t\u00e9cnico y, por tanto, la de crecimiento econ\u00f3mico de estado estable dependen de un equilibrio entre el beneficio individual de innovar y su costo de oportunidad; los impactos aleatorios (imprevistos) que apartan la tasa de cambio t\u00e9cnico de su nivel de estado estable tienen efectos permanentes sobre el nivel del producto contrarios a los predichos por el modelo est\u00e1ndar (Cass-Koopmans-Ramsey). En el caso colombiano, las pol\u00edticas fiscal y de comercio exterior proteccionista han generado, con posterioridad a 1930, efectos permanentes negativos sobre el producto. El canal contemplado por el modelo ha sido la promoci\u00f3n del desv\u00edo transitorio de recursos productivos hacia la producci\u00f3n presente en detrimento de las actividades de innovaci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno"
            ], 
            [
                "Beneficio y costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico"
            ], 
            [
                "Crecimiento econ\u00f3mico"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda colombiana"
            ], 
            [
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General"
            ], 
            [
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives"
            ], 
            [
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes"
            ], 
            [
                "O40 - Economic Growth and Aggregate Productivity: General"
            ], 
            [
                "O41 - One, Two, and Multisector Growth Models"
            ], 
            [
                "O47 - Empirical Studies of Economic Growth; Aggregate Productivity; Cross-Country Output Convergence"
            ], 
            [
                "Endogenous technical change"
            ], 
            [
                "Benefit and opportunity cost of the technical change"
            ], 
            [
                "Economic growth"
            ], 
            [
                "Colombian economy"
            ], 
            [
                "Costos de oportunidad -- Colombia -- 1925-2012"
            ], 
            [
                "Colombia -- Comercio exterior -- 1925-2012"
            ], 
            [
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Colombia -- 1925-2012"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica fiscal -- Colombia -- 1925-2012"
            ], 
            [
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades"
            ], 
            [
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos"
            ], 
            [
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n"
            ], 
            [
                "O40 - Crecimiento econ\u00f3mico y productividad agregada: Generalidades"
            ], 
            [
                "O41 - Modelos de crecimiento de uno, dos o varios sectores"
            ], 
            [
                "O47 - estudios emp\u00edricos del crecimiento econ\u00f3mico; Productividad agregada; Convergencia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Posada, Carlos Esteban"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06"
            ], 
            "title_sort": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Art\u00edculos de revista", 
                "Revista Ensayos Sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica", 
                "Vol. 33. No. 77. Junio, 2015. P\u00e1g.: 149-167.", 
                "https://ideas.repec.org/a/col/000107/013854.html", 
                "0120-4483", 
                "https://doi.org/10.1016/j.espe.2015.04.002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno", 
                "Beneficio y costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico", 
                "Crecimiento econ\u00f3mico", 
                "Econom\u00eda colombiana", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "O40 - Economic Growth and Aggregate Productivity: General", 
                "O41 - One, Two, and Multisector Growth Models", 
                "O47 - Empirical Studies of Economic Growth; Aggregate Productivity; Cross-Country Output Convergence", 
                "Endogenous technical change", 
                "Benefit and opportunity cost of the technical change", 
                "Economic growth", 
                "Colombian economy", 
                "Costos de oportunidad -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Colombia -- Comercio exterior -- 1925-2012", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Pol\u00edtica fiscal -- Colombia -- 1925-2012", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n", 
                "O40 - Crecimiento econ\u00f3mico y productividad agregada: Generalidades", 
                "O41 - Modelos de crecimiento de uno, dos o varios sectores", 
                "O47 - estudios emp\u00edricos del crecimiento econ\u00f3mico; Productividad agregada; Convergencia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este documento se presenta un modelo de equilibrio general din\u00e1mico con cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno. El modelo se utiliza como gu\u00eda de interpretaci\u00f3n del caso colombiano del per\u00edodo 1925-2012. Las principales conclusiones son las siguientes: la tasa de cambio t\u00e9cnico y, por tanto, la de crecimiento econ\u00f3mico de estado estable dependen de un equilibrio entre el beneficio individual de innovar y su costo de oportunidad; los impactos aleatorios (imprevistos) que apartan la tasa de cambio t\u00e9cnico de su nivel de estado estable tienen efectos permanentes sobre el nivel del producto contrarios a los predichos por el modelo est\u00e1ndar (Cass-Koopmans-Ramsey). En el caso colombiano, las pol\u00edticas fiscal y de comercio exterior proteccionista han generado, con posterioridad a 1930, efectos permanentes negativos sobre el producto. El canal contemplado por el modelo ha sido la promoci\u00f3n del desv\u00edo transitorio de recursos productivos hacia la producci\u00f3n presente en detrimento de las actividades de innovaci\u00f3n.", 
                "This document presents a dynamic general equilibrium model with endogenous technical change. The model is used to guide an interpretation of the Colombian case for the period 1925-2012. The main conclusions are the following: the steady state technical change and economic growth rates depend upon a balance between the individual benefit for innovation and its opportunity cost. Random shocks causing a gap between the steady state technical change rate and its effective level have a permanent effect on the product level in the opposite direction to the prediction by the Cass-Koopmans-Ramsey model. After 1930, in Colombia, fiscal and foreign trade policies have generated permanent negative effects on output. According to the paper's model the channel has been the promotion of diversion of productive resources towards the present production at the expense of innovation activities."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6527"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
            "id": "CO_0ea67a661266061e3618212281b34f6b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Banco de la Rep\u00fablica", 
            "author": [
                "Posada, Carlos Esteban"
            ], 
            "instname_str": "Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica", 
            "spellingShingle": [
                "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
                "Posada, Carlos Esteban", 
                "Cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno", 
                "Beneficio y costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico", 
                "Crecimiento econ\u00f3mico", 
                "Econom\u00eda colombiana", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "O40 - Economic Growth and Aggregate Productivity: General", 
                "O41 - One, Two, and Multisector Growth Models", 
                "O47 - Empirical Studies of Economic Growth; Aggregate Productivity; Cross-Country Output Convergence", 
                "Endogenous technical change", 
                "Benefit and opportunity cost of the technical change", 
                "Economic growth", 
                "Colombian economy", 
                "Costos de oportunidad -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Colombia -- Comercio exterior -- 1925-2012", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Pol\u00edtica fiscal -- Colombia -- 1925-2012", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n", 
                "O40 - Crecimiento econ\u00f3mico y productividad agregada: Generalidades", 
                "O41 - Modelos de crecimiento de uno, dos o varios sectores", 
                "O47 - estudios emp\u00edricos del crecimiento econ\u00f3mico; Productividad agregada; Convergencia"
            ], 
            "score": 180.74223, 
            "_version_": 1607631664781983744, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Published Version", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este documento se presenta un modelo de equilibrio general din\u00e1mico con cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno. El modelo se utiliza como gu\u00eda de interpretaci\u00f3n del caso colombiano del per\u00edodo 1925-2012. Las principales conclusiones son las siguientes: la tasa de cambio t\u00e9cnico y, por tanto, la de crecimiento econ\u00f3mico de estado estable dependen de un equilibrio entre el beneficio individual de innovar y su costo de oportunidad; los impactos aleatorios (imprevistos) que apartan la tasa de cambio t\u00e9cnico de su nivel de estado estable tienen efectos permanentes sobre el nivel del producto contrarios a los predichos por el modelo est\u00e1ndar (Cass-Koopmans-Ramsey). En el caso colombiano, las pol\u00edticas fiscal y de comercio exterior proteccionista han generado, con posterioridad a 1930, efectos permanentes negativos sobre el producto. El canal contemplado por el modelo ha sido la promoci\u00f3n del desv\u00edo transitorio de recursos productivos hacia la producci\u00f3n presente en detrimento de las actividades de innovaci\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "19 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficas, tablas", 
                "PDF", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Banco de la Rep\u00fablica"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4131::23098584::oai:RI-BanRep:20.500.12134/6527", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acemoglu D, Akcigit U, Bloom N, Kerr W (2013). Innovation, Reallocation and Growth. NBER Working Paper 18993.", 
                "Aghion, P. y Howitt, P. (1992). A model of growth through creative destruction. Econometrica, 60, 323-351.", 
                "Aghion, P., Harris, C. y Vickers, J. (1997). Competition and growth with step-bystep innovation: An example. European Economic Review, Papers and Procedings, 771-782.", 
                "reponame:Banco de la Rep\u00fablica", 
                "instname:Centro de Apoyo a la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
                "The opportunity cost of technical change, economic growth and the Colombian case 1925-2012"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6527"
            ], 
            "title_short": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cambio t\u00e9cnico end\u00f3geno", 
                "Beneficio y costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico", 
                "Crecimiento econ\u00f3mico", 
                "Econom\u00eda colombiana", 
                "O30 - Innovation; Research and Development; Technological Change; Intellectual Property Rights: General", 
                "O31 - Innovation and Invention: Processes and Incentives", 
                "O33 - Technological Change: Choices and Consequences; Diffusion Processes", 
                "O40 - Economic Growth and Aggregate Productivity: General", 
                "O41 - One, Two, and Multisector Growth Models", 
                "O47 - Empirical Studies of Economic Growth; Aggregate Productivity; Cross-Country Output Convergence", 
                "Endogenous technical change", 
                "Benefit and opportunity cost of the technical change", 
                "Economic growth", 
                "Colombian economy", 
                "Costos de oportunidad -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Colombia -- Comercio exterior -- 1925-2012", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico -- Colombia -- 1925-2012", 
                "Pol\u00edtica fiscal -- Colombia -- 1925-2012", 
                "O30 - Innovaci\u00f3n; investigaci\u00f3n y desarrollo (I+D); cambio tecnol\u00f3gico; derechos de propiedad intelectual: Generalidades", 
                "O31 - Innovaci\u00f3n e invenci\u00f3n: procesos e incentivos", 
                "O33 - Cambio tecnol\u00f3gico: opciones y consecuencias; Difusi\u00f3n", 
                "O40 - Crecimiento econ\u00f3mico y productividad agregada: Generalidades", 
                "O41 - Modelos de crecimiento de uno, dos o varios sectores", 
                "O47 - estudios emp\u00edricos del crecimiento econ\u00f3mico; Productividad agregada; Convergencia"
            ], 
            "title": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "Atribucion-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA 4.0"
            ], 
            "title_full": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Posada, Carlos Esteban"
            ], 
            "title_fullStr": "El costo de oportunidad del cambio t\u00e9cnico, el crecimiento econ\u00f3mico y el caso colombiano 1925-2012"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6527", 
                "desc": "http://repositorio.banrep.gov.co//handle/20.500.12134/6527"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_0ea67a661266061e3618212281b34f6b"
    }
]