[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Maveroff, Aquiles"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Deis, Pedro"
        ], 
        "title": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
        "publicationDates": [
            "1950"
        ], 
        "summary": [
            "Se demuestra que las tierras activadas presentan condiciones favorables para la estabilizaci\u00f3n del vino, mediante la eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas y reducci\u00f3n del tenor en Fe del vino. A su vez posee una marcada acci\u00f3n decolorante. Comparado con la bentonita, su eficacia sobre la reducci\u00f3n del tenor de &quot;Fe&quot; es mayor, y menor el volumen de borras; en cambio, su poder de eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas es mas pobre"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Vinificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Enolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Tecnolog\u00eda de alimentos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Maveroff, Aquiles", 
                "Deis, Pedro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1950-02-01"
            ], 
            "title_sort": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Vinificaci\u00f3n", 
                "Enolog\u00eda", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Tecnolog\u00eda de alimentos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se demuestra que las tierras activadas presentan condiciones favorables para la estabilizaci\u00f3n del vino, mediante la eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas y reducci\u00f3n del tenor en Fe del vino. A su vez posee una marcada acci\u00f3n decolorante. Comparado con la bentonita, su eficacia sobre la reducci\u00f3n del tenor de &quot;Fe&quot; es mayor, y menor el volumen de borras; en cambio, su poder de eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas es mas pobre", 
                "It is proved that activate earths present favorable conditions for wine stabilization by the elimination of protein, the reduction of iron content, and its decoloration properties. Activated earths have been found more efficient than bentonite in reducting the &quot;Fe&quot; content, and produce a smaller volume of lees, thoug bentonite is more efficient in eliminating proteins", 
                "Fil: Maveroff, Aquiles. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias", 
                "Fil: Deis, Pedro. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6844"
            ], 
            "author2": [
                "Deis, Pedro"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
            "id": "AR_4d8b69cd82314dd1139d24067319c883", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Maveroff, Aquiles"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
                "Maveroff, Aquiles", 
                "Vinificaci\u00f3n", 
                "Enolog\u00eda", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Tecnolog\u00eda de alimentos"
            ], 
            "score": 2536.754, 
            "_version_": 1607631335665434624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se demuestra que las tierras activadas presentan condiciones favorables para la estabilizaci\u00f3n del vino, mediante la eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas y reducci\u00f3n del tenor en Fe del vino. A su vez posee una marcada acci\u00f3n decolorante. Comparado con la bentonita, su eficacia sobre la reducci\u00f3n del tenor de &quot;Fe&quot; es mayor, y menor el volumen de borras; en cambio, su poder de eliminaci\u00f3n de las prote\u00ednas es mas pobre", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1950"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:6844", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 2, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6746"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6844"
            ], 
            "title_short": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Vinificaci\u00f3n", 
                "Enolog\u00eda", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Tecnolog\u00eda de alimentos"
            ], 
            "title": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Maveroff, Aquiles", 
                "Deis, Pedro"
            ], 
            "title_fullStr": "Acci\u00f3n clarificante y estabilizante de las tierras absorbentes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6844", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6844"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4d8b69cd82314dd1139d24067319c883"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pozzi,Mar\u00eda T"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Filipp\u00edn,Ana J", 
            "Mat\u00edas,C\u00e9sar", 
            "Hammann,Ariadna"
        ], 
        "title": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se determinan las caracter\u00edsticas del alpech\u00edn vertido en una poza y sus modificaciones a trav\u00e9s del tiempo para evaluar su posible interacci\u00f3n con el suelo. Se caracteriz\u00f3 el suelo original (S0), cercano a la poza (S1) y el alpech\u00edn (A0). Se analiz\u00f3 las modificaciones del efluente A0 (el alpech\u00edn) a medida que se seca a diferentes tiempos (A0:0, A1:10, A2:100, A3:190, A4: 280 d\u00edas), transform\u00e1ndose en lodo. Los par\u00e1metros se determinaron por triplicado para comparar las diferencias entre alpech\u00edn, lodo y suelo. Los par\u00e1metros analizados resultaron pr\u00f3ximos a los del suelo original, excepto para potasio, materia org\u00e1nica y carbono org\u00e1nico. Los \u00edndices de germinaci\u00f3n fueron positivos para dos de las muestras (190 y 280 d\u00edas). Se infiere que el suelo puede utilizarse como medio para disminuir los efectos del alpech\u00edn y se propone a las industrias del sector un m\u00e9todo de fertilizaci\u00f3n sencillo y de bajo costo."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "fertilizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "alpech\u00edn"
            ], 
            [
                "tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "propiedades del suelo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pozzi,Mar\u00eda T", 
                "Filipp\u00edn,Ana J", 
                "Mat\u00edas,C\u00e9sar", 
                "Hammann,Ariadna"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-07642010000400015"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "topic": [
                "fertilizaci\u00f3n", 
                "alpech\u00edn", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "propiedades del suelo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se determinan las caracter\u00edsticas del alpech\u00edn vertido en una poza y sus modificaciones a trav\u00e9s del tiempo para evaluar su posible interacci\u00f3n con el suelo. Se caracteriz\u00f3 el suelo original (S0), cercano a la poza (S1) y el alpech\u00edn (A0). Se analiz\u00f3 las modificaciones del efluente A0 (el alpech\u00edn) a medida que se seca a diferentes tiempos (A0:0, A1:10, A2:100, A3:190, A4: 280 d\u00edas), transform\u00e1ndose en lodo. Los par\u00e1metros se determinaron por triplicado para comparar las diferencias entre alpech\u00edn, lodo y suelo. Los par\u00e1metros analizados resultaron pr\u00f3ximos a los del suelo original, excepto para potasio, materia org\u00e1nica y carbono org\u00e1nico. Los \u00edndices de germinaci\u00f3n fueron positivos para dos de las muestras (190 y 280 d\u00edas). Se infiere que el suelo puede utilizarse como medio para disminuir los efectos del alpech\u00edn y se propone a las industrias del sector un m\u00e9todo de fertilizaci\u00f3n sencillo y de bajo costo."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642010000400015"
            ], 
            "author2": [
                "Filipp\u00edn,Ana J", 
                "Mat\u00edas,C\u00e9sar", 
                "Hammann,Ariadna"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
            "id": "CL_408a9d4ed3de97ea7ade6155680310ee", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Pozzi,Mar\u00eda T"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
                "Pozzi,Mar\u00eda T", 
                "fertilizaci\u00f3n", 
                "alpech\u00edn", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "propiedades del suelo"
            ], 
            "score": 2536.754, 
            "_version_": 1611596118994452480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se determinan las caracter\u00edsticas del alpech\u00edn vertido en una poza y sus modificaciones a trav\u00e9s del tiempo para evaluar su posible interacci\u00f3n con el suelo. Se caracteriz\u00f3 el suelo original (S0), cercano a la poza (S1) y el alpech\u00edn (A0). Se analiz\u00f3 las modificaciones del efluente A0 (el alpech\u00edn) a medida que se seca a diferentes tiempos (A0:0, A1:10, A2:100, A3:190, A4: 280 d\u00edas), transform\u00e1ndose en lodo. Los par\u00e1metros se determinaron por triplicado para comparar las diferencias entre alpech\u00edn, lodo y suelo. Los par\u00e1metros analizados resultaron pr\u00f3ximos a los del suelo original, excepto para potasio, materia org\u00e1nica y carbono org\u00e1nico. Los \u00edndices de germinaci\u00f3n fueron positivos para dos de las muestras (190 y 280 d\u00edas). Se infiere que el suelo puede utilizarse como medio para disminuir los efectos del alpech\u00edn y se propone a las industrias del sector un m\u00e9todo de fertilizaci\u00f3n sencillo y de bajo costo.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-07642010000400015", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica v.21 n.4 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642010000400015"
            ], 
            "title_short": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "fertilizaci\u00f3n", 
                "alpech\u00edn", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "propiedades del suelo"
            ], 
            "title": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pozzi,Mar\u00eda T", 
                "Filipp\u00edn,Ana J", 
                "Mat\u00edas,C\u00e9sar", 
                "Hammann,Ariadna"
            ], 
            "title_fullStr": "Posibilidad de uso del Alpech\u00edn en Fertilizaci\u00f3n de Tierras Agr\u00edcolas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642010000400015", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642010000400015"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_408a9d4ed3de97ea7ade6155680310ee"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mori Ram\u00edrez, Pepe Oswaldo"
        ], 
        "title": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El crecimiento de la poblaci\u00f3n implica habilitar el espacio territorial para viviendas, reduciendo \u00e1reas rurales, ecosistemas y paisajes naturales, y superficies productiva, culturales y modos de vida. Las variables, expansi\u00f3n urbana y sustentabilidad ambiental, indican el deterioro ambiental trayendo como consecuencia la contaminaci\u00f3n, agotamiento de recursos naturales y baja calidad de vida humana. Esta investigaci\u00f3n se orienta a determinar el nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas, yu el deterioro ambiental en el sector alto de la Campi\u00f1a del distrito de Moche. Se realiz\u00f3 primero un diagn\u00f3stico situacional del \u00e1rea en estudio, para lo cual se procedi\u00f3 a recopilar informaci\u00f3n a trav\u00e9s del uso de encuestas, entrevistas, compilaci\u00f3n de datos tomados \"in situ\" y levantamiento de informaci\u00f3n de los registros del Ministerio de Agricultura, Municipalidad Provincial de Trujillo, Municipalidad Distrital de Moche y Ministerio de Salud. resaltando que el crecimiento poblacional entre los a\u00f1os 1993 y 2005, a alcanzado una poblaci\u00f3n total de 28956 habitantes, incrementando los costos de inversi\u00f3n para cultivos debido a la venta de tierras agr\u00edcolas para la fabricaci\u00f3n de ladrillos, hecho atribuido al nivel educativo y de cultura ecol\u00f3gica y escasos recursos econ\u00f3micos para emprender campa\u00f1as agr\u00edcolas y ganancias o rentabilidad de las mismas, que se generan en el corto y mediano plazo. La venta de tierras agr\u00edcolas a las empressa ladrilleras, a determinado p\u00e9rdidas del 41% de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y el consiguiente deterioro e impactos ambientales negativos, no solo en el recurso suelo , sino tambi\u00e9n en el deterioro de la atm\u00f3sfera y en la salud p\u00fablica, que a largo plazo de continuar \u00e9sta situaci\u00f3n se afectar\u00e1 la base de recursos que sustenta el bienestar humano y de no hacerse inversiones para la restauraci\u00f3n y la conservaci\u00f3n, la pobreza ser\u00e1 inevitable"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Depredaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Deterioro ambiental"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mori Ram\u00edrez, Pepe Oswaldo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2016-09-24T17:26:00Z", 
                "2016-09-24T17:26:00Z"
            ], 
            "title_sort": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "TBGA/089-090/2008;"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo"
            ], 
            "topic": [
                "Depredaci\u00f3n", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Conservaci\u00f3n", 
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El crecimiento de la poblaci\u00f3n implica habilitar el espacio territorial para viviendas, reduciendo \u00e1reas rurales, ecosistemas y paisajes naturales, y superficies productiva, culturales y modos de vida. Las variables, expansi\u00f3n urbana y sustentabilidad ambiental, indican el deterioro ambiental trayendo como consecuencia la contaminaci\u00f3n, agotamiento de recursos naturales y baja calidad de vida humana. Esta investigaci\u00f3n se orienta a determinar el nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas, yu el deterioro ambiental en el sector alto de la Campi\u00f1a del distrito de Moche. Se realiz\u00f3 primero un diagn\u00f3stico situacional del \u00e1rea en estudio, para lo cual se procedi\u00f3 a recopilar informaci\u00f3n a trav\u00e9s del uso de encuestas, entrevistas, compilaci\u00f3n de datos tomados \"in situ\" y levantamiento de informaci\u00f3n de los registros del Ministerio de Agricultura, Municipalidad Provincial de Trujillo, Municipalidad Distrital de Moche y Ministerio de Salud. resaltando que el crecimiento poblacional entre los a\u00f1os 1993 y 2005, a alcanzado una poblaci\u00f3n total de 28956 habitantes, incrementando los costos de inversi\u00f3n para cultivos debido a la venta de tierras agr\u00edcolas para la fabricaci\u00f3n de ladrillos, hecho atribuido al nivel educativo y de cultura ecol\u00f3gica y escasos recursos econ\u00f3micos para emprender campa\u00f1as agr\u00edcolas y ganancias o rentabilidad de las mismas, que se generan en el corto y mediano plazo. La venta de tierras agr\u00edcolas a las empressa ladrilleras, a determinado p\u00e9rdidas del 41% de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y el consiguiente deterioro e impactos ambientales negativos, no solo en el recurso suelo , sino tambi\u00e9n en el deterioro de la atm\u00f3sfera y en la salud p\u00fablica, que a largo plazo de continuar \u00e9sta situaci\u00f3n se afectar\u00e1 la base de recursos que sustenta el bienestar humano y de no hacerse inversiones para la restauraci\u00f3n y la conservaci\u00f3n, la pobreza ser\u00e1 inevitable"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/2283"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
            "id": "PE_5d434621ecc752eae0a86aed7e8612e7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNITRU-Tesis", 
            "author": [
                "Mori Ram\u00edrez, Pepe Oswaldo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Trujillo", 
            "spellingShingle": [
                "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
                "Mori Ram\u00edrez, Pepe Oswaldo", 
                "Depredaci\u00f3n", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Conservaci\u00f3n", 
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            "score": 2536.754, 
            "_version_": 1612509833178644480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El crecimiento de la poblaci\u00f3n implica habilitar el espacio territorial para viviendas, reduciendo \u00e1reas rurales, ecosistemas y paisajes naturales, y superficies productiva, culturales y modos de vida. Las variables, expansi\u00f3n urbana y sustentabilidad ambiental, indican el deterioro ambiental trayendo como consecuencia la contaminaci\u00f3n, agotamiento de recursos naturales y baja calidad de vida humana. Esta investigaci\u00f3n se orienta a determinar el nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas, yu el deterioro ambiental en el sector alto de la Campi\u00f1a del distrito de Moche. Se realiz\u00f3 primero un diagn\u00f3stico situacional del \u00e1rea en estudio, para lo cual se procedi\u00f3 a recopilar informaci\u00f3n a trav\u00e9s del uso de encuestas, entrevistas, compilaci\u00f3n de datos tomados \"in situ\" y levantamiento de informaci\u00f3n de los registros del Ministerio de Agricultura, Municipalidad Provincial de Trujillo, Municipalidad Distrital de Moche y Ministerio de Salud. resaltando que el crecimiento poblacional entre los a\u00f1os 1993 y 2005, a alcanzado una poblaci\u00f3n total de 28956 habitantes, incrementando los costos de inversi\u00f3n para cultivos debido a la venta de tierras agr\u00edcolas para la fabricaci\u00f3n de ladrillos, hecho atribuido al nivel educativo y de cultura ecol\u00f3gica y escasos recursos econ\u00f3micos para emprender campa\u00f1as agr\u00edcolas y ganancias o rentabilidad de las mismas, que se generan en el corto y mediano plazo. La venta de tierras agr\u00edcolas a las empressa ladrilleras, a determinado p\u00e9rdidas del 41% de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y el consiguiente deterioro e impactos ambientales negativos, no solo en el recurso suelo , sino tambi\u00e9n en el deterioro de la atm\u00f3sfera y en la salud p\u00fablica, que a largo plazo de continuar \u00e9sta situaci\u00f3n se afectar\u00e1 la base de recursos que sustenta el bienestar humano y de no hacerse inversiones para la restauraci\u00f3n y la conservaci\u00f3n, la pobreza ser\u00e1 inevitable", 
            "institution": [
                "UNITRU"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNITRU-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNITRU", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace:UNITRU/2283", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo", 
                "Repositorio Institucional - UNITRU", 
                "reponame:UNITRU-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional de Trujillo", 
                "instacron:UNITRU"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/2283"
            ], 
            "title_short": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Depredaci\u00f3n", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Conservaci\u00f3n", 
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            "title": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mori Ram\u00edrez, Pepe Oswaldo"
            ], 
            "title_fullStr": "Nivel de depredaci\u00f3n de tierras agr\u00edcolas y deterioro ambiental en el sector alto de la campi\u00f1a del distrito de moche"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/2283", 
                "desc": "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/2283"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_5d434621ecc752eae0a86aed7e8612e7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martocci, Federico"
        ], 
        "title": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de este trabajo es analizar la circulaci\u00f3n de saberes agr\u00edcolas en el sureste productivo del Territorio Nacional de la Pampa durante la d\u00e9cada del veinte, haciendo hincapi\u00e9 en el rol de las publicaciones especializadas, ya sea que pertenecieran a la esfera estatal o privada. As\u00ed, se pretende examinar la propagaci\u00f3n de conocimientos agron\u00f3micos generados por expertos, pero tambi\u00e9n la difusi\u00f3n de experiencias emp\u00edricas llevadas adelante por los propios productores, en un contexto en el que la agricultura cerealera era la principal actividad econ\u00f3mica de la regi\u00f3n. Esta perspectiva permitir\u00e1 conocer el proceso de incorporaci\u00f3n de saberes y tecnolog\u00eda por parte de los agricultores, la bibliograf\u00eda que consultaban, la visibilidad de sus ensayos, el inter\u00e9s por divulgar los resultados y la conformaci\u00f3n de nodos de innovaci\u00f3n en la producci\u00f3n cerealera y frut\u00edcola. La reducci\u00f3n de la escala de an\u00e1lisis ofrece as\u00ed la posibilidad de iluminar im\u00e1genes del agro pampeano que hasta el momento permanecieron casi inadvertidas. Lo interesante de la propuesta radica adem\u00e1s en que los agricultores involucrados en estas experiencias pose\u00edan escasos recursos y habitaban una zona geogr\u00e1fica y productivamente perif\u00e9rica de la pampa h\u00fameda. De esta manera, intentaremos explicar el proceso de creaci\u00f3n, difusi\u00f3n e incorporaci\u00f3n de saberes cient\u00edficos mediante un abordaje en clave regional, teniendo en cuenta sus logros y limitaciones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia de Argentina"
            ], 
            [
                "La Pampa (Argentina : provincia)"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Siglo XX"
            ], 
            [
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martocci, Federico"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-07-01"
            ], 
            "title_sort": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "Historia de Argentina", 
                "La Pampa (Argentina : provincia)", 
                "Agricultura", 
                "Siglo XX", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de este trabajo es analizar la circulaci\u00f3n de saberes agr\u00edcolas en el sureste productivo del Territorio Nacional de la Pampa durante la d\u00e9cada del veinte, haciendo hincapi\u00e9 en el rol de las publicaciones especializadas, ya sea que pertenecieran a la esfera estatal o privada. As\u00ed, se pretende examinar la propagaci\u00f3n de conocimientos agron\u00f3micos generados por expertos, pero tambi\u00e9n la difusi\u00f3n de experiencias emp\u00edricas llevadas adelante por los propios productores, en un contexto en el que la agricultura cerealera era la principal actividad econ\u00f3mica de la regi\u00f3n. Esta perspectiva permitir\u00e1 conocer el proceso de incorporaci\u00f3n de saberes y tecnolog\u00eda por parte de los agricultores, la bibliograf\u00eda que consultaban, la visibilidad de sus ensayos, el inter\u00e9s por divulgar los resultados y la conformaci\u00f3n de nodos de innovaci\u00f3n en la producci\u00f3n cerealera y frut\u00edcola. La reducci\u00f3n de la escala de an\u00e1lisis ofrece as\u00ed la posibilidad de iluminar im\u00e1genes del agro pampeano que hasta el momento permanecieron casi inadvertidas. Lo interesante de la propuesta radica adem\u00e1s en que los agricultores involucrados en estas experiencias pose\u00edan escasos recursos y habitaban una zona geogr\u00e1fica y productivamente perif\u00e9rica de la pampa h\u00fameda. De esta manera, intentaremos explicar el proceso de creaci\u00f3n, difusi\u00f3n e incorporaci\u00f3n de saberes cient\u00edficos mediante un abordaje en clave regional, teniendo en cuenta sus logros y limitaciones.", 
                "The purpose of this work is to analyze the spread of agricultural knowledge in the productive areas of the south east area of the National Territory of la Pampa in the decade of the twenties. The emphasis is put in the role of specialized publications, either from the state or private. The aim is to examine the spread of agricultural knowledge done by experts, but at the same time the empiric spread from farmers, in a context in which cereal agriculture was the main economical activity in the region. This perspective will allow the learning of the process of acquisition of knowledge and technology from agriculturers, the bibliography they looked up, the socializing of their essays, the interest in the spread of results and the establishment of innovative nodes en the production of cereal and fruits. Reduction of levels of analysis enables the possibility of showing images of pampas farmland that were unnoticed until this time. The interesting part of the proposal is that farmers involved in this experience had little resources and lived in a geographic area which was in the periphery of humid pampas. In this way, we will try to explain the creation process, the spread and incorporation of scientific knowledge in the area, having in mind achievements and limitations.", 
                "Fil: Martocci, Federico. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7751"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
            "id": "AR_bcc1e26e2c5a19b70ec92d9c4349ed37", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Martocci, Federico"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
                "Martocci, Federico", 
                "Historia de Argentina", 
                "La Pampa (Argentina : provincia)", 
                "Agricultura", 
                "Siglo XX", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 1849.4407, 
            "_version_": 1607631473425252352, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de este trabajo es analizar la circulaci\u00f3n de saberes agr\u00edcolas en el sureste productivo del Territorio Nacional de la Pampa durante la d\u00e9cada del veinte, haciendo hincapi\u00e9 en el rol de las publicaciones especializadas, ya sea que pertenecieran a la esfera estatal o privada. As\u00ed, se pretende examinar la propagaci\u00f3n de conocimientos agron\u00f3micos generados por expertos, pero tambi\u00e9n la difusi\u00f3n de experiencias emp\u00edricas llevadas adelante por los propios productores, en un contexto en el que la agricultura cerealera era la principal actividad econ\u00f3mica de la regi\u00f3n. Esta perspectiva permitir\u00e1 conocer el proceso de incorporaci\u00f3n de saberes y tecnolog\u00eda por parte de los agricultores, la bibliograf\u00eda que consultaban, la visibilidad de sus ensayos, el inter\u00e9s por divulgar los resultados y la conformaci\u00f3n de nodos de innovaci\u00f3n en la producci\u00f3n cerealera y frut\u00edcola. La reducci\u00f3n de la escala de an\u00e1lisis ofrece as\u00ed la posibilidad de iluminar im\u00e1genes del agro pampeano que hasta el momento permanecieron casi inadvertidas. Lo interesante de la propuesta radica adem\u00e1s en que los agricultores involucrados en estas experiencias pose\u00edan escasos recursos y habitaban una zona geogr\u00e1fica y productivamente perif\u00e9rica de la pampa h\u00fameda. De esta manera, intentaremos explicar el proceso de creaci\u00f3n, difusi\u00f3n e incorporaci\u00f3n de saberes cient\u00edficos mediante un abordaje en clave regional, teniendo en cuenta sus logros y limitaciones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:7751", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de historia americana y argentina, Vol. 49, No. 2, Tercera \u00e9poca", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7745"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7751"
            ], 
            "title_short": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia de Argentina", 
                "La Pampa (Argentina : provincia)", 
                "Agricultura", 
                "Siglo XX", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martocci, Federico"
            ], 
            "title_fullStr": "La circulaci\u00f3n de saberes agron\u00f3micos en las m\u00e1rgenes pampeanas durante la d\u00e9cada del veinte"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7751", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7751"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_bcc1e26e2c5a19b70ec92d9c4349ed37"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Chinchilla, Miguel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Alvarado, Alfredo", 
            "Mata, Rafael"
        ], 
        "title": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El uso de la tierra en la subcuenca mediaalta del r\u00edo Pirr\u00eds, est\u00e1 diferenciado por la altitud sobre el nivel del mar. Entre los 1075 y 1700 m de elevaci\u00f3n, la principal actividad agr\u00edcola es el cultivo del caf\u00e9, desarrollado sobre suelos arcillosos del orden de los Ultisoles con importantes manifestaciones de erosi\u00f3n. Por encima de los 1700 m y hasta los 3100 m dominan los Andisoles, Inceptisoles y Entisoles, utilizados con bosques, pastos, frutales de altura, algo de hortalizas, floricultura, piscicultura, hoteles de monta\u00f1a, producci\u00f3n de carb\u00f3n en trincheras y donde existe menor p\u00e9rdida de suelo. En general, el \u00e1rea se caracteriza por las tierras monta\u00f1osas con fuerte pendiente (30 a 60%) y unos pocos relieves suaves que ocupan valles profundos con terrazas recientes. Rasgos visibles permitieron estimar que en suelos agropecuarios hay un 60% de erosi\u00f3n moderada (laminar y en surcos) y un 18% de severa a muy severa, sin considerar una erosi\u00f3n lineal que se presenta por caminos mal dise\u00f1ados, ausencia de cunetas, excavaciones para infraestructura y deslizamientos activos que provocan remociones de suelo en grandes proporciones. En cuanto a profundidad efectiva, los suelos profundos significan el 44% del \u00e1rea, mientras que un 38% son moderadamente profundos y el 17% son poco profundos a superficiales. Las calicatas localizadas en la parte media alta de la subcuenca se\u00f1alan un 33% de suelos con fertilidad baja y 52% de fertilidad muy baja. Considerando los factores pendiente, erosi\u00f3n actual visible, fertilidad y profundidad de suelos, la capacidad de uso de las tierras agr\u00edcolas en el \u00e1rea estudiada, revela que 1% de las tierras son clase III; 2% clase V; 8% clase VIII; 26% clase VII y 63% de clases IV y VI."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Capacidad de uso"
            ], 
            [
                "tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Los Santos"
            ], 
            [
                "Talamanca"
            ], 
            [
                "Land capability"
            ], 
            [
                "land use"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Chinchilla, Miguel", 
                "Alvarado, Alfredo", 
                "Mata, Rafael"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-06-03"
            ], 
            "title_sort": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/agrocost/article/view/6689/6378"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "University of Costa Rica"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "CRC"
            ], 
            "topic": [
                "Capacidad de uso", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca", 
                "Land capability", 
                "land use", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El uso de la tierra en la subcuenca mediaalta del r\u00edo Pirr\u00eds, est\u00e1 diferenciado por la altitud sobre el nivel del mar. Entre los 1075 y 1700 m de elevaci\u00f3n, la principal actividad agr\u00edcola es el cultivo del caf\u00e9, desarrollado sobre suelos arcillosos del orden de los Ultisoles con importantes manifestaciones de erosi\u00f3n. Por encima de los 1700 m y hasta los 3100 m dominan los Andisoles, Inceptisoles y Entisoles, utilizados con bosques, pastos, frutales de altura, algo de hortalizas, floricultura, piscicultura, hoteles de monta\u00f1a, producci\u00f3n de carb\u00f3n en trincheras y donde existe menor p\u00e9rdida de suelo. En general, el \u00e1rea se caracteriza por las tierras monta\u00f1osas con fuerte pendiente (30 a 60%) y unos pocos relieves suaves que ocupan valles profundos con terrazas recientes. Rasgos visibles permitieron estimar que en suelos agropecuarios hay un 60% de erosi\u00f3n moderada (laminar y en surcos) y un 18% de severa a muy severa, sin considerar una erosi\u00f3n lineal que se presenta por caminos mal dise\u00f1ados, ausencia de cunetas, excavaciones para infraestructura y deslizamientos activos que provocan remociones de suelo en grandes proporciones. En cuanto a profundidad efectiva, los suelos profundos significan el 44% del \u00e1rea, mientras que un 38% son moderadamente profundos y el 17% son poco profundos a superficiales. Las calicatas localizadas en la parte media alta de la subcuenca se\u00f1alan un 33% de suelos con fertilidad baja y 52% de fertilidad muy baja. Considerando los factores pendiente, erosi\u00f3n actual visible, fertilidad y profundidad de suelos, la capacidad de uso de las tierras agr\u00edcolas en el \u00e1rea estudiada, revela que 1% de las tierras son clase III; 2% clase V; 8% clase VIII; 26% clase VII y 63% de clases IV y VI."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/agrocost/article/view/6689"
            ], 
            "author2": [
                "Alvarado, Alfredo", 
                "Mata, Rafael"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
            "id": "CR_ec71a0ff7000fcb007669f056c7fff03", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Chinchilla, Miguel"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
                "Chinchilla, Miguel", 
                "Capacidad de uso", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca", 
                "Land capability", 
                "land use", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca"
            ], 
            "score": 1849.4407, 
            "_version_": 1610351936700153856, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "University of Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El uso de la tierra en la subcuenca mediaalta del r\u00edo Pirr\u00eds, est\u00e1 diferenciado por la altitud sobre el nivel del mar. Entre los 1075 y 1700 m de elevaci\u00f3n, la principal actividad agr\u00edcola es el cultivo del caf\u00e9, desarrollado sobre suelos arcillosos del orden de los Ultisoles con importantes manifestaciones de erosi\u00f3n. Por encima de los 1700 m y hasta los 3100 m dominan los Andisoles, Inceptisoles y Entisoles, utilizados con bosques, pastos, frutales de altura, algo de hortalizas, floricultura, piscicultura, hoteles de monta\u00f1a, producci\u00f3n de carb\u00f3n en trincheras y donde existe menor p\u00e9rdida de suelo. En general, el \u00e1rea se caracteriza por las tierras monta\u00f1osas con fuerte pendiente (30 a 60%) y unos pocos relieves suaves que ocupan valles profundos con terrazas recientes. Rasgos visibles permitieron estimar que en suelos agropecuarios hay un 60% de erosi\u00f3n moderada (laminar y en surcos) y un 18% de severa a muy severa, sin considerar una erosi\u00f3n lineal que se presenta por caminos mal dise\u00f1ados, ausencia de cunetas, excavaciones para infraestructura y deslizamientos activos que provocan remociones de suelo en grandes proporciones. En cuanto a profundidad efectiva, los suelos profundos significan el 44% del \u00e1rea, mientras que un 38% son moderadamente profundos y el 17% son poco profundos a superficiales. Las calicatas localizadas en la parte media alta de la subcuenca se\u00f1alan un 33% de suelos con fertilidad baja y 52% de fertilidad muy baja. Considerando los factores pendiente, erosi\u00f3n actual visible, fertilidad y profundidad de suelos, la capacidad de uso de las tierras agr\u00edcolas en el \u00e1rea estudiada, revela que 1% de las tierras son clase III; 2% clase V; 8% clase VIII; 26% clase VII y 63% de clases IV y VI.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/6689", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Agronom\u00eda Costarricense"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Agronom\u00eda Costarricense; Agronom\u00eda Costarricense: Volumen 35, n\u00famero 1", 
                "Agronom\u00eda Costarricense; Agronom\u00eda Costarricense: Volumen 35, n\u00famero 1", 
                "2215-2202", 
                "0377-9424", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/agrocost/article/view/6689"
            ], 
            "title_short": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Capacidad de uso", 
                "tierras agr\u00edcolas", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca", 
                "Land capability", 
                "land use", 
                "Los Santos", 
                "Talamanca"
            ], 
            "title": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Agronom\u00eda Costarricense", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Chinchilla, Miguel", 
                "Alvarado, Alfredo", 
                "Mata, Rafael"
            ], 
            "title_fullStr": "Capacidad de las tierras para uso agr\u00edcola en la subcuenca media-alta del r\u00edo Pirr\u00eds, Los Santos, Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/agrocost/article/view/6689", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/agrocost/article/view/6689"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_ec71a0ff7000fcb007669f056c7fff03"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zyla, Ram\u00f3n Argentino"
        ], 
        "title": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
        "publicationDates": [
            "1969"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Zyla, Ram\u00f3n Argentino."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Tierra Agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Productividad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zyla, Ram\u00f3n Argentino"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1969-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tierra Agr\u00edcola", 
                "Productividad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Zyla, Ram\u00f3n Argentino."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0998_ZylaRA"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
            "id": "AR_28549225f2919ac6a73c44d75b7f4858", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Zyla, Ram\u00f3n Argentino"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
                "Zyla, Ram\u00f3n Argentino", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tierra Agr\u00edcola", 
                "Productividad"
            ], 
            "score": 1532.8412, 
            "_version_": 1607631305907896320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Zyla, Ram\u00f3n Argentino.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1969"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0998_ZylaRA", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0998_ZylaRA"
            ], 
            "title_short": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Tierra Agr\u00edcola", 
                "Productividad"
            ], 
            "title": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zyla, Ram\u00f3n Argentino"
            ], 
            "title_fullStr": "Obra y pensamiento econ\u00f3mico de Eleodoro Lobos: su proyecto sobre distribuci\u00f3n de la tierra en la Rep\u00fablica Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0998_ZylaRA", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0998_ZylaRA"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_28549225f2919ac6a73c44d75b7f4858"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique"
        ], 
        "title": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
        "publicationDates": [
            "1943"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Impuestos"
            ], 
            [
                "Tierra Agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1943-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Impuestos", 
                "Tierra Agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0282_GarciaVazquezE"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
            "id": "AR_ee2dc7bdd992d9cfd831bd68546a5cbb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
                "Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique", 
                "Impuestos", 
                "Tierra Agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 1532.8412, 
            "_version_": 1607631304423112705, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1943"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0282_GarciaVazquezE", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0282_GarciaVazquezE"
            ], 
            "title_short": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Impuestos", 
                "Tierra Agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda V\u00e1zquez, Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "El impuesto a la tierra dentro del sistema impositivo argentino"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0282_GarciaVazquezE", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0282_GarciaVazquezE"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_ee2dc7bdd992d9cfd831bd68546a5cbb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fort, Ricardo"
        ], 
        "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierra agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fort, Ricardo", 
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-07-11T21:56:19Z", 
                "2017-07-11T21:56:19Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;14"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "id": "PE_4c27ca1468033fc47ce0260e93b9225a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
                "Fort, Ricardo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 1532.8412, 
            "_version_": 1612509886920261632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/25", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            ], 
            "title_short": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/25"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_4c27ca1468033fc47ce0260e93b9225a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fort, Ricardo"
        ], 
        "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Tierra agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fort, Ricardo", 
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-07-11T22:10:52Z", 
                "2017-07-11T22:10:52Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis y Propuesta;14"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "id": "PE_0f8ba27e336eaa98d55c0b9c5243470a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "GRADE-Institucional", 
            "author": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "instname_str": "Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
                "Fort, Ricardo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 1532.8412, 
            "_version_": 1612509887190794240, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcolas?: evidencias del Programa Especial de Titulaci\u00f3n de Tierra por Ricardo Fort.", 
            "institution": [
                "GRADE"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "GRADE-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "GRADE", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.concytec.gob.pe:GRADE/107", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio GRADE", 
                "Repositorio GRADE", 
                "reponame:GRADE-Institucional", 
                "instname:Grupo de Analisis para el Desarrollo", 
                "instacron:GRADE"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            ], 
            "title_short": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra", 
                "Tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fort, Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfTiene alg\u00fan efecto la titulaci\u00f3n de tierras en la inversi\u00f3n agr\u00edcola?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107", 
                "desc": "http://repositorio.grade.org.pe/handle/GRADE/107"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_0f8ba27e336eaa98d55c0b9c5243470a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ibarbia, Diego Joaqu\u00edn"
        ], 
        "title": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
        "publicationDates": [
            "1965"
        ], 
        "summary": [
            "La legislaci\u00f3n sobre arrendamientos y aparcer\u00edas rurales peri\u00f3dicamente conmueve la opini\u00f3n p\u00fablica. Precisamente en este momento, la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n trata el proyecto aprobado por el H. Senado. La legislaci\u00f3n de fondo no debe estar sometida a modificaciones e innovaciones. Despu\u00e9s de estabilidad institucional y pol\u00edtica, se necesita estabilidad jur\u00eddica y nada menos adecuado que las constantes innovaciones legislativas que traen inseguridad y desconfianza. S\u00f3lo Dios construye en el caos. Los acontecimientos se han desarrollado de tal manera que lo que est\u00e1 en juicio no es ya la situaci\u00f3n legal de algunos contratos, sino la instituci\u00f3n misma, de los arrendamientos y las aparcer\u00edas. Sus pr\u00f3rrogas, peri\u00f3dicamente renovadas, la han desacreditado, y se anuncia una novedad que determinar\u00e1 su desaparici\u00f3n. Cabe preguntarse: \u00bfconviene o no conviene mantener los arrendamientos y las aparcer\u00edas como formas de empresa rural?"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "reglamentaci\u00f3n de alquileres"
            ], 
            [
                "contrato de alquiler"
            ], 
            [
                "tierra agr\u00edcola"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ibarbia, Diego Joaqu\u00edn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1965-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "reglamentaci\u00f3n de alquileres", 
                "contrato de alquiler", 
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La legislaci\u00f3n sobre arrendamientos y aparcer\u00edas rurales peri\u00f3dicamente conmueve la opini\u00f3n p\u00fablica. Precisamente en este momento, la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n trata el proyecto aprobado por el H. Senado. La legislaci\u00f3n de fondo no debe estar sometida a modificaciones e innovaciones. Despu\u00e9s de estabilidad institucional y pol\u00edtica, se necesita estabilidad jur\u00eddica y nada menos adecuado que las constantes innovaciones legislativas que traen inseguridad y desconfianza. S\u00f3lo Dios construye en el caos. Los acontecimientos se han desarrollado de tal manera que lo que est\u00e1 en juicio no es ya la situaci\u00f3n legal de algunos contratos, sino la instituci\u00f3n misma, de los arrendamientos y las aparcer\u00edas. Sus pr\u00f3rrogas, peri\u00f3dicamente renovadas, la han desacreditado, y se anuncia una novedad que determinar\u00e1 su desaparici\u00f3n. Cabe preguntarse: \u00bfconviene o no conviene mantener los arrendamientos y las aparcer\u00edas como formas de empresa rural?", 
                "Academia Nacional de Agronom\u00eda y Veterinaria"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29114", 
                "http://hdl.handle.net/10915/29114"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
            "id": "AR_d305d6fc27c4a95f78affd36c3a2356c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ibarbia, Diego Joaqu\u00edn"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
                "Ibarbia, Diego Joaqu\u00edn", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "reglamentaci\u00f3n de alquileres", 
                "contrato de alquiler", 
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "score": 1179.4631, 
            "_version_": 1607631413518008320, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La legislaci\u00f3n sobre arrendamientos y aparcer\u00edas rurales peri\u00f3dicamente conmueve la opini\u00f3n p\u00fablica. Precisamente en este momento, la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n trata el proyecto aprobado por el H. Senado. La legislaci\u00f3n de fondo no debe estar sometida a modificaciones e innovaciones. Despu\u00e9s de estabilidad institucional y pol\u00edtica, se necesita estabilidad jur\u00eddica y nada menos adecuado que las constantes innovaciones legislativas que traen inseguridad y desconfianza. S\u00f3lo Dios construye en el caos. Los acontecimientos se han desarrollado de tal manera que lo que est\u00e1 en juicio no es ya la situaci\u00f3n legal de algunos contratos, sino la instituci\u00f3n misma, de los arrendamientos y las aparcer\u00edas. Sus pr\u00f3rrogas, peri\u00f3dicamente renovadas, la han desacreditado, y se anuncia una novedad que determinar\u00e1 su desaparici\u00f3n. Cabe preguntarse: \u00bfconviene o no conviene mantener los arrendamientos y las aparcer\u00edas como formas de empresa rural?", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1965"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "14 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/29114", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial 3.0 Unported (CC BY-NC 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29114", 
                "http://hdl.handle.net/10915/29114"
            ], 
            "title_short": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "reglamentaci\u00f3n de alquileres", 
                "contrato de alquiler", 
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            "title": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial 3.0 Unported (CC BY-NC 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ibarbia, Diego Joaqu\u00edn"
            ], 
            "title_fullStr": "Arrendamientos y aparcer\u00edas rurales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29114", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29114"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/29114", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/29114"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_d305d6fc27c4a95f78affd36c3a2356c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
        ], 
        "title": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Poblaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Turismo"
            ], 
            [
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas"
            ], 
            [
                "Zonas rurales"
            ], 
            [
                "Conducta cultural"
            ], 
            [
                "Paisaje"
            ], 
            [
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n del paisaje"
            ], 
            [
                "Entorno socioecon\u00f3mico"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Servicios eco sist\u00e9micos"
            ], 
            [
                "Ecoturismo"
            ], 
            [
                "Cuenca del R\u00edo Marino"
            ], 
            [
                "Abancay (Prov)"
            ], 
            [
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-27T15:25:32Z", 
                "2017-12-27T15:25:32Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "topic": [
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo", 
                "La evaluaci\u00f3n de los servicios ecosist\u00e9micos (SE) puede mejorar la toma de decisiones y el desarrollo de pol\u00edticas sobre el medio ambiente y el uso de la tierra en particular. El mapeo de SE ha ganado cada vez m\u00e1s atenci\u00f3n en la investigaci\u00f3n y se ha utilizado para identificar \u00e1reas prioritarias para el uso y potencial de la provisi\u00f3n de SE, as\u00ed como las amenazas m\u00e1s apremiantes paraSE. Entre los SE culturales (ej., belleza esc\u00e9nica, recreaci\u00f3n, espiritualidad, patrimonio, etc.), los SE relacionados con recreaci\u00f3n son las m\u00e1s frecuentemente mapeadas comparadas con otros servicios culturales cuya evaluaci\u00f3n requiere entender las preferencias personales, creencias o valores espirituales (por ejemplo, est\u00e9tica o sentido del lugar). Se evaluaron varios SE culturales relacionados al ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o regi\u00f3n Apur\u00edmac en Per\u00fa para identificar el potencial y uso utilizando varios m\u00e9todos. Utilizando la base de datos de Panor\u00e1mico, exploramos el nivel del uso de SE tanto f\u00edsica como visualmente. Los m\u00e9todos participativos de mapeo durante talleres y entrevistas permitieron comprender la distribuci\u00f3n espacial del suministro y uso del SE. Las encuestas entre los turistas, comunidades rurales y urbanas aclararon las diferencias sobre las percepciones relacionadas a la valoraci\u00f3n de SE entre los diferentes tipos de usuarios. Nuestros resultados se centraron en el mapeo del uso de SE culturales as\u00ed como en la complementariedad de diferentes m\u00e9todos para analizar los ES relacionados al ecoturismo.", 
                "The assessment of ecosystem services (ES) can improve decision-making and policy development on the environment and land use in particular. ES mapping has gained increasing attention in research and has been used to identify priority areas for the use and potential of ES provision as well as the most pressing threats for ES. Among cultural ES (e.g., scenic beauty, recreation, spiritual, heritage, etc.), the ES related to recreation are the most frequently mapped because they are relatively simple to quantify compared to other cultural services, the assessment of which requires understanding personal preferences, beliefs or spiritual values (e.g., aesthetics or sense of place). We assessed several cultural ES related to ecotourism in the Mari\u00f1o river basin (Apur\u00edmac region in Peru) using several methods to map their use and identify their potential. Utilizing the Panoramio database, we explored the level of ES use both physically and visually. Participatory mapping methods during workshops and stakeholders interviews allowed the understanding of spatial distribution of ES provision and use. Surveys among tourist, and urban and rural communities shed light on the perceptions related to ES values among different types of users. Our results focused on the mapping of Cultural ES use as well as the complementarity of different methods to analyzed ES related to ecotourism.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "id": "PE_b06b0953905a6a96412dea302b3a03d3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNALM-Institucional", 
            "author": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "E20.V343-T BAN UNALM"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
            "spellingShingle": [
                "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "score": 1050.338, 
            "_version_": 1612509896733884416, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo", 
            "institution": [
                "UNALM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNALM-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNALM", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNALM/3013", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "Repositorio institucional - UNALM", 
                "reponame:UNALM-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "instacron:UNALM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "E20.V343-T BAN UNALM", 
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            ], 
            "title_short": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "title": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Alca Castillo, Jamil"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "title_fullStr": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013", 
                "desc": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_b06b0953905a6a96412dea302b3a03d3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
        ], 
        "title": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Poblaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Turismo"
            ], 
            [
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas"
            ], 
            [
                "Zonas rurales"
            ], 
            [
                "Conducta cultural"
            ], 
            [
                "Paisaje"
            ], 
            [
                "Tierras agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n del paisaje"
            ], 
            [
                "Entorno socioecon\u00f3mico"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Servicios eco sist\u00e9micos"
            ], 
            [
                "Ecoturismo"
            ], 
            [
                "Cuenca del R\u00edo Marino"
            ], 
            [
                "Abancay (Prov)"
            ], 
            [
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-27T15:25:32Z", 
                "2017-12-27T15:25:32Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "topic": [
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo", 
                "La evaluaci\u00f3n de los servicios ecosist\u00e9micos (SE) puede mejorar la toma de decisiones y el desarrollo de pol\u00edticas sobre el medio ambiente y el uso de la tierra en particular. El mapeo de SE ha ganado cada vez m\u00e1s atenci\u00f3n en la investigaci\u00f3n y se ha utilizado para identificar \u00e1reas prioritarias para el uso y potencial de la provisi\u00f3n de SE, as\u00ed como las amenazas m\u00e1s apremiantes paraSE. Entre los SE culturales (ej., belleza esc\u00e9nica, recreaci\u00f3n, espiritualidad, patrimonio, etc.), los SE relacionados con recreaci\u00f3n son las m\u00e1s frecuentemente mapeadas comparadas con otros servicios culturales cuya evaluaci\u00f3n requiere entender las preferencias personales, creencias o valores espirituales (por ejemplo, est\u00e9tica o sentido del lugar). Se evaluaron varios SE culturales relacionados al ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o regi\u00f3n Apur\u00edmac en Per\u00fa para identificar el potencial y uso utilizando varios m\u00e9todos. Utilizando la base de datos de Panor\u00e1mico, exploramos el nivel del uso de SE tanto f\u00edsica como visualmente. Los m\u00e9todos participativos de mapeo durante talleres y entrevistas permitieron comprender la distribuci\u00f3n espacial del suministro y uso del SE. Las encuestas entre los turistas, comunidades rurales y urbanas aclararon las diferencias sobre las percepciones relacionadas a la valoraci\u00f3n de SE entre los diferentes tipos de usuarios. Nuestros resultados se centraron en el mapeo del uso de SE culturales as\u00ed como en la complementariedad de diferentes m\u00e9todos para analizar los ES relacionados al ecoturismo.", 
                "The assessment of ecosystem services (ES) can improve decision-making and policy development on the environment and land use in particular. ES mapping has gained increasing attention in research and has been used to identify priority areas for the use and potential of ES provision as well as the most pressing threats for ES. Among cultural ES (e.g., scenic beauty, recreation, spiritual, heritage, etc.), the ES related to recreation are the most frequently mapped because they are relatively simple to quantify compared to other cultural services, the assessment of which requires understanding personal preferences, beliefs or spiritual values (e.g., aesthetics or sense of place). We assessed several cultural ES related to ecotourism in the Mari\u00f1o river basin (Apur\u00edmac region in Peru) using several methods to map their use and identify their potential. Utilizing the Panoramio database, we explored the level of ES use both physically and visually. Participatory mapping methods during workshops and stakeholders interviews allowed the understanding of spatial distribution of ES provision and use. Surveys among tourist, and urban and rural communities shed light on the perceptions related to ES values among different types of users. Our results focused on the mapping of Cultural ES use as well as the complementarity of different methods to analyzed ES related to ecotourism.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "id": "PE_ea6384865cd4cb6cafc84db8bb3e99a5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNALM-Institucional", 
            "author": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "E20.V343-T BAN UNALM"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
            "spellingShingle": [
                "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "score": 1050.338, 
            "_version_": 1612509976809439232, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Ecoturismo", 
            "institution": [
                "UNALM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNALM-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNALM", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.lamolina.edu.pe:UNALM/3013", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "Repositorio institucional - UNALM", 
                "reponame:UNALM-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "instacron:UNALM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "E20.V343-T BAN UNALM", 
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            ], 
            "title_short": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Turismo", 
                "Cuencas hidrogr\u00e1ficas", 
                "Zonas rurales", 
                "Conducta cultural", 
                "Paisaje", 
                "Tierras agr\u00edcolas", 
                "Conservaci\u00f3n del paisaje", 
                "Entorno socioecon\u00f3mico", 
                "Per\u00fa", 
                "Servicios eco sist\u00e9micos", 
                "Ecoturismo", 
                "Cuenca del R\u00edo Marino", 
                "Abancay (Prov)", 
                "Regi\u00f3n Apur\u00edmac", 
                "Turismo"
            ], 
            "title": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Alca Castillo, Jamil"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valdivia D\u00edaz, Merelyn"
            ], 
            "title_fullStr": "Servicios ecosist\u00e9micos culturales relacionados con el ecoturismo en la cuenca del r\u00edo Mari\u00f1o, Apur\u00edmac, Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013", 
                "desc": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/3013"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_ea6384865cd4cb6cafc84db8bb3e99a5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
        ], 
        "title": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "impuestos"
            ], 
            [
                "mundo rural"
            ], 
            [
                "historiograf\u00eda"
            ], 
            [
                "federalismo"
            ], 
            [
                "taxation"
            ], 
            [
                "landowners"
            ], 
            [
                "historiography"
            ], 
            [
                "federalism"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 14"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo.", 
                "This article provides an overview of our knowledge on the history of taxation on rural producers in modern Argentina. It explores the historiography written about the nation and the provinces and both for the nineteenth and the twentieth century and it underlines those subjects and questions that need further research in the future.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "id": "AR_7b24540aa0a799b3bd4986dfd611ca89", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "score": 972.50916, 
            "_version_": 1607631521262338048, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "12 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/46475", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
                "Taxes and landowners in Argentina: an overview"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            ], 
            "title_short": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "title": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/46475"
            }, 
            {
                "url": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29", 
                "desc": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7b24540aa0a799b3bd4986dfd611ca89"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lazzaro, Silvia"
        ], 
        "title": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es el estudio del proceso de gravamen sobre el latifundio durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950 como parte de un conjunto de pol\u00edticas agrarias en torno a la propiedad y tenencia de la tierra (arrendamientos y colonizaci\u00f3n) que contemplan los niveles de producci\u00f3n, de acumulaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n del ingreso en funci\u00f3n de controlar el orden social y asegurar la legitimidad del poder pol\u00edtico; articulado con el an\u00e1lisis de las resonancias y respuestas de las corporaciones de grandes propietarios en los contextos espec\u00edficos, lo que permite una aprehensi\u00f3n m\u00e1s integral de la naturaleza y desempe\u00f1o de esta clase social rural."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "impuesto"
            ], 
            [
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "pol\u00edticas agrarias"
            ], 
            [
                "latifundio"
            ], 
            [
                "corporaciones de grandes propietarios"
            ], 
            [
                "State"
            ], 
            [
                "agricultural policies"
            ], 
            [
                "tax"
            ], 
            [
                "corporation landowners"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lazzaro, Silvia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 14"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "impuesto", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "Estado", 
                "pol\u00edticas agrarias", 
                "impuesto", 
                "latifundio", 
                "corporaciones de grandes propietarios", 
                "State", 
                "agricultural policies", 
                "tax", 
                "corporation landowners"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es el estudio del proceso de gravamen sobre el latifundio durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950 como parte de un conjunto de pol\u00edticas agrarias en torno a la propiedad y tenencia de la tierra (arrendamientos y colonizaci\u00f3n) que contemplan los niveles de producci\u00f3n, de acumulaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n del ingreso en funci\u00f3n de controlar el orden social y asegurar la legitimidad del poder pol\u00edtico; articulado con el an\u00e1lisis de las resonancias y respuestas de las corporaciones de grandes propietarios en los contextos espec\u00edficos, lo que permite una aprehensi\u00f3n m\u00e1s integral de la naturaleza y desempe\u00f1o de esta clase social rural.", 
                "The purpose of this paper is the study of the process of tax on estates during the 1940s and 1950s as part of a set of policies around land ownership and land tenure (leases and colonization) that provide levels production, accumulation and income distribution based on controlling social order and ensure the legitimacy of political power; articulated analysis of the resonances and responses from owners of large corporations in specific contexts, allowing more apprehension comprehensive nature and performance of this rural social class.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46474", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46474", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a06/pdf_27"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
            "id": "AR_12d12080c2d1d642dbc97b98531d9196", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lazzaro, Silvia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
                "Lazzaro, Silvia", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "impuesto", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "Estado", 
                "pol\u00edticas agrarias", 
                "impuesto", 
                "latifundio", 
                "corporaciones de grandes propietarios", 
                "State", 
                "agricultural policies", 
                "tax", 
                "corporation landowners"
            ], 
            "score": 846.2454, 
            "_version_": 1607631521260240896, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito de este art\u00edculo es el estudio del proceso de gravamen sobre el latifundio durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950 como parte de un conjunto de pol\u00edticas agrarias en torno a la propiedad y tenencia de la tierra (arrendamientos y colonizaci\u00f3n) que contemplan los niveles de producci\u00f3n, de acumulaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n del ingreso en funci\u00f3n de controlar el orden social y asegurar la legitimidad del poder pol\u00edtico; articulado con el an\u00e1lisis de las resonancias y respuestas de las corporaciones de grandes propietarios en los contextos espec\u00edficos, lo que permite una aprehensi\u00f3n m\u00e1s integral de la naturaleza y desempe\u00f1o de esta clase social rural.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "19 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/46474", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
                "The tax on the estates in the province of Buenos Aires during the 1940s and 1950s"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46474", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46474", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a06/pdf_27"
            ], 
            "title_short": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "impuesto", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "Estado", 
                "pol\u00edticas agrarias", 
                "impuesto", 
                "latifundio", 
                "corporaciones de grandes propietarios", 
                "State", 
                "agricultural policies", 
                "tax", 
                "corporation landowners"
            ], 
            "title": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "title_full": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lazzaro, Silvia"
            ], 
            "title_fullStr": "El impuesto al latifundio en la provincia de Buenos Aires durante las d\u00e9cadas de 1940 y 1950"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46474", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46474"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/46474", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/46474"
            }, 
            {
                "url": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a06/pdf_27", 
                "desc": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a06/pdf_27"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_12d12080c2d1d642dbc97b98531d9196"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Merch\u00e1n, Andr\u00e9s Guillermo"
        ], 
        "title": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense es una franja productiva ubicada en el periurbano de la ciudad, la cual abastece a m\u00e1s de 14 millones de personas en el conurbano bonaerense y otras regiones del pa\u00eds, donde por su cercan\u00eda a los mercados y por la calidad de clima y suelo se pueden producir innumerables hortalizas para el consumo de la poblaci\u00f3n; la horticultura platense se caracterizaba hist\u00f3ricamente por tener quintas productivas en las que predominaba la propiedad de la tierra por parte de los productores. En la d\u00e9cada de los a\u00f1os noventa esta situaci\u00f3n cambia hasta la actualidad donde se observa que la forma de tenencia se refleja en el arrendamiento por parte de productores de origen boliviano. Con esto surge una problem\u00e1tica en relaci\u00f3n a los diferentes costos de alquiler en todo el cord\u00f3n hort\u00edcola platense, donde se hace evidente la disparidad en el valor de los arrendamientos rurales. Con este trabajo se busco hallar las caracter\u00edsticas que generaban dicha disparidad en la regi\u00f3n hort\u00edcola, buscando informaci\u00f3n con t\u00e9cnicos y productores quienes nos llevaron a identificar que dichas variables estaban dadas por la calidad de la tierra, especulaci\u00f3n del valor de la tierra, la apropiaci\u00f3n econ\u00f3mica del arrendador, las inmobiliarias del sector, ubicaci\u00f3n dentro de la frontera productiva, distancia a centros urbanos, accesibilidad al transporte de la producci\u00f3n, la expansi\u00f3n y presi\u00f3n urbano y por \u00faltimo las ordenanzas territoriales del municipio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Cultivos Agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Redes de Agricultura Urbana"
            ], 
            [
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "precio de la tierra"
            ], 
            [
                "valorizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "tierra"
            ], 
            [
                "arrendamientos"
            ], 
            [
                "horticultura platense"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Merch\u00e1n, Andr\u00e9s Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-07"
            ], 
            "title_sort": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Cultivos Agr\u00edcolas", 
                "Agricultura", 
                "Redes de Agricultura Urbana", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "precio de la tierra", 
                "valorizaci\u00f3n", 
                "tierra", 
                "arrendamientos", 
                "horticultura platense"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense es una franja productiva ubicada en el periurbano de la ciudad, la cual abastece a m\u00e1s de 14 millones de personas en el conurbano bonaerense y otras regiones del pa\u00eds, donde por su cercan\u00eda a los mercados y por la calidad de clima y suelo se pueden producir innumerables hortalizas para el consumo de la poblaci\u00f3n; la horticultura platense se caracterizaba hist\u00f3ricamente por tener quintas productivas en las que predominaba la propiedad de la tierra por parte de los productores. En la d\u00e9cada de los a\u00f1os noventa esta situaci\u00f3n cambia hasta la actualidad donde se observa que la forma de tenencia se refleja en el arrendamiento por parte de productores de origen boliviano. Con esto surge una problem\u00e1tica en relaci\u00f3n a los diferentes costos de alquiler en todo el cord\u00f3n hort\u00edcola platense, donde se hace evidente la disparidad en el valor de los arrendamientos rurales. Con este trabajo se busco hallar las caracter\u00edsticas que generaban dicha disparidad en la regi\u00f3n hort\u00edcola, buscando informaci\u00f3n con t\u00e9cnicos y productores quienes nos llevaron a identificar que dichas variables estaban dadas por la calidad de la tierra, especulaci\u00f3n del valor de la tierra, la apropiaci\u00f3n econ\u00f3mica del arrendador, las inmobiliarias del sector, ubicaci\u00f3n dentro de la frontera productiva, distancia a centros urbanos, accesibilidad al transporte de la producci\u00f3n, la expansi\u00f3n y presi\u00f3n urbano y por \u00faltimo las ordenanzas territoriales del municipio.", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53577", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53577"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
            "id": "AR_b75719a84f87c688c82504f51da09bf7", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Merch\u00e1n, Andr\u00e9s Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
                "Merch\u00e1n, Andr\u00e9s Guillermo", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Cultivos Agr\u00edcolas", 
                "Agricultura", 
                "Redes de Agricultura Urbana", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "precio de la tierra", 
                "valorizaci\u00f3n", 
                "tierra", 
                "arrendamientos", 
                "horticultura platense"
            ], 
            "score": 846.2454, 
            "_version_": 1607631416007327744, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis de maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "Tesis de maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense es una franja productiva ubicada en el periurbano de la ciudad, la cual abastece a m\u00e1s de 14 millones de personas en el conurbano bonaerense y otras regiones del pa\u00eds, donde por su cercan\u00eda a los mercados y por la calidad de clima y suelo se pueden producir innumerables hortalizas para el consumo de la poblaci\u00f3n; la horticultura platense se caracterizaba hist\u00f3ricamente por tener quintas productivas en las que predominaba la propiedad de la tierra por parte de los productores. En la d\u00e9cada de los a\u00f1os noventa esta situaci\u00f3n cambia hasta la actualidad donde se observa que la forma de tenencia se refleja en el arrendamiento por parte de productores de origen boliviano. Con esto surge una problem\u00e1tica en relaci\u00f3n a los diferentes costos de alquiler en todo el cord\u00f3n hort\u00edcola platense, donde se hace evidente la disparidad en el valor de los arrendamientos rurales. Con este trabajo se busco hallar las caracter\u00edsticas que generaban dicha disparidad en la regi\u00f3n hort\u00edcola, buscando informaci\u00f3n con t\u00e9cnicos y productores quienes nos llevaron a identificar que dichas variables estaban dadas por la calidad de la tierra, especulaci\u00f3n del valor de la tierra, la apropiaci\u00f3n econ\u00f3mica del arrendador, las inmobiliarias del sector, ubicaci\u00f3n dentro de la frontera productiva, distancia a centros urbanos, accesibilidad al transporte de la producci\u00f3n, la expansi\u00f3n y presi\u00f3n urbano y por \u00faltimo las ordenanzas territoriales del municipio.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "182 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/53577", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53577", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53577"
            ], 
            "title_short": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Cultivos Agr\u00edcolas", 
                "Agricultura", 
                "Redes de Agricultura Urbana", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "precio de la tierra", 
                "valorizaci\u00f3n", 
                "tierra", 
                "arrendamientos", 
                "horticultura platense"
            ], 
            "title": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Larra\u00f1aga, Gustavo", 
                "Gonz\u00e1lez, Eduardo (asesor)", 
                "Cacivio, Rossana", 
                "Lorda, Mar\u00eda Amalia", 
                "Denegri, Gerardo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Merch\u00e1n, Andr\u00e9s Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Valorizaci\u00f3n de la tierra en el Cintur\u00f3n Hort\u00edcola Platense : Disparidad en el valor de los arrendamientos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53577", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53577"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/53577", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/53577"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "AR_b75719a84f87c688c82504f51da09bf7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerrero, Rafael"
        ], 
        "title": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Las redes organizativas de los campesinos coste\u00f1os en algunas zonas de Guayas y Los R\u00edos fueron muy importantes en la d\u00e9cada de 1970 cuando la reivindicaci\u00f3n principal era la tierra. Esto cambi\u00f3 despu\u00e9s de 1980 con la existencia de otras demandas campesinas que no pudieron ser resueltas por las organizaciones. Sin embargo desde 1990 se observa la aparici\u00f3n de organizaciones de segundo grado articuladas por la Iglesia Popular que se sustentan en las comunidades eclesiales de base cuya acci\u00f3n busca la satisfacci\u00f3n de m\u00faltiples demandas de los peque\u00f1os productores rurales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "IGLESIA"
            ], 
            [
                "TEOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "CATOLICISMO"
            ], 
            [
                "CRISTIANISMO"
            ], 
            [
                "PEASANT MOVEMENTS"
            ], 
            [
                "AGRICULTURAL LAND"
            ], 
            [
                "CHURCH"
            ], 
            [
                "THEOLOGY"
            ], 
            [
                "CATHOLICISM"
            ], 
            [
                "CHRISTIANITY"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Rafael"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12", 
                "2013-05-10T19:38:35Z", 
                "2013-05-10T19:38:35Z"
            ], 
            "title_sort": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "IGLESIA", 
                "TEOLOG\u00cdA", 
                "CATOLICISMO", 
                "CRISTIANISMO", 
                "PEASANT MOVEMENTS", 
                "AGRICULTURAL LAND", 
                "CHURCH", 
                "THEOLOGY", 
                "CATHOLICISM", 
                "CHRISTIANITY", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las redes organizativas de los campesinos coste\u00f1os en algunas zonas de Guayas y Los R\u00edos fueron muy importantes en la d\u00e9cada de 1970 cuando la reivindicaci\u00f3n principal era la tierra. Esto cambi\u00f3 despu\u00e9s de 1980 con la existencia de otras demandas campesinas que no pudieron ser resueltas por las organizaciones. Sin embargo desde 1990 se observa la aparici\u00f3n de organizaciones de segundo grado articuladas por la Iglesia Popular que se sustentan en las comunidades eclesiales de base cuya acci\u00f3n busca la satisfacci\u00f3n de m\u00faltiples demandas de los peque\u00f1os productores rurales."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5120"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
            "id": "EC_1b3fa0cd64a772a44a1a9477001b38f8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerrero, Rafael"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerrero, Rafael. Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador (Tema Central). En: Ecuador Debate. Acci\u00f3n colectiva: procesos y discursos, Quito: CAAP, (no. 87, diciembre 2012): pp. 27-50. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
                "Guerrero, Rafael", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "IGLESIA", 
                "TEOLOG\u00cdA", 
                "CATOLICISMO", 
                "CRISTIANISMO", 
                "PEASANT MOVEMENTS", 
                "AGRICULTURAL LAND", 
                "CHURCH", 
                "THEOLOGY", 
                "CATHOLICISM", 
                "CHRISTIANITY", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 846.2454, 
            "_version_": 1607632033381613568, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las redes organizativas de los campesinos coste\u00f1os en algunas zonas de Guayas y Los R\u00edos fueron muy importantes en la d\u00e9cada de 1970 cuando la reivindicaci\u00f3n principal era la tierra. Esto cambi\u00f3 despu\u00e9s de 1980 con la existencia de otras demandas campesinas que no pudieron ser resueltas por las organizaciones. Sin embargo desde 1990 se observa la aparici\u00f3n de organizaciones de segundo grado articuladas por la Iglesia Popular que se sustentan en las comunidades eclesiales de base cuya acci\u00f3n busca la satisfacci\u00f3n de m\u00faltiples demandas de los peque\u00f1os productores rurales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 27-50"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5120", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Rafael. Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador (Tema Central). En: Ecuador Debate. Acci\u00f3n colectiva: procesos y discursos, Quito: CAAP, (no. 87, diciembre 2012): pp. 27-50. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5120"
            ], 
            "title_short": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "IGLESIA", 
                "TEOLOG\u00cdA", 
                "CATOLICISMO", 
                "CRISTIANISMO", 
                "PEASANT MOVEMENTS", 
                "AGRICULTURAL LAND", 
                "CHURCH", 
                "THEOLOGY", 
                "CATHOLICISM", 
                "CHRISTIANITY", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerrero, Rafael"
            ], 
            "title_fullStr": "Discurso y sujeto en los movimientos campesinos en la costa del Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5120", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5120"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_1b3fa0cd64a772a44a1a9477001b38f8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo"
        ], 
        "title": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n se enmarca en el \u00e1mbito de los estudios del desarrollo territorial rural, espec\u00edficamente dentro de los estudios de mercado de tierras, migraci\u00f3n internacional de jubilados y cambios en el territorio, constituyendo de esta forma, una tem\u00e1tica que a nivel local ha sido poco abordada, a pesar de su enorme importancia en temas de desarrollo y del auge de este fen\u00f3meno."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA"
            ], 
            [
                "COTACACHI (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD EL BAT\u00c1N (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "GLOBALIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "MERCADO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "MIGRANTES"
            ], 
            [
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA"
            ], 
            [
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12", 
                "2015-08-12T21:43:25Z", 
                "2015-08-12T21:43:25Z"
            ], 
            "title_sort": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "AGRICULTURA", 
                "COTACACHI (CANT\u00d3N : ECUADOR)", 
                "COMUNIDAD EL BAT\u00c1N (ECUADOR)", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "MIGRANTES", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n se enmarca en el \u00e1mbito de los estudios del desarrollo territorial rural, espec\u00edficamente dentro de los estudios de mercado de tierras, migraci\u00f3n internacional de jubilados y cambios en el territorio, constituyendo de esta forma, una tem\u00e1tica que a nivel local ha sido poco abordada, a pesar de su enorme importancia en temas de desarrollo y del auge de este fen\u00f3meno."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7502"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
            "id": "EC_8d3eef395d1d4c77af91c0d36272c4eb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo. 2014. Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "AGRICULTURA", 
                "COTACACHI (CANT\u00d3N : ECUADOR)", 
                "COMUNIDAD EL BAT\u00c1N (ECUADOR)", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "MIGRANTES", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            "score": 846.2454, 
            "_version_": 1607632037462671360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n se enmarca en el \u00e1mbito de los estudios del desarrollo territorial rural, espec\u00edficamente dentro de los estudios de mercado de tierras, migraci\u00f3n internacional de jubilados y cambios en el territorio, constituyendo de esta forma, una tem\u00e1tica que a nivel local ha sido poco abordada, a pesar de su enorme importancia en temas de desarrollo y del auge de este fen\u00f3meno.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "98 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7502", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo. 2014. Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7502"
            ], 
            "title_short": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "AGRICULTURA", 
                "COTACACHI (CANT\u00d3N : ECUADOR)", 
                "COMUNIDAD EL BAT\u00c1N (ECUADOR)", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "MERCADO DE LA TIERRA", 
                "MIGRANTES", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            "title": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Paredes Chauca, Myriam (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Crespo Enr\u00edquez, Marcelo Lizardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Extranjerizaci\u00f3n de la tierra agr\u00edcola en el cant\u00f3n Cotacachi. Estudio de caso: Comunidad El Bat\u00e1n."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7502", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7502"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_8d3eef395d1d4c77af91c0d36272c4eb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
        ], 
        "title": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA AGRARIA"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ESTRUCTURA AGRARIA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-03", 
                "2015-10-08T22:32:10Z", 
                "2015-10-08T22:32:10Z"
            ], 
            "title_sort": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "topic": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "id": "EC_977596bbfde6f79dad9db6c329ed09f0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia. 2015. Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia", 
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "score": 705.18164, 
            "_version_": 1607632038202966016, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La tenencia de la tierra productiva se ha localizado, de manera hist\u00f3rica, en el eje de la conflictividad entre los sectores vinculados al agro. Las reformas agrarias de las que ha sido part\u00edcipe el Ecuador, no han logrado cambiar las estructuras de desigualdad en la distribuci\u00f3n de la tierra de manera significativa, mientras que en la actualidad nos situamos en un panorama de incertidumbre frente a la acci\u00f3n estatal y de los colectivos involucrados. La presente propuesta de investigaci\u00f3n busca esclarecer las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador, a partir del an\u00e1lisis de las redes de pol\u00edtica p\u00fablica que se configuraron y que est\u00e1n presentes en torno a ella. Se emplean como base de an\u00e1lisis a las leyes como eventos de pol\u00edtica p\u00fablica (pp), en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria (1964, 1973 y 2010).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "138 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7768", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia. 2015. Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            ], 
            "title_short": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TIERRA AGR\u00cdCOLA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "ADMINISTRACI\u00d3N DE LA TIERRA", 
                "POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE TIERRAS", 
                "POL\u00cdTICA AGRARIA", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ESTRUCTURA AGRARIA", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "LEGISLACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA"
            ], 
            "title": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Machado Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierra: fragmantaci\u00f3n y poder. Tranformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria. Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7768", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7768"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_977596bbfde6f79dad9db6c329ed09f0"
    }
]