[
    {
        "primaryAuthors": [
            "MEDINA GONZ\u00c1LEZ, GABRIELA"
        ], 
        "title": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Despu\u00e9s del contexto estatal y local analic\u00e9 los conflictos territoriales en diversos pueblos de la zona Chalco en los \u00faltimos a\u00f1os del decenio de 1840. La aparici\u00f3n de los conflictos en la zona de estudio antes de la aparici\u00f3n de la Ley Lerdo, fue causada por el cambio en el uso de los principales recursos productivos, la tierra y el agua. Asimismo presento algunos litigios que logr\u00e9 rastrear de 1800 a 1840 para contextualizar la problem\u00e1tica de la propiedad de la tierra en la zona de estudio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESAMORTIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS"
            ], 
            [
                "TIERRAS COMUNALES"
            ], 
            [
                "CHALCO, 1848-1900"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "MEDINA GONZ\u00c1LEZ, GABRIELA"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DEL ESTADO DE M\u00c9XICO", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico (UAEMEX)"
            ], 
            "topic": [
                "DESAMORTIZACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS", 
                "TIERRAS COMUNALES", 
                "CHALCO, 1848-1900"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Despu\u00e9s del contexto estatal y local analic\u00e9 los conflictos territoriales en diversos pueblos de la zona Chalco en los \u00faltimos a\u00f1os del decenio de 1840. La aparici\u00f3n de los conflictos en la zona de estudio antes de la aparici\u00f3n de la Ley Lerdo, fue causada por el cambio en el uso de los principales recursos productivos, la tierra y el agua. Asimismo presento algunos litigios que logr\u00e9 rastrear de 1800 a 1840 para contextualizar la problem\u00e1tica de la propiedad de la tierra en la zona de estudio."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/49487"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
            "id": "MX_c26ff2e66a2345da123dfb8a33bde108", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
            "author": [
                "MEDINA GONZ\u00c1LEZ, GABRIELA"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "instname:UAEMEX", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "repourl:http://ri.uaemex.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
                "MEDINA GONZ\u00c1LEZ, GABRIELA", 
                "DESAMORTIZACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS", 
                "TIERRAS COMUNALES", 
                "CHALCO, 1848-1900"
            ], 
            "score": 3265.1897, 
            "_version_": 1607632440664260608, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DEL ESTADO DE M\u00c9XICO", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico (UAEMEX)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Maestr\u00eda"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Despu\u00e9s del contexto estatal y local analic\u00e9 los conflictos territoriales en diversos pueblos de la zona Chalco en los \u00faltimos a\u00f1os del decenio de 1840. La aparici\u00f3n de los conflictos en la zona de estudio antes de la aparici\u00f3n de la Ley Lerdo, fue causada por el cambio en el uso de los principales recursos productivos, la tierra y el agua. Asimismo presento algunos litigios que logr\u00e9 rastrear de 1800 a 1840 para contextualizar la problem\u00e1tica de la propiedad de la tierra en la zona de estudio.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/49487", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "instname:UAEMEX", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "repourl:http://ri.uaemex.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/49487"
            ], 
            "title_short": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESAMORTIZACI\u00d3N", 
                "CONFLICTOS", 
                "TIERRAS COMUNALES", 
                "CHALCO, 1848-1900"
            ], 
            "title": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "BIRRICHAGA GARDIDA, DIANA", 
                "Camacho-Pichardo, Gloria"
            ], 
            "author_facet": [
                "MEDINA GONZ\u00c1LEZ, GABRIELA"
            ], 
            "title_fullStr": "DESAMORTIZACI\u00d3N Y CONFLICTOS POR TIERRAS COMUNALES EN CHALCO, 1848-1900"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/49487", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/49487"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_c26ff2e66a2345da123dfb8a33bde108"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruz Zagal,Rodrigo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "D\u00edaz Araya,Alberto"
        ], 
        "title": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estado chileno"
            ], 
            [
                "tierras comunales"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-10432011000200009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "topic": [
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            ], 
            "author2": [
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "id": "CL_24d8982a1683c2ae074f1310d002aba3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "score": 3265.1897, 
            "_version_": 1611596093611573248, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-10432011000200009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios atacame\u00f1os n.42 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            ], 
            "title_short": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "title": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_24d8982a1683c2ae074f1310d002aba3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n \u00c1vila, Jos\u00e9 Napole\u00f3n\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Historia, presenta Jos\u00e9 Napole\u00f3n Guzm\u00e1n \u00c1vila ; asesor Felipe Castro Guti\u00e9rrez. 307 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Historia\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reparto agrario\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia"
            ], 
            [
                "Tierras comunales\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XIX y XX"
            ], 
            [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado."
            ], 
            [
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a01870-1940"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n \u00c1vila, Jos\u00e9 Napole\u00f3n\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Reparto agrario\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia", 
                "Tierras comunales\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XIX y XX", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a01870-1940"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Historia, presenta Jos\u00e9 Napole\u00f3n Guzm\u00e1n \u00c1vila ; asesor Felipe Castro Guti\u00e9rrez. 307 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Historia\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000648252"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
            "id": "MX_676b9c41d3831e7338c52029f83aa066", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n \u00c1vila, Jos\u00e9 Napole\u00f3n\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
                "Guzm\u00e1n \u00c1vila, Jos\u00e9 Napole\u00f3n\u00a0sustentante.", 
                "Reparto agrario\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia", 
                "Tierras comunales\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XIX y XX", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a01870-1940"
            ], 
            "score": 1725.8611, 
            "_version_": 1607632268374835200, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Historia, presenta Jos\u00e9 Napole\u00f3n Guzm\u00e1n \u00c1vila ; asesor Felipe Castro Guti\u00e9rrez. 307 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Historia\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000648252", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000648252"
            ], 
            "title_short": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reparto agrario\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia", 
                "Tierras comunales\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XIX y XX", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0Facultad de Arquitectura,\u00a0instituci\u00f3n que otorga el grado.", 
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Zacapu, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a01870-1940"
            ], 
            "title": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rojas Nieto, Cecilia\u00a0asesor."
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n \u00c1vila, Jos\u00e9 Napole\u00f3n\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "La ci\u00e9nega de Zacapu, Michoac\u00e1n : de la conformaci\u00f3n de las haciendas al reparto agrario, 1870-1940 /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000648252", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000648252"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_676b9c41d3831e7338c52029f83aa066"
    }
]