[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barreto Quinteros, Adolfo Frank"
        ], 
        "title": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La Constituci\u00f3n del Ecuador promulgada el 20 de octubre del a\u00f1o 2008 reconoce y garantiza la Igualdad de G\u00e9nero para todos las mujeres y todos los hombres de los distintos pueblos y comunidades, etnias, culturas que se asientan en el territorio nacional con inclusi\u00f3n de los extranjeros que coexistan ya sea de forma permanente o de tr\u00e1nsito en el Ecuador ciudadanos ecuatorianos y extranjeros, que debemos respetar tanto \u201cel Estado, la sociedad y la familia para el verdadero desarrollo y fortalecimiento de la sociedad ecuatoriana, de la misma manera las leyes secundarias, los reglamentos, las ordenanzas deben respetar esa garant\u00eda y estar acordes de forma completa con la Carta Magna. En este ambiente social, de g\u00e9nero, de trabajo, econ\u00f3mico etc., entonces surge como un grave problema y son muchos los cuestionamientos que se generan a ra\u00edz de este tema, y que de no darse una respuesta, provocar\u00eda un caos social en donde se ver\u00edan vulneradas las garant\u00edas del derecho a la seguridad jur\u00eddica determinada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador. En el presente trabajo se aplic\u00f3 el m\u00e9todo inductivo-deductivo, que facilit\u00f3 lograr los objetivos propuestos y ayud\u00f3 a verificar las variables planteadas, realiz\u00e1ndose un an\u00e1lisis; el anal\u00edtico-sint\u00e9tico, que hizo posible la comprensi\u00f3n de todos los hechos, casos e ideas a lo largo de la investigaci\u00f3n, y, el hist\u00f3rico-l\u00f3gico, que permiti\u00f3 analizar cient\u00edficamente los hechos, ideas del pasado y compararlos con los actuales. Entre las t\u00e9cnicas aplicadas tenemos el fichaje, la observaci\u00f3n directa y la encuesta, aplicando en cada caso fichas Nemot\u00e9cnicas, y Cuestionarios."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barreto Quinteros, Adolfo Frank"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12", 
                "2016-08-16T14:33:24Z", 
                "2016-08-16T14:33:44Z", 
                "2016-08-16T14:33:24Z", 
                "2016-08-16T14:33:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
            "topic": [
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Constituci\u00f3n del Ecuador promulgada el 20 de octubre del a\u00f1o 2008 reconoce y garantiza la Igualdad de G\u00e9nero para todos las mujeres y todos los hombres de los distintos pueblos y comunidades, etnias, culturas que se asientan en el territorio nacional con inclusi\u00f3n de los extranjeros que coexistan ya sea de forma permanente o de tr\u00e1nsito en el Ecuador ciudadanos ecuatorianos y extranjeros, que debemos respetar tanto \u201cel Estado, la sociedad y la familia para el verdadero desarrollo y fortalecimiento de la sociedad ecuatoriana, de la misma manera las leyes secundarias, los reglamentos, las ordenanzas deben respetar esa garant\u00eda y estar acordes de forma completa con la Carta Magna. En este ambiente social, de g\u00e9nero, de trabajo, econ\u00f3mico etc., entonces surge como un grave problema y son muchos los cuestionamientos que se generan a ra\u00edz de este tema, y que de no darse una respuesta, provocar\u00eda un caos social en donde se ver\u00edan vulneradas las garant\u00edas del derecho a la seguridad jur\u00eddica determinada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador. En el presente trabajo se aplic\u00f3 el m\u00e9todo inductivo-deductivo, que facilit\u00f3 lograr los objetivos propuestos y ayud\u00f3 a verificar las variables planteadas, realiz\u00e1ndose un an\u00e1lisis; el anal\u00edtico-sint\u00e9tico, que hizo posible la comprensi\u00f3n de todos los hechos, casos e ideas a lo largo de la investigaci\u00f3n, y, el hist\u00f3rico-l\u00f3gico, que permiti\u00f3 analizar cient\u00edficamente los hechos, ideas del pasado y compararlos con los actuales. Entre las t\u00e9cnicas aplicadas tenemos el fichaje, la observaci\u00f3n directa y la encuesta, aplicando en cada caso fichas Nemot\u00e9cnicas, y Cuestionarios.", 
                "Aunque las sociedades han ido evolucionando, hoy persiste un predominio del var\u00f3n, una lucha constante por la igualdad. Nuestra Constituci\u00f3n ponderada a nivel mundial, en lo referente a la Igualdad de G\u00e9nero no ha alcanzado los objetivos \u00bf\u00a1los ecuatorianos ecuatorianas se resisten al cambio!? O \u00bf\u00a1los asamble\u00edstas \u201cgarantistas de derechos civiles\u201d no cumplen con debida diligencia, efectividad y eficacia sus funciones!? Dicho lo anterior, con respecto al tema propuesto \u201cAnteproyecto de Ley Reformatoria al Libro Primero del C\u00f3digo Civil Ecuatoriano, respecto de la Igualdad de G\u00e9nero garantizada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador\u201d se debe reformar el C\u00f3digo Civil mediante un minucioso estudio acorde a la Constituci\u00f3n; nuestro C\u00f3digo Civil \u201cVigente\u201d rompe el esquema lineal horizontal y vertical que congruentemente ha de existir entre las leyes primarias y secundarias conforme ensena Kelsen. El tema busca garantizar la igualdad, la seguridad jur\u00eddica, la tutela judicial efectiva, por consiguiente, la investigaci\u00f3n es necesaria y de actualidad que permite la igualdad efectiva. Por la importancia se utiliz\u00f3 m\u00e9todos investigativos: Inductivo, Deductivo, Anal\u00edtico \u2013 Sint\u00e9tico, Hist\u00f3rico \u2013 L\u00f3gico, y Descriptivo \u2013 Sist\u00e9mico, y t\u00e9cnicas de fichajes, encuestas, entrevistas, as\u00ed se alcanz\u00f3 a determinar e interpretar de manera imparcial el problema propuesto para dar cumplimiento al objetivo general. Este trabajo se enmarca en la l\u00ednea de investigaci\u00f3n \u201cDerecho de grupos de atenci\u00f3n prioritaria\u201d; y en el marco metodol\u00f3gico y la propuesta del anteproyecto logr\u00e1ndose el cumplimiento del objetivo general, esto es: La elaboraci\u00f3n del Anteproyecto de Ley Reformatoria al Libro Primero del C\u00f3digo Civil Ecuatoriano, respecto de la Igualdad de G\u00e9nero garantizada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador, que servir\u00e1 para la trasformaci\u00f3n del problema."
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/4503"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
            "id": "EC_f4b2577f6eee9e8bcc97c9c42db7254b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNIANDES", 
            "author": [
                "Barreto Quinteros, Adolfo Frank"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "TUAMDC018-2013"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Regional Aut\u00f3noma de los Andes", 
            "spellingShingle": [
                "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
                "Barreto Quinteros, Adolfo Frank", 
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "score": 2766.4897, 
            "_version_": 1607632105661005824, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNIANDES", 
                "instname:Universidad Regional Aut\u00f3noma de los Andes"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Constituci\u00f3n del Ecuador promulgada el 20 de octubre del a\u00f1o 2008 reconoce y garantiza la Igualdad de G\u00e9nero para todos las mujeres y todos los hombres de los distintos pueblos y comunidades, etnias, culturas que se asientan en el territorio nacional con inclusi\u00f3n de los extranjeros que coexistan ya sea de forma permanente o de tr\u00e1nsito en el Ecuador ciudadanos ecuatorianos y extranjeros, que debemos respetar tanto \u201cel Estado, la sociedad y la familia para el verdadero desarrollo y fortalecimiento de la sociedad ecuatoriana, de la misma manera las leyes secundarias, los reglamentos, las ordenanzas deben respetar esa garant\u00eda y estar acordes de forma completa con la Carta Magna. En este ambiente social, de g\u00e9nero, de trabajo, econ\u00f3mico etc., entonces surge como un grave problema y son muchos los cuestionamientos que se generan a ra\u00edz de este tema, y que de no darse una respuesta, provocar\u00eda un caos social en donde se ver\u00edan vulneradas las garant\u00edas del derecho a la seguridad jur\u00eddica determinada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador. En el presente trabajo se aplic\u00f3 el m\u00e9todo inductivo-deductivo, que facilit\u00f3 lograr los objetivos propuestos y ayud\u00f3 a verificar las variables planteadas, realiz\u00e1ndose un an\u00e1lisis; el anal\u00edtico-sint\u00e9tico, que hizo posible la comprensi\u00f3n de todos los hechos, casos e ideas a lo largo de la investigaci\u00f3n, y, el hist\u00f3rico-l\u00f3gico, que permiti\u00f3 analizar cient\u00edficamente los hechos, ideas del pasado y compararlos con los actuales. Entre las t\u00e9cnicas aplicadas tenemos el fichaje, la observaci\u00f3n directa y la encuesta, aplicando en cada caso fichas Nemot\u00e9cnicas, y Cuestionarios.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNIANDES"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/4503", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "TUAMDC018-2013", 
                "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/4503"
            ], 
            "title_short": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Su\u00e1rez Merino, Edison Napole\u00f3n"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barreto Quinteros, Adolfo Frank"
            ], 
            "title_fullStr": "Anteproyecto de ley reformatoria al libro primero del c\u00f3digo civil ecuatoriano, respecto de la igualdad de g\u00e9nero garantizada en la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/4503", 
                "desc": "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/4503"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_f4b2577f6eee9e8bcc97c9c42db7254b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ch\u00e1vez Cuzcano, Jacqueline Karina"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Soto Obreg\u00f3n, Christian Paul Jorge", 
            "Garc\u00eda D\u00edaz, Paul Jes\u00fas", 
            "Pinares Sedano, Richard"
        ], 
        "title": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n se basa en el estudio de la relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero de las mayores empresas del sector privado y no financiero del Per\u00fa. Se muestra el porcentaje de participaci\u00f3n y la presencia de las mujeres en los comit\u00e9s directivos, se recoge el desempe\u00f1o financiero y se eval\u00faa la relaci\u00f3n de estas dos variables. El estudio utiliza un enfoque cuantitativo debido a que el proceso es secuencial y probatorio y el dise\u00f1o es de tipo no experimental, correlacional y transversal. En los \u00faltimos a\u00f1os la diversidad de g\u00e9nero ha beneficiado no solo a la sociedad sino tambi\u00e9n a las empresas. Diversos estudios en Am\u00e9rica Latina han mostrado la importancia de la mujer dentro de las organizaciones, pero se encuentran m\u00e1s enfocados en las cualidades y actitudes que aportan en los equipos para la toma de decisiones. Tambi\u00e9n se ha encontrado que a mayor diversidad de g\u00e9nero en los equipos se combinan distintos puntos de vista, lo cual a su vez genera un mejor desempe\u00f1o empresarial. Existe un debate entre aquellos que indican estar a favor de la diversidad de g\u00e9nero por ser lo correcto y otros que lo aprueban porque aumenta el desempe\u00f1o financiero, una comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n que pueda existir entre ambas variables constituir\u00eda un importante aporte tanto para la pol\u00edtica p\u00fablica como para la gobernanza de las empresas. Por tanto, la presente investigaci\u00f3n tiene como objetivo estudiar e identificar si existe una relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero. Con un nivel de confianza del 95%, los resultados muestran que existe una relaci\u00f3n significativa entre la presencia de las mujeres en el comit\u00e9 directivo y las ventas en las empresas en estudio. Sin embargo, esta relaci\u00f3n es negativa. Este resultado puede explicarse debido a que la participaci\u00f3n de la mujer en el nivel estrat\u00e9gico de las organizaciones a\u00fan es baja, por lo tanto, no llega a determinarse una masa cr\u00edtica, lo cual har\u00eda que sus puntos de vista sean tomados en cuenta en la junta de directorio"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "G\u00e9nero -- Per\u00fa"
            ], 
            [
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ch\u00e1vez Cuzcano, Jacqueline Karina", 
                "Soto Obreg\u00f3n, Christian Paul Jorge", 
                "Garc\u00eda D\u00edaz, Paul Jes\u00fas", 
                "Pinares Sedano, Richard"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-27T19:43:47Z", 
                "2017-10-27T19:43:47Z", 
                "2017", 
                "2017-10-27"
            ], 
            "title_sort": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "G\u00e9nero -- Per\u00fa", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n se basa en el estudio de la relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero de las mayores empresas del sector privado y no financiero del Per\u00fa. Se muestra el porcentaje de participaci\u00f3n y la presencia de las mujeres en los comit\u00e9s directivos, se recoge el desempe\u00f1o financiero y se eval\u00faa la relaci\u00f3n de estas dos variables. El estudio utiliza un enfoque cuantitativo debido a que el proceso es secuencial y probatorio y el dise\u00f1o es de tipo no experimental, correlacional y transversal. En los \u00faltimos a\u00f1os la diversidad de g\u00e9nero ha beneficiado no solo a la sociedad sino tambi\u00e9n a las empresas. Diversos estudios en Am\u00e9rica Latina han mostrado la importancia de la mujer dentro de las organizaciones, pero se encuentran m\u00e1s enfocados en las cualidades y actitudes que aportan en los equipos para la toma de decisiones. Tambi\u00e9n se ha encontrado que a mayor diversidad de g\u00e9nero en los equipos se combinan distintos puntos de vista, lo cual a su vez genera un mejor desempe\u00f1o empresarial. Existe un debate entre aquellos que indican estar a favor de la diversidad de g\u00e9nero por ser lo correcto y otros que lo aprueban porque aumenta el desempe\u00f1o financiero, una comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n que pueda existir entre ambas variables constituir\u00eda un importante aporte tanto para la pol\u00edtica p\u00fablica como para la gobernanza de las empresas. Por tanto, la presente investigaci\u00f3n tiene como objetivo estudiar e identificar si existe una relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero. Con un nivel de confianza del 95%, los resultados muestran que existe una relaci\u00f3n significativa entre la presencia de las mujeres en el comit\u00e9 directivo y las ventas en las empresas en estudio. Sin embargo, esta relaci\u00f3n es negativa. Este resultado puede explicarse debido a que la participaci\u00f3n de la mujer en el nivel estrat\u00e9gico de las organizaciones a\u00fan es baja, por lo tanto, no llega a determinarse una masa cr\u00edtica, lo cual har\u00eda que sus puntos de vista sean tomados en cuenta en la junta de directorio", 
                "This research is based on the study of the relationship between gender diversity and the financial performance of the largest companies in the private and non-financial sectors of Peru. The percentage of participation and the presence of the women in the board of directors are shown, the financial performance is collected and the relationship of these two variables are evaluated. The study use a quantitative approach because the process is sequential and probative and the design is non-experimental, correlational and cross-sectional. In recent years, gender diversity has benefited not only society but also companies. Several studies in Latin America have shown the importance of women within organizations, but are more focused on the qualities and attitudes that contribute in the teams for decision making. It has also been found that the greater diversity of gender in the teams combines different points of view, which in turn generates a better business performance. There is a debate among those who indicate that they are in favor of gender diversity because they are the right ones and others who approve them because it increases financial performance, an understanding of the relationship that may exist between both variables would constitute an important contribution both to public policy and for corporate governance. Therefore, the present research aimed to study and identify if there is a relationship between gender diversity and financial performance. With a confidence level of 95%, the results show that there is a significant relationship between the presence of women in the board of directors and sales in the companies under study. However, this relationship is negative. This result can be explained by the fact that women's participation in the strategic level of organizations is still low, therefore, a critical mass is not reached, which would make their point of view are considered in the boardroom", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9594"
            ], 
            "author2": [
                "Soto Obreg\u00f3n, Christian Paul Jorge", 
                "Garc\u00eda D\u00edaz, Paul Jes\u00fas", 
                "Pinares Sedano, Richard"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
            "id": "PE_ea80d08893bf7602b5d932241cfa5fa0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Ch\u00e1vez Cuzcano, Jacqueline Karina"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
                "Ch\u00e1vez Cuzcano, Jacqueline Karina", 
                "G\u00e9nero -- Per\u00fa", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "score": 2575.0312, 
            "_version_": 1612509688334647296, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n se basa en el estudio de la relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero de las mayores empresas del sector privado y no financiero del Per\u00fa. Se muestra el porcentaje de participaci\u00f3n y la presencia de las mujeres en los comit\u00e9s directivos, se recoge el desempe\u00f1o financiero y se eval\u00faa la relaci\u00f3n de estas dos variables. El estudio utiliza un enfoque cuantitativo debido a que el proceso es secuencial y probatorio y el dise\u00f1o es de tipo no experimental, correlacional y transversal. En los \u00faltimos a\u00f1os la diversidad de g\u00e9nero ha beneficiado no solo a la sociedad sino tambi\u00e9n a las empresas. Diversos estudios en Am\u00e9rica Latina han mostrado la importancia de la mujer dentro de las organizaciones, pero se encuentran m\u00e1s enfocados en las cualidades y actitudes que aportan en los equipos para la toma de decisiones. Tambi\u00e9n se ha encontrado que a mayor diversidad de g\u00e9nero en los equipos se combinan distintos puntos de vista, lo cual a su vez genera un mejor desempe\u00f1o empresarial. Existe un debate entre aquellos que indican estar a favor de la diversidad de g\u00e9nero por ser lo correcto y otros que lo aprueban porque aumenta el desempe\u00f1o financiero, una comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n que pueda existir entre ambas variables constituir\u00eda un importante aporte tanto para la pol\u00edtica p\u00fablica como para la gobernanza de las empresas. Por tanto, la presente investigaci\u00f3n tiene como objetivo estudiar e identificar si existe una relaci\u00f3n entre la diversidad de g\u00e9nero y el desempe\u00f1o financiero. Con un nivel de confianza del 95%, los resultados muestran que existe una relaci\u00f3n significativa entre la presencia de las mujeres en el comit\u00e9 directivo y las ventas en las empresas en estudio. Sin embargo, esta relaci\u00f3n es negativa. Este resultado puede explicarse debido a que la participaci\u00f3n de la mujer en el nivel estrat\u00e9gico de las organizaciones a\u00fan es baja, por lo tanto, no llega a determinarse una masa cr\u00edtica, lo cual har\u00eda que sus puntos de vista sean tomados en cuenta en la junta de directorio", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/9594", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9594"
            ], 
            "title_short": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e9nero -- Per\u00fa", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Per\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Avolio Alecchi, Beatrice"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ch\u00e1vez Cuzcano, Jacqueline Karina", 
                "Soto Obreg\u00f3n, Christian Paul Jorge", 
                "Garc\u00eda D\u00edaz, Paul Jes\u00fas", 
                "Pinares Sedano, Richard"
            ], 
            "title_fullStr": "Relaci\u00f3n entre diversidad de g\u00e9nero y desempe\u00f1o financiero de empresas privadas en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9594", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9594"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_ea80d08893bf7602b5d932241cfa5fa0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Minaya Zoricich, Ninoska Clara"
        ], 
        "title": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n tuvo el objetivo de conocer la relaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el respeto al derecho de igualdad ante la ley. El dise\u00f1o fue no experimental con una muestra de 72 abogados civilistas seleccionados por muestreo probabil\u00edstico, aleatorio simple, a quienes se aplic\u00f3 satisfactoriamente una encuesta estructurada. Los resultados arribados, luego de an\u00e1lisis inferencial, se estable en que se en su gran mayor\u00eda los abogados consideran que no existe diferencia de derechos entre personas homosexuales y heterosexuales, por ende formar una convivencia legal es la expresi\u00f3n del respeto al derecho fundamental de igualdad ante la ley, en la cual se deben reconocer derechos como a la sociedad de bienes, al seguro social y a la herencia. Respecto al derecho a la adopci\u00f3n, existe controversia y pol\u00e9mica, extremo en el cual se no ha ahondado por ser merecedor de otra tesis de modo exclusivo por la investigadora. Consideramos que un Estado Democr\u00e1tico y de Derecho, tiene la obligaci\u00f3n de expresar el respeto al derecho fundamental ante la ley, por ende permitir que los homosexuales formen una uni\u00f3n civil, que les dote de derechos civil inherentes a su propia condici\u00f3n, requiere de un debate y discusi\u00f3n sobre el tema no puede centrarse en fundamentos religiosos o morales, como se ha venido expresando hasta el momento, sino centrarse en uno netamente jur\u00eddico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho a la igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Discriminaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Minaya Zoricich, Ninoska Clara"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015", 
                "2017-12-04T18:06:03Z", 
                "2017-12-04T18:06:03Z"
            ], 
            "title_sort": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Hermilio Valdiz\u00e1n"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho a la igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tuvo el objetivo de conocer la relaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el respeto al derecho de igualdad ante la ley. El dise\u00f1o fue no experimental con una muestra de 72 abogados civilistas seleccionados por muestreo probabil\u00edstico, aleatorio simple, a quienes se aplic\u00f3 satisfactoriamente una encuesta estructurada. Los resultados arribados, luego de an\u00e1lisis inferencial, se estable en que se en su gran mayor\u00eda los abogados consideran que no existe diferencia de derechos entre personas homosexuales y heterosexuales, por ende formar una convivencia legal es la expresi\u00f3n del respeto al derecho fundamental de igualdad ante la ley, en la cual se deben reconocer derechos como a la sociedad de bienes, al seguro social y a la herencia. Respecto al derecho a la adopci\u00f3n, existe controversia y pol\u00e9mica, extremo en el cual se no ha ahondado por ser merecedor de otra tesis de modo exclusivo por la investigadora. Consideramos que un Estado Democr\u00e1tico y de Derecho, tiene la obligaci\u00f3n de expresar el respeto al derecho fundamental ante la ley, por ende permitir que los homosexuales formen una uni\u00f3n civil, que les dote de derechos civil inherentes a su propia condici\u00f3n, requiere de un debate y discusi\u00f3n sobre el tema no puede centrarse en fundamentos religiosos o morales, como se ha venido expresando hasta el momento, sino centrarse en uno netamente jur\u00eddico.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unheval.edu.pe/handle/UNHEVAL/1803"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
            "id": "PE_a1e176c5c5bf356baaff7c0a334d87f8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNHEVAL-Institucional", 
            "author": [
                "Minaya Zoricich, Ninoska Clara"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "TM_Minaya_Zoricich_Ninoska"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Hermilio Valdiz\u00e1n", 
            "spellingShingle": [
                "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
                "Minaya Zoricich, Ninoska Clara", 
                "Derecho a la igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2575.0312, 
            "_version_": 1612509983752060928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Hermilio Valdiz\u00e1n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n tuvo el objetivo de conocer la relaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el respeto al derecho de igualdad ante la ley. El dise\u00f1o fue no experimental con una muestra de 72 abogados civilistas seleccionados por muestreo probabil\u00edstico, aleatorio simple, a quienes se aplic\u00f3 satisfactoriamente una encuesta estructurada. Los resultados arribados, luego de an\u00e1lisis inferencial, se estable en que se en su gran mayor\u00eda los abogados consideran que no existe diferencia de derechos entre personas homosexuales y heterosexuales, por ende formar una convivencia legal es la expresi\u00f3n del respeto al derecho fundamental de igualdad ante la ley, en la cual se deben reconocer derechos como a la sociedad de bienes, al seguro social y a la herencia. Respecto al derecho a la adopci\u00f3n, existe controversia y pol\u00e9mica, extremo en el cual se no ha ahondado por ser merecedor de otra tesis de modo exclusivo por la investigadora. Consideramos que un Estado Democr\u00e1tico y de Derecho, tiene la obligaci\u00f3n de expresar el respeto al derecho fundamental ante la ley, por ende permitir que los homosexuales formen una uni\u00f3n civil, que les dote de derechos civil inherentes a su propia condici\u00f3n, requiere de un debate y discusi\u00f3n sobre el tema no puede centrarse en fundamentos religiosos o morales, como se ha venido expresando hasta el momento, sino centrarse en uno netamente jur\u00eddico.", 
            "institution": [
                "UNHEVAL"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNHEVAL-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNHEVAL", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNHEVAL/1803", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Hermilio Valdiz\u00e1n", 
                "Repositorio Institucional - UNHEVAL", 
                "reponame:UNHEVAL-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Hermilio Valdiz\u00e1n", 
                "instacron:UNHEVAL"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "TM_Minaya_Zoricich_Ninoska", 
                "http://repositorio.unheval.edu.pe/handle/UNHEVAL/1803"
            ], 
            "title_short": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho a la igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.es"
            ], 
            "title_full": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Minaya Zoricich, Ninoska Clara"
            ], 
            "title_fullStr": "La legalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n civil y el derecho fundamental a la igualdad ante la ley, Hu\u00e1nuco \u2013 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unheval.edu.pe/handle/UNHEVAL/1803", 
                "desc": "http://repositorio.unheval.edu.pe/handle/UNHEVAL/1803"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_a1e176c5c5bf356baaff7c0a334d87f8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lazo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Notario, Jos\u00e9 Antonio Morales", 
            "Izquierdo, Josefina De la Cruz"
        ], 
        "title": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "A pesar de que existe un marco jur\u00eddico en el que privilegia la igualdad de g\u00e9nero en la Constituci\u00f3n Mexicana, a\u00fan se est\u00e1 distante de alcanzar ese equilibrio. Lo anterior debido a que factores sociales y culturales impiden alcanzar este objetivo, a pesar de la lucha que ejercen las mujeres por sus derechos. En la historia han habido mujeres sobre salientes que han dejado su huella a tr\u00e1ves de la historia."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero, Estereotipos, cultura, sociedad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12-23"
            ], 
            "title_sort": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/26791/14458"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFPB"
            ], 
            "topic": [
                "Igualdad de g\u00e9nero, Estereotipos, cultura, sociedad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A pesar de que existe un marco jur\u00eddico en el que privilegia la igualdad de g\u00e9nero en la Constituci\u00f3n Mexicana, a\u00fan se est\u00e1 distante de alcanzar ese equilibrio. Lo anterior debido a que factores sociales y culturales impiden alcanzar este objetivo, a pesar de la lucha que ejercen las mujeres por sus derechos. En la historia han habido mujeres sobre salientes que han dejado su huella a tr\u00e1ves de la historia."
            ], 
            "author2": [
                "Notario, Jos\u00e9 Antonio Morales", 
                "Izquierdo, Josefina De la Cruz"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/26791"
            ], 
            "id": "BR_883ca8a0d78f8aa61c0b270cf1d00733", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista G\u00eanero & Direito", 
            "author": [
                "P\u00e9rez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lazo"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal da Para\u00edba", 
            "spellingShingle": [
                "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
                "P\u00e9rez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lazo", 
                "Igualdad de g\u00e9nero, Estereotipos, cultura, sociedad"
            ], 
            "score": 2431.9155, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFPB"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A pesar de que existe un marco jur\u00eddico en el que privilegia la igualdad de g\u00e9nero en la Constituci\u00f3n Mexicana, a\u00fan se est\u00e1 distante de alcanzar ese equilibrio. Lo anterior debido a que factores sociales y culturales impiden alcanzar este objetivo, a pesar de la lucha que ejercen las mujeres por sus derechos. En la historia han habido mujeres sobre salientes que han dejado su huella a tr\u00e1ves de la historia.", 
            "institution": [
                "UFPB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista G\u00eanero & Direito"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2015 Revista G\u00eanero & Direito", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608244301907623937, 
            "instacron_str": "UFPB", 
            "oai_identifier_str": "oai:periodicos.ufpb.br:article/26791", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2015 Revista G\u00eanero & Direito"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista G\u00eanero & Direito; v. 4, n. 3 (2015)", 
                "2179-7137", 
                "2177-0409", 
                "reponame:Revista G\u00eanero & Direito", 
                "instname:Universidade Federal da Para\u00edba", 
                "instacron:UFPB"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA"
            ], 
            "title_short": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Igualdad de g\u00e9nero, Estereotipos, cultura, sociedad"
            ], 
            "title": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lazo", 
                "Notario, Jos\u00e9 Antonio Morales", 
                "Izquierdo, Josefina De la Cruz"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/26791"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lazo", 
                "Notario, Jos\u00e9 Antonio Morales", 
                "Izquierdo, Josefina De la Cruz"
            ], 
            "title_fullStr": "LA DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO SOCIOCULTURAL DESDE UNA VISI\u00d3N PRAGM\u00c1TICA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/26791", 
                "desc": "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/26791"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_883ca8a0d78f8aa61c0b270cf1d00733"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Morgade, Graciela"
        ], 
        "title": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
        "publicationDates": [
            "1998"
        ], 
        "summary": [
            "El ingreso masivo de las mujeres argentinas - y occidentales, en t\u00e9rminos muy generales- a las instituciones de educaci\u00f3n formal y, por lo tanto, a la \"educaci\u00f3n\" del mundo p\u00fablico, es sin duda un fen\u00f3meno del siglo que est\u00e1 terminando. Esta afirmaci\u00f3n se comprueba inmediatamente al contrastar las cifras de la matr\u00edcula femenina de fines del siglo pasado con las actuales, en todos los niveles educativos. La segmentaci\u00f3n m\u00e1s evidente del sistema se produce en raz\u00f3n del origen social de los/as alumnos/as antes que ninguna otra. En otras palabras, esto significa por ejemplo que las mujeres de clase media como grupo tienen mayores probabilidades de acceder, continuar y egresar de la escuela primaria, secundaria, o aun de la universidad, que los varones, como grupo tambi\u00e9n, de sectores populares. Si partimos de la flagrante injusticia que representaba la exclusi\u00f3n de las mujeres de las escuelas por dudarse de su inteligencia (S. XV) o por considerarse que el saber era peligroso y las alejaba de sus verdaderas funciones sociales (S. XVIII y aun el XIX), al constatar la imponente presencia femenina en las escuelas, podemos caer en el espejismo de suponer que la batalla por la educaci\u00f3n ya est\u00e1 ganada (Braidoni, 1991). Esto es cierto s\u00f3lo en parte. Si entendemos por \"patriarcado\" a la \"institucionalizaci\u00f3n del dominio masculino sobre las mujeres dentro de la familia y la extensi\u00f3n de esta supremac\u00eda al resto de la sociedad\" (Lemer, 1990), podemos afirmar que la incorporaci\u00f3n de las mujeres a la escuela significa su ingreso a un sistema creado por una ley patriarcal y conformado en su sustancia por un saber patriarcal construido en instituciones patriarcales. Las mujeres en las escuelas han sido, y a\u00fan lo son en cierta medida, un agregado, un ap\u00e9ndice, un anexo. La tesis de este trabajo es que mientras no puede dejarse de considerar a la igualdad como la meta tanto en el campo social como en el campo de la significatividad y representatividad de los contenidos educativos. existen algunos elementos de gran riqueza en los desarrollos de la teor\u00eda de la diferencia que iluminan caminos metodol\u00f3gicos estrat\u00e9gicos para asegurar a las mujeres una experiencia educativa rica, desde el punto de vista \u00e9tico, y eficiente, desde el punto vista pragm\u00e1tico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Educaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Morgade, Graciela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1998-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/10.14409/cya.v1i3.1528", 
                "G\u00e9nero, historia y educaci\u00f3n", 
                "Cl\u00edo & Asociados", 
                "no. 3"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El ingreso masivo de las mujeres argentinas - y occidentales, en t\u00e9rminos muy generales- a las instituciones de educaci\u00f3n formal y, por lo tanto, a la \"educaci\u00f3n\" del mundo p\u00fablico, es sin duda un fen\u00f3meno del siglo que est\u00e1 terminando. Esta afirmaci\u00f3n se comprueba inmediatamente al contrastar las cifras de la matr\u00edcula femenina de fines del siglo pasado con las actuales, en todos los niveles educativos. La segmentaci\u00f3n m\u00e1s evidente del sistema se produce en raz\u00f3n del origen social de los/as alumnos/as antes que ninguna otra. En otras palabras, esto significa por ejemplo que las mujeres de clase media como grupo tienen mayores probabilidades de acceder, continuar y egresar de la escuela primaria, secundaria, o aun de la universidad, que los varones, como grupo tambi\u00e9n, de sectores populares. Si partimos de la flagrante injusticia que representaba la exclusi\u00f3n de las mujeres de las escuelas por dudarse de su inteligencia (S. XV) o por considerarse que el saber era peligroso y las alejaba de sus verdaderas funciones sociales (S. XVIII y aun el XIX), al constatar la imponente presencia femenina en las escuelas, podemos caer en el espejismo de suponer que la batalla por la educaci\u00f3n ya est\u00e1 ganada (Braidoni, 1991). Esto es cierto s\u00f3lo en parte. Si entendemos por \"patriarcado\" a la \"institucionalizaci\u00f3n del dominio masculino sobre las mujeres dentro de la familia y la extensi\u00f3n de esta supremac\u00eda al resto de la sociedad\" (Lemer, 1990), podemos afirmar que la incorporaci\u00f3n de las mujeres a la escuela significa su ingreso a un sistema creado por una ley patriarcal y conformado en su sustancia por un saber patriarcal construido en instituciones patriarcales. Las mujeres en las escuelas han sido, y a\u00fan lo son en cierta medida, un agregado, un ap\u00e9ndice, un anexo. La tesis de este trabajo es que mientras no puede dejarse de considerar a la igualdad como la meta tanto en el campo social como en el campo de la significatividad y representatividad de los contenidos educativos. existen algunos elementos de gran riqueza en los desarrollos de la teor\u00eda de la diferencia que iluminan caminos metodol\u00f3gicos estrat\u00e9gicos para asegurar a las mujeres una experiencia educativa rica, desde el punto de vista \u00e9tico, y eficiente, desde el punto vista pragm\u00e1tico.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/31305", 
                "http://hdl.handle.net/10915/31305", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ClioyAsociados/article/view/1528/2437"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
            "id": "AR_3337fbaf5e7ac844d90a9ebeaed915a3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Morgade, Graciela"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
                "Morgade, Graciela", 
                "Historia", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "score": 2431.9155, 
            "_version_": 1607631394941435904, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El ingreso masivo de las mujeres argentinas - y occidentales, en t\u00e9rminos muy generales- a las instituciones de educaci\u00f3n formal y, por lo tanto, a la \"educaci\u00f3n\" del mundo p\u00fablico, es sin duda un fen\u00f3meno del siglo que est\u00e1 terminando. Esta afirmaci\u00f3n se comprueba inmediatamente al contrastar las cifras de la matr\u00edcula femenina de fines del siglo pasado con las actuales, en todos los niveles educativos. La segmentaci\u00f3n m\u00e1s evidente del sistema se produce en raz\u00f3n del origen social de los/as alumnos/as antes que ninguna otra. En otras palabras, esto significa por ejemplo que las mujeres de clase media como grupo tienen mayores probabilidades de acceder, continuar y egresar de la escuela primaria, secundaria, o aun de la universidad, que los varones, como grupo tambi\u00e9n, de sectores populares. Si partimos de la flagrante injusticia que representaba la exclusi\u00f3n de las mujeres de las escuelas por dudarse de su inteligencia (S. XV) o por considerarse que el saber era peligroso y las alejaba de sus verdaderas funciones sociales (S. XVIII y aun el XIX), al constatar la imponente presencia femenina en las escuelas, podemos caer en el espejismo de suponer que la batalla por la educaci\u00f3n ya est\u00e1 ganada (Braidoni, 1991). Esto es cierto s\u00f3lo en parte. Si entendemos por \"patriarcado\" a la \"institucionalizaci\u00f3n del dominio masculino sobre las mujeres dentro de la familia y la extensi\u00f3n de esta supremac\u00eda al resto de la sociedad\" (Lemer, 1990), podemos afirmar que la incorporaci\u00f3n de las mujeres a la escuela significa su ingreso a un sistema creado por una ley patriarcal y conformado en su sustancia por un saber patriarcal construido en instituciones patriarcales. Las mujeres en las escuelas han sido, y a\u00fan lo son en cierta medida, un agregado, un ap\u00e9ndice, un anexo. La tesis de este trabajo es que mientras no puede dejarse de considerar a la igualdad como la meta tanto en el campo social como en el campo de la significatividad y representatividad de los contenidos educativos. existen algunos elementos de gran riqueza en los desarrollos de la teor\u00eda de la diferencia que iluminan caminos metodol\u00f3gicos estrat\u00e9gicos para asegurar a las mujeres una experiencia educativa rica, desde el punto de vista \u00e9tico, y eficiente, desde el punto vista pragm\u00e1tico.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1998"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 95-102"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/31305", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/31305", 
                "http://hdl.handle.net/10915/31305", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ClioyAsociados/article/view/1528/2437"
            ], 
            "title_short": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "title": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Morgade, Graciela"
            ], 
            "title_fullStr": "La tension igualdad/diferencia en una propuesta pedag\u00f3gica feminista"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/31305", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/31305"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/31305", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/31305"
            }, 
            {
                "url": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ClioyAsociados/article/view/1528/2437", 
                "desc": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ClioyAsociados/article/view/1528/2437"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3337fbaf5e7ac844d90a9ebeaed915a3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Silva Alcoser, Ver\u00f3nica Esperanza"
        ], 
        "title": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, tiene como objetivo analizar la factibilidad de la aplicaci\u00f3n del lienzo CANVAS para complementar el modelo de gesti\u00f3n del Consejo Nacional Igualdad de G\u00e9nero. A partir de la determinaci\u00f3n de la propuesta de valor se construy\u00f3 el lienzo CANVAS, posteriormente se defini\u00f3 los loops estrat\u00e9gicos con sus objetivos, indicadores, proyectos, presupuesto y cronograma de ejecuci\u00f3n. La propuesta de valor establecida fue el promover la actuaci\u00f3n oportuna y diligente del Estado y sociedad ante la vulneraci\u00f3n de derechos y, comprometer a la institucionalidad p\u00fablica para eliminar las brechas de inequidad. Dicha propuesta est\u00e1 basada en tres pilares: productividad, imagen y oportunidad. La metodolog\u00eda propuesta permiti\u00f3 innovar el modelo de gesti\u00f3n de la instituci\u00f3n y, definir servicios y bienes con alto valor social para contribuir en la garant\u00eda de los derechos humanos de las mujeres y la poblaci\u00f3n GLTBI, como un compromiso del Estado y la sociedad ecuatoriana. Adicionalmente, se determin\u00f3 que el lienzo CANVAS es aplicable en el sector p\u00fablico del pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "METODOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "NEGOCIOS CANVAS"
            ], 
            [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "CONSEJO NACIONAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Silva Alcoser, Ver\u00f3nica Esperanza"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-11T18:48:22Z", 
                "2017-12-11T18:48:22Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "QUITO/UIDE/2017"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Sede Quito"
            ], 
            "topic": [
                "METODOLOG\u00cdA", 
                "NEGOCIOS CANVAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "CONSEJO NACIONAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, tiene como objetivo analizar la factibilidad de la aplicaci\u00f3n del lienzo CANVAS para complementar el modelo de gesti\u00f3n del Consejo Nacional Igualdad de G\u00e9nero. A partir de la determinaci\u00f3n de la propuesta de valor se construy\u00f3 el lienzo CANVAS, posteriormente se defini\u00f3 los loops estrat\u00e9gicos con sus objetivos, indicadores, proyectos, presupuesto y cronograma de ejecuci\u00f3n. La propuesta de valor establecida fue el promover la actuaci\u00f3n oportuna y diligente del Estado y sociedad ante la vulneraci\u00f3n de derechos y, comprometer a la institucionalidad p\u00fablica para eliminar las brechas de inequidad. Dicha propuesta est\u00e1 basada en tres pilares: productividad, imagen y oportunidad. La metodolog\u00eda propuesta permiti\u00f3 innovar el modelo de gesti\u00f3n de la instituci\u00f3n y, definir servicios y bienes con alto valor social para contribuir en la garant\u00eda de los derechos humanos de las mujeres y la poblaci\u00f3n GLTBI, como un compromiso del Estado y la sociedad ecuatoriana. Adicionalmente, se determin\u00f3 que el lienzo CANVAS es aplicable en el sector p\u00fablico del pa\u00eds.", 
                "The present investigation work aims to analyze the factibility of the CANVAS application in order to complement the management model of the Consejo Nacional de Genero. From the determination of the value proposal, the CANVAS was built, and then the strategic loops were defined with their aims, indicators, proyects, budget, and ejecution cronogram. The established value proposal was the promote the timely and diligent actuation of the State and the society in front of the vulnerability of the rights, and involve the public institutionality in order that eliminate the inequity gaps. This proposal is based in three pillars that are: productivity, image, and opportunity. The proposal methodology allowed to innovate the management model of the institution and to define services and goods with high social value, so that to contribute into de women and GLTBI population\u00b4s human right guaranty, as a compromise of the State and the Ecuadorian society. In addition, it was determined that the CANVAS is applicable option in the public sector of the country."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.uide.edu.ec/handle/37000/2440"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
            "id": "EC_8eeead9f05f6a3c23d48c2effb25e82b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UIDE", 
            "author": [
                "Silva Alcoser, Ver\u00f3nica Esperanza"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Silva Alcoser,Ver\u00f3nica Esperanza. (2017). Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero. Facultad de Ciencias Administrativas. UIDE. Quito. 119p.", 
                "BQU'055095"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Internacional del Ecuador", 
            "spellingShingle": [
                "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
                "Silva Alcoser, Ver\u00f3nica Esperanza", 
                "METODOLOG\u00cdA", 
                "NEGOCIOS CANVAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "CONSEJO NACIONAL"
            ], 
            "score": 2240.093, 
            "_version_": 1607632103090946048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "QUITO/UIDE/2017"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, tiene como objetivo analizar la factibilidad de la aplicaci\u00f3n del lienzo CANVAS para complementar el modelo de gesti\u00f3n del Consejo Nacional Igualdad de G\u00e9nero. A partir de la determinaci\u00f3n de la propuesta de valor se construy\u00f3 el lienzo CANVAS, posteriormente se defini\u00f3 los loops estrat\u00e9gicos con sus objetivos, indicadores, proyectos, presupuesto y cronograma de ejecuci\u00f3n. La propuesta de valor establecida fue el promover la actuaci\u00f3n oportuna y diligente del Estado y sociedad ante la vulneraci\u00f3n de derechos y, comprometer a la institucionalidad p\u00fablica para eliminar las brechas de inequidad. Dicha propuesta est\u00e1 basada en tres pilares: productividad, imagen y oportunidad. La metodolog\u00eda propuesta permiti\u00f3 innovar el modelo de gesti\u00f3n de la instituci\u00f3n y, definir servicios y bienes con alto valor social para contribuir en la garant\u00eda de los derechos humanos de las mujeres y la poblaci\u00f3n GLTBI, como un compromiso del Estado y la sociedad ecuatoriana. Adicionalmente, se determin\u00f3 que el lienzo CANVAS es aplicable en el sector p\u00fablico del pa\u00eds.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "119p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UIDE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uide.edu.ec:37000:37000/2440", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UIDE", 
                "instname:Universidad Internacional del Ecuador"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Silva Alcoser,Ver\u00f3nica Esperanza. (2017). Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero. Facultad de Ciencias Administrativas. UIDE. Quito. 119p.", 
                "BQU'055095", 
                "http://repositorio.uide.edu.ec/handle/37000/2440"
            ], 
            "title_short": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "METODOLOG\u00cdA", 
                "NEGOCIOS CANVAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "CONSEJO NACIONAL"
            ], 
            "title": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Montenegro, Diego"
            ], 
            "author_facet": [
                "Silva Alcoser, Ver\u00f3nica Esperanza"
            ], 
            "title_fullStr": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda del modelo de negocios canvas en la complementaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n del consejo nacional para la igualdad de g\u00e9nero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.uide.edu.ec/handle/37000/2440", 
                "desc": "http://repositorio.uide.edu.ec/handle/37000/2440"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_8eeead9f05f6a3c23d48c2effb25e82b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ramos,Carmen Gloria Godoy"
        ], 
        "title": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen: La instalaci\u00f3n de un discurso de la \"igualdad de g\u00e9nero\" en Chile y de nuevos referentes en torno a los significados de lo femenino y lo masculino desde la d\u00e9cada de 1990, ha ido acompa\u00f1ada de un desplazamiento de la \"cuesti\u00f3n de g\u00e9nero\" hacia un espectro de mujeres que no provienen del mundo feminista pero que, sin embargo, plantean demandas por condiciones m\u00e1s igualitarias respecto a los varones en los \u00e1mbitos en que se desenvuelven. En este trabajo se propone una reflexi\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas que adquiere este 'discurso de la igualdad' al cual han contribuido las transformaciones en el terreno econ\u00f3mico, explorando las concepciones de g\u00e9nero que se desprenden de las propuestas de uno de los organismos femeninos que surgen a comienzos de la d\u00e9cada del 2000 y que tienen como \u00e1mbito de acci\u00f3n el mundo de los negocios y el emprendimiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "neoliberalismo"
            ], 
            [
                "mujeres"
            ], 
            [
                "emprendimiento"
            ], 
            [
                "trabajo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-01"
            ], 
            "title_sort": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/1806-9584-2016v24n3p871"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas e Centro de Comunica\u00e7\u00e3o e Express\u00e3o da Universidade Federal de Santa Catarina"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "neoliberalismo", 
                "mujeres", 
                "emprendimiento", 
                "trabajo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen: La instalaci\u00f3n de un discurso de la \"igualdad de g\u00e9nero\" en Chile y de nuevos referentes en torno a los significados de lo femenino y lo masculino desde la d\u00e9cada de 1990, ha ido acompa\u00f1ada de un desplazamiento de la \"cuesti\u00f3n de g\u00e9nero\" hacia un espectro de mujeres que no provienen del mundo feminista pero que, sin embargo, plantean demandas por condiciones m\u00e1s igualitarias respecto a los varones en los \u00e1mbitos en que se desenvuelven. En este trabajo se propone una reflexi\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas que adquiere este 'discurso de la igualdad' al cual han contribuido las transformaciones en el terreno econ\u00f3mico, explorando las concepciones de g\u00e9nero que se desprenden de las propuestas de uno de los organismos femeninos que surgen a comienzos de la d\u00e9cada del 2000 y que tienen como \u00e1mbito de acci\u00f3n el mundo de los negocios y el emprendimiento."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-026X2016000300871"
            ], 
            "id": "BR_23ca5b3707f551d5d3c8a78cc02bcda4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista Estudos Feministas", 
            "author": [
                "Ramos,Carmen Gloria Godoy"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Santa Catarina", 
            "spellingShingle": [
                "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
                "Ramos,Carmen Gloria Godoy", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "neoliberalismo", 
                "mujeres", 
                "emprendimiento", 
                "trabajo"
            ], 
            "score": 2240.093, 
            "_version_": 1608253277981376512, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas e Centro de Comunica\u00e7\u00e3o e Express\u00e3o da Universidade Federal de Santa Catarina"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen: La instalaci\u00f3n de un discurso de la \"igualdad de g\u00e9nero\" en Chile y de nuevos referentes en torno a los significados de lo femenino y lo masculino desde la d\u00e9cada de 1990, ha ido acompa\u00f1ada de un desplazamiento de la \"cuesti\u00f3n de g\u00e9nero\" hacia un espectro de mujeres que no provienen del mundo feminista pero que, sin embargo, plantean demandas por condiciones m\u00e1s igualitarias respecto a los varones en los \u00e1mbitos en que se desenvuelven. En este trabajo se propone una reflexi\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas que adquiere este 'discurso de la igualdad' al cual han contribuido las transformaciones en el terreno econ\u00f3mico, explorando las concepciones de g\u00e9nero que se desprenden de las propuestas de uno de los organismos femeninos que surgen a comienzos de la d\u00e9cada del 2000 y que tienen como \u00e1mbito de acci\u00f3n el mundo de los negocios y el emprendimiento.", 
            "institution": [
                "UFSC"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista Estudos Feministas"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFSC", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0104-026X2016000300871", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Estudos Feministas v.24 n.3 2016", 
                "reponame:Revista Estudos Feministas", 
                "instname:Universidade Federal de Santa Catarina", 
                "instacron:UFSC"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile"
            ], 
            "title_short": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "neoliberalismo", 
                "mujeres", 
                "emprendimiento", 
                "trabajo"
            ], 
            "title": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Ramos,Carmen Gloria Godoy"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-026X2016000300871"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ramos,Carmen Gloria Godoy"
            ], 
            "title_fullStr": "\"No somos feministas\". G\u00e9nero, igualdad y neoliberalismo en Chile"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-026X2016000300871", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-026X2016000300871"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_23ca5b3707f551d5d3c8a78cc02bcda4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Silvia"
        ], 
        "title": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El original no tiene resumen"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Problemas de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Aprendizaje de la matem\u00e1tica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Silvia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-03-15"
            ], 
            "title_sort": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/educacion/article/view/18542/18680"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facutad de Educaci\u00f3n, Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Problemas de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje de la matem\u00e1tica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El original no tiene resumen"
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/educacion/article/view/18542"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
            "id": "CR_680c906729fe6dd00030df83d07a653c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Silvia"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Mujeres y matem\u00e1tica", 
                "Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Silvia", 
                "Problemas de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje de la matem\u00e1tica"
            ], 
            "score": 2240.093, 
            "_version_": 1610351851567316992, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facutad de Educaci\u00f3n, Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El original no tiene resumen", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/18542", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista Educaci\u00f3n", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/deed.en_US"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Educaci\u00f3n - Journal of Education; Vol. 9, N\u00fam. 1 y 2 (1985): Revista Educaci\u00f3n; 89-93", 
                "Revista Educaci\u00f3n; Vol. 9, N\u00fam. 1 y 2 (1985): Revista Educaci\u00f3n; 89-93", 
                "Revista de Educaci\u00f3n; Vol. 9, N\u00fam. 1 y 2 (1985): Revista Educaci\u00f3n; 89-93", 
                "2215-2644", 
                "0379-7082", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres y matem\u00e1tica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/educacion/article/view/18542"
            ], 
            "title_short": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Problemas de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje de la matem\u00e1tica"
            ], 
            "title": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista Educaci\u00f3n", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/deed.en_US", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mujeres y matem\u00e1tica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Silvia"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujeres y matem\u00e1tica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/educacion/article/view/18542", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/educacion/article/view/18542"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_680c906729fe6dd00030df83d07a653c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pozo Tarrillo, Cynthia Lizeth"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio titulado \u201cEvaluaci\u00f3n de acciones afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad de Oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque\u201d; parte del reconocimiento de la desigualdad o discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero como uno de los problemas m\u00e1s importantes de la sociedad contempor\u00e1nea, precisamente en nuestra regi\u00f3n; frente a esta situaci\u00f3n, la adopci\u00f3n de medidas que tengan por finalidad la igualdad material o de hecho disminuyen estas pr\u00e1cticas discriminatorias que perjudican la consolidaci\u00f3n del sistema democr\u00e1tico. Se trata de un estudio socio-jur\u00eddico, de tipo dogm\u00e1tico te\u00f3rico en base al instrumento de an\u00e1lisis de datos, en el que se hicieron uso del total de informes acerca de la aplicaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Plan Regional de Igualdad de Oportunidades entre mujeres y hombres 2009-2013, y los informes anuales emitidos por la Defensor\u00eda del Pueble en el periodo 2009-2013. Los resultados de la investigaci\u00f3n demostrar\u00e1n que la Regi\u00f3n Lambayeque report\u00f3 una serie de acciones en cada uno de los lineamientos que se plasmaron en el Plan Regional de Igualdad de oportunidades, entre los cuales destacaron las capacitaciones, talleres y eventos de sensibilizaci\u00f3n llevados a cabo en materia de igual de oportunidades, as\u00ed como la formulaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de ordenanzas; sin embargo la falta de indicadores de avances espec\u00edficos por cada una de las acciones realizadas, no permite realizar una evaluaci\u00f3n permanente de los logros en su implementaci\u00f3n. Finalmente, esta carencia de indicadores, imposibilitan medir el nivel de cumplimiento y avance en la implementaci\u00f3n de estos planes, cuyo enfoque debe realizarse en un an\u00e1lisis no solo cuantitativo sino cualitativo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Discriminaci\u00f3n de G\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Derecho a la Igualdad"
            ], 
            [
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pozo Tarrillo, Cynthia Lizeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-07-16T18:05:30Z", 
                "2018-07-16T18:05:30Z", 
                "2018"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:pe-repo/semantics/dataset"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo"
            ], 
            "topic": [
                "Discriminaci\u00f3n de G\u00e9nero", 
                "Derecho a la Igualdad", 
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio titulado \u201cEvaluaci\u00f3n de acciones afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad de Oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque\u201d; parte del reconocimiento de la desigualdad o discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero como uno de los problemas m\u00e1s importantes de la sociedad contempor\u00e1nea, precisamente en nuestra regi\u00f3n; frente a esta situaci\u00f3n, la adopci\u00f3n de medidas que tengan por finalidad la igualdad material o de hecho disminuyen estas pr\u00e1cticas discriminatorias que perjudican la consolidaci\u00f3n del sistema democr\u00e1tico. Se trata de un estudio socio-jur\u00eddico, de tipo dogm\u00e1tico te\u00f3rico en base al instrumento de an\u00e1lisis de datos, en el que se hicieron uso del total de informes acerca de la aplicaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Plan Regional de Igualdad de Oportunidades entre mujeres y hombres 2009-2013, y los informes anuales emitidos por la Defensor\u00eda del Pueble en el periodo 2009-2013. Los resultados de la investigaci\u00f3n demostrar\u00e1n que la Regi\u00f3n Lambayeque report\u00f3 una serie de acciones en cada uno de los lineamientos que se plasmaron en el Plan Regional de Igualdad de oportunidades, entre los cuales destacaron las capacitaciones, talleres y eventos de sensibilizaci\u00f3n llevados a cabo en materia de igual de oportunidades, as\u00ed como la formulaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de ordenanzas; sin embargo la falta de indicadores de avances espec\u00edficos por cada una de las acciones realizadas, no permite realizar una evaluaci\u00f3n permanente de los logros en su implementaci\u00f3n. Finalmente, esta carencia de indicadores, imposibilitan medir el nivel de cumplimiento y avance en la implementaci\u00f3n de estos planes, cuyo enfoque debe realizarse en un an\u00e1lisis no solo cuantitativo sino cualitativo.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unprg.edu.pe/handle/UNPRG/2265"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
            "id": "PE_034f5a8e8d7745c6a049cc6cfd8c19b4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNPRG-Institucional", 
            "author": [
                "Pozo Tarrillo, Cynthia Lizeth"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
                "Pozo Tarrillo, Cynthia Lizeth", 
                "Discriminaci\u00f3n de G\u00e9nero", 
                "Derecho a la Igualdad", 
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "score": 2240.093, 
            "_version_": 1612510018243919872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio titulado \u201cEvaluaci\u00f3n de acciones afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad de Oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque\u201d; parte del reconocimiento de la desigualdad o discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero como uno de los problemas m\u00e1s importantes de la sociedad contempor\u00e1nea, precisamente en nuestra regi\u00f3n; frente a esta situaci\u00f3n, la adopci\u00f3n de medidas que tengan por finalidad la igualdad material o de hecho disminuyen estas pr\u00e1cticas discriminatorias que perjudican la consolidaci\u00f3n del sistema democr\u00e1tico. Se trata de un estudio socio-jur\u00eddico, de tipo dogm\u00e1tico te\u00f3rico en base al instrumento de an\u00e1lisis de datos, en el que se hicieron uso del total de informes acerca de la aplicaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Plan Regional de Igualdad de Oportunidades entre mujeres y hombres 2009-2013, y los informes anuales emitidos por la Defensor\u00eda del Pueble en el periodo 2009-2013. Los resultados de la investigaci\u00f3n demostrar\u00e1n que la Regi\u00f3n Lambayeque report\u00f3 una serie de acciones en cada uno de los lineamientos que se plasmaron en el Plan Regional de Igualdad de oportunidades, entre los cuales destacaron las capacitaciones, talleres y eventos de sensibilizaci\u00f3n llevados a cabo en materia de igual de oportunidades, as\u00ed como la formulaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de ordenanzas; sin embargo la falta de indicadores de avances espec\u00edficos por cada una de las acciones realizadas, no permite realizar una evaluaci\u00f3n permanente de los logros en su implementaci\u00f3n. Finalmente, esta carencia de indicadores, imposibilitan medir el nivel de cumplimiento y avance en la implementaci\u00f3n de estos planes, cuyo enfoque debe realizarse en un an\u00e1lisis no solo cuantitativo sino cualitativo.", 
            "institution": [
                "UNPRG"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNPRG-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNPRG", 
            "oai_identifier_str": "oai:10.1.5.21:UNPRG/2265", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo", 
                "Repositorio institucional - CONCYTEC", 
                "reponame:UNPRG-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo", 
                "instacron:UNPRG"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unprg.edu.pe/handle/UNPRG/2265"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Discriminaci\u00f3n de G\u00e9nero", 
                "Derecho a la Igualdad", 
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Izquierdo Hern\u00e1ndez, Leopoldo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pozo Tarrillo, Cynthia Lizeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n de Acciones Afirmativas como medidas que efectivizan la aplicaci\u00f3n de la Ley de igualdad de oportunidades en la Regi\u00f3n Lambayeque."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unprg.edu.pe/handle/UNPRG/2265", 
                "desc": "http://repositorio.unprg.edu.pe/handle/UNPRG/2265"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_034f5a8e8d7745c6a049cc6cfd8c19b4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Moreno Rueda, Candra Lizbeth"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Morales Notario, Jos\u00e9 Antonio", 
            "De la Cruz Izquierdo, Josefina"
        ], 
        "title": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "El inter\u00e9s de las instituciones internacionales por la equidad entre mujer y hombre es abundante y juega un papel muy importante en el surgimiento del t\u00e9rmino empoderamiento y equidad en la historia y hasta su actualidad. En el \u00e1mbito laboral, el empoderamiento de la mujer surge con la finalidad de lograr un mejor progreso, cambio e igualdad en ellas. La mujer estaba sujeta a muchos factores de afectaci\u00f3n personal y es ese empoderamiento, el que le da la oportunidad de abrirse camino para alcanzar la igualdad de g\u00e9nero en su crecimiento. Sin embargo, a pesar de ello, el g\u00e9nero femenino tiene un papel dif\u00edcil por diversos factores que impiden su integraci\u00f3n de una forma amplia y sana. Usando el m\u00e9todo bibliogr\u00e1fico y deductivo-inductivo, al existir informaci\u00f3n al respecto, en el presente art\u00edculo se analizan las normas nacionales para un enfoque m\u00e1s concreto y de protecci\u00f3n para el desarrollo laboral de mujer de forma \u00edntegra; as\u00ed como factores internacionales que ayudaron a abrir paso a la igualdad laboral y la protecci\u00f3n de los derechos de la mujer."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho, Sociolog\u00eda, Historia"
            ], 
            [
                "Empoderamiento, Igualdad de g\u00e9nero, empleo, mujeres"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-01-22"
            ], 
            "title_sort": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/35338/19334"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFPB"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho, Sociolog\u00eda, Historia", 
                "Empoderamiento, Igualdad de g\u00e9nero, empleo, mujeres"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El inter\u00e9s de las instituciones internacionales por la equidad entre mujer y hombre es abundante y juega un papel muy importante en el surgimiento del t\u00e9rmino empoderamiento y equidad en la historia y hasta su actualidad. En el \u00e1mbito laboral, el empoderamiento de la mujer surge con la finalidad de lograr un mejor progreso, cambio e igualdad en ellas. La mujer estaba sujeta a muchos factores de afectaci\u00f3n personal y es ese empoderamiento, el que le da la oportunidad de abrirse camino para alcanzar la igualdad de g\u00e9nero en su crecimiento. Sin embargo, a pesar de ello, el g\u00e9nero femenino tiene un papel dif\u00edcil por diversos factores que impiden su integraci\u00f3n de una forma amplia y sana. Usando el m\u00e9todo bibliogr\u00e1fico y deductivo-inductivo, al existir informaci\u00f3n al respecto, en el presente art\u00edculo se analizan las normas nacionales para un enfoque m\u00e1s concreto y de protecci\u00f3n para el desarrollo laboral de mujer de forma \u00edntegra; as\u00ed como factores internacionales que ayudaron a abrir paso a la igualdad laboral y la protecci\u00f3n de los derechos de la mujer."
            ], 
            "author2": [
                "Morales Notario, Jos\u00e9 Antonio", 
                "De la Cruz Izquierdo, Josefina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/35338", 
                "10.22478/ufpb.2179-7137.2017v6n3.35338"
            ], 
            "id": "BR_f651a23867c0f5286f13f8b251beaca6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista G\u00eanero & Direito", 
            "author": [
                "Moreno Rueda, Candra Lizbeth"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.22478/ufpb.2179-7137.2017v6n3.35338"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal da Para\u00edba", 
            "spellingShingle": [
                "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
                "Moreno Rueda, Candra Lizbeth", 
                "Derecho, Sociolog\u00eda, Historia", 
                "Empoderamiento, Igualdad de g\u00e9nero, empleo, mujeres"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1608244304819519488, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFPB"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El inter\u00e9s de las instituciones internacionales por la equidad entre mujer y hombre es abundante y juega un papel muy importante en el surgimiento del t\u00e9rmino empoderamiento y equidad en la historia y hasta su actualidad. En el \u00e1mbito laboral, el empoderamiento de la mujer surge con la finalidad de lograr un mejor progreso, cambio e igualdad en ellas. La mujer estaba sujeta a muchos factores de afectaci\u00f3n personal y es ese empoderamiento, el que le da la oportunidad de abrirse camino para alcanzar la igualdad de g\u00e9nero en su crecimiento. Sin embargo, a pesar de ello, el g\u00e9nero femenino tiene un papel dif\u00edcil por diversos factores que impiden su integraci\u00f3n de una forma amplia y sana. Usando el m\u00e9todo bibliogr\u00e1fico y deductivo-inductivo, al existir informaci\u00f3n al respecto, en el presente art\u00edculo se analizan las normas nacionales para un enfoque m\u00e1s concreto y de protecci\u00f3n para el desarrollo laboral de mujer de forma \u00edntegra; as\u00ed como factores internacionales que ayudaron a abrir paso a la igualdad laboral y la protecci\u00f3n de los derechos de la mujer.", 
            "institution": [
                "UFPB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista G\u00eanero & Direito"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2018 Revista G\u00eanero & Direito", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFPB", 
            "oai_identifier_str": "oai:periodicos.ufpb.br:article/35338", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2018 Revista G\u00eanero & Direito"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista G\u00eanero & Direito; v. 6, n. 3 (2017): Spanish Edition", 
                "2179-7137", 
                "2177-0409", 
                "reponame:Revista G\u00eanero & Direito", 
                "instname:Universidade Federal da Para\u00edba", 
                "instacron:UFPB"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO"
            ], 
            "title_short": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Derecho, Sociolog\u00eda, Historia", 
                "Empoderamiento, Igualdad de g\u00e9nero, empleo, mujeres"
            ], 
            "title": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Moreno Rueda, Candra Lizbeth", 
                "Morales Notario, Jos\u00e9 Antonio", 
                "De la Cruz Izquierdo, Josefina"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/35338"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Moreno Rueda, Candra Lizbeth", 
                "Morales Notario, Jos\u00e9 Antonio", 
                "De la Cruz Izquierdo, Josefina"
            ], 
            "title_fullStr": "EMPODERAMIENTO DE LA MUJER EN EL \u00c1REA LABORAL EN M\u00c9XICO"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/35338", 
                "desc": "http://www.periodicos.ufpb.br/ojs2/index.php/ged/article/view/35338"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_f651a23867c0f5286f13f8b251beaca6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lemir Gonz\u00e1lez, Ingrid Alexandra"
        ], 
        "title": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Con un mundo que impone desaf\u00edos sociales tan impresionantes, este es un texto que quiere encarar las dimensiones del feminismo actual como uno de esos eslabones en los que se construye la realidad contempor\u00e1nea. A trav\u00e9s de este ensayo se quiere poner en consideraci\u00f3n el nuevo foco de atenci\u00f3n que traen a la mesa de discusiones sociales y pol\u00edticas, conceptos como hembrismo, machismo o feminazismo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "feminismo, machismo, feminazismo, redes sociales, igualdad de g\u00e9nero, movimientos sociales colombianos."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lemir Gonz\u00e1lez, Ingrid Alexandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-01"
            ], 
            "title_sort": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1787/1876"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata"
            ], 
            "topic": [
                "feminismo, machismo, feminazismo, redes sociales, igualdad de g\u00e9nero, movimientos sociales colombianos."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con un mundo que impone desaf\u00edos sociales tan impresionantes, este es un texto que quiere encarar las dimensiones del feminismo actual como uno de esos eslabones en los que se construye la realidad contempor\u00e1nea. A trav\u00e9s de este ensayo se quiere poner en consideraci\u00f3n el nuevo foco de atenci\u00f3n que traen a la mesa de discusiones sociales y pol\u00edticas, conceptos como hembrismo, machismo o feminazismo."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1787"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
            "id": "CO_8096a01e04df3c413e65cc70e4ebeb68", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Manizales", 
            "author": [
                "Lemir Gonz\u00e1lez, Ingrid Alexandra"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "El feminismo, una realidad tergiversada", 
                "Lemir Gonz\u00e1lez, Ingrid Alexandra", 
                "feminismo, machismo, feminazismo, redes sociales, igualdad de g\u00e9nero, movimientos sociales colombianos."
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1607631887571877888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con un mundo que impone desaf\u00edos sociales tan impresionantes, este es un texto que quiere encarar las dimensiones del feminismo actual como uno de esos eslabones en los que se construye la realidad contempor\u00e1nea. A trav\u00e9s de este ensayo se quiere poner en consideraci\u00f3n el nuevo foco de atenci\u00f3n que traen a la mesa de discusiones sociales y pol\u00edticas, conceptos como hembrismo, machismo o feminazismo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4095::22917430::oai:ojs.revistasum.umanizales.edu.co:article/1787", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 HojaLata"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata; N\u00fam. 9 (2016): HojaLata No. 9", 
                "2248-7190", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Manizales", 
                "instname:Universidad de Manizales"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El feminismo, una realidad tergiversada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1787"
            ], 
            "title_short": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "feminismo, machismo, feminazismo, redes sociales, igualdad de g\u00e9nero, movimientos sociales colombianos."
            ], 
            "title": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 HojaLata", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El feminismo, una realidad tergiversada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lemir Gonz\u00e1lez, Ingrid Alexandra"
            ], 
            "title_fullStr": "El feminismo, una realidad tergiversada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1787", 
                "desc": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1787"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_8096a01e04df3c413e65cc70e4ebeb68"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena"
        ], 
        "title": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n visibiliza la manera en que g\u00e9nero y clase, as\u00ed como el tipo de trabajo \u2013rural- inciden en la precariedad y en una triple exclusi\u00f3n de las mujeres que trabajan en la fase agr\u00edcola de la citricultura uruguaya. El proletariado rural en Uruguay, como clase explotada, oprimida e hist\u00f3ricamente excluida de sus derechos en Uruguay, se ve atravesado por otras desigualdades. Es as\u00ed que esta tesis constituye un insumo de trabajo a compartir con sindicatos rurales (as\u00ed como el movimiento sindical m\u00e1s amplio) quienes se ven perjudicados en una relaci\u00f3n de poder frente a la explotaci\u00f3n de la clase opresora, y que al igual que sucede con otras organizaciones, colectivos, redes y movimientos, reproducen en su interior otras relaciones de opresi\u00f3n: relaciones de g\u00e9nero."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "TRABAJO"
            ], 
            [
                "EMPLEO RURAL"
            ], 
            [
                "SINDICATO"
            ], 
            [
                "AGROINDUSTRIA"
            ], 
            [
                "URUGUAY"
            ], 
            [
                "AM\u00c9RICA LATINA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-04", 
                "2015-02-05T14:05:32Z", 
                "2015-02-05T14:05:32Z"
            ], 
            "title_sort": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "TRABAJO", 
                "EMPLEO RURAL", 
                "SINDICATO", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "URUGUAY", 
                "AM\u00c9RICA LATINA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n visibiliza la manera en que g\u00e9nero y clase, as\u00ed como el tipo de trabajo \u2013rural- inciden en la precariedad y en una triple exclusi\u00f3n de las mujeres que trabajan en la fase agr\u00edcola de la citricultura uruguaya. El proletariado rural en Uruguay, como clase explotada, oprimida e hist\u00f3ricamente excluida de sus derechos en Uruguay, se ve atravesado por otras desigualdades. Es as\u00ed que esta tesis constituye un insumo de trabajo a compartir con sindicatos rurales (as\u00ed como el movimiento sindical m\u00e1s amplio) quienes se ven perjudicados en una relaci\u00f3n de poder frente a la explotaci\u00f3n de la clase opresora, y que al igual que sucede con otras organizaciones, colectivos, redes y movimientos, reproducen en su interior otras relaciones de opresi\u00f3n: relaciones de g\u00e9nero."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6662"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
            "id": "EC_5517928de91debff028a66ba583c4d3d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena. 2014. Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "TRABAJO", 
                "EMPLEO RURAL", 
                "SINDICATO", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "URUGUAY", 
                "AM\u00c9RICA LATINA"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1607632036574527488, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n visibiliza la manera en que g\u00e9nero y clase, as\u00ed como el tipo de trabajo \u2013rural- inciden en la precariedad y en una triple exclusi\u00f3n de las mujeres que trabajan en la fase agr\u00edcola de la citricultura uruguaya. El proletariado rural en Uruguay, como clase explotada, oprimida e hist\u00f3ricamente excluida de sus derechos en Uruguay, se ve atravesado por otras desigualdades. Es as\u00ed que esta tesis constituye un insumo de trabajo a compartir con sindicatos rurales (as\u00ed como el movimiento sindical m\u00e1s amplio) quienes se ven perjudicados en una relaci\u00f3n de poder frente a la explotaci\u00f3n de la clase opresora, y que al igual que sucede con otras organizaciones, colectivos, redes y movimientos, reproducen en su interior otras relaciones de opresi\u00f3n: relaciones de g\u00e9nero.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "175 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6662", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena. 2014. Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya. Tesis de maestr\u00eda, FLACSO Sede Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6662"
            ], 
            "title_short": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "TRABAJO", 
                "EMPLEO RURAL", 
                "SINDICATO", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "URUGUAY", 
                "AM\u00c9RICA LATINA"
            ], 
            "title": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cielo, Cristina (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Lezica, Sylvia Lorena"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la inclusi\u00f3n y el olvido: La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo asalariado rural: El caso de la citricultura uruguaya."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6662", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6662"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_5517928de91debff028a66ba583c4d3d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cohendoz, M\u00f3nica"
        ], 
        "title": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La feminizaci\u00f3n de la cr\u00edtica de g\u00e9nero es un trabajo acad\u00e9mico y pol\u00edtico puesto que la mujer fue excluida como sujeto de la ciencia de la historia de Occidente, no s\u00f3lo por el lenguaje sexista sino, tambi\u00e9n por la Instituci\u00f3n acad\u00e9mica. El debate a realizar implica tanto la demanda de igualdad de oportunidades como una apropiaci\u00f3n del discurso acad\u00e9mico para inscribirnos como sujet* del mismo. Nuestra escritura acad\u00e9mica, a\u00fan es faloc\u00e9ntrica. En este punto, Butler nos incita a desafiar otro l\u00edmite:el de la escritura/lectura de la raz\u00f3n patriarcal. La llegada de una autograf\u00eda es un modo de superar las barreras y una pr\u00e1ctica liberadora, reflexividad cr\u00edtica que demanda actuarse en el discurso como agente del mismo"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Marginaci\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Butler, Judith"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Feminizaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cohendoz, M\u00f3nica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-16"
            ], 
            "title_sort": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "2250-4184"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Mujeres", 
                "Marginaci\u00f3n social", 
                "Butler, Judith", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Feminizaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La feminizaci\u00f3n de la cr\u00edtica de g\u00e9nero es un trabajo acad\u00e9mico y pol\u00edtico puesto que la mujer fue excluida como sujeto de la ciencia de la historia de Occidente, no s\u00f3lo por el lenguaje sexista sino, tambi\u00e9n por la Instituci\u00f3n acad\u00e9mica. El debate a realizar implica tanto la demanda de igualdad de oportunidades como una apropiaci\u00f3n del discurso acad\u00e9mico para inscribirnos como sujet* del mismo. Nuestra escritura acad\u00e9mica, a\u00fan es faloc\u00e9ntrica. En este punto, Butler nos incita a desafiar otro l\u00edmite:el de la escritura/lectura de la raz\u00f3n patriarcal. La llegada de una autograf\u00eda es un modo de superar las barreras y una pr\u00e1ctica liberadora, reflexividad cr\u00edtica que demanda actuarse en el discurso como agente del mismo", 
                "Fil: Cohendoz, M\u00f3nica. Universidad del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Sociales; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://www.ridaa.unicen.edu.ar/xmlui/handle/123456789/729"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
            "id": "AR_56af1e925e423a5861cf3ea5b6710c23", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Cohendoz, M\u00f3nica"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
                "Cohendoz, M\u00f3nica", 
                "Mujeres", 
                "Marginaci\u00f3n social", 
                "Butler, Judith", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Feminizaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1607631314173820929, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La feminizaci\u00f3n de la cr\u00edtica de g\u00e9nero es un trabajo acad\u00e9mico y pol\u00edtico puesto que la mujer fue excluida como sujeto de la ciencia de la historia de Occidente, no s\u00f3lo por el lenguaje sexista sino, tambi\u00e9n por la Instituci\u00f3n acad\u00e9mica. El debate a realizar implica tanto la demanda de igualdad de oportunidades como una apropiaci\u00f3n del discurso acad\u00e9mico para inscribirnos como sujet* del mismo. Nuestra escritura acad\u00e9mica, a\u00fan es faloc\u00e9ntrica. En este punto, Butler nos incita a desafiar otro l\u00edmite:el de la escritura/lectura de la raz\u00f3n patriarcal. La llegada de una autograf\u00eda es un modo de superar las barreras y una pr\u00e1ctica liberadora, reflexividad cr\u00edtica que demanda actuarse en el discurso como agente del mismo", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dc4ec4e7-ed92-423b-881c-fe27e244b4a7/oai:www.ridaa.unicen.edu.ar:123456789/729", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.ridaa.unicen.edu.ar/xmlui/handle/123456789/729", 
                "http://www.ridaa.unicen.edu.ar/xmlui/handle/123456789/729"
            ], 
            "title_short": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres", 
                "Marginaci\u00f3n social", 
                "Butler, Judith", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Feminizaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cohendoz, M\u00f3nica"
            ], 
            "title_fullStr": "Banalizaci\u00f3n versus feminizaci\u00f3n del g\u00e9nero, acerca de la escritura de Butler"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.ridaa.unicen.edu.ar/xmlui/handle/123456789/729", 
                "desc": "http://www.ridaa.unicen.edu.ar/xmlui/handle/123456789/729"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_56af1e925e423a5861cf3ea5b6710c23"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arias Ram\u00edrez, Rafael"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Meza, Rafael", 
            "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Leonardo"
        ], 
        "title": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "For the purposes of this article, we address gender inequality as a dimension ofsocioeconomic inequality expressed in Costa Rica. Through the evaluation of a seriesof socioeconomic variables, we show that even when the country has moved forward interms of recognition of women rights, there is still much to do to achieve greater levels ofequality in the access to productive resources, socio-economic assets and employment."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COSTA RICA * MUJERES * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POTENCIACI\u00d3N DE LAS MUJERES * INGRESO * POBREZA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arias Ram\u00edrez, Rafael", 
                "S\u00e1nchez Meza, Rafael", 
                "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Leonardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-08-01"
            ], 
            "title_sort": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/19116/19182"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "COSTA RICA * MUJERES * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POTENCIACI\u00d3N DE LAS MUJERES * INGRESO * POBREZA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "For the purposes of this article, we address gender inequality as a dimension ofsocioeconomic inequality expressed in Costa Rica. Through the evaluation of a seriesof socioeconomic variables, we show that even when the country has moved forward interms of recognition of women rights, there is still much to do to achieve greater levels ofequality in the access to productive resources, socio-economic assets and employment.", 
                "Para los prop\u00f3sitos de este art\u00edculo, se abordar\u00e1 el tema de desigualdad de g\u00e9nero comouna dimensi\u00f3n de la desigualdad socioecon\u00f3mica presente en Costa Rica. Por medio de laevaluaci\u00f3n de una serie de variables socioecon\u00f3micas de relevancia, se demuestra que apesar de que el pa\u00eds ha avanzado en materia de reconocimiento de los derechos de las mujeres,todav\u00eda queda mucho por hacer para que esto se vea acompa\u00f1ado por una condici\u00f3nde mayor igualdad en el acceso y propiedad a activos productivos, as\u00ed como en mejores ymayores oportunidades de empleo productivo."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/19116"
            ], 
            "author2": [
                "S\u00e1nchez Meza, Rafael", 
                "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Leonardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
            "id": "CR_51bb076afa9dc65ef28875d52beaf0f2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Arias Ram\u00edrez, Rafael"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rcs.v0i146.19116"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
                "Arias Ram\u00edrez, Rafael", 
                "COSTA RICA * MUJERES * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POTENCIACI\u00d3N DE LAS MUJERES * INGRESO * POBREZA"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1610351946944741376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "For the purposes of this article, we address gender inequality as a dimension ofsocioeconomic inequality expressed in Costa Rica. Through the evaluation of a seriesof socioeconomic variables, we show that even when the country has moved forward interms of recognition of women rights, there is still much to do to achieve greater levels ofequality in the access to productive resources, socio-economic assets and employment.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/19116", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de Ciencias Sociales"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 146 (2014): ACCIONES SOCIALES POR EL EMPLEO", 
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 146 (2014): ACCIONES SOCIALES POR EL EMPLEO", 
                "2215-2601", 
                "0482-5276", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
                "EQUIDAD DE G\u00c9NERO EN COSTA RICA: DEL RECONOCIMIENTO A LA REDISTRIBUCI\u00d3N"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/19116", 
                "10.15517/rcs.v0i146.19116"
            ], 
            "title_short": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COSTA RICA * MUJERES * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POTENCIACI\u00d3N DE LAS MUJERES * INGRESO * POBREZA"
            ], 
            "title": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de Ciencias Sociales", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arias Ram\u00edrez, Rafael", 
                "S\u00e1nchez Meza, Rafael", 
                "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Leonardo"
            ], 
            "title_fullStr": "GENDER EQUALITY IN COSTA RICA: FROM RECOGNITION TO REDISTRIBUTION"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/19116", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/19116"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_51bb076afa9dc65ef28875d52beaf0f2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Espinoza, Meyling"
        ], 
        "title": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The article presents the experience of management policies and actions to promote genderequality and equity in the area of the Municipality of Heredia. It\u2019s analyzed the strategicmanagement process that shows the complementation with global and national developmentsin this topic at the municipal level. It\u2019s a guide to the work of promoting in an areawhere these policies and actions required interventions and practices of excellence for theirpoor development in the country."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MUJERES * ESTRATEGIA DE GESTI\u00d3N * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL * ALIANZA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Espinoza, Meyling"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-14"
            ], 
            "title_sort": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/22833/23054"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "MUJERES * ESTRATEGIA DE GESTI\u00d3N * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL * ALIANZA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The article presents the experience of management policies and actions to promote genderequality and equity in the area of the Municipality of Heredia. It\u2019s analyzed the strategicmanagement process that shows the complementation with global and national developmentsin this topic at the municipal level. It\u2019s a guide to the work of promoting in an areawhere these policies and actions required interventions and practices of excellence for theirpoor development in the country.", 
                "El art\u00edculo presenta la experiencia en la gesti\u00f3n de pol\u00edticas y acciones que promuevan laigualdad y la equidad de g\u00e9nero en el \u00e1mbito de la Municipalidad de Heredia, Costa Rica. Seanaliza el proceso de gesti\u00f3n estrat\u00e9gica que muestra la complementaci\u00f3n con los avancesglobales y nacionales en esta tem\u00e1tica en el \u00e1mbito municipal. En muchos sentidos, es unagu\u00eda para el trabajo de promoci\u00f3n en un \u00e1mbito donde estas pol\u00edticas y acciones requierende intervenciones y pr\u00e1cticas de excelencia, por su escaso desarrollo en el pa\u00eds."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/22833"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
            "id": "CR_8a52f547ef6eb79b789a519ea3cfee9f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Espinoza, Meyling"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rcs.v0i150.22833"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
                "Gonz\u00e1lez Espinoza, Meyling", 
                "MUJERES * ESTRATEGIA DE GESTI\u00d3N * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL * ALIANZA"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1610351947010801664, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The article presents the experience of management policies and actions to promote genderequality and equity in the area of the Municipality of Heredia. It\u2019s analyzed the strategicmanagement process that shows the complementation with global and national developmentsin this topic at the municipal level. It\u2019s a guide to the work of promoting in an areawhere these policies and actions required interventions and practices of excellence for theirpoor development in the country.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/22833", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Ciencias Sociales"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 150 (2015): RELIGI\u00d3N Y SOCIEDAD", 
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 150 (2015): RELIGI\u00d3N Y SOCIEDAD", 
                "2215-2601", 
                "0482-5276", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
                "LA CONSOLIDACI\u00d3N DE LA OFICINA MUNICIPAL DE LA MUJER. EL CASO DE HEREDIA"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/22833", 
                "10.15517/rcs.v0i150.22833"
            ], 
            "title_short": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MUJERES * ESTRATEGIA DE GESTI\u00d3N * IGUALDAD DE G\u00c9NERO * POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL * ALIANZA"
            ], 
            "title": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Ciencias Sociales", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Espinoza, Meyling"
            ], 
            "title_fullStr": "THE CONSOLIDATION OF MUNICIPAL OFFICE FOR WOMEN. THE CASE OF HEREDIA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/22833", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/22833"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_8a52f547ef6eb79b789a519ea3cfee9f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bola\u00f1os V\u00e1squez, Hazel Jasm\u00edn"
        ], 
        "title": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo hace un an\u00e1lisis de los delitos que protegen el bien jur\u00eddico libertad sexual en la legislaci\u00f3n salvadore\u00f1a, centr\u00e1ndose principalmente en estudiar si los distintos tipos penales que sancionan la vulneraci\u00f3n a este bien jur\u00eddico lo hacen desde una perspectiva de igualdad de g\u00e9nero. Tras el an\u00e1lisis de los distintos tipos penales se apuntaron aquellos aspectos que evidencian una falta de sistematizaci\u00f3n entre los distintos art\u00edculos. As\u00ed, se se\u00f1ala que aspectos tales como la edad de consentimiento sexual de las personas menores de edad y la obligaci\u00f3n de indemnizar a las v\u00edctimas de delitos contra la libertad sexual no han sido regulados de forma equivalente. Asimismo, se observa que en la actual protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico en estudio persisten estereotipos de g\u00e9nero, que llevan por un lado a que ciertas conductas protejan exclusivamente a las personas menores de edad o a las mujeres, y por otro lado, que se gradu\u00e9 la protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico con base en la sanci\u00f3n del acceso carnal como infracci\u00f3n m\u00e1s grave, sin tomar en cuenta aspectos relevantes tales como el grado de afectaci\u00f3n y vulneraci\u00f3n de la integridad f\u00edsica, sexual y emocional del sujeto pasivo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Libertad sexual"
            ], 
            [
                "Delitos sexuales"
            ], 
            [
                "Violencia sexual"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bola\u00f1os V\u00e1squez, Hazel Jasm\u00edn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06", 
                "2018-02-04T18:39:30Z", 
                "2018-02-04T18:39:30Z"
            ], 
            "title_sort": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Reproducci\u00f3n del documento Original", 
                "Realidad y Reflexi\u00f3n, 2015, A\u00f1o. 15, n\u00fam. 41, p. 78-114"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFG Editores"
            ], 
            "topic": [
                "Libertad sexual", 
                "Delitos sexuales", 
                "Violencia sexual", 
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo hace un an\u00e1lisis de los delitos que protegen el bien jur\u00eddico libertad sexual en la legislaci\u00f3n salvadore\u00f1a, centr\u00e1ndose principalmente en estudiar si los distintos tipos penales que sancionan la vulneraci\u00f3n a este bien jur\u00eddico lo hacen desde una perspectiva de igualdad de g\u00e9nero. Tras el an\u00e1lisis de los distintos tipos penales se apuntaron aquellos aspectos que evidencian una falta de sistematizaci\u00f3n entre los distintos art\u00edculos. As\u00ed, se se\u00f1ala que aspectos tales como la edad de consentimiento sexual de las personas menores de edad y la obligaci\u00f3n de indemnizar a las v\u00edctimas de delitos contra la libertad sexual no han sido regulados de forma equivalente. Asimismo, se observa que en la actual protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico en estudio persisten estereotipos de g\u00e9nero, que llevan por un lado a que ciertas conductas protejan exclusivamente a las personas menores de edad o a las mujeres, y por otro lado, que se gradu\u00e9 la protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico con base en la sanci\u00f3n del acceso carnal como infracci\u00f3n m\u00e1s grave, sin tomar en cuenta aspectos relevantes tales como el grado de afectaci\u00f3n y vulneraci\u00f3n de la integridad f\u00edsica, sexual y emocional del sujeto pasivo."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10972/3201"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "id": "SV_56f4f87344f1f6da672544dca66b4c21", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES", 
            "author": [
                "Bola\u00f1os V\u00e1squez, Hazel Jasm\u00edn"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1992-6510"
            ], 
            "instname_str": "Consorcio de Bibliotecas Universitarias de El Salvador", 
            "spellingShingle": [
                "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
                "Bola\u00f1os V\u00e1squez, Hazel Jasm\u00edn", 
                "Libertad sexual", 
                "Delitos sexuales", 
                "Violencia sexual", 
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "score": 1980.9546, 
            "_version_": 1612586611215695872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UFG Editores"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo hace un an\u00e1lisis de los delitos que protegen el bien jur\u00eddico libertad sexual en la legislaci\u00f3n salvadore\u00f1a, centr\u00e1ndose principalmente en estudiar si los distintos tipos penales que sancionan la vulneraci\u00f3n a este bien jur\u00eddico lo hacen desde una perspectiva de igualdad de g\u00e9nero. Tras el an\u00e1lisis de los distintos tipos penales se apuntaron aquellos aspectos que evidencian una falta de sistematizaci\u00f3n entre los distintos art\u00edculos. As\u00ed, se se\u00f1ala que aspectos tales como la edad de consentimiento sexual de las personas menores de edad y la obligaci\u00f3n de indemnizar a las v\u00edctimas de delitos contra la libertad sexual no han sido regulados de forma equivalente. Asimismo, se observa que en la actual protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico en estudio persisten estereotipos de g\u00e9nero, que llevan por un lado a que ciertas conductas protejan exclusivamente a las personas menores de edad o a las mujeres, y por otro lado, que se gradu\u00e9 la protecci\u00f3n del bien jur\u00eddico con base en la sanci\u00f3n del acceso carnal como infracci\u00f3n m\u00e1s grave, sin tomar en cuenta aspectos relevantes tales como el grado de afectaci\u00f3n y vulneraci\u00f3n de la integridad f\u00edsica, sexual y emocional del sujeto pasivo.", 
            "institution": [
                "CBUES"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "El Salvador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "SV", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "37 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES"
            ], 
            "instacron_str": "CBUES", 
            "oai_identifier_str": "oai:http://redicces.org.sv:10972/3201", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "cc-by-nc-sa \u00a9 Universidad Francisco Gavidia, 2015", 
                "htttp://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio de Ciencia y Cultura de El Salvador REDICCES", 
                "instname:Consorcio de Bibliotecas Universitarias de El Salvador", 
                "instacron:CBUES"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "1992-6510", 
                "http://hdl.handle.net/10972/3201"
            ], 
            "title_short": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Libertad sexual", 
                "Delitos sexuales", 
                "Violencia sexual", 
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "cc-by-nc-sa \u00a9 Universidad Francisco Gavidia, 2015", 
                "htttp://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Francisco Gavidia (UFG)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bola\u00f1os V\u00e1squez, Hazel Jasm\u00edn"
            ], 
            "title_fullStr": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddico penal de los delitos sexuales en El Salvador: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10972/3201", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10972/3201"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "SV_56f4f87344f1f6da672544dca66b4c21"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Amor\u00f3s Espinosa, Jos\u00e9 Ernesto"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Pizarro Stiepovi\u00e6, Olga"
        ], 
        "title": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El avance cualitativo y cuantitativo de las mujeres en la actividad emprendedora alrededor del mundo, representa un interesante factor a considerar dentro del desarrollo econ\u00f3mico y el progreso social (Minniti et \u00e1l., 2005, 2006a). Este trabajo analiza de forma exploratoria los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora de las mujeres en el \u00e1mbito latinoamericano, tomando como caso de estudio una muestra de mujeres en Chile. Los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora son tomados de los datos proporcionados por el Global Entrepreneurship Monitor, GEM (2005), y una serie de entrevistas que nos proporcionan informaci\u00f3n de \u00edndole cualitativa. Los principales resultados nos indican que no hay diferencias significativas en cuanto a la percepci\u00f3n de la din\u00e1mica emprendedora entre mujeres y hombres que ya se encuentran involucrados en alg\u00fan tipo de emprendimiento, no as\u00ed para las mujeres que no est\u00e1n en alg\u00fan tipo de actividad emprendedora, quienes perciben mayores dificultades para emprender. Esto se confirma con los resultados de las entrevistas que indican que aun cuando es socialmente aceptado que las mujeres inicien nuevos negocios, est\u00e1n m\u00e1s alejadas de las oportunidades y no existen los incentivos suficientes para iniciarlos. Se discuten implicaciones y conclusiones sobre ver el fen\u00f3meno del emprendimiento en mujeres como un buen indicador de desarrollo social."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Emprendimiento de mujeres, percepci\u00f3n, oportunidades, igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            [
                "women entrepreneurship, perception, opportunities, gender equality"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Amor\u00f3s Espinosa, Jos\u00e9 Ernesto", 
                "Pizarro Stiepovi\u00e6, Olga"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-05-22", 
                "2018-03-07T14:38:46Z", 
                "2018-03-07T14:38:46Z"
            ], 
            "title_sort": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "Emprendimiento de mujeres, percepci\u00f3n, oportunidades, igualdad de g\u00e9nero.", 
                "women entrepreneurship, perception, opportunities, gender equality"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El avance cualitativo y cuantitativo de las mujeres en la actividad emprendedora alrededor del mundo, representa un interesante factor a considerar dentro del desarrollo econ\u00f3mico y el progreso social (Minniti et \u00e1l., 2005, 2006a). Este trabajo analiza de forma exploratoria los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora de las mujeres en el \u00e1mbito latinoamericano, tomando como caso de estudio una muestra de mujeres en Chile. Los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora son tomados de los datos proporcionados por el Global Entrepreneurship Monitor, GEM (2005), y una serie de entrevistas que nos proporcionan informaci\u00f3n de \u00edndole cualitativa. Los principales resultados nos indican que no hay diferencias significativas en cuanto a la percepci\u00f3n de la din\u00e1mica emprendedora entre mujeres y hombres que ya se encuentran involucrados en alg\u00fan tipo de emprendimiento, no as\u00ed para las mujeres que no est\u00e1n en alg\u00fan tipo de actividad emprendedora, quienes perciben mayores dificultades para emprender. Esto se confirma con los resultados de las entrevistas que indican que aun cuando es socialmente aceptado que las mujeres inicien nuevos negocios, est\u00e1n m\u00e1s alejadas de las oportunidades y no existen los incentivos suficientes para iniciarlos. Se discuten implicaciones y conclusiones sobre ver el fen\u00f3meno del emprendimiento en mujeres como un buen indicador de desarrollo social.", 
                "The qualitative and quantitative advance of the women on entrepreneurship activity around the world represents an interesting factor to consider within the economic development and the social progress (Minniti et \u00e1l., 2005, 2006a). This exploratory work analyzes the entrepreneurial dynamics indicators of Latin American women, taking the case study from a sample of women in Chile. The indicators of entrepreneurial dynamics are taken from the data provided by the Global Entrepreneurship Monitor, GEM (2005), and a series of interviews that provide us qualitative information. The main results indicate that there are no significant differences as far as the perception of entrepreneurial dynamics between women and men who already are involved in some type of entrepreneurship activity, not thus for the women who are not in some type of entrepreneurship activity, that greater difficulties perceive to undertake. This is confirmed with the results of the interviews that indicate that even though is socially accepted that the women initiate new businesses, they are far of the opportunities and do not exist sufficient incentives to initiate a business venturing. Implications and conclusions are discussed for women entrepreneurship, like a good indicator of social development."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/empresa/article/view/940", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16839"
            ], 
            "author2": [
                "Pizarro Stiepovi\u00e6, Olga"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
            "id": "CO_f81f4b844b1d942aa5ff1794e099eccf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Amor\u00f3s Espinosa, Jos\u00e9 Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
                "Amor\u00f3s Espinosa, Jos\u00e9 Ernesto", 
                "Emprendimiento de mujeres, percepci\u00f3n, oportunidades, igualdad de g\u00e9nero.", 
                "women entrepreneurship, perception, opportunities, gender equality"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607631716137041920, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El avance cualitativo y cuantitativo de las mujeres en la actividad emprendedora alrededor del mundo, representa un interesante factor a considerar dentro del desarrollo econ\u00f3mico y el progreso social (Minniti et \u00e1l., 2005, 2006a). Este trabajo analiza de forma exploratoria los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora de las mujeres en el \u00e1mbito latinoamericano, tomando como caso de estudio una muestra de mujeres en Chile. Los indicadores de la din\u00e1mica emprendedora son tomados de los datos proporcionados por el Global Entrepreneurship Monitor, GEM (2005), y una serie de entrevistas que nos proporcionan informaci\u00f3n de \u00edndole cualitativa. Los principales resultados nos indican que no hay diferencias significativas en cuanto a la percepci\u00f3n de la din\u00e1mica emprendedora entre mujeres y hombres que ya se encuentran involucrados en alg\u00fan tipo de emprendimiento, no as\u00ed para las mujeres que no est\u00e1n en alg\u00fan tipo de actividad emprendedora, quienes perciben mayores dificultades para emprender. Esto se confirma con los resultados de las entrevistas que indican que aun cuando es socialmente aceptado que las mujeres inicien nuevos negocios, est\u00e1n m\u00e1s alejadas de las oportunidades y no existen los incentivos suficientes para iniciarlos. Se discuten implicaciones y conclusiones sobre ver el fen\u00f3meno del emprendimiento en mujeres como un buen indicador de desarrollo social.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22853262::oai:repository.urosario.edu.co:10336/16839", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Universidad & Empresa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "\"Universidad & Empresa\" Journal; Vol. 8, N\u00fam. 11 (2006); 15-32", 
                "Universidad & Empresa; Vol. 8, N\u00fam. 11 (2006); 15-32", 
                "2145-4558", 
                "0124-4639", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/empresa/article/view/940", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16839"
            ], 
            "title_short": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Emprendimiento de mujeres, percepci\u00f3n, oportunidades, igualdad de g\u00e9nero.", 
                "women entrepreneurship, perception, opportunities, gender equality"
            ], 
            "title": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista Universidad & Empresa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Amor\u00f3s Espinosa, Jos\u00e9 Ernesto", 
                "Pizarro Stiepovi\u00e6, Olga"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujeres y din\u00e1mica emprendedora: un estudio exploratorio."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/empresa/article/view/940", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/empresa/article/view/940"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16839", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16839"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f81f4b844b1d942aa5ff1794e099eccf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Soares, Denise"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Murillo-Licea, Daniel"
        ], 
        "title": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres."
            ], 
            [
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Soares, Denise", 
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10"
            ], 
            "title_sort": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029/5588"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029"
            ], 
            "author2": [
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "id": "CO_8db44032a7a3cc3bfd0cf2573bcbcf02", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Soares, Denise"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
                "Soares, Denise", 
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607631785377660928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918036::oai:ojs.10.2.1.246:article/7029", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029"
            ], 
            "title_short": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "title": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Soares, Denise", 
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_8db44032a7a3cc3bfd0cf2573bcbcf02"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Soares, Denise"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Murillo-Licea, Daniel"
        ], 
        "title": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres."
            ], 
            [
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Soares, Denise", 
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10", 
                "2018-02-24T15:01:52Z", 
                "2018-02-24T15:01:52Z"
            ], 
            "title_sort": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029/5588"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029", 
                "http://hdl.handle.net/10554/24131"
            ], 
            "author2": [
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "id": "CO_d220cdfc7708c2a45df8bf28fc9d4034", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Soares, Denise"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
                "Soares, Denise", 
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607631842483109888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del presente trabajo es abonar a la reflexi\u00f3n de la articulaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n de riesgo dedesastres y la equidad de g\u00e9nero. Se presenta un estudio de caso en cuatro localidades del estado de Yucat\u00e1n,M\u00e9xico, sobre percepciones respecto al cambio clim\u00e1tico y capacidades institucionales sobre gesti\u00f3n deriesgos. Para conocer las percepciones sociales locales se han utilizado los m\u00e9todos de encuestas y entrevistasa informantes clave, y los resultados encontrados dan cuenta de la existencia de severos problemas en lainstitucionalidad municipal encargada tanto de la gesti\u00f3n de riesgo de desastres como de la promoci\u00f3n deprocesos de mayor igualdad de g\u00e9nero; adem\u00e1s de esto, se registr\u00f3 un escaso conocimiento sobre los factoresque provocan el cambio clim\u00e1tico.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22903543::oai:localhost:10554/24131", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029", 
                "http://hdl.handle.net/10554/24131"
            ], 
            "title_short": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e9nero; cambio clim\u00e1tico; gesti\u00f3n de riesgo de desastres.", 
                "Prevenci\u00f3n de desastres; Yucat\u00e1n (M\u00e9xico); administraci\u00f3n municipal; estudio de caso; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            "title": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Soares, Denise", 
                "Murillo-Licea, Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "Gesti\u00f3n de riesgo de desastres, g\u00e9nero y cambio clim\u00e1tico. Percepciones sociales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7029"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/24131", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/24131"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d220cdfc7708c2a45df8bf28fc9d4034"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Duarte Cruz, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Horta, Jos\u00e9 Baltazar"
        ], 
        "title": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La Convenci\u00f3n sobre la eliminaci\u00f3n de todas las formas de discriminaci\u00f3n contra la mujer (CETFDCM) define el concepto de igualdad y dice c\u00f3mo lograrla. Las pol\u00edticas proponen marcos de referencia para que vivamos de manera igualitaria, pero \u00bfc\u00f3mo hacerlo si la misma sociedad es la que ense\u00f1a a ser desiguales? Este trabajo ofrece un panorama hist\u00f3rico de los avances y retrocesos en materia de equidad de g\u00e9nero. Al escudri\u00f1ar este fen\u00f3meno quiz\u00e1s nos acerquemos a conocer una realidad social que impacta a hombres y mujeres de manera distinta. Actualmente se dejan entrever avances en materia de equidad de g\u00e9nero, pero a su vez se manifiestan formas inequitativas que siguen privilegiando los roles masculinos sobre los femeninos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Producci\u00f3n intelectual registrada - Universidad Icesi"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Equidad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Feminismo"
            ], 
            [
                "M\u00e9xico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Duarte Cruz, Jos\u00e9 Mar\u00eda", 
                "Garc\u00eda Horta, Jos\u00e9 Baltazar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-07-21T16:38:57Z", 
                "2016-07-21T16:38:57Z", 
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "CS; No.18 - Enero/Abril 2016 : temas y autores emergentes"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Icesi", 
                "Facultad de Derecho y Ciencias Sociales", 
                "Psicolog\u00eda", 
                "Departamento de Estudios Psicol\u00f3gicos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Cali de Lat: 03 24 00 N degrees minutes Lat: 3.4000 decimal degrees Long: 076 30 00 W degrees minutes Long: -76.5000 decimal degrees."
            ], 
            "topic": [
                "Producci\u00f3n intelectual registrada - Universidad Icesi", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Feminismo", 
                "M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Convenci\u00f3n sobre la eliminaci\u00f3n de todas las formas de discriminaci\u00f3n contra la mujer (CETFDCM) define el concepto de igualdad y dice c\u00f3mo lograrla. Las pol\u00edticas proponen marcos de referencia para que vivamos de manera igualitaria, pero \u00bfc\u00f3mo hacerlo si la misma sociedad es la que ense\u00f1a a ser desiguales? Este trabajo ofrece un panorama hist\u00f3rico de los avances y retrocesos en materia de equidad de g\u00e9nero. Al escudri\u00f1ar este fen\u00f3meno quiz\u00e1s nos acerquemos a conocer una realidad social que impacta a hombres y mujeres de manera distinta. Actualmente se dejan entrever avances en materia de equidad de g\u00e9nero, pero a su vez se manifiestan formas inequitativas que siguen privilegiando los roles masculinos sobre los femeninos.", 
                "The Committee on the Elimination of Discrimination against Women (CEDAW) defines equality and says how to achieve it. The policies propose frameworks to live equally, but: how do you do this if it is society that teaches us to be unequal? This paper provides a historical overview of progress and setbacks on gender equality. By examining this phenomenon perhaps we get to know a social reality that impacts men and women differently. Currently, progress on gender equality can be seen, but in turn, inequitable ways that continue to favor male roles over the female are manifested."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10906/79704", 
                "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1960", 
                "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid="
            ], 
            "author2": [
                "Garc\u00eda Horta, Jos\u00e9 Baltazar"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
            "id": "CO_e67252b07a06431b705aa41436e20735", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad ICESI", 
            "author": [
                "Duarte Cruz, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2011-0324"
            ], 
            "instname_str": "Universidad ICESI", 
            "spellingShingle": [
                "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
                "Duarte Cruz, Jos\u00e9 Mar\u00eda", 
                "Producci\u00f3n intelectual registrada - Universidad Icesi", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Feminismo", 
                "M\u00e9xico"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607631917329416192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Icesi", 
                "Facultad de Derecho y Ciencias Sociales", 
                "Psicolog\u00eda", 
                "Departamento de Estudios Psicol\u00f3gicos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Convenci\u00f3n sobre la eliminaci\u00f3n de todas las formas de discriminaci\u00f3n contra la mujer (CETFDCM) define el concepto de igualdad y dice c\u00f3mo lograrla. Las pol\u00edticas proponen marcos de referencia para que vivamos de manera igualitaria, pero \u00bfc\u00f3mo hacerlo si la misma sociedad es la que ense\u00f1a a ser desiguales? Este trabajo ofrece un panorama hist\u00f3rico de los avances y retrocesos en materia de equidad de g\u00e9nero. Al escudri\u00f1ar este fen\u00f3meno quiz\u00e1s nos acerquemos a conocer una realidad social que impacta a hombres y mujeres de manera distinta. Actualmente se dejan entrever avances en materia de equidad de g\u00e9nero, pero a su vez se manifiestan formas inequitativas que siguen privilegiando los roles masculinos sobre los femeninos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "51 p\u00e1ginas", 
                "Digital", 
                "Application PDF"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad ICESI"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3947::22124603::oai:repository.icesi.edu.co:10906/79704", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3nico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad ICESI", 
                "instname:Universidad ICESI"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "2011-0324", 
                "http://hdl.handle.net/10906/79704", 
                "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1960", 
                "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid="
            ], 
            "title_short": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Producci\u00f3n intelectual registrada - Universidad Icesi", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Feminismo", 
                "M\u00e9xico"
            ], 
            "title": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3nico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Duarte Cruz, Jos\u00e9 Mar\u00eda", 
                "Garc\u00eda Horta, Jos\u00e9 Baltazar"
            ], 
            "title_fullStr": "Igualdad, Equidad de G\u00e9nero y Feminismo, una mirada hist\u00f3rica a la conquista de los derechos de las mujeres"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10906/79704", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10906/79704"
            }, 
            {
                "url": "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1960", 
                "desc": "http://www.icesi.edu.co/revistas/index.php/revista_cs/article/view/1960"
            }, 
            {
                "url": "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid=", 
                "desc": "http://biblioteca2.icesi.edu.co/cgi-olib/?infile=details.glu&loid="
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_e67252b07a06431b705aa41436e20735"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra"
        ], 
        "title": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El SMFV en el Ej\u00e9rcito de Chile, es parte de la Pol\u00edtica de participaci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas (PPM) y de la persecuci\u00f3n de la voluntariedad total en la realizaci\u00f3n del Servicio Militar Obligatorio. Es un caso de pol\u00edtica dirigida para las mujeres, basada en un modelo de igualdad e implementada en un sector tradicionalmente masculino. Esta tesis rescata la experiencia de las conscriptas, protagonistas de este proceso, y de sus instructores para analizar las posibles tensiones y cambios en las relaciones de g\u00e9nero que se producen tanto en las personas como en la instituci\u00f3n misma a partir del SMFV."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SERVICIO MILITAR FEMENINO"
            ], 
            [
                "EJ\u00c9RCITO DE CHILE"
            ], 
            [
                "FUERZAS ARMADAS"
            ], 
            [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL"
            ], 
            [
                "CHILE"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-01", 
                "2015-08-24T19:12:45Z", 
                "2015-08-24T19:12:45Z"
            ], 
            "title_sort": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Santiago : FLACSO Chile : Universidad de Concepci\u00f3n."
            ], 
            "topic": [
                "SERVICIO MILITAR FEMENINO", 
                "EJ\u00c9RCITO DE CHILE", 
                "FUERZAS ARMADAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "MUJERES", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "CHILE"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El SMFV en el Ej\u00e9rcito de Chile, es parte de la Pol\u00edtica de participaci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas (PPM) y de la persecuci\u00f3n de la voluntariedad total en la realizaci\u00f3n del Servicio Militar Obligatorio. Es un caso de pol\u00edtica dirigida para las mujeres, basada en un modelo de igualdad e implementada en un sector tradicionalmente masculino. Esta tesis rescata la experiencia de las conscriptas, protagonistas de este proceso, y de sus instructores para analizar las posibles tensiones y cambios en las relaciones de g\u00e9nero que se producen tanto en las personas como en la instituci\u00f3n misma a partir del SMFV."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7613"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
            "id": "EC_de85b037be00b246af8b1d96f0164285", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra. 2011. El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile. Tesis de Maestr\u00eda, FLACSO Chile y Universidad de Concepci\u00f3n."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra", 
                "SERVICIO MILITAR FEMENINO", 
                "EJ\u00c9RCITO DE CHILE", 
                "FUERZAS ARMADAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "MUJERES", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "CHILE"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607632037820235776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Santiago : FLACSO Chile : Universidad de Concepci\u00f3n."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El SMFV en el Ej\u00e9rcito de Chile, es parte de la Pol\u00edtica de participaci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas (PPM) y de la persecuci\u00f3n de la voluntariedad total en la realizaci\u00f3n del Servicio Militar Obligatorio. Es un caso de pol\u00edtica dirigida para las mujeres, basada en un modelo de igualdad e implementada en un sector tradicionalmente masculino. Esta tesis rescata la experiencia de las conscriptas, protagonistas de este proceso, y de sus instructores para analizar las posibles tensiones y cambios en las relaciones de g\u00e9nero que se producen tanto en las personas como en la instituci\u00f3n misma a partir del SMFV.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "103 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7613", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra. 2011. El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile. Tesis de Maestr\u00eda, FLACSO Chile y Universidad de Concepci\u00f3n.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7613"
            ], 
            "title_short": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SERVICIO MILITAR FEMENINO", 
                "EJ\u00c9RCITO DE CHILE", 
                "FUERZAS ARMADAS", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "MUJERES", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "CHILE"
            ], 
            "title": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Valenzuela, Mar\u00eda Elena (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Villalobos Koeniger, Pamela Alejandra"
            ], 
            "title_fullStr": "El servicio militar femenino voluntario en el ej\u00e9rcito de Chile."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7613", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7613"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_de85b037be00b246af8b1d96f0164285"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortega, Laura"
        ], 
        "title": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Ortega, Laura. CONICET. CRICYT. INCIHUSA (Instituto de Ciencias Sociales, Humanas y Ambientales)"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia de Argentina"
            ], 
            [
                "Historia social"
            ], 
            [
                "G\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Mujeres trabajadoras"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Derechos de la mujer"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortega, Laura"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-03-01"
            ], 
            "title_sort": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "Historia de Argentina", 
                "Historia social", 
                "G\u00e9nero", 
                "Mujeres trabajadoras", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Derechos de la mujer"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Ortega, Laura. CONICET. CRICYT. INCIHUSA (Instituto de Ciencias Sociales, Humanas y Ambientales)"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8178"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
            "id": "AR_bcec5fce81ee65eb9889f9559d11128d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ortega, Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
                "Ortega, Laura", 
                "Historia de Argentina", 
                "Historia social", 
                "G\u00e9nero", 
                "Mujeres trabajadoras", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Derechos de la mujer"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1607631336402583552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Ortega, Laura. CONICET. CRICYT. INCIHUSA (Instituto de Ciencias Sociales, Humanas y Ambientales)", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:8178", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de historia americana y argentina, No. 42, Tercera \u00e9poca", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8127"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8178"
            ], 
            "title_short": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia de Argentina", 
                "Historia social", 
                "G\u00e9nero", 
                "Mujeres trabajadoras", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Derechos de la mujer"
            ], 
            "title": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortega, Laura"
            ], 
            "title_fullStr": "Mirta Zaida Lobato, Historia de las trabajadoras en la Argentina (1869-1960). Buenos Aires: EDHASA, 2007, 352 p. ISBN: 9509009898."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8178", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8178"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_bcec5fce81ee65eb9889f9559d11128d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Vera,Pedro"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Bote D\u00edaz,Marcos"
        ], 
        "title": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "El familismo de la sociedades est\u00e1 frecuentemente ligado a las limitaciones que presentan los Estados de Bienestar al hacer recaer sobre ellas un protagonismo excesivo. Referido a la sociedad espa\u00f1ola, los cambios sociales han sido importantes y r\u00e1pidos, hasta el extremo que en algunos casos pueden transmitir la imagen de crisis familiar, pero sin embargo, la familia goza de una gran salud y sigue siendo de manera constante la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. No obstante, tambi\u00e9n quedan muchos \u00e1mbitos del cambio que est\u00e1n afectando a la solidaridad familiar y que presentan nuevos retos a la familia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Familismo"
            ], 
            [
                "Cambio social"
            ], 
            [
                "Estado del bienestar"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Solidaridad familiar"
            ], 
            [
                "Valoraci\u00f3n del matrimonio"
            ], 
            [
                "Ciclos familiares"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1517-45222009000100007"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia - UFRGS"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Familismo", 
                "Cambio social", 
                "Estado del bienestar", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Solidaridad familiar", 
                "Valoraci\u00f3n del matrimonio", 
                "Ciclos familiares"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El familismo de la sociedades est\u00e1 frecuentemente ligado a las limitaciones que presentan los Estados de Bienestar al hacer recaer sobre ellas un protagonismo excesivo. Referido a la sociedad espa\u00f1ola, los cambios sociales han sido importantes y r\u00e1pidos, hasta el extremo que en algunos casos pueden transmitir la imagen de crisis familiar, pero sin embargo, la familia goza de una gran salud y sigue siendo de manera constante la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. No obstante, tambi\u00e9n quedan muchos \u00e1mbitos del cambio que est\u00e1n afectando a la solidaridad familiar y que presentan nuevos retos a la familia."
            ], 
            "author2": [
                "Bote D\u00edaz,Marcos"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222009000100007"
            ], 
            "id": "BR_2a2f5f29947a329097451b5873af9592", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Sociologias", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez Vera,Pedro"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
                "S\u00e1nchez Vera,Pedro", 
                "Familismo", 
                "Cambio social", 
                "Estado del bienestar", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Solidaridad familiar", 
                "Valoraci\u00f3n del matrimonio", 
                "Ciclos familiares"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1608253410372485120, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia - UFRGS"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El familismo de la sociedades est\u00e1 frecuentemente ligado a las limitaciones que presentan los Estados de Bienestar al hacer recaer sobre ellas un protagonismo excesivo. Referido a la sociedad espa\u00f1ola, los cambios sociales han sido importantes y r\u00e1pidos, hasta el extremo que en algunos casos pueden transmitir la imagen de crisis familiar, pero sin embargo, la familia goza de una gran salud y sigue siendo de manera constante la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. No obstante, tambi\u00e9n quedan muchos \u00e1mbitos del cambio que est\u00e1n afectando a la solidaridad familiar y que presentan nuevos retos a la familia.", 
            "institution": [
                "UFRGS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Sociologias"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFRGS", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1517-45222009000100007", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Sociologias n.21 2009", 
                "reponame:Sociologias", 
                "instname:Universidade Federal do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:UFRGS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a"
            ], 
            "title_short": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Familismo", 
                "Cambio social", 
                "Estado del bienestar", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Solidaridad familiar", 
                "Valoraci\u00f3n del matrimonio", 
                "Ciclos familiares"
            ], 
            "title": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez Vera,Pedro", 
                "Bote D\u00edaz,Marcos"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222009000100007"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez Vera,Pedro", 
                "Bote D\u00edaz,Marcos"
            ], 
            "title_fullStr": "Familismo y cambio social: el caso de Espa\u00f1a"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222009000100007", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222009000100007"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_2a2f5f29947a329097451b5873af9592"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Hagene, Turid"
        ], 
        "title": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo demuestra y analiza el hecho de que en Nicaragua hacia fines del siglo XX, hab\u00eda un porcentaje m\u00e1s alto de liderazgo femenino en los centros de trabajo, que en Noruega, patria de la autora. Noruega adem\u00e1s es conocido por tener varias d\u00e9cadas de pol\u00edtica p\u00fablica de igualdad entre los sexos. El art\u00edculo explora algunas interpretaciones de este paradoja. Se destaca la capacidad de acci\u00f3n que demuestran las mujeres nicarag\u00fcenses en una cultura de g\u00e9nero donde se enfatiza la diferencia. En el caso noruego se ha establecido una maquinaria de igualdad, en la cual se enfatiza la competencia directa entre los g\u00e9neros, conllevando dilemas poco placenteros para las mujeres. Tanto las estrategias de diferencia, como las de igualdad, parecen reproducir la desigualdad de g\u00e9nero. Tal vez ser\u00eda mejor propagandizar como meta la justicia que la diferencia o la igualdad?"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Liderazgo femenino"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Igualdad de G\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Justicia"
            ], 
            [
                "Nicaragua"
            ], 
            [
                "Noruega"
            ], 
            [
                "Siglo XX"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Hagene, Turid"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-08-08"
            ], 
            "title_sort": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249/5952", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249/21409", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/downloadSuppFile/6249/96"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Mujeres", 
                "Liderazgo femenino", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Igualdad de G\u00e9nero", 
                "Justicia", 
                "Nicaragua", 
                "Noruega", 
                "Siglo XX"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo demuestra y analiza el hecho de que en Nicaragua hacia fines del siglo XX, hab\u00eda un porcentaje m\u00e1s alto de liderazgo femenino en los centros de trabajo, que en Noruega, patria de la autora. Noruega adem\u00e1s es conocido por tener varias d\u00e9cadas de pol\u00edtica p\u00fablica de igualdad entre los sexos. El art\u00edculo explora algunas interpretaciones de este paradoja. Se destaca la capacidad de acci\u00f3n que demuestran las mujeres nicarag\u00fcenses en una cultura de g\u00e9nero donde se enfatiza la diferencia. En el caso noruego se ha establecido una maquinaria de igualdad, en la cual se enfatiza la competencia directa entre los g\u00e9neros, conllevando dilemas poco placenteros para las mujeres. Tanto las estrategias de diferencia, como las de igualdad, parecen reproducir la desigualdad de g\u00e9nero. Tal vez ser\u00eda mejor propagandizar como meta la justicia que la diferencia o la igualdad?"
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
            "id": "CR_5618253d87f185f5adab715392ff09a4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Hagene, Turid"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/dre.v5i1-2.6249"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
                "Hagene, Turid", 
                "Mujeres", 
                "Liderazgo femenino", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Igualdad de G\u00e9nero", 
                "Justicia", 
                "Nicaragua", 
                "Noruega", 
                "Siglo XX"
            ], 
            "score": 1633.1576, 
            "_version_": 1610351844575412224, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo demuestra y analiza el hecho de que en Nicaragua hacia fines del siglo XX, hab\u00eda un porcentaje m\u00e1s alto de liderazgo femenino en los centros de trabajo, que en Noruega, patria de la autora. Noruega adem\u00e1s es conocido por tener varias d\u00e9cadas de pol\u00edtica p\u00fablica de igualdad entre los sexos. El art\u00edculo explora algunas interpretaciones de este paradoja. Se destaca la capacidad de acci\u00f3n que demuestran las mujeres nicarag\u00fcenses en una cultura de g\u00e9nero donde se enfatiza la diferencia. En el caso noruego se ha establecido una maquinaria de igualdad, en la cual se enfatiza la competencia directa entre los g\u00e9neros, conllevando dilemas poco placenteros para las mujeres. Tanto las estrategias de diferencia, como las de igualdad, parecen reproducir la desigualdad de g\u00e9nero. Tal vez ser\u00eda mejor propagandizar como meta la justicia que la diferencia o la igualdad?", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/6249", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica; Vol. 5, N\u00fam. 1-2 (2005); 577-610", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 5, N\u00fam. 1-2 (2005); 577-610", 
                "Di\u00e1logos; Vol. 5, N\u00fam. 1-2 (2005); 577-610", 
                "1409-469X", 
                "2215-3292", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249", 
                "10.15517/dre.v5i1-2.6249"
            ], 
            "title_short": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres", 
                "Liderazgo femenino", 
                "Pol\u00edtica", 
                "Igualdad de G\u00e9nero", 
                "Justicia", 
                "Nicaragua", 
                "Noruega", 
                "Siglo XX"
            ], 
            "title": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Di\u00e1logos Revista Electr\u00f3nica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Hagene, Turid"
            ], 
            "title_fullStr": "Leading women. Reflections on gender struggle at work in Nicaragua and Norway, late twentieth-century"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/dialogos/article/view/6249"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_5618253d87f185f5adab715392ff09a4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Anzorena, Claudia Cecilia"
        ], 
        "title": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Como consecuencia de la III Conferencia Internacional de la Mujer (Nairobi, 1985) los Estados asistentes se comprometieron a crear espacios institucionales encargados de implementar pol\u00edticas p\u00fablicas tendientes a la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n contra las Mujeres. Mendoza no fue una excepci\u00f3n. En este art\u00edculo se realiza un recorrido hist\u00f3rico analizando los avatares del principal organismo provincial encargado de formular e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas para hacia mujeres, y evidenciar c\u00f3mo los diferentes condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos han ido poniendo obst\u00e1culos y l\u00edmites a su desarrollo, dificultando su institucionalizaci\u00f3n, legitimaci\u00f3n y continuidad a trav\u00e9s del tiempo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mendoza (Argentina)"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Discriminaci\u00f3n basada en el g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Siglo XX"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "Equidad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Igualdad de derechos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Anzorena, Claudia Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-09-01"
            ], 
            "title_sort": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Mujeres", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n basada en el g\u00e9nero", 
                "Siglo XX", 
                "Estado", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de derechos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Como consecuencia de la III Conferencia Internacional de la Mujer (Nairobi, 1985) los Estados asistentes se comprometieron a crear espacios institucionales encargados de implementar pol\u00edticas p\u00fablicas tendientes a la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n contra las Mujeres. Mendoza no fue una excepci\u00f3n. En este art\u00edculo se realiza un recorrido hist\u00f3rico analizando los avatares del principal organismo provincial encargado de formular e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas para hacia mujeres, y evidenciar c\u00f3mo los diferentes condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos han ido poniendo obst\u00e1culos y l\u00edmites a su desarrollo, dificultando su institucionalizaci\u00f3n, legitimaci\u00f3n y continuidad a trav\u00e9s del tiempo.", 
                "As a consequence of the III World Women's Conference (Nairobi, 1985) atendees undertook to create institutional spaces for the implementation of public policies to elliminate discrimmation against women. Mendoza was no exception. This paper is a historical analysis of the main provincial agency in charge of designing and putting in practice women-oriented public policies, to evidence how the various instituzional, symbolic and political influences have set obstacles and limits to the development both of the agency and to its policies, hindering its institutionalization, legitimation and continuity.", 
                "Fil: Anzorena, Claudia Cecilia. CONICET (Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas) - Universidad Nacional de Cuyo"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5375"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
            "id": "AR_4a4fb0bc16cc84bbdff7c4932536bc6f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Anzorena, Claudia Cecilia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
                "Anzorena, Claudia Cecilia", 
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Mujeres", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n basada en el g\u00e9nero", 
                "Siglo XX", 
                "Estado", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de derechos"
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1607631471420375040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Como consecuencia de la III Conferencia Internacional de la Mujer (Nairobi, 1985) los Estados asistentes se comprometieron a crear espacios institucionales encargados de implementar pol\u00edticas p\u00fablicas tendientes a la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n contra las Mujeres. Mendoza no fue una excepci\u00f3n. En este art\u00edculo se realiza un recorrido hist\u00f3rico analizando los avatares del principal organismo provincial encargado de formular e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas para hacia mujeres, y evidenciar c\u00f3mo los diferentes condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos han ido poniendo obst\u00e1culos y l\u00edmites a su desarrollo, dificultando su institucionalizaci\u00f3n, legitimaci\u00f3n y continuidad a trav\u00e9s del tiempo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:5375", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Confluencia, A\u00f1o 4, no. 7", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5367"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5375"
            ], 
            "title_short": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Mujeres", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Discriminaci\u00f3n basada en el g\u00e9nero", 
                "Siglo XX", 
                "Estado", 
                "Equidad de g\u00e9nero", 
                "Igualdad de derechos"
            ], 
            "title": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Anzorena, Claudia Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "El organismo provincial de pol\u00edticas de g\u00e9nero en Mendoza : los condicionantes institucionales, simb\u00f3licos y pol\u00edticos de su trayectoria (1988 a 2004)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5375", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5375"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4a4fb0bc16cc84bbdff7c4932536bc6f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Burgardt, Graciela"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Poj, Mar\u00eda Cristina"
        ], 
        "title": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Si bien la participaci\u00f3n de las mujeres en el \u00e1mbito p\u00fablico ha sido tradicionalmente muy inferior a la de los varones, esta situaci\u00f3n ha cambiado en los \u00faltimos a\u00f1os, intensific\u00e1ndose la participaci\u00f3n femenina en distintas instituciones. Simult\u00e1neamente est\u00e1 aumentando la presencia masculina en el \u00e1mbito dom\u00e9stico. El objetivo de este trabajo es describir la actividad de las mujeres en las esferas p\u00fablica y privada, teniendo en cuenta la complementariedad de estos dos \u00e1mbitos. Se ha trabajado para ello con los datos provenientes de una encuesta domiciliaria estructurada aplicada a la poblaci\u00f3n del Gran Mendoza comprendida en la franja et\u00e1rea de 18 a 71 a\u00f1os. La muestra se estratific\u00f3 teniendo en cuenta sexo, edad, y nivel socio econ\u00f3mico. El n\u00famero total de casos fue de 300 e incluye, en proporciones iguales, a varones, mujeres activas y amas de casa. Esta \u00faltima segmentaci\u00f3n se debe a que numerosas investigaciones han corroborado que la pr\u00e1ctica desarrollada por las mujeres en el mundo p\u00fablico modifica sustancialmente su posici\u00f3n respecto de las mujeres que permanecen constre\u00f1idas al \u00e1mbito de su hogar. Los hallazgos principales que se exponen est\u00e1n vinculados a la visi\u00f3n diferencial que los integrantes de las tres categor\u00edas expresan en relaci\u00f3n al mundo p\u00fablico y al privado. Se discute sobre las causas de la participaci\u00f3n en uno u otro, se\u00f1alando que el cambio en la situaci\u00f3n de la mujer implica tambi\u00e9n una modificaci\u00f3n en la posici\u00f3n del var\u00f3n y en la din\u00e1mica familiar y social. Se sostiene, en conclusi\u00f3n, que las trabas a la participaci\u00f3n pol\u00edtica femenina deben ser buscadas mas all\u00e1 de su inter\u00e9s o vocaci\u00f3n por la cosa p\u00fablica, en las caracter\u00edsticas propias de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica y en la tensi\u00f3n entre los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, con la persistente responsabilidad de la mujer sobre este \u00faltimo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estudios de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Participaci\u00f3n pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Participaci\u00f3n de la mujer"
            ], 
            [
                "Mujer en pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Familia"
            ], 
            [
                "Poder pol\u00edtico"
            ], 
            [
                "Partidos pol\u00edticos"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Amas de casa"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Burgardt, Graciela", 
                "Poj, Mar\u00eda Cristina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Estudios de g\u00e9nero", 
                "Mujeres", 
                "Participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "Participaci\u00f3n de la mujer", 
                "Mujer en pol\u00edtica", 
                "Familia", 
                "Poder pol\u00edtico", 
                "Partidos pol\u00edticos", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Amas de casa"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Si bien la participaci\u00f3n de las mujeres en el \u00e1mbito p\u00fablico ha sido tradicionalmente muy inferior a la de los varones, esta situaci\u00f3n ha cambiado en los \u00faltimos a\u00f1os, intensific\u00e1ndose la participaci\u00f3n femenina en distintas instituciones. Simult\u00e1neamente est\u00e1 aumentando la presencia masculina en el \u00e1mbito dom\u00e9stico. El objetivo de este trabajo es describir la actividad de las mujeres en las esferas p\u00fablica y privada, teniendo en cuenta la complementariedad de estos dos \u00e1mbitos. Se ha trabajado para ello con los datos provenientes de una encuesta domiciliaria estructurada aplicada a la poblaci\u00f3n del Gran Mendoza comprendida en la franja et\u00e1rea de 18 a 71 a\u00f1os. La muestra se estratific\u00f3 teniendo en cuenta sexo, edad, y nivel socio econ\u00f3mico. El n\u00famero total de casos fue de 300 e incluye, en proporciones iguales, a varones, mujeres activas y amas de casa. Esta \u00faltima segmentaci\u00f3n se debe a que numerosas investigaciones han corroborado que la pr\u00e1ctica desarrollada por las mujeres en el mundo p\u00fablico modifica sustancialmente su posici\u00f3n respecto de las mujeres que permanecen constre\u00f1idas al \u00e1mbito de su hogar. Los hallazgos principales que se exponen est\u00e1n vinculados a la visi\u00f3n diferencial que los integrantes de las tres categor\u00edas expresan en relaci\u00f3n al mundo p\u00fablico y al privado. Se discute sobre las causas de la participaci\u00f3n en uno u otro, se\u00f1alando que el cambio en la situaci\u00f3n de la mujer implica tambi\u00e9n una modificaci\u00f3n en la posici\u00f3n del var\u00f3n y en la din\u00e1mica familiar y social. Se sostiene, en conclusi\u00f3n, que las trabas a la participaci\u00f3n pol\u00edtica femenina deben ser buscadas mas all\u00e1 de su inter\u00e9s o vocaci\u00f3n por la cosa p\u00fablica, en las caracter\u00edsticas propias de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica y en la tensi\u00f3n entre los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, con la persistente responsabilidad de la mujer sobre este \u00faltimo.", 
                "Women's participation in the public realm has been traditionally much inferior to men's. However, this situation has changed over the last years, becoming the former stronger in different situations. Simultaneously, male presence is increasing in the domestic realm. The aim of this research is to describe women's activity in public and private spheres, considering their interdependence. To this end, data from a domiciliary structured survey applied to the population of the Gran Mendoza. The total of the sampling was 300, which includes, in equal proportions, men, active women and housewives. The segmentation is due to the fact that several researches have corroborated that the practice developed by women in the public realm enormously modifies their position compared to women who constrain to their \u00abhome realm\u00bb. The main findings exposed here are linked to the differentiated vision that people from the three different categories express in relation to the public and private realms. The causes of the participation in the public and the private realms are discussed, pointing out that the change in the woman's situation implies also a modification in the man's position as well as in the social and family's dynamics. The conclution is, therefore, that the obstacles to women's political participation must be considered going beyond their interest of vocation for the public realm. It is related to the own characteristic of the public sphere and the tension between public and private realm , with the responsibility that the woman has in the latter.", 
                "Fil: Burgardt, Graciela. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales", 
                "Fil: Poj, Mar\u00eda Cristina. Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5382"
            ], 
            "author2": [
                "Poj, Mar\u00eda Cristina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
            "id": "AR_c4c4d0a622d9f11b65127e58c5626ec4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Burgardt, Graciela"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
                "Burgardt, Graciela", 
                "Estudios de g\u00e9nero", 
                "Mujeres", 
                "Participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "Participaci\u00f3n de la mujer", 
                "Mujer en pol\u00edtica", 
                "Familia", 
                "Poder pol\u00edtico", 
                "Partidos pol\u00edticos", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Amas de casa"
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1607631471428763648, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Si bien la participaci\u00f3n de las mujeres en el \u00e1mbito p\u00fablico ha sido tradicionalmente muy inferior a la de los varones, esta situaci\u00f3n ha cambiado en los \u00faltimos a\u00f1os, intensific\u00e1ndose la participaci\u00f3n femenina en distintas instituciones. Simult\u00e1neamente est\u00e1 aumentando la presencia masculina en el \u00e1mbito dom\u00e9stico. El objetivo de este trabajo es describir la actividad de las mujeres en las esferas p\u00fablica y privada, teniendo en cuenta la complementariedad de estos dos \u00e1mbitos. Se ha trabajado para ello con los datos provenientes de una encuesta domiciliaria estructurada aplicada a la poblaci\u00f3n del Gran Mendoza comprendida en la franja et\u00e1rea de 18 a 71 a\u00f1os. La muestra se estratific\u00f3 teniendo en cuenta sexo, edad, y nivel socio econ\u00f3mico. El n\u00famero total de casos fue de 300 e incluye, en proporciones iguales, a varones, mujeres activas y amas de casa. Esta \u00faltima segmentaci\u00f3n se debe a que numerosas investigaciones han corroborado que la pr\u00e1ctica desarrollada por las mujeres en el mundo p\u00fablico modifica sustancialmente su posici\u00f3n respecto de las mujeres que permanecen constre\u00f1idas al \u00e1mbito de su hogar. Los hallazgos principales que se exponen est\u00e1n vinculados a la visi\u00f3n diferencial que los integrantes de las tres categor\u00edas expresan en relaci\u00f3n al mundo p\u00fablico y al privado. Se discute sobre las causas de la participaci\u00f3n en uno u otro, se\u00f1alando que el cambio en la situaci\u00f3n de la mujer implica tambi\u00e9n una modificaci\u00f3n en la posici\u00f3n del var\u00f3n y en la din\u00e1mica familiar y social. Se sostiene, en conclusi\u00f3n, que las trabas a la participaci\u00f3n pol\u00edtica femenina deben ser buscadas mas all\u00e1 de su inter\u00e9s o vocaci\u00f3n por la cosa p\u00fablica, en las caracter\u00edsticas propias de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica y en la tensi\u00f3n entre los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, con la persistente responsabilidad de la mujer sobre este \u00faltimo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:5382", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Confluencia, A\u00f1o 4, no. 7", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5367"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5382"
            ], 
            "title_short": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estudios de g\u00e9nero", 
                "Mujeres", 
                "Participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "Participaci\u00f3n de la mujer", 
                "Mujer en pol\u00edtica", 
                "Familia", 
                "Poder pol\u00edtico", 
                "Partidos pol\u00edticos", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Amas de casa"
            ], 
            "title": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Burgardt, Graciela", 
                "Poj, Mar\u00eda Cristina"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la esfera dom\u00e9stica y la vida p\u00fablica : los cambios en la posici\u00f3n de las mujeres"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5382", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5382"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_c4c4d0a622d9f11b65127e58c5626ec4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
        ], 
        "title": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            [
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10", 
                "2018-02-24T15:01:10Z", 
                "2018-02-24T15:01:10Z"
            ], 
            "title_sort": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031/5590"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23848"
            ], 
            "author2": [
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "id": "CO_6960afbf04e5fe339fc12795de766f3e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1607631846656442368, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22903260::oai:localhost:10554/23848", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031", 
                "http://hdl.handle.net/10554/23848"
            ], 
            "title_short": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "title": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/23848", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/23848"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6960afbf04e5fe339fc12795de766f3e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka"
        ], 
        "title": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En este contexto se visualiza a Quito como ejemplo de aquellas ciudades que no constituyen a\u00fan ciudades globales, pero que han decidido desarrollar una pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n progresiva, y cuyo accionar permite identificarle como nuevo actor internacional en el marco de la globalizaci\u00f3n contempor\u00e1nea. El an\u00e1lisis del proceso de internacionalizaci\u00f3n de Quito se realiza desde 1988, a\u00f1o en el que se crea la Asesor\u00eda de Relaciones Internacionales en la estructura del gobierno local, hasta 20 a\u00f1os m\u00e1s tarde (2008), para lograr un per\u00edodo de estudio consistente con este tipo de procesos que son de mediano y largo plazo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CIUDADES"
            ], 
            [
                "GLOBALIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "QUITO (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "DIPLOMACIA"
            ], 
            [
                "CENTRO HIST\u00d3RICO DE QUITO (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CIUDAD HIST\u00d3RICA"
            ], 
            [
                "RESTAURACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "CONSERVACI\u00d3N DE BIENES CULTURALES"
            ], 
            [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-02", 
                "2015-07-16T14:13:10Z", 
                "2015-07-16T14:13:10Z"
            ], 
            "title_sort": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "CIUDADES", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "QUITO (ECUADOR)", 
                "DIPLOMACIA", 
                "CENTRO HIST\u00d3RICO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "CIUDAD HIST\u00d3RICA", 
                "RESTAURACI\u00d3N", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE BIENES CULTURALES", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este contexto se visualiza a Quito como ejemplo de aquellas ciudades que no constituyen a\u00fan ciudades globales, pero que han decidido desarrollar una pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n progresiva, y cuyo accionar permite identificarle como nuevo actor internacional en el marco de la globalizaci\u00f3n contempor\u00e1nea. El an\u00e1lisis del proceso de internacionalizaci\u00f3n de Quito se realiza desde 1988, a\u00f1o en el que se crea la Asesor\u00eda de Relaciones Internacionales en la estructura del gobierno local, hasta 20 a\u00f1os m\u00e1s tarde (2008), para lograr un per\u00edodo de estudio consistente con este tipo de procesos que son de mediano y largo plazo."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7420"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
            "id": "EC_ba42493e24c11de538580b63c371dddb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka. 2013. La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka", 
                "CIUDADES", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "QUITO (ECUADOR)", 
                "DIPLOMACIA", 
                "CENTRO HIST\u00d3RICO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "CIUDAD HIST\u00d3RICA", 
                "RESTAURACI\u00d3N", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE BIENES CULTURALES", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO"
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1607632037143904256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este contexto se visualiza a Quito como ejemplo de aquellas ciudades que no constituyen a\u00fan ciudades globales, pero que han decidido desarrollar una pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n progresiva, y cuyo accionar permite identificarle como nuevo actor internacional en el marco de la globalizaci\u00f3n contempor\u00e1nea. El an\u00e1lisis del proceso de internacionalizaci\u00f3n de Quito se realiza desde 1988, a\u00f1o en el que se crea la Asesor\u00eda de Relaciones Internacionales en la estructura del gobierno local, hasta 20 a\u00f1os m\u00e1s tarde (2008), para lograr un per\u00edodo de estudio consistente con este tipo de procesos que son de mediano y largo plazo.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "116 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7420", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka. 2013. La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7420"
            ], 
            "title_short": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CIUDADES", 
                "GLOBALIZACI\u00d3N", 
                "QUITO (ECUADOR)", 
                "DIPLOMACIA", 
                "CENTRO HIST\u00d3RICO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "CIUDAD HIST\u00d3RICA", 
                "RESTAURACI\u00d3N", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE BIENES CULTURALES", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "SISTEMA ECON\u00d3MICO"
            ], 
            "title": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zepeda Rivera, Beatriz (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Grijalva Pinto, Vannina Gabriela Zuleyka"
            ], 
            "title_fullStr": "La ciudad en la globalizaci\u00f3n: Quito 1988-2008."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7420", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7420"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_ba42493e24c11de538580b63c371dddb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
        ], 
        "title": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero."
            ], 
            [
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-10"
            ], 
            "title_sort": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031/5590"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031"
            ], 
            "author2": [
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "id": "CO_d9f70061d53d7f3752c90c61733b8725", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1607631786488102912, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las asociaciones de mujeres han adquirido un significativo desarrollo en el \u00e1mbito rural andaluz. Aqu\u00edanalizamos su alcance y caracter\u00edsticas en la provincia de Granada, examinamos sus objetivos y actividades,as\u00ed como los perfiles y motivaciones de sus asociadas. La investigaci\u00f3n se sustenta en la encuesta arepresentantes de estas asociaciones junto a grupos focales. Estas asociaciones constituyen un afianzado actorlocal, canalizador de diversidad de intereses y acciones colectivas, que opera como n\u00facleos de participaci\u00f3ny empoderamiento de las mujeres rurales. Se configuran adem\u00e1s como una importante fuente de bienestar,apoyo mutuo y capital social compensadora de los m\u00e1s escasos recursos de la poblaci\u00f3n involucrada.Sin embargo, obst\u00e1culos econ\u00f3micos, estructurales y de adaptaci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas limitansu funcionamiento.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22917825::oai:ojs.10.2.1.246:article/7031", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cuadernos de Desarrollo Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "Cadernos de Desenvolvimento Rural; Vol. 10, N\u00fam. 72 (2013): Cuadernos de Desarrollo Rural. N\u00famero Tem\u00e1tico: G\u00e9nero y transformaciones rurales en Am\u00e9rica Latina", 
                "2215-7727", 
                "0122-1450", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031"
            ], 
            "title_short": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Andaluc\u00eda; medio rural; asociacionismo; movimientos de mujeres; participaci\u00f3n social; igualdad de g\u00e9nero.", 
                "Mujeres; Espa\u00f1a; desarrollo rural; integraci\u00f3n social; participaci\u00f3n de la mujer."
            ], 
            "title": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez-Muros Lozano, Sonsoles Patricia", 
                "Jim\u00e9nez Rodrigo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujeres rurales y participaci\u00f3n social: an\u00e1lisis del asociacionismo femenino en la provincia de Granada (Espa\u00f1a)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/desarrolloRural/article/view/7031"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d9f70061d53d7f3752c90c61733b8725"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sagot Rodr\u00edguez, Montserrat"
        ], 
        "title": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo se analiza la aplicaci\u00f3n del sistema de cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica como mecanismo de acci\u00f3n afirmativa para las mujeres. Se analiza adem\u00e1s la evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre cuotas en el pa\u00eds, la cual culmin\u00f3 con la aprobaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo Electoral, que estableci\u00f3 la paridad de g\u00e9nero. Asimismo, se discute sobre la efectividad de cada tipo de normativa para incrementar la representaci\u00f3n descriptiva de las mujeres, as\u00ed como el impacto del sistema de cuotas en el avance de una agenda feminista de igualdad y justicia de g\u00e9nero."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Costa Rica"
            ], 
            [
                "democracia"
            ], 
            [
                "cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "feminismo"
            ], 
            [
                "democracy"
            ], 
            [
                "gender quotas"
            ], 
            [
                "gender equality"
            ], 
            [
                "feminism"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sagot Rodr\u00edguez, Montserrat"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-09-20"
            ], 
            "title_sort": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/4153/3978"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "CRC"
            ], 
            "topic": [
                "Costa Rica", 
                "democracia", 
                "cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "feminismo", 
                "Costa Rica", 
                "democracy", 
                "gender quotas", 
                "gender equality", 
                "feminism"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo se analiza la aplicaci\u00f3n del sistema de cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica como mecanismo de acci\u00f3n afirmativa para las mujeres. Se analiza adem\u00e1s la evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre cuotas en el pa\u00eds, la cual culmin\u00f3 con la aprobaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo Electoral, que estableci\u00f3 la paridad de g\u00e9nero. Asimismo, se discute sobre la efectividad de cada tipo de normativa para incrementar la representaci\u00f3n descriptiva de las mujeres, as\u00ed como el impacto del sistema de cuotas en el avance de una agenda feminista de igualdad y justicia de g\u00e9nero."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/4153"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
            "id": "CR_66f6c26ab71cbf1999c782c10ba46941", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Sagot Rodr\u00edguez, Montserrat"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rcs.v0i130.4153"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
                "Sagot Rodr\u00edguez, Montserrat", 
                "Costa Rica", 
                "democracia", 
                "cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "feminismo", 
                "Costa Rica", 
                "democracy", 
                "gender quotas", 
                "gender equality", 
                "feminism"
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1610351945746219008, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo se analiza la aplicaci\u00f3n del sistema de cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica como mecanismo de acci\u00f3n afirmativa para las mujeres. Se analiza adem\u00e1s la evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre cuotas en el pa\u00eds, la cual culmin\u00f3 con la aprobaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo Electoral, que estableci\u00f3 la paridad de g\u00e9nero. Asimismo, se discute sobre la efectividad de cada tipo de normativa para incrementar la representaci\u00f3n descriptiva de las mujeres, as\u00ed como el impacto del sistema de cuotas en el avance de una agenda feminista de igualdad y justicia de g\u00e9nero.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/4153", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Ciencias Sociales"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 130 (2010): Costa Rica Elecciones Nacionales 2010: una mirada a su democracia", 
                "Revista de Ciencias Sociales; N\u00fam. 130 (2010): Costa Rica Elecciones Nacionales 2010: una mirada a su democracia", 
                "2215-2601", 
                "0482-5276", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/4153", 
                "10.15517/rcs.v0i130.4153"
            ], 
            "title_short": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Costa Rica", 
                "democracia", 
                "cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "feminismo", 
                "Costa Rica", 
                "democracy", 
                "gender quotas", 
                "gender equality", 
                "feminism"
            ], 
            "title": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Ciencias Sociales", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sagot Rodr\u00edguez, Montserrat"
            ], 
            "title_fullStr": "Demandas desde la exclusi\u00f3n: representatividad democr\u00e1tica y cuotas de participaci\u00f3n pol\u00edtica en Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/4153", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/sociales/article/view/4153"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_66f6c26ab71cbf1999c782c10ba46941"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Puente Paredes, Enrique Wilfredo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Chirinos Gastel\u00fa, Juan Wilmer", 
            "Martinez Espinoza, Maikhel Jos\u00e9"
        ], 
        "title": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La participaci\u00f3n de la mujer en el Ej\u00e9rcito del Per\u00fa, se extiende desde sus or\u00edgenes m\u00e1s remotos, pero su incorporaci\u00f3n oficial se concret\u00f3 recientemente, a finales del siglo anterior, con la promulgaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 26628 del a\u00f1o 1,996, que permit\u00eda el acceso de la mujer a las Escuelas de Oficiales y de Suboficiales de las Fuerzas Armadas. Y sin embargo, el Ej\u00e9rcito no realiz\u00f3 ning\u00fan estudio previo, para evaluar las condiciones necesarias para su incorporaci\u00f3n, asi como tampoco sus consecuencias en dicha instituci\u00f3n castrense. Con la formulaci\u00f3n del Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (PLANIG), de obligatorio cumplimiento, se establece un conjunto de principios y objetivos para garantizar los derechos de la mujer en todos los \u00e1mbitos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, dicho plan tambi\u00e9n alcanza al Ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a sus unidades educativas, como la Escuela Militar de Chorrillos (EMCH). Siendo la EMCH una organizaci\u00f3n formal y burocr\u00e1tica, su funcionamiento est\u00e1 regulado de manera vertical a trav\u00e9s de reglamentos que se\u00f1alan un conjunto de deberes y que tipifican las faltas y su gravedad derivadas de su incumplimiento. Dichos reglamentos se aplican a los miembros cadetes, hombres y mujeres. Sin embargo, en los diversos procesos que dan contenido a su vida institucional, tales como los procesos de admisi\u00f3n a la Escuela, de selecci\u00f3n de arma y los necesarios procesos disciplinarios, se observa un tratamiento del personal femenino que no se condice con los principios y objetivos del PLANIG. El sustento m\u00e1s objetivo de dicha diferencia se encuentra en las sentencias del Tribunal Constitucional, de obligatorio cumplimiento, donde se evidencian desviaciones en que se incurre al momento de aplicar sanciones a las cadetes mujeres que quedan embarazadas, o cuando se sanciona por faltas que involucran al personal masculino. En resumen, los reglamentos de la EMCH, evidencian una fuerte cultura organizacional, que representan las principales barreras para el cumplimiento del PLANIG. As\u00ed es que en el presente trabajo se formular\u00e1, un conjunto de l\u00edneas de acci\u00f3n en el \u00e1mbito de la EMCH, orientadas al alineamiento de dicha Escuela con los principios y objetivos del PLANIG. Para ello, utilizando el Enfoque de Marco L\u00f3gico, as\u00ed como una encuesta dirigida a m\u00e1s de 700 miembros de la EMCH, y el estudio y an\u00e1lisis de los procesos actuales en la EMCH que tienen efecto en el desarrollo acad\u00e9mico y militar de las cadetes, tanto dentro de la escuela como en cuanto a su futuro profesional como oficiales del Ej\u00e9rcito del Per\u00fa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mujeres--Igualdad de oportunidades--Tesis"
            ], 
            [
                "Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (Per\u00fa)--Tesis"
            ], 
            [
                "Escuela Militar de Chorrillos (Lima)--Tesis"
            ], 
            [
                "Administraci\u00f3n p\u00fablica--Tesis"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Puente Paredes, Enrique Wilfredo", 
                "Chirinos Gastel\u00fa, Juan Wilmer", 
                "Martinez Espinoza, Maikhel Jos\u00e9"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015"
            ], 
            "title_sort": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Mujeres--Igualdad de oportunidades--Tesis", 
                "Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (Per\u00fa)--Tesis", 
                "Escuela Militar de Chorrillos (Lima)--Tesis", 
                "Administraci\u00f3n p\u00fablica--Tesis"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La participaci\u00f3n de la mujer en el Ej\u00e9rcito del Per\u00fa, se extiende desde sus or\u00edgenes m\u00e1s remotos, pero su incorporaci\u00f3n oficial se concret\u00f3 recientemente, a finales del siglo anterior, con la promulgaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 26628 del a\u00f1o 1,996, que permit\u00eda el acceso de la mujer a las Escuelas de Oficiales y de Suboficiales de las Fuerzas Armadas. Y sin embargo, el Ej\u00e9rcito no realiz\u00f3 ning\u00fan estudio previo, para evaluar las condiciones necesarias para su incorporaci\u00f3n, asi como tampoco sus consecuencias en dicha instituci\u00f3n castrense. Con la formulaci\u00f3n del Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (PLANIG), de obligatorio cumplimiento, se establece un conjunto de principios y objetivos para garantizar los derechos de la mujer en todos los \u00e1mbitos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, dicho plan tambi\u00e9n alcanza al Ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a sus unidades educativas, como la Escuela Militar de Chorrillos (EMCH). Siendo la EMCH una organizaci\u00f3n formal y burocr\u00e1tica, su funcionamiento est\u00e1 regulado de manera vertical a trav\u00e9s de reglamentos que se\u00f1alan un conjunto de deberes y que tipifican las faltas y su gravedad derivadas de su incumplimiento. Dichos reglamentos se aplican a los miembros cadetes, hombres y mujeres. Sin embargo, en los diversos procesos que dan contenido a su vida institucional, tales como los procesos de admisi\u00f3n a la Escuela, de selecci\u00f3n de arma y los necesarios procesos disciplinarios, se observa un tratamiento del personal femenino que no se condice con los principios y objetivos del PLANIG. El sustento m\u00e1s objetivo de dicha diferencia se encuentra en las sentencias del Tribunal Constitucional, de obligatorio cumplimiento, donde se evidencian desviaciones en que se incurre al momento de aplicar sanciones a las cadetes mujeres que quedan embarazadas, o cuando se sanciona por faltas que involucran al personal masculino. En resumen, los reglamentos de la EMCH, evidencian una fuerte cultura organizacional, que representan las principales barreras para el cumplimiento del PLANIG. As\u00ed es que en el presente trabajo se formular\u00e1, un conjunto de l\u00edneas de acci\u00f3n en el \u00e1mbito de la EMCH, orientadas al alineamiento de dicha Escuela con los principios y objetivos del PLANIG. Para ello, utilizando el Enfoque de Marco L\u00f3gico, as\u00ed como una encuesta dirigida a m\u00e1s de 700 miembros de la EMCH, y el estudio y an\u00e1lisis de los procesos actuales en la EMCH que tienen efecto en el desarrollo acad\u00e9mico y militar de las cadetes, tanto dentro de la escuela como en cuanto a su futuro profesional como oficiales del Ej\u00e9rcito del Per\u00fa.", 
                "Trabajo de investigaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11354/1524"
            ], 
            "author2": [
                "Chirinos Gastel\u00fa, Juan Wilmer", 
                "Martinez Espinoza, Maikhel Jos\u00e9"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
            "id": "PE_c439cdaefd1e605cfe84be2a8e3130dd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UP-Institucional", 
            "author": [
                "Puente Paredes, Enrique Wilfredo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Puente Paredes, E. W., Chirinos Gastel\u00fa, J. W., & Martinez Espinoza, M. J. (2015). Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017 (Tesis de Maestr\u00eda, Universidad del Pac\u00edfico, Lima, Per\u00fa). Recuperado de http://hdl.handle.net/11354/1524"
            ], 
            "instname_str": "Universidad del Pac\u00edfico", 
            "spellingShingle": [
                "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
                "Puente Paredes, Enrique Wilfredo", 
                "Mujeres--Igualdad de oportunidades--Tesis", 
                "Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (Per\u00fa)--Tesis", 
                "Escuela Militar de Chorrillos (Lima)--Tesis", 
                "Administraci\u00f3n p\u00fablica--Tesis"
            ], 
            "score": 1421.0087, 
            "_version_": 1612509889361346560, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La participaci\u00f3n de la mujer en el Ej\u00e9rcito del Per\u00fa, se extiende desde sus or\u00edgenes m\u00e1s remotos, pero su incorporaci\u00f3n oficial se concret\u00f3 recientemente, a finales del siglo anterior, con la promulgaci\u00f3n de la Ley N\u00b0 26628 del a\u00f1o 1,996, que permit\u00eda el acceso de la mujer a las Escuelas de Oficiales y de Suboficiales de las Fuerzas Armadas. Y sin embargo, el Ej\u00e9rcito no realiz\u00f3 ning\u00fan estudio previo, para evaluar las condiciones necesarias para su incorporaci\u00f3n, asi como tampoco sus consecuencias en dicha instituci\u00f3n castrense. Con la formulaci\u00f3n del Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (PLANIG), de obligatorio cumplimiento, se establece un conjunto de principios y objetivos para garantizar los derechos de la mujer en todos los \u00e1mbitos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, dicho plan tambi\u00e9n alcanza al Ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a sus unidades educativas, como la Escuela Militar de Chorrillos (EMCH). Siendo la EMCH una organizaci\u00f3n formal y burocr\u00e1tica, su funcionamiento est\u00e1 regulado de manera vertical a trav\u00e9s de reglamentos que se\u00f1alan un conjunto de deberes y que tipifican las faltas y su gravedad derivadas de su incumplimiento. Dichos reglamentos se aplican a los miembros cadetes, hombres y mujeres. Sin embargo, en los diversos procesos que dan contenido a su vida institucional, tales como los procesos de admisi\u00f3n a la Escuela, de selecci\u00f3n de arma y los necesarios procesos disciplinarios, se observa un tratamiento del personal femenino que no se condice con los principios y objetivos del PLANIG. El sustento m\u00e1s objetivo de dicha diferencia se encuentra en las sentencias del Tribunal Constitucional, de obligatorio cumplimiento, donde se evidencian desviaciones en que se incurre al momento de aplicar sanciones a las cadetes mujeres que quedan embarazadas, o cuando se sanciona por faltas que involucran al personal masculino. En resumen, los reglamentos de la EMCH, evidencian una fuerte cultura organizacional, que representan las principales barreras para el cumplimiento del PLANIG. As\u00ed es que en el presente trabajo se formular\u00e1, un conjunto de l\u00edneas de acci\u00f3n en el \u00e1mbito de la EMCH, orientadas al alineamiento de dicha Escuela con los principios y objetivos del PLANIG. Para ello, utilizando el Enfoque de Marco L\u00f3gico, as\u00ed como una encuesta dirigida a m\u00e1s de 700 miembros de la EMCH, y el estudio y an\u00e1lisis de los procesos actuales en la EMCH que tienen efecto en el desarrollo acad\u00e9mico y militar de las cadetes, tanto dentro de la escuela como en cuanto a su futuro profesional como oficiales del Ej\u00e9rcito del Per\u00fa.", 
            "institution": [
                "UP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.up.edu.pe:11354/1524", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 4.0 Internacional", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio de la Universidad del Pac\u00edfico - UP", 
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "reponame:UP-Institucional", 
                "instname:Universidad del Pac\u00edfico", 
                "instacron:UP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11354/1524", 
                "Puente Paredes, E. W., Chirinos Gastel\u00fa, J. W., & Martinez Espinoza, M. J. (2015). Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017 (Tesis de Maestr\u00eda, Universidad del Pac\u00edfico, Lima, Per\u00fa). Recuperado de http://hdl.handle.net/11354/1524"
            ], 
            "title_short": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres--Igualdad de oportunidades--Tesis", 
                "Plan Nacional de Igualdad de G\u00e9nero 2012-2017 (Per\u00fa)--Tesis", 
                "Escuela Militar de Chorrillos (Lima)--Tesis", 
                "Administraci\u00f3n p\u00fablica--Tesis"
            ], 
            "title": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-CompartirIgual 4.0 Internacional", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.es"
            ], 
            "title_full": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "D\u00edaz \u00cdsmodes, Jos\u00e9"
            ], 
            "author_facet": [
                "Puente Paredes, Enrique Wilfredo", 
                "Chirinos Gastel\u00fa, Juan Wilmer", 
                "Martinez Espinoza, Maikhel Jos\u00e9"
            ], 
            "title_fullStr": "Alineamiento estrat\u00e9gico de la Escuela Militar de Chorrillos con el plan nacional de igualdad de g\u00e9nero 2012-2017"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11354/1524", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11354/1524"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_c439cdaefd1e605cfe84be2a8e3130dd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gil, Ana Soledad"
        ], 
        "title": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n se ubica en el campo de la comunicolog\u00eda como disciplina, en articulaci\u00f3n con la Teor\u00eda Feminista y los Estudios de G\u00e9nero, espec\u00edficamente en lo referido a la problem\u00e1tica de la violencia de g\u00e9nero entendida como la violencia mis\u00f3gina contra las mujeres, por ser mujeres ubicadas en relaciones de desigualdad de g\u00e9nero. Se trata de una problem\u00e1tica compleja y estructural en la cual la dimensi\u00f3n simb\u00f3lica adquiere un papel fundamental, aqu\u00ed estudiada en relaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n como su veh\u00edculo m\u00e1s eficaz. El problema de la violencia contra las mujeres desde una perspectiva de g\u00e9nero, ha sido hist\u00f3ricamente confinado a los l\u00edmites del \u00e1mbito privado del hogar, a\u00fan ante los reclamos por parte del colectivo de mujeres en cuanto a su dimensi\u00f3n pol\u00edtica y p\u00fablica. En este contexto se articulan los principales ejes de este trabajo cuya preocupaci\u00f3n de fondo gira en torno a los sentidos sociales que construyen los medios en nuestro pa\u00eds, espec\u00edficamente la prensa,dado que la violencia contra las mujeres desde una mirada de g\u00e9nero es grave, tiene implicancias concretas sobre la propia vida y un tratamiento/no tratamiento tendencioso, sesgado y androc\u00e9ntrico que naturaliza y perpet\u00faa la violencia misma. Asimismo, el trabajo tiene su base en la Ley Nacional 26.485 de Prevenci\u00f3n, Sanci\u00f3n y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres y en los aportes concernientes de la Ley Nacional 26.522 de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Medios de comunicaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Violencia de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Sociolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Violencia contra la mujer"
            ], 
            [
                "Prensa"
            ], 
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica de informaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Ley 26.485"
            ], 
            [
                "Ley 26.522"
            ], 
            [
                "D\u00e9cada de 2010"
            ], 
            [
                "Siglo XXI"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gil, Ana Soledad"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-02-18"
            ], 
            "title_sort": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Medios de comunicaci\u00f3n", 
                "Violencia de g\u00e9nero", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "Violencia contra la mujer", 
                "Prensa", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Pol\u00edtica de informaci\u00f3n", 
                "Ley 26.485", 
                "Ley 26.522", 
                "D\u00e9cada de 2010", 
                "Siglo XXI"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n se ubica en el campo de la comunicolog\u00eda como disciplina, en articulaci\u00f3n con la Teor\u00eda Feminista y los Estudios de G\u00e9nero, espec\u00edficamente en lo referido a la problem\u00e1tica de la violencia de g\u00e9nero entendida como la violencia mis\u00f3gina contra las mujeres, por ser mujeres ubicadas en relaciones de desigualdad de g\u00e9nero. Se trata de una problem\u00e1tica compleja y estructural en la cual la dimensi\u00f3n simb\u00f3lica adquiere un papel fundamental, aqu\u00ed estudiada en relaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n como su veh\u00edculo m\u00e1s eficaz. El problema de la violencia contra las mujeres desde una perspectiva de g\u00e9nero, ha sido hist\u00f3ricamente confinado a los l\u00edmites del \u00e1mbito privado del hogar, a\u00fan ante los reclamos por parte del colectivo de mujeres en cuanto a su dimensi\u00f3n pol\u00edtica y p\u00fablica. En este contexto se articulan los principales ejes de este trabajo cuya preocupaci\u00f3n de fondo gira en torno a los sentidos sociales que construyen los medios en nuestro pa\u00eds, espec\u00edficamente la prensa,dado que la violencia contra las mujeres desde una mirada de g\u00e9nero es grave, tiene implicancias concretas sobre la propia vida y un tratamiento/no tratamiento tendencioso, sesgado y androc\u00e9ntrico que naturaliza y perpet\u00faa la violencia misma. Asimismo, el trabajo tiene su base en la Ley Nacional 26.485 de Prevenci\u00f3n, Sanci\u00f3n y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres y en los aportes concernientes de la Ley Nacional 26.522 de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual.", 
                "Fil: Gil, Ana Soledad . Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7427"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
            "id": "AR_e76dcfaf203f040f622350ced322c41d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Gil, Ana Soledad"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
                "Gil, Ana Soledad", 
                "Medios de comunicaci\u00f3n", 
                "Violencia de g\u00e9nero", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "Violencia contra la mujer", 
                "Prensa", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Pol\u00edtica de informaci\u00f3n", 
                "Ley 26.485", 
                "Ley 26.522", 
                "D\u00e9cada de 2010", 
                "Siglo XXI"
            ], 
            "score": 1184.032, 
            "_version_": 1607631336003076096, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Doctorado"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n se ubica en el campo de la comunicolog\u00eda como disciplina, en articulaci\u00f3n con la Teor\u00eda Feminista y los Estudios de G\u00e9nero, espec\u00edficamente en lo referido a la problem\u00e1tica de la violencia de g\u00e9nero entendida como la violencia mis\u00f3gina contra las mujeres, por ser mujeres ubicadas en relaciones de desigualdad de g\u00e9nero. Se trata de una problem\u00e1tica compleja y estructural en la cual la dimensi\u00f3n simb\u00f3lica adquiere un papel fundamental, aqu\u00ed estudiada en relaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n como su veh\u00edculo m\u00e1s eficaz. El problema de la violencia contra las mujeres desde una perspectiva de g\u00e9nero, ha sido hist\u00f3ricamente confinado a los l\u00edmites del \u00e1mbito privado del hogar, a\u00fan ante los reclamos por parte del colectivo de mujeres en cuanto a su dimensi\u00f3n pol\u00edtica y p\u00fablica. En este contexto se articulan los principales ejes de este trabajo cuya preocupaci\u00f3n de fondo gira en torno a los sentidos sociales que construyen los medios en nuestro pa\u00eds, espec\u00edficamente la prensa,dado que la violencia contra las mujeres desde una mirada de g\u00e9nero es grave, tiene implicancias concretas sobre la propia vida y un tratamiento/no tratamiento tendencioso, sesgado y androc\u00e9ntrico que naturaliza y perpet\u00faa la violencia misma. Asimismo, el trabajo tiene su base en la Ley Nacional 26.485 de Prevenci\u00f3n, Sanci\u00f3n y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres y en los aportes concernientes de la Ley Nacional 26.522 de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:7427", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/7427"
            ], 
            "title_short": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Medios de comunicaci\u00f3n", 
                "Violencia de g\u00e9nero", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "Violencia contra la mujer", 
                "Prensa", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Pol\u00edtica de informaci\u00f3n", 
                "Ley 26.485", 
                "Ley 26.522", 
                "D\u00e9cada de 2010", 
                "Siglo XXI"
            ], 
            "title": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez Hasan, Valeria , Director/a ."
            ], 
            "author_facet": [
                "Gil, Ana Soledad"
            ], 
            "title_fullStr": "Los sentidos de la \"violencia de g\u00e9nero\"en la prensa argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7427", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/7427"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_e76dcfaf203f040f622350ced322c41d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00e9rienne, Florence"
        ], 
        "title": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo analiza en un ensayo la forma en que el pensamiento desarrollado por los fil\u00f3sofos de la Ilustraci\u00f3n en el siglo XVIII estructur\u00f3 un discurso excluyente hacia las mujeres, estigmatizando particularmente a las mujeres que incursionaban las carreras cient\u00edficas. Ese discurso contribuy\u00f3 a la construcci\u00f3n de estereotipos de g\u00e9nero. Se observa c\u00f3mo los modelos educativos occidentales heredan a partir del siglo XIX ese pensamiento conservador en t\u00e9rminos de relaciones de g\u00e9nero. El presente art\u00edculo evidencia c\u00f3mo, a pesar de medidas aparentemente inclusivas, los sistemas educativos actuales no logran eliminar esos estereotipos de g\u00e9nero heredados. Desde la administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n, es importante tener consciencia de la permanencia de tales paradigmas para elaborar modelos educativos alternativos y con perspectiva de g\u00e9nero. En efecto, la administraci\u00f3n educativa puede encausar cambios duraderos en ese sentido. Se explora\u00a0 particularmente la posibilidad de revisar las modalidades de aplicaci\u00f3n del car\u00e1cter mixto de la educaci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "historia de la educaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "mujeres"
            ], 
            [
                "ciencias"
            ], 
            [
                "Ilustraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Educational administration"
            ], 
            [
                "history of education"
            ], 
            [
                "gender"
            ], 
            [
                "women in the sciences"
            ], 
            [
                "Enlightenment"
            ], 
            [
                "gender equality"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9rienne, Florence"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-25"
            ], 
            "title_sort": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845/17397", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845/18075", 
                "/*ref*/\u00c1lvarez L., M. (2005). La educaci\u00f3n cient\u00edfica de las mujeres en el siglo XVII: Sor Juana In\u00e9s de la Cruz. Recuperado en: http://webs.uvigo.es/reined/ojs/index.php/reined/article/viewFile/18", 
                "/*ref*/Apple, M. W. (1986). Ideolog\u00eda y curr\u00edculo. Madrid: Akal.", 
                "/*ref*/Badinter, E. (2006). Madame du Chatelet, Mme d\u2019Epinay ou L\u2019ambition f\u00e9minine au XVIII\u00e8me si\u00e8cle. Par\u00eds: Flammarion.", 
                "/*ref*/Brophy, J. (1985). Interactions of Male and Female Student with male and female teachers. En: Wilkinson, L. C. y Marrett, C. B. (Eds). Gender influences in classroom [La influencia del g\u00e9nero en el aula]. Orlando, Florida: Academic Press.", 
                "/*ref*/Chartier, R. (1990). Les origines culturelles de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Par\u00eds: Ed. Seuil, Col. Point Histoire.", 
                "/*ref*/Daler, R. (1974). Mixed or single-sex school? London: Routledge & Kegan Paul. De Maistre, J. (1851). Lettres et opuscules in\u00e9dits. Par\u00eds: A. Vaton.", 
                "/*ref*/Diderot, D. (1772). Sur les femmes. En D. Diderot , \u0152uvres compl\u00e8tes. Recuperado en: http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k23389h/f255.tableDesMatieres", 
                "/*ref*/Duru-Bellat, M. (1995). Gar\u00e7ons et filles \u00e0 l\u2019\u00e9cole de la diff\u00e9rence. En: Ephesia (colectivo). La place des femmes-Les enjeux de l\u2019identit\u00e9 et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 au regard des sciences sociales Par\u00eds: Ed. La d\u00e9couverte, Coll. Recherches.", 
                "/*ref*/Garita B., N. y Herrero U., L. (2008). Mujer y ciencia en la Universidad de Costa Rica , Recuperado en: http://www.vinv.ucr.ac.cr/index.php?option=com_content&view=article&id=123 :mujer-y-ciencia-en-la-universidad-de-costa-rica&catid=20:opinion&Itemid=112", 
                "/*ref*/Guillhaumou, J. y Lapied, M. (1997). L\u2019action politique des femmes pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise. En: Faur\u00e9, Ch. (Ed.). Encyclop\u00e9die politique et historique des femmes. Par\u00eds: Presses Universitaires de France.", 
                "/*ref*/Jackson, P. W. (1998). La vida en las aulas . Madrid: Morata. Moheau, J. B. (1778). Recherches et consid\u00e9rations sur la population de la France. Recuperado en: http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k81343z/f23.image", 
                "/*ref*/Molina J., I. y Palmer, S. (2003). Educando a Costa Rica-Alfabetizaci\u00f3n popular, formaci\u00f3n docente y g\u00e9nero (1880-1950). San Jos\u00e9, Costa Rica: EUNED.", 
                "/*ref*/Mosconi, N. (2011). Aux sources du sexisme contemporain: Cabanis et la faiblesse des femmes. Le T\u00e9l\u00e9maque, 1(39), 115-130. Recuperado en: www.cairn.info/revue-le-telemaque-2011-1-page-115.htm", 
                "/*ref*/Palma, H. (2006). Sciences, femmes et femmes de sciences: repr\u00e9sentations en Europe et ailleurs au XVII\u00e8me et XIX\u00e8me si\u00e8cle. [Ciencias, mujeres y mujeres de ciencias: representaci\u00f3n en Europa y en otras pares en los siglos XVII y XIX]. Repr\u00e9sentation, 1. Recuperado en: http://representations.u-grenoble3.fr/IMG/pdf/Palma.pdf", 
                "/*ref*/Thomas, A. L. (1772). Sur le caract\u00e8re, les coutumes et l\u2019esprit des femmes dans les diff\u00e9rents si\u00e8cles. Recuperado en: http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k1088543", 
                "/*ref*/Todd, J. (1996). Female education in the Age of Enlightment. [La educaci\u00f3n femenina en la \u00e9poca de la Ilustraci\u00f3n] London: Pickering and Chatto.", 
                "/*ref*/Torres, S. (1994). El curr\u00edculo oculto, Madrid: Morata.", 
                "/*ref*/Vera de Flachs, M. C. (2005). Mujeres latinoamericanas. Su inserci\u00f3n en los estudios superiores y en el campo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. Recuperado en: http://es.scribd.com/doc/45332826/ Vera-Maria-Cristina-Mujeres-Latinoamericanas"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n", 
                "historia de la educaci\u00f3n", 
                "g\u00e9nero", 
                "mujeres", 
                "ciencias", 
                "Ilustraci\u00f3n", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "Educational administration", 
                "history of education", 
                "gender", 
                "women in the sciences", 
                "Enlightenment", 
                "gender equality"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo analiza en un ensayo la forma en que el pensamiento desarrollado por los fil\u00f3sofos de la Ilustraci\u00f3n en el siglo XVIII estructur\u00f3 un discurso excluyente hacia las mujeres, estigmatizando particularmente a las mujeres que incursionaban las carreras cient\u00edficas. Ese discurso contribuy\u00f3 a la construcci\u00f3n de estereotipos de g\u00e9nero. Se observa c\u00f3mo los modelos educativos occidentales heredan a partir del siglo XIX ese pensamiento conservador en t\u00e9rminos de relaciones de g\u00e9nero. El presente art\u00edculo evidencia c\u00f3mo, a pesar de medidas aparentemente inclusivas, los sistemas educativos actuales no logran eliminar esos estereotipos de g\u00e9nero heredados. Desde la administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n, es importante tener consciencia de la permanencia de tales paradigmas para elaborar modelos educativos alternativos y con perspectiva de g\u00e9nero. En efecto, la administraci\u00f3n educativa puede encausar cambios duraderos en ese sentido. Se explora\u00a0 particularmente la posibilidad de revisar las modalidades de aplicaci\u00f3n del car\u00e1cter mixto de la educaci\u00f3n.", 
                "This article reviews how the general thinking developed during the 18th Century Enlightenment served as today\u00b4s basis for stigmatizing the participation of women in the sciences and constructing gender stereotypes. The author observes how western educational models date back to 19th century conservative gender relationships. The article strives to state how, in spite of evident steps to promote gender inclusion, current administrative educational systems have failed in overcoming gender stereotypes. From an administrative standpoint, the persistence of the aforementioned paradigms must be considered when developing alternatives. The current educational administrative paradigm must be reviewed and order to incorporate a gender perspective and attain lasting changes in the coeducational system."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
            "id": "CR_3f3850b754365276c985413dd7fab83d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "M\u00e9rienne, Florence"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rge.v5i1.17845"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
                "M\u00e9rienne, Florence", 
                "Administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n", 
                "historia de la educaci\u00f3n", 
                "g\u00e9nero", 
                "mujeres", 
                "ciencias", 
                "Ilustraci\u00f3n", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "Educational administration", 
                "history of education", 
                "gender", 
                "women in the sciences", 
                "Enlightenment", 
                "gender equality"
            ], 
            "score": 1184.032, 
            "_version_": 1610351932655796224, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo analiza en un ensayo la forma en que el pensamiento desarrollado por los fil\u00f3sofos de la Ilustraci\u00f3n en el siglo XVIII estructur\u00f3 un discurso excluyente hacia las mujeres, estigmatizando particularmente a las mujeres que incursionaban las carreras cient\u00edficas. Ese discurso contribuy\u00f3 a la construcci\u00f3n de estereotipos de g\u00e9nero. Se observa c\u00f3mo los modelos educativos occidentales heredan a partir del siglo XIX ese pensamiento conservador en t\u00e9rminos de relaciones de g\u00e9nero. El presente art\u00edculo evidencia c\u00f3mo, a pesar de medidas aparentemente inclusivas, los sistemas educativos actuales no logran eliminar esos estereotipos de g\u00e9nero heredados. Desde la administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n, es importante tener consciencia de la permanencia de tales paradigmas para elaborar modelos educativos alternativos y con perspectiva de g\u00e9nero. En efecto, la administraci\u00f3n educativa puede encausar cambios duraderos en ese sentido. Se explora\u00a0 particularmente la posibilidad de revisar las modalidades de aplicaci\u00f3n del car\u00e1cter mixto de la educaci\u00f3n.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/17845", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n; Volumen 5, N\u00famero 1, 2015 (enero-junio); 123-142", 
                "2215-2288", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
                "Gender bias in science: the influence of 18th century naturalistic thinking on current school administration practic"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845", 
                "10.15517/rge.v5i1.17845"
            ], 
            "title_short": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n", 
                "historia de la educaci\u00f3n", 
                "g\u00e9nero", 
                "mujeres", 
                "ciencias", 
                "Ilustraci\u00f3n", 
                "igualdad de g\u00e9nero", 
                "Educational administration", 
                "history of education", 
                "gender", 
                "women in the sciences", 
                "Enlightenment", 
                "gender equality"
            ], 
            "title": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00e9rienne, Florence"
            ], 
            "title_fullStr": "Acceso desigual de los hombres y de las mujeres a las disciplinas cient\u00edficas: la influencia del discurso naturalista del siglo XVIII sobre las pr\u00e1cticas directivas educativas actuales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/gestedu/article/view/17845"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_3f3850b754365276c985413dd7fab83d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Daniela"
        ], 
        "title": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n pretende visibilizar la relaci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero y el desarrollo sostenible en el marco del logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), dise\u00f1ando como producto final un curso de verano, desde la educaci\u00f3n experiencial a trav\u00e9s del M\u00e9todo del Arco de Juan D\u00edaz Bordenave, que permita crear habilidades y competencias para intervenir en contextos de g\u00e9nero logrando el desarrollo social -- Para lograr este dise\u00f1o se realiza una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica del fen\u00f3meno de estudio, luego busca experiencias significativas para dar valor al proceso de educaci\u00f3n experiencial y finalmente realizar una revisi\u00f3n de diferentes curr\u00edculos en temas de g\u00e9nero"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Aprendizaje significativo"
            ], 
            [
                "Educaci\u00f3n experiencial"
            ], 
            [
                "Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)"
            ], 
            [
                "DESARROLLO SOSTENIBLE"
            ], 
            [
                "INNOVACIONES EDUCATIVAS"
            ], 
            [
                "CONSTRUCTIVISMO (EDUCACI\u00d3N)"
            ], 
            [
                "DESARROLLO SOCIAL"
            ], 
            [
                "INVESTIGACI\u00d3N ACCI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "APRENDIZAJE EXPERIMENTAL"
            ], 
            [
                "EMPODERAMIENTO - MUJERES"
            ], 
            [
                "Sustainable development"
            ], 
            [
                "Educational innovations"
            ], 
            [
                "Social development"
            ], 
            [
                "Action research in education"
            ], 
            [
                "Empowerment"
            ], 
            [
                "Experimental Learning"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Daniela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2018-04-25T03:20:37Z", 
                "2018-04-25T03:20:37Z"
            ], 
            "title_sort": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gerencia de Empresas Sociales para la Innovaci\u00f3n Social y el Desarrollo Local", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje significativo", 
                "Educaci\u00f3n experiencial", 
                "Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)", 
                "DESARROLLO SOSTENIBLE", 
                "INNOVACIONES EDUCATIVAS", 
                "CONSTRUCTIVISMO (EDUCACI\u00d3N)", 
                "DESARROLLO SOCIAL", 
                "INVESTIGACI\u00d3N ACCI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N", 
                "APRENDIZAJE EXPERIMENTAL", 
                "EMPODERAMIENTO - MUJERES", 
                "Sustainable development", 
                "Educational innovations", 
                "Social development", 
                "Action research in education", 
                "Empowerment", 
                "Experimental Learning"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n pretende visibilizar la relaci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero y el desarrollo sostenible en el marco del logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), dise\u00f1ando como producto final un curso de verano, desde la educaci\u00f3n experiencial a trav\u00e9s del M\u00e9todo del Arco de Juan D\u00edaz Bordenave, que permita crear habilidades y competencias para intervenir en contextos de g\u00e9nero logrando el desarrollo social -- Para lograr este dise\u00f1o se realiza una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica del fen\u00f3meno de estudio, luego busca experiencias significativas para dar valor al proceso de educaci\u00f3n experiencial y finalmente realizar una revisi\u00f3n de diferentes curr\u00edculos en temas de g\u00e9nero", 
                "The research pretend to make visible the relationship between gender equality and sustainable development in the context of achieving the Sustainable Development Goals, designing as a final product a summer course from experiential education through the Bordenaves\u00b4s Arc Method, to promote the creation of skills and competences to intervene in contexts of gender, achieving social development -- To achieve this design a theoretical approach to the phenomenon of study is done , then find meaningful experiences to add value to the process of experiential education and finally a review of different curricula on gender issue"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/12136"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
            "id": "CO_c8d6a101e8edfd3d5b159ee98345afe8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Daniela"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
                "Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Daniela", 
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje significativo", 
                "Educaci\u00f3n experiencial", 
                "Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)", 
                "DESARROLLO SOSTENIBLE", 
                "INNOVACIONES EDUCATIVAS", 
                "CONSTRUCTIVISMO (EDUCACI\u00d3N)", 
                "DESARROLLO SOCIAL", 
                "INVESTIGACI\u00d3N ACCI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N", 
                "APRENDIZAJE EXPERIMENTAL", 
                "EMPODERAMIENTO - MUJERES", 
                "Sustainable development", 
                "Educational innovations", 
                "Social development", 
                "Action research in education", 
                "Empowerment", 
                "Experimental Learning"
            ], 
            "score": 927.5061, 
            "_version_": 1607631902908350464, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gerencia de Empresas Sociales para la Innovaci\u00f3n Social y el Desarrollo Local", 
                "Escuela de Administraci\u00f3n. Organizaci\u00f3n y Gerencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n pretende visibilizar la relaci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero y el desarrollo sostenible en el marco del logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), dise\u00f1ando como producto final un curso de verano, desde la educaci\u00f3n experiencial a trav\u00e9s del M\u00e9todo del Arco de Juan D\u00edaz Bordenave, que permita crear habilidades y competencias para intervenir en contextos de g\u00e9nero logrando el desarrollo social -- Para lograr este dise\u00f1o se realiza una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica del fen\u00f3meno de estudio, luego busca experiencias significativas para dar valor al proceso de educaci\u00f3n experiencial y finalmente realizar una revisi\u00f3n de diferentes curr\u00edculos en temas de g\u00e9nero", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22960204::oai:repository.eafit.edu.co:10784/12136", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/12136"
            ], 
            "title_short": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Igualdad de g\u00e9nero", 
                "Aprendizaje significativo", 
                "Educaci\u00f3n experiencial", 
                "Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)", 
                "DESARROLLO SOSTENIBLE", 
                "INNOVACIONES EDUCATIVAS", 
                "CONSTRUCTIVISMO (EDUCACI\u00d3N)", 
                "DESARROLLO SOCIAL", 
                "INVESTIGACI\u00d3N ACCI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N", 
                "APRENDIZAJE EXPERIMENTAL", 
                "EMPODERAMIENTO - MUJERES", 
                "Sustainable development", 
                "Educational innovations", 
                "Social development", 
                "Action research in education", 
                "Empowerment", 
                "Experimental Learning"
            ], 
            "title": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez-P\u00e9rez, Mar\u00eda Alejandra", 
                "Uribe Mar\u00edn, Ricardo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Daniela"
            ], 
            "title_fullStr": "Dise\u00f1o de una propuesta pedag\u00f3gica para adquisici\u00f3n de capacidades para el desarrollo sostenible con \u00e9nfasis en la igualdad de g\u00e9nero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/12136", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/12136"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_c8d6a101e8edfd3d5b159ee98345afe8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Villamediana Carro, Virginia Patricia"
        ], 
        "title": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La problem\u00e1tica central que planteo en esta investigaci\u00f3n es que los discursos de g\u00e9nero de las personas que laboran para el estado pueden influir en la construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero que ayuden a ratificar o a modificar estereotipos discriminatorios. Las visiones hegem\u00f3nicas de c\u00f3mo \u201cdeben\u201d ser los sujetos son transmitidas en una relaci\u00f3n educacional desde las instancias de poder a la sociedad civil (Gramsci, 1971: 350); entre estas instancias se encuentran: el estado, la iglesia, el sistema educativo y los medios de comunicaci\u00f3n. El estado, no solo es una de estas instancias de poder que construyen identidades, sino que por medio de leyes y pol\u00edticas p\u00fablicas tiene la capacidad de influir las acciones y el discurso de las otras instancias. De ah\u00ed la importancia de los discursos y acciones estatales para la construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de las identidades y relaciones de g\u00e9nero. En el caso del estado ecuatoriano, los discursos de g\u00e9nero se caracterizan por la contradicci\u00f3n. El discurso oficial que resalta la equidad, el avance en los derechos de las mujeres y la no discriminaci\u00f3n, se entreteje con discursos sexistas en los que sobresalen las construcciones de las sujetas mujeres como v\u00edctimas, objetos sexuales y encargadas del espacio dom\u00e9stico. Todo lo anterior en un contexto en el que las leyes, las pol\u00edticas y la institucionalidad de g\u00e9nero parecen estar en una eterna transici\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "IDENTIDADES"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS"
            ], 
            [
                "REPRESENTACI\u00d3N POL\u00cdTICA"
            ], 
            [
                "RELIGIOSIDAD"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "DERECHOS LABORALES"
            ], 
            [
                "GOBIERNO"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "STATE"
            ], 
            [
                "WOMEN"
            ], 
            [
                "GENDER"
            ], 
            [
                "IDENTITIES"
            ], 
            [
                "PUBLIC POLICY"
            ], 
            [
                "POLITICAL REPRESENTATION"
            ], 
            [
                "RELIGIOSITY"
            ], 
            [
                "LEGISLATION"
            ], 
            [
                "GENDER EQUALITY"
            ], 
            [
                "LABOR RIGHTS"
            ], 
            [
                "GOVERNMENT"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12", 
                "2013-06-26T22:18:24Z", 
                "2013-06-26T22:18:24Z"
            ], 
            "title_sort": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "ESTADO", 
                "MUJERES", 
                "G\u00c9NERO", 
                "IDENTIDADES", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "REPRESENTACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "RELIGIOSIDAD", 
                "LEGISLACI\u00d3N", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "DERECHOS LABORALES", 
                "GOBIERNO", 
                "ECUADOR", 
                "STATE", 
                "WOMEN", 
                "GENDER", 
                "IDENTITIES", 
                "PUBLIC POLICY", 
                "POLITICAL REPRESENTATION", 
                "RELIGIOSITY", 
                "LEGISLATION", 
                "GENDER EQUALITY", 
                "LABOR RIGHTS", 
                "GOVERNMENT"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La problem\u00e1tica central que planteo en esta investigaci\u00f3n es que los discursos de g\u00e9nero de las personas que laboran para el estado pueden influir en la construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero que ayuden a ratificar o a modificar estereotipos discriminatorios. Las visiones hegem\u00f3nicas de c\u00f3mo \u201cdeben\u201d ser los sujetos son transmitidas en una relaci\u00f3n educacional desde las instancias de poder a la sociedad civil (Gramsci, 1971: 350); entre estas instancias se encuentran: el estado, la iglesia, el sistema educativo y los medios de comunicaci\u00f3n. El estado, no solo es una de estas instancias de poder que construyen identidades, sino que por medio de leyes y pol\u00edticas p\u00fablicas tiene la capacidad de influir las acciones y el discurso de las otras instancias. De ah\u00ed la importancia de los discursos y acciones estatales para la construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de las identidades y relaciones de g\u00e9nero. En el caso del estado ecuatoriano, los discursos de g\u00e9nero se caracterizan por la contradicci\u00f3n. El discurso oficial que resalta la equidad, el avance en los derechos de las mujeres y la no discriminaci\u00f3n, se entreteje con discursos sexistas en los que sobresalen las construcciones de las sujetas mujeres como v\u00edctimas, objetos sexuales y encargadas del espacio dom\u00e9stico. Todo lo anterior en un contexto en el que las leyes, las pol\u00edticas y la institucionalidad de g\u00e9nero parecen estar en una eterna transici\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5387"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
            "id": "EC_b2168520212b8f88b0d8e2b262ac3985", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia (2012). Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en G\u00e9nero y Desarrollo, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 113 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia", 
                "ESTADO", 
                "MUJERES", 
                "G\u00c9NERO", 
                "IDENTIDADES", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "REPRESENTACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "RELIGIOSIDAD", 
                "LEGISLACI\u00d3N", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "DERECHOS LABORALES", 
                "GOBIERNO", 
                "ECUADOR", 
                "STATE", 
                "WOMEN", 
                "GENDER", 
                "IDENTITIES", 
                "PUBLIC POLICY", 
                "POLITICAL REPRESENTATION", 
                "RELIGIOSITY", 
                "LEGISLATION", 
                "GENDER EQUALITY", 
                "LABOR RIGHTS", 
                "GOVERNMENT"
            ], 
            "score": 927.5061, 
            "_version_": 1607632033817821184, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La problem\u00e1tica central que planteo en esta investigaci\u00f3n es que los discursos de g\u00e9nero de las personas que laboran para el estado pueden influir en la construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero que ayuden a ratificar o a modificar estereotipos discriminatorios. Las visiones hegem\u00f3nicas de c\u00f3mo \u201cdeben\u201d ser los sujetos son transmitidas en una relaci\u00f3n educacional desde las instancias de poder a la sociedad civil (Gramsci, 1971: 350); entre estas instancias se encuentran: el estado, la iglesia, el sistema educativo y los medios de comunicaci\u00f3n. El estado, no solo es una de estas instancias de poder que construyen identidades, sino que por medio de leyes y pol\u00edticas p\u00fablicas tiene la capacidad de influir las acciones y el discurso de las otras instancias. De ah\u00ed la importancia de los discursos y acciones estatales para la construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de las identidades y relaciones de g\u00e9nero. En el caso del estado ecuatoriano, los discursos de g\u00e9nero se caracterizan por la contradicci\u00f3n. El discurso oficial que resalta la equidad, el avance en los derechos de las mujeres y la no discriminaci\u00f3n, se entreteje con discursos sexistas en los que sobresalen las construcciones de las sujetas mujeres como v\u00edctimas, objetos sexuales y encargadas del espacio dom\u00e9stico. Todo lo anterior en un contexto en el que las leyes, las pol\u00edticas y la institucionalidad de g\u00e9nero parecen estar en una eterna transici\u00f3n.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "113 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5387", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia (2012). Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en G\u00e9nero y Desarrollo, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 113 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5387"
            ], 
            "title_short": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ESTADO", 
                "MUJERES", 
                "G\u00c9NERO", 
                "IDENTIDADES", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "REPRESENTACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "RELIGIOSIDAD", 
                "LEGISLACI\u00d3N", 
                "IGUALDAD DE G\u00c9NERO", 
                "DERECHOS LABORALES", 
                "GOBIERNO", 
                "ECUADOR", 
                "STATE", 
                "WOMEN", 
                "GENDER", 
                "IDENTITIES", 
                "PUBLIC POLICY", 
                "POLITICAL REPRESENTATION", 
                "RELIGIOSITY", 
                "LEGISLATION", 
                "GENDER EQUALITY", 
                "LABOR RIGHTS", 
                "GOVERNMENT"
            ], 
            "title": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Goetschel, Ana Mar\u00eda (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Villamediana Carro, Virginia Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado, mujeres y g\u00e9nero : discursos que construyen identidades"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5387", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5387"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_b2168520212b8f88b0d8e2b262ac3985"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez P\u00e9rez, Flor Ivania"
        ], 
        "title": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente estudio fue realizado con el objetivo de conocer la problem\u00e1tica del acceso a la tierra que enfrentan los campesinos y el impacto que ha tenido el programa tierra de UCOSD sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias. Para ello se defini\u00f3 la macro variable acceso a la tierra y los macro efectos desarrollo humano sostenible. Se consideraron 5 variables: pol\u00edticas de acceso a la tierra en UCOSD, ingresos de las familias beneficiarias, educaci\u00f3n, seguridad alimentaria, igualdad y equidad de g\u00e9nero y finalmente se plantea la estrategia para mejorar el acceso a la tierra en UCOSD. A partir de los resultados encontrados se puede afirmar que el programa tierra de UCOSD ha contribuido al desarrollo humano sostenible de las familias campesinas que se dedican personalmente a la actividad agropecuaria que es de donde obtienen su alimentaci\u00f3n y la mayor parte de los ingresos generados en la familia, manifest\u00e1ndose en una buena aceptaci\u00f3n de sus pol\u00edticas y destac\u00e1ndose que en la educaci\u00f3n formal los jefes de familia no alcanzaron la primaria completa; pero esto ha sido complementado con las capacitaciones recibidas as\u00ed lo manifestaron los/as beneficiarios/as del programa tierra que adquieren conocimientos que luego son aplicadas en las parcelas. En relaci\u00f3n a la igualdad y equidad de g\u00e9nero se encontr\u00f3 m\u00e1s integraci\u00f3n de la mujer en los diferentes labores del campo, mayor capacidad de incidencia y de liderazgo dentro de la organizaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de la mujer como propietaria. _______________ THE IMPACT OF ACCESS TO LAND ON THE SUSTAINABLE HUMAN DEVELOPMENT OF THE BENEFICIARY PEASANT FAMILIES ON THE UCOSD PROGRAM IN THE MUNICIPALITY OF SAN DIONISIO DEPARTMENT OF MATAGALPA DURING THE YEAR 2012. ABSTRACT: This research was conducted with the objective of knowing the problems of accessing to land that farmers face, and the impact that the land program of UCOSD has had on the sustainable human development of the beneficiary peasant families. For this it was defined the macro variable access to land and the macro effects of the sustainable human development. Five variables were considered or taken into account: Policies to access to land in UCOSD program, beneficiary families income, education levels, food security, gender equity; and equality and finally a strategy is stated in order to improve the access to land in UCOSD. From the results we can say that the land program of UCOSD has helped the sustainable human development of the peasant families who work on farming which is what they do to make a living and where they get their income, showing a good acceptance of the policies and emphasizing that the level of education of the family leaders doesn\u2019t get to elementary school. But this has been supplemented with training to these families who acquire knowledge that later is put into practice in their farms. On the other hand, related to gender equity and equality it was found out that there is a higher woman integration in the different agricultural work as well as the capacity and leadership inside the organization and incorporation of women as owners."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Acceso a la tierra"
            ], 
            [
                "Desarrollo humano"
            ], 
            [
                "Educaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Equidad e igualdad de g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "Ingreso"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas"
            ], 
            [
                "Seguridad alimentaria"
            ], 
            [
                "Land access"
            ], 
            [
                "Human development"
            ], 
            [
                "Education"
            ], 
            [
                "Gender equity and equality"
            ], 
            [
                "Income"
            ], 
            [
                "Policies"
            ], 
            [
                "Food security"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural territorial sustentable"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez P\u00e9rez, Flor Ivania"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-04-25"
            ], 
            "title_sort": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Acceso a la tierra", 
                "Desarrollo humano", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Equidad e igualdad de g\u00e9nero", 
                "Ingreso", 
                "Pol\u00edticas", 
                "Seguridad alimentaria", 
                "Land access", 
                "Human development", 
                "Education", 
                "Gender equity and equality", 
                "Income", 
                "Policies", 
                "Food security", 
                "Desarrollo rural territorial sustentable", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente estudio fue realizado con el objetivo de conocer la problem\u00e1tica del acceso a la tierra que enfrentan los campesinos y el impacto que ha tenido el programa tierra de UCOSD sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias. Para ello se defini\u00f3 la macro variable acceso a la tierra y los macro efectos desarrollo humano sostenible. Se consideraron 5 variables: pol\u00edticas de acceso a la tierra en UCOSD, ingresos de las familias beneficiarias, educaci\u00f3n, seguridad alimentaria, igualdad y equidad de g\u00e9nero y finalmente se plantea la estrategia para mejorar el acceso a la tierra en UCOSD. A partir de los resultados encontrados se puede afirmar que el programa tierra de UCOSD ha contribuido al desarrollo humano sostenible de las familias campesinas que se dedican personalmente a la actividad agropecuaria que es de donde obtienen su alimentaci\u00f3n y la mayor parte de los ingresos generados en la familia, manifest\u00e1ndose en una buena aceptaci\u00f3n de sus pol\u00edticas y destac\u00e1ndose que en la educaci\u00f3n formal los jefes de familia no alcanzaron la primaria completa; pero esto ha sido complementado con las capacitaciones recibidas as\u00ed lo manifestaron los/as beneficiarios/as del programa tierra que adquieren conocimientos que luego son aplicadas en las parcelas. En relaci\u00f3n a la igualdad y equidad de g\u00e9nero se encontr\u00f3 m\u00e1s integraci\u00f3n de la mujer en los diferentes labores del campo, mayor capacidad de incidencia y de liderazgo dentro de la organizaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de la mujer como propietaria. _______________ THE IMPACT OF ACCESS TO LAND ON THE SUSTAINABLE HUMAN DEVELOPMENT OF THE BENEFICIARY PEASANT FAMILIES ON THE UCOSD PROGRAM IN THE MUNICIPALITY OF SAN DIONISIO DEPARTMENT OF MATAGALPA DURING THE YEAR 2012. ABSTRACT: This research was conducted with the objective of knowing the problems of accessing to land that farmers face, and the impact that the land program of UCOSD has had on the sustainable human development of the beneficiary peasant families. For this it was defined the macro variable access to land and the macro effects of the sustainable human development. Five variables were considered or taken into account: Policies to access to land in UCOSD program, beneficiary families income, education levels, food security, gender equity; and equality and finally a strategy is stated in order to improve the access to land in UCOSD. From the results we can say that the land program of UCOSD has helped the sustainable human development of the peasant families who work on farming which is what they do to make a living and where they get their income, showing a good acceptance of the policies and emphasizing that the level of education of the family leaders doesn\u2019t get to elementary school. But this has been supplemented with training to these families who acquire knowledge that later is put into practice in their farms. On the other hand, related to gender equity and equality it was found out that there is a higher woman integration in the different agricultural work as well as the capacity and leadership inside the organization and incorporation of women as owners."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2270"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
            "id": "MX_89d45502efdcbaa9e1054f20f5b4e295", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "L\u00f3pez P\u00e9rez, Flor Ivania"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
                "L\u00f3pez P\u00e9rez, Flor Ivania", 
                "Acceso a la tierra", 
                "Desarrollo humano", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Equidad e igualdad de g\u00e9nero", 
                "Ingreso", 
                "Pol\u00edticas", 
                "Seguridad alimentaria", 
                "Land access", 
                "Human development", 
                "Education", 
                "Gender equity and equality", 
                "Income", 
                "Policies", 
                "Food security", 
                "Desarrollo rural territorial sustentable", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "score": 927.5061, 
            "_version_": 1607632251431944192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente estudio fue realizado con el objetivo de conocer la problem\u00e1tica del acceso a la tierra que enfrentan los campesinos y el impacto que ha tenido el programa tierra de UCOSD sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias. Para ello se defini\u00f3 la macro variable acceso a la tierra y los macro efectos desarrollo humano sostenible. Se consideraron 5 variables: pol\u00edticas de acceso a la tierra en UCOSD, ingresos de las familias beneficiarias, educaci\u00f3n, seguridad alimentaria, igualdad y equidad de g\u00e9nero y finalmente se plantea la estrategia para mejorar el acceso a la tierra en UCOSD. A partir de los resultados encontrados se puede afirmar que el programa tierra de UCOSD ha contribuido al desarrollo humano sostenible de las familias campesinas que se dedican personalmente a la actividad agropecuaria que es de donde obtienen su alimentaci\u00f3n y la mayor parte de los ingresos generados en la familia, manifest\u00e1ndose en una buena aceptaci\u00f3n de sus pol\u00edticas y destac\u00e1ndose que en la educaci\u00f3n formal los jefes de familia no alcanzaron la primaria completa; pero esto ha sido complementado con las capacitaciones recibidas as\u00ed lo manifestaron los/as beneficiarios/as del programa tierra que adquieren conocimientos que luego son aplicadas en las parcelas. En relaci\u00f3n a la igualdad y equidad de g\u00e9nero se encontr\u00f3 m\u00e1s integraci\u00f3n de la mujer en los diferentes labores del campo, mayor capacidad de incidencia y de liderazgo dentro de la organizaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de la mujer como propietaria. _______________ THE IMPACT OF ACCESS TO LAND ON THE SUSTAINABLE HUMAN DEVELOPMENT OF THE BENEFICIARY PEASANT FAMILIES ON THE UCOSD PROGRAM IN THE MUNICIPALITY OF SAN DIONISIO DEPARTMENT OF MATAGALPA DURING THE YEAR 2012. ABSTRACT: This research was conducted with the objective of knowing the problems of accessing to land that farmers face, and the impact that the land program of UCOSD has had on the sustainable human development of the beneficiary peasant families. For this it was defined the macro variable access to land and the macro effects of the sustainable human development. Five variables were considered or taken into account: Policies to access to land in UCOSD program, beneficiary families income, education levels, food security, gender equity; and equality and finally a strategy is stated in order to improve the access to land in UCOSD. From the results we can say that the land program of UCOSD has helped the sustainable human development of the peasant families who work on farming which is what they do to make a living and where they get their income, showing a good acceptance of the policies and emphasizing that the level of education of the family leaders doesn\u2019t get to elementary school. But this has been supplemented with training to these families who acquire knowledge that later is put into practice in their farms. On the other hand, related to gender equity and equality it was found out that there is a higher woman integration in the different agricultural work as well as the capacity and leadership inside the organization and incorporation of women as owners.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2270", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2270"
            ], 
            "title_short": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Acceso a la tierra", 
                "Desarrollo humano", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Equidad e igualdad de g\u00e9nero", 
                "Ingreso", 
                "Pol\u00edticas", 
                "Seguridad alimentaria", 
                "Land access", 
                "Human development", 
                "Education", 
                "Gender equity and equality", 
                "Income", 
                "Policies", 
                "Food security", 
                "Desarrollo rural territorial sustentable", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "title": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez P\u00e9rez, Flor Ivania"
            ], 
            "title_fullStr": "Impacto del acceso a la tierra sobre el desarrollo humano sostenible de las familias campesinas beneficiarias del programa tierra de UCOSD, en el municipio San Dionisio, Departamento de Matagalpa, durante el a\u00f1o 2012."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2270", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2270"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_89d45502efdcbaa9e1054f20f5b4e295"
    }
]