[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
        ], 
        "title": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo proponemos una mirada comparativa de la expansi\u00f3n territorial de las provincias argentinas de Buenos Aires y Santiago del Estero entre las d\u00e9cadas de 1850 y 1890. Mediante la conjunci\u00f3n de estudios regionales verificamos los mecanismos de apropiaci\u00f3n de las tierras p\u00fablicas, la emergencia de un aparato legal que intentar\u00e1 regular las pr\u00e1cticas de ocupaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de agentes econ\u00f3micos de alcance regional y nacional, en algunos casos invirtiendo en ambas provincias. Este proceso cobrar\u00e1 un fuerte impulso durante la segunda mitad del siglo xix, incorporando nuevos espacios al mercado mundial de tierras y bienes primarios. Estudiamos los mecanismos de conformaci\u00f3n del mercado nacional de tierras, en qu\u00e9 momento y a rav\u00e9s de qu\u00e9 tipo de transacciones algunos empresarios bonaerenses comenzaron a tomar tierras en los nuevos mercados que se br\u00edan en las alejadas fronteras internas del norte y qui\u00e9nes fueron estos inversores"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Mercado de tierra"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Santiago del Estero"
            ], 
            [
                "Public lands"
            ], 
            [
                "Market of lands"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo", 
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Mercado de tierra", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero", 
                "Public lands", 
                "Market of lands", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo proponemos una mirada comparativa de la expansi\u00f3n territorial de las provincias argentinas de Buenos Aires y Santiago del Estero entre las d\u00e9cadas de 1850 y 1890. Mediante la conjunci\u00f3n de estudios regionales verificamos los mecanismos de apropiaci\u00f3n de las tierras p\u00fablicas, la emergencia de un aparato legal que intentar\u00e1 regular las pr\u00e1cticas de ocupaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de agentes econ\u00f3micos de alcance regional y nacional, en algunos casos invirtiendo en ambas provincias. Este proceso cobrar\u00e1 un fuerte impulso durante la segunda mitad del siglo xix, incorporando nuevos espacios al mercado mundial de tierras y bienes primarios. Estudiamos los mecanismos de conformaci\u00f3n del mercado nacional de tierras, en qu\u00e9 momento y a rav\u00e9s de qu\u00e9 tipo de transacciones algunos empresarios bonaerenses comenzaron a tomar tierras en los nuevos mercados que se br\u00edan en las alejadas fronteras internas del norte y qui\u00e9nes fueron estos inversores", 
                "In this work we propose a comparative look of the territorial expansion of the Argentinean provinces of Buenos Aires and Santiago del Estero among the decades of 1850 and 1890. By means of the conjunction of regional studies we verify the mechanisms of appropriation of the public lands, the emergency of a legal apparatus that will try to regulate the occupation practices and the incorporation of economic agents of regional and national reach, in some cases investing in both provinces. This process will charge a strong impulse during the second half of the xix century, incorporating new spaces to the world market of lands and primary goods. We study the mechanisms of conformation of the national market of lands, in what moment and through what type of transactions some managers from Buenos Aires began to take lands in the new markets that opened up in the far away internal frontiers of the north and who these investors were", 
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5403/pr.5403.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "id": "AR_a15d51c1f2c5cb233cca93e255a49483", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Mercado de tierra", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero", 
                "Public lands", 
                "Market of lands", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero"
            ], 
            "score": 960.89685, 
            "_version_": 1607631462922715136, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Am\u00e9rica Latina en la Historia Econ\u00f3mica (34), 7-34. (2010)", 
                "ISSN 1405-2253"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo proponemos una mirada comparativa de la expansi\u00f3n territorial de las provincias argentinas de Buenos Aires y Santiago del Estero entre las d\u00e9cadas de 1850 y 1890. Mediante la conjunci\u00f3n de estudios regionales verificamos los mecanismos de apropiaci\u00f3n de las tierras p\u00fablicas, la emergencia de un aparato legal que intentar\u00e1 regular las pr\u00e1cticas de ocupaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de agentes econ\u00f3micos de alcance regional y nacional, en algunos casos invirtiendo en ambas provincias. Este proceso cobrar\u00e1 un fuerte impulso durante la segunda mitad del siglo xix, incorporando nuevos espacios al mercado mundial de tierras y bienes primarios. Estudiamos los mecanismos de conformaci\u00f3n del mercado nacional de tierras, en qu\u00e9 momento y a rav\u00e9s de qu\u00e9 tipo de transacciones algunos empresarios bonaerenses comenzaron a tomar tierras en los nuevos mercados que se br\u00edan en las alejadas fronteras internas del norte y qui\u00e9nes fueron estos inversores", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr5403", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5403/pr.5403.pdf"
            ], 
            "title_short": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Mercado de tierra", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero", 
                "Public lands", 
                "Market of lands", 
                "Buenos Aires", 
                "Santiago del Estero"
            ], 
            "title": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo", 
                "Rossi, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "El mercado de tierras en las fronteras interiores argentinas. La expansi\u00f3n territorial de Buenos Aires y Santiago del Estero en la segunda mitad del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5403/pr.5403.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5403/pr.5403.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a15d51c1f2c5cb233cca93e255a49483"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortiz, Helen Scorsatto"
        ], 
        "title": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "O presente texto trata de aspectos da hist\u00f3ria agr\u00e1ria do antigo munic\u00edpio de Soledade, localizado no norte do Rio Grande do Sul, Brasil. Interessa-nos conhecer faces da realidade local a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Terras de 1850 e destacar algumas de suas conseq\u00fc\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. Nessa regi\u00e3o, a partir da segunda metade do s\u00e9culo 19, o crescimento populacional, a chegada dos imigrantes europeus e a crescente privatiza\u00e7\u00e3o do solo contribu\u00edram forte-mente para o aumento do pre\u00e7o das terras. Nesse contexto, alguns dos detentores de terras vislumbraram uma excelente oportunidade econ\u00f4mica ao vender tais propriedades. Diretamente, ou repassando a companhias colonizadoras, lotearam e comercializaram terras anteriormente adquiridas atrav\u00e9s da Lei de 1850."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "ocupaci\u00f3n de tierras; mercado de tierras"
            ], 
            [
                "land occupation; land market"
            ], 
            [
                "ocupa\u00e7\u00e3o de terras; mercado de terras"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortiz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Los mercados de tierras en Argentina y Brasil durante el siglo XIX", 
                "Trabajos y Comunicaciones", 
                "no. 35"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "ocupaci\u00f3n de tierras; mercado de tierras", 
                "land occupation; land market", 
                "ocupa\u00e7\u00e3o de terras; mercado de terras"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "O presente texto trata de aspectos da hist\u00f3ria agr\u00e1ria do antigo munic\u00edpio de Soledade, localizado no norte do Rio Grande do Sul, Brasil. Interessa-nos conhecer faces da realidade local a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Terras de 1850 e destacar algumas de suas conseq\u00fc\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. Nessa regi\u00e3o, a partir da segunda metade do s\u00e9culo 19, o crescimento populacional, a chegada dos imigrantes europeus e a crescente privatiza\u00e7\u00e3o do solo contribu\u00edram forte-mente para o aumento do pre\u00e7o das terras. Nesse contexto, alguns dos detentores de terras vislumbraram uma excelente oportunidade econ\u00f4mica ao vender tais propriedades. Diretamente, ou repassando a companhias colonizadoras, lotearam e comercializaram terras anteriormente adquiridas atrav\u00e9s da Lei de 1850.", 
                "This article focuses on some aspects of the agrarian history of Soledade, a town in the north of the state of Rio Grande do Sul, southern Brazil. Our aim is to understand how this area was in many ways affected by the Land Law of 1850, particularly in economic and social terms. Population growth, arrival of European immigrants and increasing privatization of the commons contributed for the increasing of land prices in the region during the second half of the 19 th century. Understanding this situation as a great opportunity to make money, some landowners, directly or through a colonization company, allotted and sold the land they had previously acquired through the Land Law of 1850.", 
                "Departamento de Historia"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11701", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11701", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a10/pdf_65"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
            "id": "AR_4835c4037fa9038429419bc54a8597e4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ortiz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
                "Ortiz, Helen Scorsatto", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "ocupaci\u00f3n de tierras; mercado de tierras", 
                "land occupation; land market", 
                "ocupa\u00e7\u00e3o de terras; mercado de terras"
            ], 
            "score": 960.89685, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "O presente texto trata de aspectos da hist\u00f3ria agr\u00e1ria do antigo munic\u00edpio de Soledade, localizado no norte do Rio Grande do Sul, Brasil. Interessa-nos conhecer faces da realidade local a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Terras de 1850 e destacar algumas de suas conseq\u00fc\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. Nessa regi\u00e3o, a partir da segunda metade do s\u00e9culo 19, o crescimento populacional, a chegada dos imigrantes europeus e a crescente privatiza\u00e7\u00e3o do solo contribu\u00edram forte-mente para o aumento do pre\u00e7o das terras. Nesse contexto, alguns dos detentores de terras vislumbraram uma excelente oportunidade econ\u00f4mica ao vender tais propriedades. Diretamente, ou repassando a companhias colonizadoras, lotearam e comercializaram terras anteriormente adquiridas atrav\u00e9s da Lei de 1850.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 207-232"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631534036090880, 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/11701", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11701", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11701", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a10/pdf_65"
            ], 
            "title_short": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "ocupaci\u00f3n de tierras; mercado de tierras", 
                "land occupation; land market", 
                "ocupa\u00e7\u00e3o de terras; mercado de terras"
            ], 
            "title": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortiz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "title_fullStr": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul-s\u00e9culos 19 e 20"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11701", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11701"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/11701", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/11701"
            }, 
            {
                "url": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a10/pdf_65", 
                "desc": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a10/pdf_65"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4835c4037fa9038429419bc54a8597e4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Notta, Agust\u00edn de"
        ], 
        "title": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo se focaliza en el estudio del valor de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios para el per\u00edodo comprendido entre los a\u00f1os 1988 y 2008. En la d\u00e9cada de 1990 se ha producido un nuevo escenario en el mercado inmobiliario rural argentino, principalmente en la zona conocida como Pradera Pampeana. Los motivos principales que lo han desencadenado fueron la adaptaci\u00f3n de la siembra directa y el uso de variedades transg\u00e9nicas, acompa\u00f1ado por todo un paquete tecnol\u00f3gico hasta entonces desconocido en el pa\u00eds. El valor de la tierra est\u00e1 determinado por la productividad de los factores y el instrumento que se utiliz\u00f3 para cuantificar el mismo fue el m\u00e9todo de flujo de fondos y del valor residual descontado por la tasa de corte imperante en cada per\u00edodo bajo an\u00e1lisis. En el presente trabajo se busc\u00f3 verificar el comportamiento del valor de equilibrio (t\u00e9cnico)de la tierra en la pampa h\u00fameda y su relaci\u00f3n con el valor de mercado. El valor de la tierra en las distintas zonas de la pampa h\u00fameda constituye un sistema de vasos comunicantes que se expresa a trav\u00e9s de la correlaci\u00f3n que existe entre los valores de las distintas zonas. Se produce una revalorizaci\u00f3n de los campos por arbitraje o arrastre al variar los precios de algunos commodities m\u00e1s que otros. Finalmente se demostr\u00f3 que el precio relativo de los granos a nivel internacional, la tecnolog\u00eda aplicada, las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes y la tasa de corte son determinantes del valor t\u00e9cnico de la tierra; el cual, sumado a las expectativas de valoraci\u00f3n genera el valor de mercado. Las encuestas realizadas a expertos en el mercado inmobiliario rural reflejan que el valor de la tierra se debe a lo dicho, adem\u00e1s de ser un factor escaso y un refugio contra la desvalorizaci\u00f3n del d\u00f3lar y el peso."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MERCADO DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "ECONOMIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ASIGNACION DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "PRECIOS"
            ], 
            [
                "ZONAS RURALES"
            ], 
            [
                "SIEMBRA DIRECTA"
            ], 
            [
                "PRODUCTIVIDAD"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Notta, Agust\u00edn de"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "ECONOMIA DE LA TIERRA", 
                "ASIGNACION DE TIERRAS", 
                "PRECIOS", 
                "ZONAS RURALES", 
                "SIEMBRA DIRECTA", 
                "PRODUCTIVIDAD"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo se focaliza en el estudio del valor de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios para el per\u00edodo comprendido entre los a\u00f1os 1988 y 2008. En la d\u00e9cada de 1990 se ha producido un nuevo escenario en el mercado inmobiliario rural argentino, principalmente en la zona conocida como Pradera Pampeana. Los motivos principales que lo han desencadenado fueron la adaptaci\u00f3n de la siembra directa y el uso de variedades transg\u00e9nicas, acompa\u00f1ado por todo un paquete tecnol\u00f3gico hasta entonces desconocido en el pa\u00eds. El valor de la tierra est\u00e1 determinado por la productividad de los factores y el instrumento que se utiliz\u00f3 para cuantificar el mismo fue el m\u00e9todo de flujo de fondos y del valor residual descontado por la tasa de corte imperante en cada per\u00edodo bajo an\u00e1lisis. En el presente trabajo se busc\u00f3 verificar el comportamiento del valor de equilibrio (t\u00e9cnico)de la tierra en la pampa h\u00fameda y su relaci\u00f3n con el valor de mercado. El valor de la tierra en las distintas zonas de la pampa h\u00fameda constituye un sistema de vasos comunicantes que se expresa a trav\u00e9s de la correlaci\u00f3n que existe entre los valores de las distintas zonas. Se produce una revalorizaci\u00f3n de los campos por arbitraje o arrastre al variar los precios de algunos commodities m\u00e1s que otros. Finalmente se demostr\u00f3 que el precio relativo de los granos a nivel internacional, la tecnolog\u00eda aplicada, las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes y la tasa de corte son determinantes del valor t\u00e9cnico de la tierra; el cual, sumado a las expectativas de valoraci\u00f3n genera el valor de mercado. Las encuestas realizadas a expertos en el mercado inmobiliario rural reflejan que el valor de la tierra se debe a lo dicho, adem\u00e1s de ser un factor escaso y un refugio contra la desvalorizaci\u00f3n del d\u00f3lar y el peso."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012denottaagustin"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
            "id": "AR_95c2e664129e66689c14fdacd1296ec4", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Notta, Agust\u00edn de"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
                "Notta, Agust\u00edn de", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "ECONOMIA DE LA TIERRA", 
                "ASIGNACION DE TIERRAS", 
                "PRECIOS", 
                "ZONAS RURALES", 
                "SIEMBRA DIRECTA", 
                "PRODUCTIVIDAD"
            ], 
            "score": 960.89685, 
            "_version_": 1607631363671851008, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "masterThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis de maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "acceptedVersion", 
                "Tesis", 
                "Tesis de Maestr\u00eda"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo se focaliza en el estudio del valor de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios para el per\u00edodo comprendido entre los a\u00f1os 1988 y 2008. En la d\u00e9cada de 1990 se ha producido un nuevo escenario en el mercado inmobiliario rural argentino, principalmente en la zona conocida como Pradera Pampeana. Los motivos principales que lo han desencadenado fueron la adaptaci\u00f3n de la siembra directa y el uso de variedades transg\u00e9nicas, acompa\u00f1ado por todo un paquete tecnol\u00f3gico hasta entonces desconocido en el pa\u00eds. El valor de la tierra est\u00e1 determinado por la productividad de los factores y el instrumento que se utiliz\u00f3 para cuantificar el mismo fue el m\u00e9todo de flujo de fondos y del valor residual descontado por la tasa de corte imperante en cada per\u00edodo bajo an\u00e1lisis. En el presente trabajo se busc\u00f3 verificar el comportamiento del valor de equilibrio (t\u00e9cnico)de la tierra en la pampa h\u00fameda y su relaci\u00f3n con el valor de mercado. El valor de la tierra en las distintas zonas de la pampa h\u00fameda constituye un sistema de vasos comunicantes que se expresa a trav\u00e9s de la correlaci\u00f3n que existe entre los valores de las distintas zonas. Se produce una revalorizaci\u00f3n de los campos por arbitraje o arrastre al variar los precios de algunos commodities m\u00e1s que otros. Finalmente se demostr\u00f3 que el precio relativo de los granos a nivel internacional, la tecnolog\u00eda aplicada, las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes y la tasa de corte son determinantes del valor t\u00e9cnico de la tierra; el cual, sumado a las expectativas de valoraci\u00f3n genera el valor de mercado. Las encuestas realizadas a expertos en el mercado inmobiliario rural reflejan que el valor de la tierra se debe a lo dicho, adem\u00e1s de ser un factor escaso y un refugio contra la desvalorizaci\u00f3n del d\u00f3lar y el peso.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2012denottaagustin", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012denottaagustin", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012denottaagustin"
            ], 
            "title_short": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "ECONOMIA DE LA TIERRA", 
                "ASIGNACION DE TIERRAS", 
                "PRECIOS", 
                "ZONAS RURALES", 
                "SIEMBRA DIRECTA", 
                "PRODUCTIVIDAD"
            ], 
            "title": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Toranzos Torino, Guillermo Nicanor"
            ], 
            "author_facet": [
                "Notta, Agust\u00edn de"
            ], 
            "title_fullStr": "El precio de la tierra en pradera pampeana y su relaci\u00f3n con los commodities agropecuarios : periodo 1988 - 2008"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012denottaagustin", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012denottaagustin"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "AR_95c2e664129e66689c14fdacd1296ec4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martiren, Juan Luis"
        ], 
        "title": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "A pesar de los excelentes avances historiogr\u00e1ficos sobre la expansi\u00f3n agr\u00edcola santafesina decimon\u00f3nica, faltan a\u00fan datos clave sobre este fen\u00f3meno, entre ellos, el comportamiento de los precios de la tierra por lo menos en el mediano y largo plazo. El art\u00edculo buscar\u00e1 analizar la emergencia y la evoluci\u00f3n del mercado inmobiliario rural en la provincia y, a la vez, presentar series de precios de la tierra entre 1860 y 1895, realizadas a partir de informaci\u00f3n provista por protocolos notariales. Buscamos as\u00ed que dicha evidencia no s\u00f3lo pueda ser de utilidad para investigaciones paralelas, sino que tambi\u00e9n aporte nuevas hip\u00f3tesis al conocimiento sobre la formaci\u00f3n de los mercados inmobiliarios en la regi\u00f3n pampeana"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Mercado de tierras"
            ], 
            [
                "Precios"
            ], 
            [
                "Colonizaci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Santa Fe"
            ], 
            [
                "Land prices"
            ], 
            [
                "Rural land market"
            ], 
            [
                "Agrarian colonization"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martiren, Juan Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-08-01"
            ], 
            "title_sort": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv16n32a01"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Mercado de tierras", 
                "Precios", 
                "Colonizaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Santa Fe", 
                "Land prices", 
                "Rural land market", 
                "Agrarian colonization", 
                "Santa Fe"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A pesar de los excelentes avances historiogr\u00e1ficos sobre la expansi\u00f3n agr\u00edcola santafesina decimon\u00f3nica, faltan a\u00fan datos clave sobre este fen\u00f3meno, entre ellos, el comportamiento de los precios de la tierra por lo menos en el mediano y largo plazo. El art\u00edculo buscar\u00e1 analizar la emergencia y la evoluci\u00f3n del mercado inmobiliario rural en la provincia y, a la vez, presentar series de precios de la tierra entre 1860 y 1895, realizadas a partir de informaci\u00f3n provista por protocolos notariales. Buscamos as\u00ed que dicha evidencia no s\u00f3lo pueda ser de utilidad para investigaciones paralelas, sino que tambi\u00e9n aporte nuevas hip\u00f3tesis al conocimiento sobre la formaci\u00f3n de los mercados inmobiliarios en la regi\u00f3n pampeana", 
                "Despite the rampant academic literature about the agrarian expansion in Santa Fe province (Argentina) during the second half of the XIXth century, still exists some lack of evidence on some important variables, such as the rural land market. This paper points out on this aspect by analyzing its emergence and evolution and presenting diverse series of land prices between 1860 and 1895, based on sale deeds. We aim not only to bring new evidence of this phenomenon, but also to generate alternative inputs to reinforce new hypothesis on the analysis of pampean rural land markets evolution"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6873/pr.6873.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
            "id": "AR_fc28b43c7555408b686af2e2511efb32", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Martiren, Juan Luis"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
                "Martiren, Juan Luis", 
                "Historia", 
                "Mercado de tierras", 
                "Precios", 
                "Colonizaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Santa Fe", 
                "Land prices", 
                "Rural land market", 
                "Agrarian colonization", 
                "Santa Fe"
            ], 
            "score": 836.14075, 
            "_version_": 1607631465182396416, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 16(32). (2015)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A pesar de los excelentes avances historiogr\u00e1ficos sobre la expansi\u00f3n agr\u00edcola santafesina decimon\u00f3nica, faltan a\u00fan datos clave sobre este fen\u00f3meno, entre ellos, el comportamiento de los precios de la tierra por lo menos en el mediano y largo plazo. El art\u00edculo buscar\u00e1 analizar la emergencia y la evoluci\u00f3n del mercado inmobiliario rural en la provincia y, a la vez, presentar series de precios de la tierra entre 1860 y 1895, realizadas a partir de informaci\u00f3n provista por protocolos notariales. Buscamos as\u00ed que dicha evidencia no s\u00f3lo pueda ser de utilidad para investigaciones paralelas, sino que tambi\u00e9n aporte nuevas hip\u00f3tesis al conocimiento sobre la formaci\u00f3n de los mercados inmobiliarios en la regi\u00f3n pampeana", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr6873", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
                "The end of the unplowed frontier : The emergence of new rural land market throughout agrarian colonies and its prices in Santa Fe province, Argentina (1860-1895)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6873/pr.6873.pdf"
            ], 
            "title_short": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Mercado de tierras", 
                "Precios", 
                "Colonizaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Santa Fe", 
                "Land prices", 
                "Rural land market", 
                "Agrarian colonization", 
                "Santa Fe"
            ], 
            "title": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martiren, Juan Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "El fin del yermo : La emergencia de un nuevo mercado inmobiliario rural y los precios de la tierra en las colonias agr\u00edcolas de la provincia de Santa Fe, Argentina (1860-1895)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6873/pr.6873.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6873/pr.6873.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_fc28b43c7555408b686af2e2511efb32"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "frontera"
            ], 
            [
                "mercado"
            ], 
            [
                "mercado de tierras; frontera bonaerense"
            ], 
            [
                "land market; border of Buenos Aires"
            ], 
            [
                "mercado de terras; fronteira de Buenos Aires"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Los mercados de tierras en Argentina y Brasil durante el siglo XIX", 
                "Trabajos y Comunicaciones", 
                "no. 35"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera", 
                "mercado", 
                "mercado de tierras; frontera bonaerense", 
                "land market; border of Buenos Aires", 
                "mercado de terras; fronteira de Buenos Aires"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada.", 
                "In this paper we analyze the formation of the land market during the expansion of the frontier province of Buenos Aires, between 1860 and 1890, from a local approach to comparative research, focusing on two areas: Chascom\u00fas and Junin. We postulate that the constitution of the land market in the Buenos Aires province was a gradual process that began only when theland defended by forts were populated and established certain security guarantees for private property.", 
                "Departamento de Historia"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11703", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11703", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a12/pdf_67"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "id": "AR_78bb58d7fc245e31ec46e9135d038185", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera", 
                "mercado", 
                "mercado de tierras; frontera bonaerense", 
                "land market; border of Buenos Aires", 
                "mercado de terras; fronteira de Buenos Aires"
            ], 
            "score": 836.14075, 
            "_version_": 1607631534040285184, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo nos proponemos analizar la formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera de la provincia de Buenos Aires entre 1860 y 1890, a partir de un enfoque local comparado, enfocando la investigaci\u00f3n en dos partidos: Chascom\u00fas y Jun\u00edn. Postulamos que la constituci\u00f3n del mercado de tierras en la campa\u00f1a bonaerense fue un proceso gradual, que se inici\u00f3 apenas comenzaron a poblarse las tierras defendidas por los fuertes de la frontera interior y se establec\u00edan ciertas garant\u00edas de seguridad para la propiedad privada.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 255-277"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/11703", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
                "The formation of the land market during the expansion of the frontier of Buenos Aires: Chascom\u00fas and Jun\u00edn, 1860-1890"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11703", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11703", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a12/pdf_67"
            ], 
            "title_short": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "frontera", 
                "mercado", 
                "mercado de tierras; frontera bonaerense", 
                "land market; border of Buenos Aires", 
                "mercado de terras; fronteira de Buenos Aires"
            ], 
            "title": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "La formaci\u00f3n del mercado de tierras durante la expansi\u00f3n de la frontera bonaerense : Chascom\u00fas y Jun\u00edn, 1860-1890"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11703", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11703"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/11703", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/11703"
            }, 
            {
                "url": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a12/pdf_67", 
                "desc": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a12/pdf_67"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_78bb58d7fc245e31ec46e9135d038185"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vazquez, Alberto Daniel"
        ], 
        "title": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "En un contexto de transformaciones de alcance global y contando con las singularidades regionales, los \u00e1mbitos rurales de la Patagonia esteparia se enfrentan tanto al declive del sector ganadero en sus modalidades tradicionales como a nuevas valoraciones perceptivas de sus espacios. En este cuadro de indefinici\u00f3n funciona de forma activa un mercado de tierras que alterna entre las l\u00f3gicas productivas, contemplativas y la especulaci\u00f3n. El an\u00e1lisis de los discursos inmobiliarios nos aproxima a la (idea de) Patagonia ante el cruce de l\u00f3gicas territoriales y ofrece elementos en relaci\u00f3n a los recursos que se ponen en valor, a los atributos medulares de ese valor y a las caracter\u00edsticas de oferentes y demandantes. Los avances que aqu\u00ed se presentan forman parte de una investigaci\u00f3n que se desarrolla en el marco del proyecto \u201cImplicancias territoriales por nuevas formas de ausentismo dominial. \u201cCasos rurales patag\u00f3nicos como referentes\u201d."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ESPACIOS RURALES"
            ], 
            [
                "LOGICAS TERRITORIALES"
            ], 
            [
                "MERCADO DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "DISCURSOS INMOBILIARIOS"
            ], 
            [
                "RURAL SPACES"
            ], 
            [
                "TERRITORIAL LOGICS"
            ], 
            [
                "LAND MARKET"
            ], 
            [
                "REAL ESTATE SPEECHES"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vazquez, Alberto Daniel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-07-14"
            ], 
            "title_sort": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://secyt.unpa.edu.ar/journal/index.php/ICTUNPA/article/view/ICT-UNPA-108-2015"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Patagonia Austral"
            ], 
            "topic": [
                "ESPACIOS RURALES", 
                "LOGICAS TERRITORIALES", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "DISCURSOS INMOBILIARIOS", 
                "RURAL SPACES", 
                "TERRITORIAL LOGICS", 
                "LAND MARKET", 
                "REAL ESTATE SPEECHES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En un contexto de transformaciones de alcance global y contando con las singularidades regionales, los \u00e1mbitos rurales de la Patagonia esteparia se enfrentan tanto al declive del sector ganadero en sus modalidades tradicionales como a nuevas valoraciones perceptivas de sus espacios. En este cuadro de indefinici\u00f3n funciona de forma activa un mercado de tierras que alterna entre las l\u00f3gicas productivas, contemplativas y la especulaci\u00f3n. El an\u00e1lisis de los discursos inmobiliarios nos aproxima a la (idea de) Patagonia ante el cruce de l\u00f3gicas territoriales y ofrece elementos en relaci\u00f3n a los recursos que se ponen en valor, a los atributos medulares de ese valor y a las caracter\u00edsticas de oferentes y demandantes. Los avances que aqu\u00ed se presentan forman parte de una investigaci\u00f3n que se desarrolla en el marco del proyecto \u201cImplicancias territoriales por nuevas formas de ausentismo dominial. \u201cCasos rurales patag\u00f3nicos como referentes\u201d.", 
                "In a context of transformations of global reach and with singularities regional, rural areas of Patagonia steppe face both the decline of sheep far ming in their traditional ways as new value perceptual of their spaces. In this situation of un certainty works actively a land market that alternates between productive and contemplative logics, and speculation. Analysis of the real estate speeches brings us to the image of Patagonia in the context of coexistence of different territorial logics and provides information relative to resources that give value a the rural space and characteristics of supply and demand. The advances presented here are part of a research carried out under the project entitled \"Territorial consequences as result of new absent land lord forms. Patagonian rural examples a s references\"", 
                "Fil: Vazquez, Alberto Daniel. Universidad Nacional de la Patagonia \"San Juan Bosco\". Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Sede Comodoro; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/20510"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
            "id": "AR_caf9b8e9914a3c840587175804c5fe6f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Vazquez, Alberto Daniel"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
                "Vazquez, Alberto Daniel", 
                "ESPACIOS RURALES", 
                "LOGICAS TERRITORIALES", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "DISCURSOS INMOBILIARIOS", 
                "RURAL SPACES", 
                "TERRITORIAL LOGICS", 
                "LAND MARKET", 
                "REAL ESTATE SPEECHES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 696.76135, 
            "_version_": 1607631478262333440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Patagonia Austral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En un contexto de transformaciones de alcance global y contando con las singularidades regionales, los \u00e1mbitos rurales de la Patagonia esteparia se enfrentan tanto al declive del sector ganadero en sus modalidades tradicionales como a nuevas valoraciones perceptivas de sus espacios. En este cuadro de indefinici\u00f3n funciona de forma activa un mercado de tierras que alterna entre las l\u00f3gicas productivas, contemplativas y la especulaci\u00f3n. El an\u00e1lisis de los discursos inmobiliarios nos aproxima a la (idea de) Patagonia ante el cruce de l\u00f3gicas territoriales y ofrece elementos en relaci\u00f3n a los recursos que se ponen en valor, a los atributos medulares de ese valor y a las caracter\u00edsticas de oferentes y demandantes. Los avances que aqu\u00ed se presentan forman parte de una investigaci\u00f3n que se desarrolla en el marco del proyecto \u201cImplicancias territoriales por nuevas formas de ausentismo dominial. \u201cCasos rurales patag\u00f3nicos como referentes\u201d.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/20510", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
                "Territorial logics and real estate speeches in rural areas of semiarid Patagonian Social: confusion and geographical uncertainty"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/20510"
            ], 
            "title_short": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ESPACIOS RURALES", 
                "LOGICAS TERRITORIALES", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "DISCURSOS INMOBILIARIOS", 
                "RURAL SPACES", 
                "TERRITORIAL LOGICS", 
                "LAND MARKET", 
                "REAL ESTATE SPEECHES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vazquez, Alberto Daniel"
            ], 
            "title_fullStr": "L\u00f3gicas territoriales y discursos inmobiliarios en \u00e1mbitos rurales patag\u00f3nicos semi\u00e1ridos: confusi\u00f3n social e incertidumbres geogr\u00e1ficas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/20510", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/20510"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_caf9b8e9914a3c840587175804c5fe6f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Le\u00f3n Andrade, Marilu"
        ], 
        "title": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente trabajo se aborda el estudio de la relaci\u00f3n que se establece entre los procesos migratorios internacionales con el mercado de tierras en 4 organizaciones ejidales de Valle de Santiago, Guanajuato. Se plantea a lo largo de esta investigaci\u00f3n que existe una relaci\u00f3n entre la migraci\u00f3n hacia los Estados Unidos y el desarrollo hist\u00f3rico y social de las organizaciones ejidales, la renta y/o venta y la valoraci\u00f3n de las tierras entre las generaciones de ejidatarios y sus familias. El marco te\u00f3rico conceptual se fundament\u00f3 en teor\u00edas y enfoques te\u00f3ricos en torno al fen\u00f3meno migratorio como las redes sociales de migraci\u00f3n y categor\u00edas socioecon\u00f3micas, tales como: ejidatarios, crisis agr\u00edcola y estructura agraria. Finalmente se concluy\u00f3 que el proceso de migraci\u00f3n entre los ejidatarios y sus familias desde 1940, sustentado por las redes sociales de migraci\u00f3n; por un lado, reconfigura y contrapone la apreciaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de la tierra entre las generaciones de adultos mayores y las de j\u00f3venes; y por el otro, incentiva m\u00e1s la renta que la venta de tierras. _______________ INTERNATIONAL MIGRATION AND LAND MARKET. A STUDY IN 4 EJIDOS OF VALLE DE SANTIAGO, GUANAJUATO, M\u00c9XICO. ABSTRACT: This research is focused on the relationship established between the international migratory process between ejidatarios and their relation with the land market in Valle de Santiago, Guanajuato. All along this investigation it was stated that there is a relation between the migration to United States and the historical and social development of the ejido organizations, the rent, the selling and the value of lands between the ejidatarios generations and their families. The framework was focused on theorical approaches for migration phenomenon such as social networks and socioeconomic categories like ejidatarios, agriculture crisis and agrarian structure. Finally it was concluded that the migration process is a tradition between the ejidatarios and theirs families since 1940, it is supported by the social networks; situation that on one side, reconfigures and contrast the assessment and value of land between the young and on the oldest generations; and the other hand, it gives advantage to rent of lands."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Ejidos"
            ], 
            [
                "Mercado de tierras"
            ], 
            [
                "Migraci\u00f3n internacional"
            ], 
            [
                "Redes sociales"
            ], 
            [
                "Agriculture"
            ], 
            [
                "International migration"
            ], 
            [
                "Land market"
            ], 
            [
                "Social networks"
            ], 
            [
                "Estrategias para el Desarrollo Agr\u00edcola Regional"
            ], 
            [
                "EDAR"
            ], 
            [
                "Doctorado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Le\u00f3n Andrade, Marilu"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-29"
            ], 
            "title_sort": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Agricultura", 
                "Ejidos", 
                "Mercado de tierras", 
                "Migraci\u00f3n internacional", 
                "Redes sociales", 
                "Agriculture", 
                "International migration", 
                "Land market", 
                "Social networks", 
                "Estrategias para el Desarrollo Agr\u00edcola Regional", 
                "EDAR", 
                "Doctorado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente trabajo se aborda el estudio de la relaci\u00f3n que se establece entre los procesos migratorios internacionales con el mercado de tierras en 4 organizaciones ejidales de Valle de Santiago, Guanajuato. Se plantea a lo largo de esta investigaci\u00f3n que existe una relaci\u00f3n entre la migraci\u00f3n hacia los Estados Unidos y el desarrollo hist\u00f3rico y social de las organizaciones ejidales, la renta y/o venta y la valoraci\u00f3n de las tierras entre las generaciones de ejidatarios y sus familias. El marco te\u00f3rico conceptual se fundament\u00f3 en teor\u00edas y enfoques te\u00f3ricos en torno al fen\u00f3meno migratorio como las redes sociales de migraci\u00f3n y categor\u00edas socioecon\u00f3micas, tales como: ejidatarios, crisis agr\u00edcola y estructura agraria. Finalmente se concluy\u00f3 que el proceso de migraci\u00f3n entre los ejidatarios y sus familias desde 1940, sustentado por las redes sociales de migraci\u00f3n; por un lado, reconfigura y contrapone la apreciaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de la tierra entre las generaciones de adultos mayores y las de j\u00f3venes; y por el otro, incentiva m\u00e1s la renta que la venta de tierras. _______________ INTERNATIONAL MIGRATION AND LAND MARKET. A STUDY IN 4 EJIDOS OF VALLE DE SANTIAGO, GUANAJUATO, M\u00c9XICO. ABSTRACT: This research is focused on the relationship established between the international migratory process between ejidatarios and their relation with the land market in Valle de Santiago, Guanajuato. All along this investigation it was stated that there is a relation between the migration to United States and the historical and social development of the ejido organizations, the rent, the selling and the value of lands between the ejidatarios generations and their families. The framework was focused on theorical approaches for migration phenomenon such as social networks and socioeconomic categories like ejidatarios, agriculture crisis and agrarian structure. Finally it was concluded that the migration process is a tradition between the ejidatarios and theirs families since 1940, it is supported by the social networks; situation that on one side, reconfigures and contrast the assessment and value of land between the young and on the oldest generations; and the other hand, it gives advantage to rent of lands."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2197"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
            "id": "MX_b530dcf55728138c734b1d0bee338d7b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Le\u00f3n Andrade, Marilu"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
                "Le\u00f3n Andrade, Marilu", 
                "Agricultura", 
                "Ejidos", 
                "Mercado de tierras", 
                "Migraci\u00f3n internacional", 
                "Redes sociales", 
                "Agriculture", 
                "International migration", 
                "Land market", 
                "Social networks", 
                "Estrategias para el Desarrollo Agr\u00edcola Regional", 
                "EDAR", 
                "Doctorado"
            ], 
            "score": 696.76135, 
            "_version_": 1607632251142537216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente trabajo se aborda el estudio de la relaci\u00f3n que se establece entre los procesos migratorios internacionales con el mercado de tierras en 4 organizaciones ejidales de Valle de Santiago, Guanajuato. Se plantea a lo largo de esta investigaci\u00f3n que existe una relaci\u00f3n entre la migraci\u00f3n hacia los Estados Unidos y el desarrollo hist\u00f3rico y social de las organizaciones ejidales, la renta y/o venta y la valoraci\u00f3n de las tierras entre las generaciones de ejidatarios y sus familias. El marco te\u00f3rico conceptual se fundament\u00f3 en teor\u00edas y enfoques te\u00f3ricos en torno al fen\u00f3meno migratorio como las redes sociales de migraci\u00f3n y categor\u00edas socioecon\u00f3micas, tales como: ejidatarios, crisis agr\u00edcola y estructura agraria. Finalmente se concluy\u00f3 que el proceso de migraci\u00f3n entre los ejidatarios y sus familias desde 1940, sustentado por las redes sociales de migraci\u00f3n; por un lado, reconfigura y contrapone la apreciaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de la tierra entre las generaciones de adultos mayores y las de j\u00f3venes; y por el otro, incentiva m\u00e1s la renta que la venta de tierras. _______________ INTERNATIONAL MIGRATION AND LAND MARKET. A STUDY IN 4 EJIDOS OF VALLE DE SANTIAGO, GUANAJUATO, M\u00c9XICO. ABSTRACT: This research is focused on the relationship established between the international migratory process between ejidatarios and their relation with the land market in Valle de Santiago, Guanajuato. All along this investigation it was stated that there is a relation between the migration to United States and the historical and social development of the ejido organizations, the rent, the selling and the value of lands between the ejidatarios generations and their families. The framework was focused on theorical approaches for migration phenomenon such as social networks and socioeconomic categories like ejidatarios, agriculture crisis and agrarian structure. Finally it was concluded that the migration process is a tradition between the ejidatarios and theirs families since 1940, it is supported by the social networks; situation that on one side, reconfigures and contrast the assessment and value of land between the young and on the oldest generations; and the other hand, it gives advantage to rent of lands.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2197", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2197"
            ], 
            "title_short": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Agricultura", 
                "Ejidos", 
                "Mercado de tierras", 
                "Migraci\u00f3n internacional", 
                "Redes sociales", 
                "Agriculture", 
                "International migration", 
                "Land market", 
                "Social networks", 
                "Estrategias para el Desarrollo Agr\u00edcola Regional", 
                "EDAR", 
                "Doctorado"
            ], 
            "title": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Le\u00f3n Andrade, Marilu"
            ], 
            "title_fullStr": "Migraci\u00f3n internacional y mercado de tierras : un estudio en 4 ejidos de Valle de Santiago, Guanajuato, M\u00e9xico."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2197", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2197"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_b530dcf55728138c734b1d0bee338d7b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
        ], 
        "title": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;"
            ], 
            [
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural"
            ], 
            [
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural"
            ], 
            [
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-23"
            ], 
            "title_sort": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176/15455"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Am\u00e9rica Latina; Brasil; \u00c1frica; \u00c1frica do Sul;", 
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Tempo Presente;", 
                "Hist\u00f3ria Comparativa"
            ], 
            "topic": [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses.", 
                "El art\u00edculo analiza la \"reforma agraria asistida por el mercado\u201d (RAAM) del Banco Mundial, dirigi\u00e9ndose a su\u00a0racionalidad, la agenda pol\u00edtica a que pertenencia y los resultados de su aplicaci\u00f3n en Sud\u00e1frica y Brasil. Despu\u00e9s de identificar\u00a0al proceso m\u00e1s amplio de la actualizaci\u00f3n de la agenda neoliberal articulado a mediados de la d\u00e9cada de 1990, el art\u00edculo discute\u00a0el programa agrario del Banco y detalla sus componentes, incluyendo la RAAM. A continuaci\u00f3n se resumen tanto las cr\u00edticas\u00a0del Banco a las reformas de redistribuci\u00f3n de tierras del pasado, basadas en la expropiaci\u00f3n de tierras por el Estado, como las\u00a0supuestas ventajas de la RAAM. Tambi\u00e9n se analiza la intencionalidad pol\u00edtica que guio a su aplicaci\u00f3n y los resultados socioecon\u00f3micos\u00a0y pol\u00edticos de la RAAM en los dos pa\u00edses.", 
                "The paper analyzes the World Bank\u2019s \"market-assisted land reform\" (MALR), addressing its rationality, the political\u00a0agenda to which it belonged and the results of its implementation in South Africa and Brazil. After identifying it as part of the\u00a0broader process of updating the neoliberal agenda articulated in the mid-1990s, the article discusses the World Bank\u2019s agrarian\u00a0program and details its components, including the MALR. It then summarizes both the criticism of the Bank to redistributive\u00a0agrarian reforms of the past, based on land expropriation by the state, as well as the supposed advantages of MALR. It also\u00a0discusses the political intentions that guided its implementation and analyzes the socio-economic and political results of MALR\u00a0in both countries."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1.25176"
            ], 
            "id": "BR_2db3b39786d3c706ebf0319f382ac54c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos Ibero-Americanos", 
            "author": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15448/1980-864X.2017.1.25176"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes", 
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "score": 545.8566, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "O artigo analisa a \u201creforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado\u201d (RAAM) do Banco Mundial, abordando a sua racionalidade,\u00a0a agenda pol\u00edtica da qual fez parte e os resultados da sua implanta\u00e7\u00e3o na \u00c1frica do Sul e no Brasil. Ap\u00f3s identific\u00e1-la ao processo\u00a0mais amplo de atualiza\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal articulado em meados dos anos 1990, o artigo discute o programa agr\u00e1rio do\u00a0Banco e detalha os seus componentes, entre os quais a RAAM. Em seguida, resume tanto a cr\u00edtica do Banco \u00e0s reformas agr\u00e1rias\u00a0redistributivas do passado, baseadas na desapropria\u00e7\u00e3o de terras pelo Estado, como as supostas vantagens da RAAM. Tamb\u00e9m\u00a0discute a intencionalidade pol\u00edtica que orientou a sua implementa\u00e7\u00e3o e analisa os resultados socioecon\u00f4micos e pol\u00edticos da\u00a0RAAM nos dois pa\u00edses.", 
            "institution": [
                "PUC_RS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos Ibero-Americanos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 JO\u00c3O M\u00c1RCIO MENDES PEREIRA", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234255946612736, 
            "instacron_str": "PUC_RS", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.revistaseletronicas.pucrs.br:article/25176", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 JO\u00c3O M\u00c1RCIO MENDES PEREIRA", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 218-235", 
                "1980-864X", 
                "0101-4064", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1", 
                "reponame:Estudos Ibero-Americanos", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:PUC_RS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
                "La reforma agraria asistida por el mercado del Banco Mundial en Sud\u00e1frica y Brasil (1994-2002)", 
                "The World Bank\u2019s Market Assisted Land Reform in South Africa and Brazil (1994-2002)"
            ], 
            "title_short": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea; Hist\u00f3ria do Brasil recente; Hist\u00f3ria da \u00c1frica do Sul recente;", 
                "Banco Mundial; reforma agr\u00e1ria; mercado de terras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "Banco Mundial; reforma agraria; mercado de tierras; neoliberalismo; pobreza rural", 
                "World Bank; agrarian reform; land market; neoliberalism; rural poverty"
            ], 
            "title": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "CNPq", 
                "FAPERJ"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pereira, Jo\u00e3o M\u00e1rcio Mendes"
            ], 
            "title_fullStr": "A reforma agr\u00e1ria assistida pelo mercado do Banco Mundial na \u00c1frica do Sul e no Brasil (1994-2002)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176", 
                "desc": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/25176"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_2db3b39786d3c706ebf0319f382ac54c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Verduzco Miram\u00f3n, Francisco Javier"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Seefo\u00f3 Luj\u00e1n, Luis"
        ], 
        "title": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La reforma al art\u00edculo 27 constitucional de 1992 convirti\u00f3 a los ejidatarios en propietarios de latierra que trabajaban, condici\u00f3n reforzada por el Programa de Certificaci\u00f3n de Derechos Ejidales(Procede) que, en 1994, les otorg\u00f3 t\u00edtulos parcelarios y de propiedad. De manera colateral, conestas pol\u00edticas neoliberales se dinamiz\u00f3 el mercado de tierras y, con ello, se facilit\u00f3 la inversi\u00f3n nacionaly extranjera en el territorio mexicano. En el caso de Manzanillo, particularmente en el ejidode Campos, se instal\u00f3 una planta de almacenamiento y distribuci\u00f3n de gas licuado de petr\u00f3leo yotra de tratamiento de gas natural licuado, m\u00e1s un gasoducto que conecta a la ciudad portuaria conGuadalajara, Jalisco.El objetivo principal de este art\u00edculo, es mostrar c\u00f3mo las reformas constitucionales decretadashace poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, en conjunto con factores globales y locales, en la actualidad hanintensificado el mercado de tierras en el ejido de Campos, facilitando \u2014a\u00fan m\u00e1s\u2014 la inversi\u00f3n capitalistaya existente. La informaci\u00f3n que se presenta en la investigaci\u00f3n se obtuvo principalmente delas entrevistas con algunos ejidatarios de Campos, como resultado de trabajo etnogr\u00e1fico realizadoen distintos momentos por ambos autores desde el a\u00f1o 2011 hasta 2013."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ciencias sociales interdisciplinares"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas neoliberales; mercado de tierras; desarrollo energ\u00e9tico y portuario; Manzanillo; M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas neoliberais; mercado de terras; desenvolvimento energ\u00e9tico e portu\u00e1rio; Manzanillo; M\u00e9xico."
            ], 
            [
                "Neoliberal policies; land market; energy; port development; Manzanillo; Mexico."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Verduzco Miram\u00f3n, Francisco Javier", 
                "Seefo\u00f3 Luj\u00e1n, Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-05-14", 
                "2018-03-07T14:51:59Z", 
                "2018-03-07T14:51:59Z"
            ], 
            "title_sort": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Pol\u00edticas neoliberales; mercado de tierras; desarrollo energ\u00e9tico y portuario; Manzanillo; M\u00e9xico", 
                "Pol\u00edticas neoliberais; mercado de terras; desenvolvimento energ\u00e9tico e portu\u00e1rio; Manzanillo; M\u00e9xico.", 
                "Neoliberal policies; land market; energy; port development; Manzanillo; Mexico."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La reforma al art\u00edculo 27 constitucional de 1992 convirti\u00f3 a los ejidatarios en propietarios de latierra que trabajaban, condici\u00f3n reforzada por el Programa de Certificaci\u00f3n de Derechos Ejidales(Procede) que, en 1994, les otorg\u00f3 t\u00edtulos parcelarios y de propiedad. De manera colateral, conestas pol\u00edticas neoliberales se dinamiz\u00f3 el mercado de tierras y, con ello, se facilit\u00f3 la inversi\u00f3n nacionaly extranjera en el territorio mexicano. En el caso de Manzanillo, particularmente en el ejidode Campos, se instal\u00f3 una planta de almacenamiento y distribuci\u00f3n de gas licuado de petr\u00f3leo yotra de tratamiento de gas natural licuado, m\u00e1s un gasoducto que conecta a la ciudad portuaria conGuadalajara, Jalisco.El objetivo principal de este art\u00edculo, es mostrar c\u00f3mo las reformas constitucionales decretadashace poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, en conjunto con factores globales y locales, en la actualidad hanintensificado el mercado de tierras en el ejido de Campos, facilitando \u2014a\u00fan m\u00e1s\u2014 la inversi\u00f3n capitalistaya existente. La informaci\u00f3n que se presenta en la investigaci\u00f3n se obtuvo principalmente delas entrevistas con algunos ejidatarios de Campos, como resultado de trabajo etnogr\u00e1fico realizadoen distintos momentos por ambos autores desde el a\u00f1o 2011 hasta 2013.", 
                "A reforma ao art\u00edculo 27 constitucional de 1992 converteram aos ejidat\u00e1rios em propriet\u00e1rios da terra que trabalhavam, uma condi\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada pelo Programa de Certifica\u00e7\u00e3o de Direitos Ejidais (Procede) que em 1994, lhes outorgou t\u00edtulos de terras e de propriedade. De forma colateral, com estas pol\u00edticas neoliberais dinamizou-se o mercado de terras e, com isso, se facilitou a invers\u00e3o nacional e estrangeira no territ\u00f3rio mexicano. No caso de Manzanillo, particularmente no exido de Campos, instalou-se uma planta de armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o de glp (g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo) e outra de tratamento de gnl (g\u00e1s natural liquefeito), mais um gasoduto que conecta \u00e0 cidade portu\u00e1ria com Guadalajara, Jalisco. O objetivo principal deste artigo \u00e9 mostrar como as reformas constitucionais decretadas h\u00e1 pouco mais de duas d\u00e9cadas, em conjunto com fatores globais e locais, na atualidade t\u00eam intensificado o mercado de terras no exido de Campos, facilitando ainda mais, a invers\u00e3o capitalista j\u00e1 existente. A informa\u00e7\u00e3o que se apresenta na pesquisa obteve-se principalmente das entrevistas com alguns ejidat\u00e1rios de Campos, como resultado de trabalho etnogr\u00e1fico realizado em diferentes momentos por ambos os autores desde o ano 2011 at\u00e9 o ano 2013.", 
                "The reform to Article 27 of the Constitution in 1992 offered Mexico\u2019s ejidatarios the opportunity to become owners of the land they cultivated, while the Programa de Certificaci\u00f3n de Derechos Ejidales (Certification Program for Ejidal Rights, or Procede), instituted in 1994, awarded them titles to their fields as legitimate private property. One collateral effect of these neoliberal policies was to stimulate the land market that, in turn, facilitated national and foreign investment in Mexican territory. In the case of the port of Manzanillo (Colima) and, more specifically, the Ejido de Campos, those changes led to the construction of a liquefied petroleum gas storage and distribution plant, and a second facility for processing liquefied natural gas. In addition, a pipeline was built to connect this port city to Guadalajara, Jalisco. In light of these transformations, the main objective of this article is to show how the constitutional reforms enacted over two decades, along with a series of factors both global and local in nature, have intensified the land market in the Ejido de Campos, and stimulated additional capitalist investment. The information presented in the research was obtained primarily from interviews with local ejidatarios conducted as part of the ethnographic research carried out periodically by the two authors from 2011 to 2013."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3112", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17426"
            ], 
            "author2": [
                "Seefo\u00f3 Luj\u00e1n, Luis"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
            "id": "CO_154ac6ce134e5c1dc7e1928b72330d65", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Verduzco Miram\u00f3n, Francisco Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.12804/territ30.2014.04"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
                "Verduzco Miram\u00f3n, Francisco Javier", 
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Pol\u00edticas neoliberales; mercado de tierras; desarrollo energ\u00e9tico y portuario; Manzanillo; M\u00e9xico", 
                "Pol\u00edticas neoliberais; mercado de terras; desenvolvimento energ\u00e9tico e portu\u00e1rio; Manzanillo; M\u00e9xico.", 
                "Neoliberal policies; land market; energy; port development; Manzanillo; Mexico."
            ], 
            "score": 545.8566, 
            "_version_": 1607631716363534336, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La reforma al art\u00edculo 27 constitucional de 1992 convirti\u00f3 a los ejidatarios en propietarios de latierra que trabajaban, condici\u00f3n reforzada por el Programa de Certificaci\u00f3n de Derechos Ejidales(Procede) que, en 1994, les otorg\u00f3 t\u00edtulos parcelarios y de propiedad. De manera colateral, conestas pol\u00edticas neoliberales se dinamiz\u00f3 el mercado de tierras y, con ello, se facilit\u00f3 la inversi\u00f3n nacionaly extranjera en el territorio mexicano. En el caso de Manzanillo, particularmente en el ejidode Campos, se instal\u00f3 una planta de almacenamiento y distribuci\u00f3n de gas licuado de petr\u00f3leo yotra de tratamiento de gas natural licuado, m\u00e1s un gasoducto que conecta a la ciudad portuaria conGuadalajara, Jalisco.El objetivo principal de este art\u00edculo, es mostrar c\u00f3mo las reformas constitucionales decretadashace poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, en conjunto con factores globales y locales, en la actualidad hanintensificado el mercado de tierras en el ejido de Campos, facilitando \u2014a\u00fan m\u00e1s\u2014 la inversi\u00f3n capitalistaya existente. La informaci\u00f3n que se presenta en la investigaci\u00f3n se obtuvo principalmente delas entrevistas con algunos ejidatarios de Campos, como resultado de trabajo etnogr\u00e1fico realizadoen distintos momentos por ambos autores desde el a\u00f1o 2011 hasta 2013.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22850746::oai:repository.urosario.edu.co:10336/17426", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Territorios; N\u00fam. 30 (2014): (Enero-junio) Reconfiguraci\u00f3n territorial y mercados de tierras rurales; 91-108", 
                "Territorios; N\u00fam. 30 (2014): (Enero-junio) Reconfiguraci\u00f3n territorial y mercados de tierras rurales; 91-108", 
                "2215-7484", 
                "0123-8418", 
                "10.12804/territ30.2014", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
                "Mercado de tierras en un ejido mexicano: el caso de Campos, en Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
                "Mercado de terras em um exido mexicano: o caso de campos, em Manzanillo, Colima, 1994-2013"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3112", 
                "10.12804/territ30.2014.04", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17426"
            ], 
            "title_short": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ciencias sociales interdisciplinares", 
                "Pol\u00edticas neoliberales; mercado de tierras; desarrollo energ\u00e9tico y portuario; Manzanillo; M\u00e9xico", 
                "Pol\u00edticas neoliberais; mercado de terras; desenvolvimento energ\u00e9tico e portu\u00e1rio; Manzanillo; M\u00e9xico.", 
                "Neoliberal policies; land market; energy; port development; Manzanillo; Mexico."
            ], 
            "title": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Verduzco Miram\u00f3n, Francisco Javier", 
                "Seefo\u00f3 Luj\u00e1n, Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "Land Market in a Mexican Ejido: The Case of Campos, in Manzanillo, Colima, 1994-2013"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3112", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/3112"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17426", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17426"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_154ac6ce134e5c1dc7e1928b72330d65"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia Toro, Marcela"
        ], 
        "title": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Mercado de tierras"
            ], 
            [
                "Minifundizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Apoyo institucional"
            ], 
            [
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)"
            ], 
            [
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Land reform"
            ], 
            [
                "Land Market"
            ], 
            [
                "Minifundization"
            ], 
            [
                "Institutional Support"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011", 
                "2011", 
                "2013-01-29T13:11:11Z", 
                "2013-01-29T13:11:11Z", 
                "2014-10-09T04:08:04Z", 
                "2014-10-09T04:08:04Z", 
                "2016-01-13T20:42:01Z", 
                "2016-01-13T20:42:01Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa.", 
                "The question addressed was what are the results of direct deliveries of land made \u200b\u200bby INCORA through the issuance of Law 160 of 1994? From this question, the main objective was to analyze which drew two installments of land made \u200b\u200bby the INCORA in the municipality of C\u00f3rdoba, Quind\u00edo under Law 160 of 1994. This analysis was done from the point of view of different theoretical views and political, social and economic that have had the problem of the distribution of land ownership in Colombia. The findings of this research revolve around differences between cases, the lack of institutional support deliveries, minifundization result of interventions and description from a typology of agrarian reform from Antonio Garcia Nossa proposal."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "id": "CO_1a275f5d20ec69cdfc760134d61b9642", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
                "Valencia Toro, Marcela", 
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "score": 545.8566, 
            "_version_": 1607631859157565440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La pregunta que gui\u00f3 este trabajo fue \u00bfCu\u00e1les son los resultados de las entregas directas de tierras realizadas por el INCORA por medio de la expedici\u00f3n de la Ley 160 de 1994? A partir de esta pregunta, el objetivo fundamental que se traz\u00f3 fue analizar dos entregas de tierras realizadas por el INCORA en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo en el marco de la Ley 160 de 1994. Este an\u00e1lisis se hizo desde el punto de vista de diferentes visiones te\u00f3ricas y de historia pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que se han tenido sobre el problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Las conclusiones de esta investigaci\u00f3n giran alrededor de las diferencias entre los casos, la falta de apoyo institucional a las entregas, la minifundizaci\u00f3n resultado de las intervenciones y la descripci\u00f3n desde un tipolog\u00eda de la reforma agraria desde la propuesta de Antonio Garc\u00eda Nossa.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22881499::oai:localhost:10554/2788", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            ], 
            "title_short": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reforma agraria", 
                "Mercado de tierras", 
                "Minifundizaci\u00f3n", 
                "Apoyo institucional", 
                "Instituto Colombiano de la Reforma Agraria", 
                "Reforma agraria - Quind\u00edo (Colombia)", 
                "Reforma agraria - C\u00f3rdoba (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Land reform", 
                "Land Market", 
                "Minifundization", 
                "Institutional Support"
            ], 
            "title": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Raymond, Pierre 1946-"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfVECINOS TAN DIFERENTES? Guayaquil y Traves\u00edas. Dos entregas de tierras en el municipio de C\u00f3rdoba, Quind\u00edo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/2788", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/2788"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_1a275f5d20ec69cdfc760134d61b9642"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerrero, Fernando"
        ], 
        "title": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA"
            ], 
            [
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994"
            ], 
            [
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973"
            ], 
            [
                "DESARROLLO AGROPECUARIO"
            ], 
            [
                "MERCADO DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA - 1964"
            ], 
            [
                "LEY DE COMUNAS - 1937"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS MOVEMENT"
            ], 
            [
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994"
            ], 
            [
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973"
            ], 
            [
                "FARMING DEVELOPMENT"
            ], 
            [
                "SALE OF LAND"
            ], 
            [
                "AGRARIAN REFORM - 1964"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS"
            ], 
            [
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)"
            ], 
            [
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-08", 
                "2012-03-12T21:45:30Z", 
                "2012-03-12T21:45:30Z"
            ], 
            "title_sort": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "id": "EC_6f25e92d754dc4de7d9b10b4a5d6029a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando. El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90 (Debate agrario rural). En: Ecuador Debate. La contradictoria legitimidad de la democracia, Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, (no. 62, agosto 2004): pp. 187-208. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
                "Guerrero, Fernando", 
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "score": 390.2586, 
            "_version_": 1607632031171215360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Cotacachi es un Cant\u00f3n que tiene una importante poblaci\u00f3n ind\u00edgena que vive en zonas minifundizadas. A pesar de existir una disponibilidad de tierras en haciendas, los conflictos por tierras no han sido el mecanismo de acceso a \u00e9stas. Despu\u00e9s de las reformas institucionales de 1994, cada vez predominan m\u00e1s los mecanismos de mercado como medios de acceso a la tierra.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 187-208"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/3714", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero, Fernando. El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90 (Debate agrario rural). En: Ecuador Debate. La contradictoria legitimidad de la democracia, Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, (no. 62, agosto 2004): pp. 187-208. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            ], 
            "title_short": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVIMIENTO IND\u00cdGENA", 
                "LEY DE DESARROLLO AGRARIO - 1994", 
                "LEY DE REFORMA AGRARIA - 1973", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "MERCADO DE TIERRAS", 
                "REFORMA AGRARIA - 1964", 
                "LEY DE COMUNAS - 1937", 
                "ORGANIZACIONES IND\u00cdGENAS", 
                "ECUADOR", 
                "INDIGENOUS MOVEMENT", 
                "AGRICULTURAL DEVELOPMENT LAW -1994", 
                "AGRARIAN REFORM LAW - 1973", 
                "FARMING DEVELOPMENT", 
                "SALE OF LAND", 
                "AGRARIAN REFORM - 1964", 
                "INDIGENOUS ORGANIZATIONS", 
                "COTACACHI (ECUADOR : CANT\u00d3N)", 
                "IMBABURA (ECUADOR : PROVINCIA)"
            ], 
            "title": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerrero, Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "El mercado de tierras en el cant\u00f3n Cotacachi de los a\u00f1os 90"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/3714", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/3714"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_6f25e92d754dc4de7d9b10b4a5d6029a"
    }
]