[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cupples, Julie"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Glynn, Kevin"
        ], 
        "title": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo trata de las respuestas medi\u00e1ticas a la crisis actual en la Costa Caribe de Nicaragua y los retrocesos a las luchas regionales por la autonom\u00eda y los derechos a la tierra. Proporciona un panorama detallado del actual conflicto en el Caribe Norte, en particular c\u00f3mo las acciones violentas de los colonos ilegales est\u00e1n acelerando la inseguridad y la degradaci\u00f3n ambiental y c\u00f3mo organizaciones de derechos humanos como CEJUDCHAN est\u00e1n utilizando espacios como YouTube para responder a esta situaci\u00f3n. Tambi\u00e9n esboza las luchas por el pueblo Rama Kriol en el Caribe Sur en contra del canal interoce\u00e1nico. A partir del concepto de sociolog\u00eda de ausencias de Boaventura de Sousa Santos, el trabajo explora la inacci\u00f3n, la indiferencia y el enga\u00f1o del Gobierno, as\u00ed como la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y visibilidad de los medios de comunicaci\u00f3n de base."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Nicaragua"
            ], 
            [
                "medios de comunicaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "autonom\u00eda"
            ], 
            [
                "derechos a la tierra"
            ], 
            [
                "decolonialidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cupples, Julie", 
                "Glynn, Kevin"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/anuario/article/view/34125/33688", 
                "/*ref*/Adams, P. (2015) \u201cThe case of the missing laureate: The communication geography of the 2010 Nobel Peace Prize\u201d. Mediated Geographies and Geographies of Media. Eds. S. Mains, J. Cupples y C. Lukinbeal Dordrecht. New York: Springer, 2015. 313-327. Almanza, R. y Cruz J. D. \"La vida en El Carmen\u201d. La Prensa. 18 de agosto de 2013. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2013/08/18/seccion-domingo/158973-la-vida-en-el-carmen Antonio, M. (2008) \u201c\u00bfDe qui\u00e9nes y para qui\u00e9nes son las tierras coste\u00f1as?\u201d Env\u00edo. 321 (2008). Recuperado de http://www.envio.org.ni/articulo/3904 Bangkukuk, Taik. [YouTube]. \u201cBangkukuk Taik an indigenous Rama community and the Nicaraguan interoceanic grand canal\u201d. 2015. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=IIM-D--2lb4 Bangkukuk, Taik. [Vimeo]. \u201cWe Do Not Consent! - The indigenous struggle against the Grand Canal of Nicaragua\u201d. 2016. Recuperado de https://vimeo.com/174291184 Carballo, W., Chavarr\u00eda Molina, R. A., Cristancho Cuesta, A., Jover Segura, A., Meza Meetabel, D., Oliva, K., Orozco, Patricia Amanda y Andrade, P. A. \u201cEl silencio agrede a Centroam\u00e9rica\u201d. Entre la censura y la discriminaci\u00f3n: Centroam\u00e9rica amenazada. Diagn\u00f3stico sobre violaciones a los derechos humanos de periodistas y medios comunitarios de la regi\u00f3n. San Salvador: Fundaci\u00f3n Comunic\u00e1ndonos, 2014. 3-15. Carroll R. \u201cIntellectuals condemn authoritarian Ortega\u201d. The Guardian. 24 de junio de 2008. Recuperado de http://www.theguardian.com/world/2008/jun/24/2 Castells, M. \u201cCommunication, power and counter-power in the network society\u201d. International Journal of Communication, 1 (2007): 238-266. Castells, M. Networks of Outrage and Hope: Social Movements in the Internet Age. Cambridge: Polity, 2012. Cejudhcan derechos humanos. [YouTube]. \u201cDocumental CEJUDHCAN\u201d. 2015a. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=uSiByOazZ9Y Cejudhcan derechos humanos. [YouTube]. \u201cDeadly conditions on the Miskito Coast\u201d. 2015b. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=jDMdPHQ-Jd0 Cejudhcan derechos humanos. [YouTube]. \u201cSituaci\u00f3n del territorio ind\u00edgena Wangki Twi Tasba Raya\u201d. 2015c. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=lG4D9HF1KXo Cejudhcan derechos humanos. [YouTube]. \u201cAdolescentes ind\u00edgenas piden ayuda a trav\u00e9s de su canto ante la invasi\u00f3n de colonos\u201d. 2015d. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=fbi6Qk8rUI0 Cenidh Nicaragua. [YouTube]. \u201cJuan Herbacio, Presentador la Revista La Voz de la Verdad, Radio Yapti -Tasba, Bilwi\u201d. 2015. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=uFvNNk_e3RI Chamorro, E. \u201cEj\u00e9rcito habr\u00eda emboscado a ind\u00edgenas en Waspam\u201d. La Prensa. 16 de septiembre de 2015. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2015/09/16/nacionales/1902585-ejercito-embosca-a-indigenas Confidencial. [YouTube]. \u201cDenuncian de ilegal el acuerdo de arrendamiento para la construcci\u00f3n del canal interoce\u00e1nico\u201d. 2016. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=uaR07qkKzGw Cupples, J. y Glynn, K. \u201cPostdevelopment television? Cultural citizenship and the mediation of Africa in contemporary TV drama\u201d. Annals of the Association of American Geographers 103, 4(2013): 1003-1021. Cupples, J. y Glynn, K. \u201cThe mediation and remediation of disaster: Hurricanes Katrina and Felix in/and the new media environment\u201d. Antipode 46, 2(2014): 359-381. Das, V. \u201cThe signature of the state: The paradox of illegibility\u201d. Anthropology in the Margins of the State. Comps. V. Das y D. Poole. Santa Fe: School of American Research Press, 2004. 225-254. Dussel E. Filosofia de Liberaci\u00f3n. M\u00e9xico: Edicol, 1977. De Sousa Santos B. \u201cThe World Social Forum: Toward a counter-hegemonic globalization\u201d (Part I). World Social Forum: Challenging Empires. Comps. J. Sen, A. Anand, A. Escobar y P. Waterman. New Delhi: Viveka Foundation, 2004. 235-245. De Sousa Santos B. Epistemologies of the South. Boulder: Paradigm Publishers, 2014. Duncan, Q. El Pueblo Afrodescendiente: Di\u00e1logos con el Abuelo Juan Bautista Yayah. Bloomington: Palibrio, 2012. Fiske, J. Power Plays, Power Works (2nd. Ed). London: Routledge. 2016a. Fiske, J. Media Matters: Race and Gender in U. S. Politics (2nd. Ed). London: Routledge. 2016b. Funez, S. [YouTube]. \u201cConflicto entre miskitos y colonos\u201d. 2015. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=5js3h2bINO4 Grosfoguel, R. \u201cEpistemic racism/sexism, westernized universities and the four genocides/epistemicides of the long sixteenth century\u201d. Eurocentrism, Racism and Knowledge. Comps. S. Rodr\u00edguez Maeso y M. Ara\u00fajo. Basingstoke: Palgrave Macmillan, 2015. 23-46. Gross, M. y McGoey, L. (2015) \u201cIntroduction\u201d. The Routledge International Handbook of Ignorance Studies. Comps. M. Gross y L. McGoey. Abingdon: Routledge, 2015. 1-14 Grossman, C. \u201cAwas Tingni v. Nicaragua: A landmark case for the Inter-American system\u201d. Human Rights Brief 8, 3(2001): 2-4. Hall, S. \u201cNotes on deconstructing the popular\u201d. Cultural Theory and Popular Culture: A Reader (3.er ed.). Comp. J. Storey. Harlow: Pearson, (2006 [1981]). 477-487. Hall, S., Critcher, C., Jefferson, T., Clarke, J. y Roberts B. Policing the Crisis: Mugging, the State and Law and Order (2nd. ed.). Houndmills, UK: Palgrave Macmillan, 2013. Hooker, J. \u201cIndigenous inclusion/black exclusion: Race, ethnicity and multicultural citizenship in Latin America\u201d. Journal of Latin American Studies 37, 2(2005a): 285-310. Hooker, J. \u201c\u2019Beloved enemies\u2019: Race and official mestizo nationalism in Nicaragua\u201d. Latin American Research Review 40, 3(2005b): 14-39. Jenkins, H. Convergence culture: Where Old and New Media Collide. New York: NYU Press, 2006. Jenkins, H., Ford, S. y Green, J. Spreadable Media: Creating Value and Meaning in a Networked Culture. New York: NYU Press, 2013. Joel EMC. [YouTube]. \u201cSituaci\u00f3n actual del periodismo en la Costa Caribe de Nicaragua\u201d. 2016. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=8GHvCtubHGQ Kipnis, L. \u201c(Male) desire and (female) disgust: Reading Hustler\u201d. Cultural Studies. Comps. L. Grossberg, C. Nelson y P. Treichler. New York: Routledge, 1992. 373-391. La Prensa. [YouTube]. \u201cDenuncia de periodistas ante el CENIDH\u201d. 2015. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=YwPKGIgqXE8 Leyden-Sussler, L. \u201cNicaragua: On the brink of dictatorship\u201d. World Policy Blog. 26 de febrero de 2014. Recuperado de http://www.worldpolicy.org/blog/2014/02/25/nicaragua-brink-dictatorship Madrid, R. L., Hunter, W. y Weyland, K. \u201cThe policies and performance of the contestatory and moderate left\u201d. Leftist Governments in Latin America: Successes and Shortcomings. Cambridge: Cambridge University Press, 2010. 140-180. Mairena, D. Demarcaci\u00f3n y titulaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas: La reivindicaci\u00f3n de derechos ancestrales. Bilwi: Centro para la Autonom\u00eda y Desarrollo de los Pueblos Ind\u00edgenas, 2014. Mart\u00edn-Barbero, J. \u201cFrom Latin America: Diversity, globalization and convergence\u201d. Westminster Papers in Communication and Culture 8, 2 (2011): 39-64. McGoey, L. \u201cOn the will to ignorance in bureaucracy\u201d. Economy and Society 36, 2(2007): 212-235. Mignolo, W. The Idea of Latin America. Malden: Blackwell, 2005. Mills, C. \u201cGlobal white ignorance\u201d. The Routledge International Handbook of Ignorance Studies. Comps. M. Gross y L. McGoey. Abingdon: Routledge, 2015. 217-227. Mirzoeff, N. How to See the World. London: Penguin, 2015. Navas, L. \u201cOrtega escondi\u00f3 invasi\u00f3n de tierras\u201d. La Prensa. 28 de septiembre de 2015. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2015/09/28/nacionales/1909618-ortega-escondio-invasion-de-tierras Navarro, A. \u201cHambre y abandono en comunidades RAAN\u201d. Confidencial. 16 de octubre de 2015. Recuperado de http://confidencial.com.ni/hambre-y-abandono-en-comunidades-raan/ Olivares, I. \u201cGobierno impone un \u2018apag\u00f3n informativo\u2019\u201d. Confidencial. 6 de octubre de 2015. Recuperado de http://confidencial.com.ni/gobierno-oculta-datos-de-pobreza/ Onda Local. [YouTube]. \u201cCarlos Wilson Billis\u201d. 2016a. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=ny-mbVj_9ZU Onda Local. [YouTube]. \u201cMonkey Point Allen Clair\u201d. 2016b. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=R2Y6VzRN8eQ Onda Local. [YouTube]. \u201cBankukuk Taik Comunitarios\u201d. 2016c. Recuperado de https://www.youtube.com/watch?v=1o4uSBFj34I Orozco, P. y L\u00f3pez, J. \u201cNicaragua: La relativa calma\u201d. Entre la censura y la discrimaci\u00f3n: Centroam\u00e9rica amenazada: Diagn\u00f3stico sobre violaciones a los derechos humanos de periodistas y medios comunitarios de la regi\u00f3n. Comps. Carballo, W., Chavarr\u00eda Molina, R. A., Cristancho Cuesta, A., Jover Segura, A., Meza Meetabel, D., Oliva, K., Orozco, Patricia Amanda y Andrade, P. A. San Salvador: Fundaci\u00f3n Comunic\u00e1ndonos, 2014. 127-180. Prado Reyes, Y. \u201cFirman acuerdo de consentimiento para uso de tierras del Gobierno Territorial Rama y Kriol. 19 Digital. 3 de mayo de 2016. Recuperado de http://www.el19digital.com/articulos/ver/titulo:41492-firman-acuerdo-de-consentimiento-para-uso-de-tierras-del-gobierno-territorial-rama-y-kriol Proctor, R. N. y Schiebinger, L. \u201cPreface\u201d. Agnotology: The Making and Unmaking of Ignorance. Stanford: Stanford University Press, 2008. vii-viii. Quijano, A. \u201cColoniality and modernity/rationality\u201d. Cultural Studies 21, 2-3 (2007): 168-178. Rezaye \u00c1lvarez, M. \u201cRamas y Kriol denuncian acuerdo ilegal con el Gobierno\u201d. La Prensa. 3 de mayo de 2016. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2016/05/03/nacionales/2028754-ramas-kriol-denuncian-acuerdo-ilegal-gobierno Rivera Cusicanqui, S. \u201cCh\u2019ixinakax utxiwa: A reflection on practices and discourses of decolonization\u201d. South Atlantic Quarterly 111, 1 (2012): 95-109. Romero, E. \u201cDos muertos, tres heridos y tres secuestrados tras ataque de colonos a comunidades ind\u00edgenas de Waspam\u201d. La Prensa. 18 de diciembre de 2015. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2015/12/18/departamentales/1956617-nuevo-enfrentamiento-entre-colonos-e-indigenas Romero, E., Garth, J. y \u00c1lvarez, L. \u201cGobierno niega crisis ind\u00edgena ante CIDH\u201d. La Prensa. 22 de octubre de 2015. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2015/10/22/departamentales/1923376-gobierno-niega-crisis-indigena-ante-cidh Rothshuh Villanueva, G. Estado de la libertad de la expresi\u00f3n en Nicaragua. Managua: Observatorio de Medios-CINCO, 2014. Rowe, W. y Schelling, V. Memory and Modernity: Popular Culture in Latin America. London: Verso, 1991. S\u00e1enz, M. \u201cDussel on Marx: Living labor and the materiality of life\u201d. Thinking from the Underside of History: Enrique Dussel's Philosophy of Liberation. Comps. L. M. Alcoff y L. Mendieta. Lanham: Rowman y Littlefield, 2000. 213-248. Silva, J. A. \u201cClaves para entender el conflicto en el Caribe Norte. La Prensa. 17 de septiembre de 2015. Recuperado de http://www.laprensa.com.ni/2015/09/17/reportajes-especiales/1903452-claves-para-entender-el-conflicto-en-el-caribe-norte Smith, A. \u201cNicaragua\u2019s slip back to authoritarianism\u201d. Global Public Square. 10 de noviembre de 2011. Recuperado de http://globalpublicsquare.blogs.cnn.com/2011/11/10/nicaraguas-slip-back-to-authoritarianism/ V\u00edlchez, D. \u201cCensura policial, ataque a la libertad de prensa\u201d. Confidencial. 26 de octubre de 2015. Recuperado de http://confidencial.com.ni/censura-policial-ataque-a-la-libertad-de-prensa/ Zibechi R. Dispersing Power: Social Movements as Anti-State Forces. Oakland: AK Press, 2010. Zibechi R. Territories in Resistance: A Cartography of Latin American Social Movements. Oakland: AK Press, 2012."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Nicaragua", 
                "medios de comunicaci\u00f3n", 
                "autonom\u00eda", 
                "derechos a la tierra", 
                "decolonialidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo trata de las respuestas medi\u00e1ticas a la crisis actual en la Costa Caribe de Nicaragua y los retrocesos a las luchas regionales por la autonom\u00eda y los derechos a la tierra. Proporciona un panorama detallado del actual conflicto en el Caribe Norte, en particular c\u00f3mo las acciones violentas de los colonos ilegales est\u00e1n acelerando la inseguridad y la degradaci\u00f3n ambiental y c\u00f3mo organizaciones de derechos humanos como CEJUDCHAN est\u00e1n utilizando espacios como YouTube para responder a esta situaci\u00f3n. Tambi\u00e9n esboza las luchas por el pueblo Rama Kriol en el Caribe Sur en contra del canal interoce\u00e1nico. A partir del concepto de sociolog\u00eda de ausencias de Boaventura de Sousa Santos, el trabajo explora la inacci\u00f3n, la indiferencia y el enga\u00f1o del Gobierno, as\u00ed como la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y visibilidad de los medios de comunicaci\u00f3n de base."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/anuario/article/view/34125"
            ], 
            "author2": [
                "Glynn, Kevin"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
            "id": "CR_a808369670baa7eafbb467a6e43ab672", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Cupples, Julie"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/aeca.v44i0.34125"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
                "Cupples, Julie", 
                "Nicaragua", 
                "medios de comunicaci\u00f3n", 
                "autonom\u00eda", 
                "derechos a la tierra", 
                "decolonialidad"
            ], 
            "score": 2128.8984, 
            "_version_": 1610351844106698752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo trata de las respuestas medi\u00e1ticas a la crisis actual en la Costa Caribe de Nicaragua y los retrocesos a las luchas regionales por la autonom\u00eda y los derechos a la tierra. Proporciona un panorama detallado del actual conflicto en el Caribe Norte, en particular c\u00f3mo las acciones violentas de los colonos ilegales est\u00e1n acelerando la inseguridad y la degradaci\u00f3n ambiental y c\u00f3mo organizaciones de derechos humanos como CEJUDCHAN est\u00e1n utilizando espacios como YouTube para responder a esta situaci\u00f3n. Tambi\u00e9n esboza las luchas por el pueblo Rama Kriol en el Caribe Sur en contra del canal interoce\u00e1nico. A partir del concepto de sociolog\u00eda de ausencias de Boaventura de Sousa Santos, el trabajo explora la inacci\u00f3n, la indiferencia y el enga\u00f1o del Gobierno, as\u00ed como la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y visibilidad de los medios de comunicaci\u00f3n de base.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/34125", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Julie Cupples, Kevin Glynn"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anuario de Estudios Centroamericanos; Vol. 44 (2018): Anuario de Estudios Centroamericanos (Preprint)", 
                "Anuario de Estudios Centroamericanos; Vol. 44 (2018): Anuario de Estudios Centroamericanos (Preprint)", 
                "Anuario de Estudios Centroamericanos; Vol. 44 (2018): Anuario de Estudios Centroamericanos (Preprint)", 
                "2215-4175", 
                "0377-7316", 
                "10.15517/aeca.v44i0", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/anuario/article/view/34125", 
                "10.15517/aeca.v44i0.34125"
            ], 
            "title_short": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Nicaragua", 
                "medios de comunicaci\u00f3n", 
                "autonom\u00eda", 
                "derechos a la tierra", 
                "decolonialidad"
            ], 
            "title": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Julie Cupples, Kevin Glynn", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cupples, Julie", 
                "Glynn, Kevin"
            ], 
            "title_fullStr": "Luchas coste\u00f1as por los derechos territoriales y el control de los emergentes espacios medi\u00e1ticos de Nicaragua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/anuario/article/view/34125", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/anuario/article/view/34125"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_a808369670baa7eafbb467a6e43ab672"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
        ], 
        "title": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            [
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282/1598"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space.", 
                "En este art\u00edculo se examinan los v\u00ednculos entre territorialidad, construcci\u00f3n de identidad\u00a0ind\u00edgena y de instituciones jur\u00eddicas propias relacionadas con la tenencia de la tierra, a\u00a0partir del estudio de caso de la comunidad ind\u00edgena asentada en el resguardo de Ca\u00f1amomoLomaprieta, ubicado en los municipios de Riosucio y Sup\u00eda, departamento de Caldas,\u00a0Colombia. Con tal fin, se explora, en primer lugar, el impacto de las pol\u00edticas agrarias\u00a0implementadas durante el siglo XX en Colombia en la re-configuraci\u00f3n de identidades y\u00a0en el r\u00e9gimen jur\u00eddico de tenencia de la tierra, para luego ilustrar c\u00f3mo ellas han dejado\u00a0una estela de t\u00edtulos diversos que legalizan la tenencia de tierras, a la vez que evidencian\u00a0la presencia de distintos actores sociales que movilizan las identidades ind\u00edgena y mestiza\u00a0para disputar el monopolio del capital jur\u00eddico en el espacio social del resguardo.", 
                "Neste artigo, examinam-se os v\u00ednculos entre territorialidade, constru\u00e7\u00e3o de identidade\u00a0ind\u00edgena e institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas pr\u00f3prias relacionadas com o uso da terra, a partir\u00a0do estudo de caso da comunidade ind\u00edgena assentada no resguardo de Ca\u00f1amomoLomaprieta, localizado nos munic\u00edpios de Riosucio e Supia, no estado de Caldas, Col\u00f4mbia.Com esse fim, aprofunda-se, em primeiro lugar, sobre o impacto das pol\u00edticas agr\u00e1rias\u00a0adotadas na Col\u00f4mbia durante o s\u00e9culo XX na re-configura\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria e no regime\u00a0jur\u00eddico relativo ao uso da terra. Posteriormente, ilustra-se como tais pol\u00edticas tem deixado\u00a0um rastro de diversas titula\u00e7\u00f5es que legalizam o uso das terras e, ao mesmo tempo,\u00a0evidenciam a presen\u00e7a de diversos atores sociais que mobilizam as identidades ind\u00edgena\u00a0e mesti\u00e7a na disp uta pelo monop\u00f3lio do capital jur\u00eddico no espa\u00e7o social do resguardo."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "id": "CO_da6920edeed378d58abe2605723bc651", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit", 
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "score": 1350.4722, 
            "_version_": 1607631753222029312, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22926107::oai:ojs.10.2.1.246:article/2282", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "2011-2734", 
                "0120-4807", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Territorios, identidades y jurisdicciones en disputa: la regulaci\u00f3n de los derechos sobre la tierra en el resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Territ\u00f3rios, identidades e jurisdi\u00e7\u00f5es em disputa: a regula\u00e7\u00e3o dos direitos sobre a terra no resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282"
            ], 
            "title_short": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "title": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "title_fullStr": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_da6920edeed378d58abe2605723bc651"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
        ], 
        "title": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            [
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01", 
                "2018-02-24T15:49:28Z", 
                "2018-02-24T15:49:28Z"
            ], 
            "title_sort": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282/1598"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space.", 
                "En este art\u00edculo se examinan los v\u00ednculos entre territorialidad, construcci\u00f3n de identidad\u00a0ind\u00edgena y de instituciones jur\u00eddicas propias relacionadas con la tenencia de la tierra, a\u00a0partir del estudio de caso de la comunidad ind\u00edgena asentada en el resguardo de Ca\u00f1amomoLomaprieta, ubicado en los municipios de Riosucio y Sup\u00eda, departamento de Caldas,\u00a0Colombia. Con tal fin, se explora, en primer lugar, el impacto de las pol\u00edticas agrarias\u00a0implementadas durante el siglo XX en Colombia en la re-configuraci\u00f3n de identidades y\u00a0en el r\u00e9gimen jur\u00eddico de tenencia de la tierra, para luego ilustrar c\u00f3mo ellas han dejado\u00a0una estela de t\u00edtulos diversos que legalizan la tenencia de tierras, a la vez que evidencian\u00a0la presencia de distintos actores sociales que movilizan las identidades ind\u00edgena y mestiza\u00a0para disputar el monopolio del capital jur\u00eddico en el espacio social del resguardo.", 
                "Neste artigo, examinam-se os v\u00ednculos entre territorialidade, constru\u00e7\u00e3o de identidade\u00a0ind\u00edgena e institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas pr\u00f3prias relacionadas com o uso da terra, a partir\u00a0do estudo de caso da comunidade ind\u00edgena assentada no resguardo de Ca\u00f1amomoLomaprieta, localizado nos munic\u00edpios de Riosucio e Supia, no estado de Caldas, Col\u00f4mbia.Com esse fim, aprofunda-se, em primeiro lugar, sobre o impacto das pol\u00edticas agr\u00e1rias\u00a0adotadas na Col\u00f4mbia durante o s\u00e9culo XX na re-configura\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria e no regime\u00a0jur\u00eddico relativo ao uso da terra. Posteriormente, ilustra-se como tais pol\u00edticas tem deixado\u00a0um rastro de diversas titula\u00e7\u00f5es que legalizam o uso das terras e, ao mesmo tempo,\u00a0evidenciam a presen\u00e7a de diversos atores sociais que mobilizam as identidades ind\u00edgena\u00a0e mesti\u00e7a na disp uta pelo monop\u00f3lio do capital jur\u00eddico no espa\u00e7o social do resguardo."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282", 
                "http://hdl.handle.net/10554/29188"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "id": "CO_036a8c07ea58735b07a1deac901c2c5e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit", 
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "score": 1350.4722, 
            "_version_": 1607631820511248384, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In this paper, we discuss ties between territoriality, and the construction of an indigenous\u00a0identity and their own land-related judicial institutions, based on the case study on the\u00a0indigenous community settled on reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta, located in the\u00a0localities of Riosucio and Sup\u00eda, department of Caldas, Colombia. With that aim, first of\u00a0all, we explore the impact agrarian policies applied during the 20th century in Colombia\u00a0have had on reconfiguring the identities and the judicial regime of land ownership, to\u00a0continue to illustrate how they have left a trail of varied titles legalizing land ownership,\u00a0and give evidence of the presence of distinct social actors mobilizing indigenous and\u00a0mestizo identities to contest the judicial capital monopoly in the reserve\u2019s social space.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22908561::oai:localhost:10554/29188", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 69, N\u00fam. 69 (2010)", 
                "2011-2734", 
                "0120-4807", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Territorios, identidades y jurisdicciones en disputa: la regulaci\u00f3n de los derechos sobre la tierra en el resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "Territ\u00f3rios, identidades e jurisdi\u00e7\u00f5es em disputa: a regula\u00e7\u00e3o dos direitos sobre a terra no resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282", 
                "http://hdl.handle.net/10554/29188"
            ], 
            "title_short": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "territorialidad; identidad ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico, derechos sobre la tierra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
                "territorialidade; identidade ind\u00edgena; pluralismo jur\u00eddico; direitos sobre a terra; resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
            ], 
            "title": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lopera-Mesa, Gloria Patricia; Universidad Eafit"
            ], 
            "title_fullStr": "Territories, Identities and Jurisdictions at Issue: The Regulation of Land Rights at Reservation Ca\u00f1amomo-Lomaprieta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2282"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/29188", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/29188"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_036a8c07ea58735b07a1deac901c2c5e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
        ], 
        "title": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PETR\u00d3LEO"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA PETROLERA"
            ], 
            [
                "BOLIVIA"
            ], 
            [
                "GOBERNABILIDAD"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "DERECHOS A LA TIERRA"
            ], 
            [
                "MULTICULTURALISMO"
            ], 
            [
                "HIDROCARBUROS"
            ], 
            [
                "RECURSOS NO RENOVABLES"
            ], 
            [
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-04", 
                "2015-05-28T21:53:01Z", 
                "2015-05-28T21:53:01Z"
            ], 
            "title_sort": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "id": "EC_0c71f5cc7c30e58c882f8a0faa50ce23", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Raynaldo. 2013. La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo", 
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "score": 1350.4722, 
            "_version_": 1607632037037998080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "100 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6981", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Raynaldo. 2013. La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            ], 
            "title_short": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "title": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Narv\u00e1ez Qui\u00f1onez, Iv\u00e1n (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "title_fullStr": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6981", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_0c71f5cc7c30e58c882f8a0faa50ce23"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
        ], 
        "title": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "derecho ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho a las tierras"
            ], 
            [
                "territorios y recursos naturales"
            ], 
            [
                "derechos ancestrales"
            ], 
            [
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-00122005000100010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Legal Publishing Chile"
            ], 
            "topic": [
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "id": "CL_fe4f1f60006b9ba0ee183f2ef9cdcd4a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "score": 918.92676, 
            "_version_": 1611596146523766784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Legal Publishing Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-00122005000100010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ius et Praxis v.11 n.1 2005", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            ], 
            "title_short": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "title": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "title_fullStr": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_fe4f1f60006b9ba0ee183f2ef9cdcd4a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rocha, Maria Vital da"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
        ], 
        "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade"
            ], 
            [
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            [
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity"
            ], 
            [
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-20"
            ], 
            "title_sort": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575/3089", 
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/downloadSuppFile/5575/3166", 
                "/*ref*/BITTAR, Carlos Alberto. Os direitos da personalidade. Atualiza\u00e7\u00e3o de Carlos Alberto Bianca Bittar. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense Universit\u00e1ria, 2004.", 
                "/*ref*/BITTENCOURT, Raquel Pereira. A busca do para\u00edso mitol\u00f3gico pela cultura ind\u00edgena guarani e afro-americana. Linguagens: revista de letras, artes e comunica\u00e7\u00e3o, Blumenau, v. 2, n. 1, p. 59-68, jan./abr. 2008. Dispon\u00edvel em: <http://proxy.furb.br/ojs/index.php/linguagens/article/view/974>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. 10. ed. Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste Cordeiro Leite dos Santos. Bras\u00edlia, DF: UnB, 1999.", 
                "/*ref*/BRASIL. Constitui\u00e7\u00e3o (1988). Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. Bras\u00edlia, DF: Assembleia Nacional Constituinte, 1988. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002. Institui o C\u00f3digo Civil. Bras\u00edlia, DF: Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, 2002. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Supremo Tribunal Federal. Tribunal Pleno. Peti\u00e7\u00e3o 3.388 / RR. Relator Ministro Carlos Britto. Julgado em: 19 mar. 2009. Bras\u00edlia, DF: STF, 2009. Dispon\u00edvel em: <http://stf.jus.br/>. Acesso em: 25 ago. 2016.", 
                "/*ref*/CARNEIRO, J\u00falia Dias. Carta sobre \u2018morte coletiva\u2019 de \u00edndios gera como\u00e7\u00e3o e incerteza. BBC Brasil, Rio de Janeiro, 24 out. 2012. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/DANTAS, Fernando Antonio de Carvalho. A no\u00e7\u00e3o de pessoa e sua fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica: a pessoa ind\u00edgena no direito brasileiro. Hil\u00e9ia: revista de direito ambiental da Amaz\u00f4nia, Manaus, n. 5, p. 121-144, jun./dez. 2005. Dispon\u00edvel em: <http://www.pos.uea.edu.br/data/direitoambiental/hileia/2005/5.pdf>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/DE CUPIS, Adriano. Os direitos da personalidade. Tradu\u00e7\u00e3o de Afonso Celso Furtado Rezende. Campinas: Romana Jur\u00eddica, 2004.", 
                "/*ref*/FELLET, Jo\u00e3o. Brasil \u00e9 cobrado na OEA por viol\u00eancia contra \u00edndios. BBC Brasil, S\u00e3o Paulo, 20 out. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/FERN\u00c1NDEZ SESSAREGO, Carlos. Da\u00f1o a la identidad personal. Themis: Revista de Derecho, Lima, n. 36, p. 245-272, jun./dez. 1997. Dispon\u00edvel em: <http://themis.pe/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/HAESBAERT, Rog\u00e9rio. Dos m\u00faltiplos territ\u00f3rios \u00e0 multiterritorialidade. In: HEIDRICH, A. L. et al. A emerg\u00eancia da multiterritorialidade: a ressignifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do humano com o espa\u00e7o. Canoas; Porto Alegre: Ed. ULBRA; Ed. da UFRGS, 2008. p. 19-36.", 
                "/*ref*/HART, H. L. A. O conceito de direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Ribeiro Mendes. 3. ed. Lisboa: Calouste Gulbenkian, 2001.", 
                "/*ref*/LYONS, Charles. Suicides spread through a Brazilian tribe. The New York Times, New York, Sunday Review, Opinion, 2 jan. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.nytimes.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/MORATO, Antonio Carlos. Quadro geral dos direitos da personalidade. Revista da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, v. 106/107, p. 121-158, jan./dez. 2011/2012.", 
                "/*ref*/REIS, Rafael Lu\u00eds Vale e. O direito ao conhecimento das origens gen\u00e9ticas. Coimbra: Coimbra, 2008.", 
                "/*ref*/ROMANO, Santi. O ordenamento jur\u00eddico. Tradu\u00e7\u00e3o de Arno Dal Ri J\u00fanior. Florian\u00f3polis: Boiteux, 2008.", 
                "/*ref*/ROSS, Alf. Direito e justi\u00e7a. Tradu\u00e7\u00e3o de Edson Bini. Bauru, SP: Edipro, 2000.", 
                "/*ref*/SCHREIBER, Anderson. Direitos da personalidade. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013.", 
                "/*ref*/S\u00d3FOCLES. Ant\u00edgona. Tradu\u00e7\u00e3o de Donaldo Sch\u00fcler. Porto Alegre: L&PM, 1999.", 
                "/*ref*/TAVARES, Elaine. Ywy rupa: a territorialidade Guarani. Ciranda: internacional da comunica\u00e7\u00e3o compartilhada, 11 maio 2007. Dispon\u00edvel em: <http://ciranda.net/Ywy-rupa-a-territorialidade?lang=pt_br>. Acesso em: 1\u00ba jun. 2017.", 
                "/*ref*/UNTV. Suicide and despair among Brazil\u2019s indigenous. 21st Century Series, Programme #97, 22 dec. 2014, 08:54. Dispon\u00edvel em: <http://www.unmultimedia.org/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/VASCONCELOS, Pedro Pais de. Direito de personalidade. Coimbra: Almedina, 2006.", 
                "/*ref*/WEINERT, Iduna E. O direito da personalidade como direito natural geral: corrente naturalista cl\u00e1ssica. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia, DF, ano 27, n. 108, p. 221-228, out./dez. 1990."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
                "The possibility of indigene land dispute is investigated from the point of view of Civil Law, or rather, the relationship between the indigene and the land as a right of personality. Current deductive and exploratory research, based on secondary data retrieved from newspapers and other bibliographic material, deals with an overall model of personality rights and conciliates the jus naturalis with judicial positivism. The identity aspect of the indigene-land relationship and its repercussions on personal rights are analyzed. The right to land is acknowledged as a right of indigene identity and, therefore, a right of the person. After diagnosing the stalemate provided by Constitutional Law, a solution between land disputes and the normative antinomy from the point of view of Civil Law is discussed. Results show that the rights of indigene personality should be protected, warranting a right to land traditionally occupied by their ancestors. Landowners should be indemnified justly and in cash by the State.", 
                "Se investiga la posibilidad de examen del conflicto de tierra ind\u00edgena bajo el punto de vista del Derecho Civil, a partir de la consideraci\u00f3n de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con su tierra como un derecho de la personalidad. Con base en el m\u00e9todo deductivo e investigaci\u00f3n exploratoria basada en datos secundarios derivados de noticias de peri\u00f3dicos y de material bibliogr\u00e1fico, se parte de un modelo general de derechos de la personalidad, que intenta conciliar el jusnaturalismo con el positivismo jur\u00eddico para, despu\u00e9s, analizarse el aspecto de identidad de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con la tierra y como tendr\u00eda repercusiones en los derechos de la personalidad. Reconoci\u00e9ndose el derecho a la tierra como un derecho a la identidad ind\u00edgena y, por lo tanto, un derecho de la personalidad, y diagnosticado el estancamiento dado por el Derecho Constitucional, se intenta solucionar el conflicto de la tierra y la antinomia normativa bajo la \u00f3ptica del Derecho Civil. Al final, se concluye por la protecci\u00f3n de los derechos de la personalidad de los ind\u00edgenas, garanti\u00e9ndoseles la pose de las tierras tradicionalmente ocupadas por los pueblos originarios, y a los propietarios de tierras cabr\u00eda el derecho a la compensaci\u00f3n justa, previa y en dinero a ser pagada por la Uni\u00f3n."
            ], 
            "author2": [
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Sa\u00fade e Pesquisa", 
            "author": [
                "Rocha, Maria Vital da"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "instname_str": "CESUMAR", 
            "spellingShingle": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "score": 522.0147, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
            "institution": [
                "CESUMAR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Sa\u00fade e Pesquisa"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608256065708752896, 
            "instacron_str": "CESUMAR", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.pkp.sfu.ca:article/5575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Jur\u00eddica Cesumar - Mestrado; v. 17, n. 3 (2017); 635-661", 
                "2176-9184", 
                "1677-6402", 
                "reponame:Sa\u00fade e Pesquisa", 
                "instname:CESUMAR", 
                "instacron:CESUMAR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "THE RIGHT TO LAND AS A RIGHT OF THE INDIGENE PERSONALITY: A CASE STUDY ON THE GUARANI-KAIOW\u00c1\u00b4S LAND CONFLICTS", 
                "DERECHO A LA TIERRA COMO UN DERECHO DE LA PERSONALIDAD IND\u00cdGENA: EL ESTUDIO DE CASO DEL CONFLICTO DE TIERRAS DE LA TRIBU GUARAN\u00cd-KAIOW\u00c1"
            ], 
            "title_short": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "url": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_fullStr": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "desc": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5"
    }
]