[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
        ], 
        "title": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "pobreza urbana; NAUs; desalojo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-03-31"
            ], 
            "title_sort": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170/4688", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170/4700"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "topic": [
                "pobreza urbana; NAUs; desalojo"
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
            "id": "AR_5fa147da9c8cebeead86ffcf09c168f9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia", 
                "pobreza urbana; NAUs; desalojo"
            ], 
            "score": 2332.4414, 
            "_version_": 1607631435593678849, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "c0cf216f-db50-43b0-84cd-1f3e99aa5e26/oai:bibliotecavirtual.unl.edu.ar:article/3170", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "PAMPA; N\u00fam. 5 (5): PAMPA; 197-217", 
                "PAMPA; N\u00fam. 5 (5): PAMPA; 197-217", 
                "2314-0208", 
                "1669-3299"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170"
            ], 
            "title_short": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "pobreza urbana; NAUs; desalojo"
            ], 
            "title": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "title_fullStr": "Notas sobre los Conceptos de los \"Nuevos Asentamientos Urbanos\" (NAUs) en la Ciudad de Buenos Aires"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170", 
                "desc": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/PAMPA/article/view/3170"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_5fa147da9c8cebeead86ffcf09c168f9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Huaraya Tito, Wilber"
        ], 
        "title": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito Judicial de Puno 2013 \u2013 2014, es una tesis de exposici\u00f3n sistem\u00e1tica de la teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la conciliaci\u00f3n judicial civil. Demuestra la conducci\u00f3n de una investigaci\u00f3n seg\u00fan los fundamentos te\u00f3ricos del m\u00e9todo cient\u00edfico e hipot\u00e9tico. La exposici\u00f3n de la problem\u00e1tica del estudio enmarca el problema central que trata de indagar los factores que determinaron la conciliaci\u00f3n de los procesos civiles de desalojo en los juzgados de paz letrados del Distrito Judicial de Puno. El objetivo general es analizar los factores que determinan la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito judicial de Puno. La hip\u00f3tesis se\u00f1ala que los factores que determinaron dicha conciliaci\u00f3n son de car\u00e1cter cognitivo, pol\u00edtico-normativo, socio-econ\u00f3mico y \u00e9tico. Asimismo, se abordan los antecedentes y marco te\u00f3rico doctrinal que abarca un estudio multidisciplinario de temas sobre conflicto y el proceso civil de desalojo con la idea principal del t\u00edtulo de la investigaci\u00f3n. El m\u00e9todo es descriptivo, explicativo, transversal y obedece a un dise\u00f1o no experimental causal. El tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n es de 269 demandas conciliadas entre los a\u00f1os 2013 y 2014 y una muestra de forma aleatoria simple, con error del 5% e intervalo de confianza del 95%. Fueron seleccionados 168 demandas conciliadas, 168 abogados defensores de la judicatura, as\u00ed como magistrados. En la recopilaci\u00f3n de datos se aplicaron tres cuestionarios a tres unidades de an\u00e1lisis: partes, abogados y magistrados. El an\u00e1lisis de datos se realiz\u00f3 con el apoyo de un paquete estad\u00edstico (SPSS, versi\u00f3n 21). La t\u00e9cnica estad\u00edstica es el an\u00e1lisis descriptivo y el an\u00e1lisis multivariado, aplic\u00e1ndose el m\u00e9todo factorial. Habi\u00e9ndose confrontado la hip\u00f3tesis con los hechos, \u00e9sta fue confirmada con el apoyo de las evidencias observables, seg\u00fan los resultados obtenidos y el an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de los datos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conciliaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Procesos civiles de Desalojo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Huaraya Tito, Wilber"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-05-23", 
                "2017-04-09T19:47:08Z", 
                "2017-04-09T19:47:08Z"
            ], 
            "title_sort": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina N\u00e9stor C\u00e1ceres Vel\u00e1squez"
            ], 
            "topic": [
                "Conciliaci\u00f3n", 
                "Procesos civiles de Desalojo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito Judicial de Puno 2013 \u2013 2014, es una tesis de exposici\u00f3n sistem\u00e1tica de la teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la conciliaci\u00f3n judicial civil. Demuestra la conducci\u00f3n de una investigaci\u00f3n seg\u00fan los fundamentos te\u00f3ricos del m\u00e9todo cient\u00edfico e hipot\u00e9tico. La exposici\u00f3n de la problem\u00e1tica del estudio enmarca el problema central que trata de indagar los factores que determinaron la conciliaci\u00f3n de los procesos civiles de desalojo en los juzgados de paz letrados del Distrito Judicial de Puno. El objetivo general es analizar los factores que determinan la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito judicial de Puno. La hip\u00f3tesis se\u00f1ala que los factores que determinaron dicha conciliaci\u00f3n son de car\u00e1cter cognitivo, pol\u00edtico-normativo, socio-econ\u00f3mico y \u00e9tico. Asimismo, se abordan los antecedentes y marco te\u00f3rico doctrinal que abarca un estudio multidisciplinario de temas sobre conflicto y el proceso civil de desalojo con la idea principal del t\u00edtulo de la investigaci\u00f3n. El m\u00e9todo es descriptivo, explicativo, transversal y obedece a un dise\u00f1o no experimental causal. El tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n es de 269 demandas conciliadas entre los a\u00f1os 2013 y 2014 y una muestra de forma aleatoria simple, con error del 5% e intervalo de confianza del 95%. Fueron seleccionados 168 demandas conciliadas, 168 abogados defensores de la judicatura, as\u00ed como magistrados. En la recopilaci\u00f3n de datos se aplicaron tres cuestionarios a tres unidades de an\u00e1lisis: partes, abogados y magistrados. El an\u00e1lisis de datos se realiz\u00f3 con el apoyo de un paquete estad\u00edstico (SPSS, versi\u00f3n 21). La t\u00e9cnica estad\u00edstica es el an\u00e1lisis descriptivo y el an\u00e1lisis multivariado, aplic\u00e1ndose el m\u00e9todo factorial. Habi\u00e9ndose confrontado la hip\u00f3tesis con los hechos, \u00e9sta fue confirmada con el apoyo de las evidencias observables, seg\u00fan los resultados obtenidos y el an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de los datos.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.uancv.edu.pe/handle/UANCV/702"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
            "id": "PE_81b2bd8849be5c52bf5da79e7f6a4e11", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UANCV-Institucional", 
            "author": [
                "Huaraya Tito, Wilber"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Apa"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina N\u00e9stor C\u00e1ceres Velasquez", 
            "spellingShingle": [
                "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
                "Huaraya Tito, Wilber", 
                "Conciliaci\u00f3n", 
                "Procesos civiles de Desalojo"
            ], 
            "score": 2332.4414, 
            "_version_": 1612509672146731008, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina N\u00e9stor C\u00e1ceres Vel\u00e1squez"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito Judicial de Puno 2013 \u2013 2014, es una tesis de exposici\u00f3n sistem\u00e1tica de la teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la conciliaci\u00f3n judicial civil. Demuestra la conducci\u00f3n de una investigaci\u00f3n seg\u00fan los fundamentos te\u00f3ricos del m\u00e9todo cient\u00edfico e hipot\u00e9tico. La exposici\u00f3n de la problem\u00e1tica del estudio enmarca el problema central que trata de indagar los factores que determinaron la conciliaci\u00f3n de los procesos civiles de desalojo en los juzgados de paz letrados del Distrito Judicial de Puno. El objetivo general es analizar los factores que determinan la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el Distrito judicial de Puno. La hip\u00f3tesis se\u00f1ala que los factores que determinaron dicha conciliaci\u00f3n son de car\u00e1cter cognitivo, pol\u00edtico-normativo, socio-econ\u00f3mico y \u00e9tico. Asimismo, se abordan los antecedentes y marco te\u00f3rico doctrinal que abarca un estudio multidisciplinario de temas sobre conflicto y el proceso civil de desalojo con la idea principal del t\u00edtulo de la investigaci\u00f3n. El m\u00e9todo es descriptivo, explicativo, transversal y obedece a un dise\u00f1o no experimental causal. El tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n es de 269 demandas conciliadas entre los a\u00f1os 2013 y 2014 y una muestra de forma aleatoria simple, con error del 5% e intervalo de confianza del 95%. Fueron seleccionados 168 demandas conciliadas, 168 abogados defensores de la judicatura, as\u00ed como magistrados. En la recopilaci\u00f3n de datos se aplicaron tres cuestionarios a tres unidades de an\u00e1lisis: partes, abogados y magistrados. El an\u00e1lisis de datos se realiz\u00f3 con el apoyo de un paquete estad\u00edstico (SPSS, versi\u00f3n 21). La t\u00e9cnica estad\u00edstica es el an\u00e1lisis descriptivo y el an\u00e1lisis multivariado, aplic\u00e1ndose el m\u00e9todo factorial. Habi\u00e9ndose confrontado la hip\u00f3tesis con los hechos, \u00e9sta fue confirmada con el apoyo de las evidencias observables, seg\u00fan los resultados obtenidos y el an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de los datos.", 
            "institution": [
                "UANCV"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UANCV-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UANCV", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.uancv.edu.pe:UANCV/702", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina N\u00e9stor C\u00e1ceres Vel\u00e1squez", 
                "Repositorio Institucional - UANCV", 
                "reponame:UANCV-Institucional", 
                "instname:Universidad Andina N\u00e9stor C\u00e1ceres Velasquez", 
                "instacron:UANCV"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Apa", 
                "http://repositorio.uancv.edu.pe/handle/UANCV/702"
            ], 
            "title_short": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conciliaci\u00f3n", 
                "Procesos civiles de Desalojo"
            ], 
            "title": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Pacori Paricahua, Edwerson William"
            ], 
            "author_facet": [
                "Huaraya Tito, Wilber"
            ], 
            "title_fullStr": "Factor de la conciliaci\u00f3n en los procesos civiles de desalojo en el distrito judicial de puno 2013-2014"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.uancv.edu.pe/handle/UANCV/702", 
                "desc": "http://repositorio.uancv.edu.pe/handle/UANCV/702"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_81b2bd8849be5c52bf5da79e7f6a4e11"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Wiesenfeld,Esther"
        ], 
        "title": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
        "publicationDates": [
            "1998"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente trabajo ilustraremos algunos procesos mediante los cuales los habitantes del barrio se ven sometidos simult\u00e1neamente a pr\u00e1cticas de inclusi\u00f3n y exclusi\u00f3n por parte de las pol\u00edticas estatuidas, lo cual genera contradicciones en el seno de las instituciones oficiales as\u00ed como en los pobladores expuestos a las mismas. Analizaremos, a partir de un estudio de caso, estrategias empleadas por los pobladores para enfrentar las amenazas de desalojo a las que recurrentemente se ven expuestos y sugeriremos que las soluciones al problema habitacional autogestionado por los propios ciudadanos, plantean entre otros, el dilema entre la necesidad y la legalidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Psicolog\u00eda Ambiental"
            ], 
            [
                "Barrio"
            ], 
            [
                "Resistencia al desalojo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1998-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1413-294X1998000100003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia e do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicobiologia, Universidade Federal do Rio Grande do Norte"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Psicolog\u00eda Ambiental", 
                "Barrio", 
                "Resistencia al desalojo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente trabajo ilustraremos algunos procesos mediante los cuales los habitantes del barrio se ven sometidos simult\u00e1neamente a pr\u00e1cticas de inclusi\u00f3n y exclusi\u00f3n por parte de las pol\u00edticas estatuidas, lo cual genera contradicciones en el seno de las instituciones oficiales as\u00ed como en los pobladores expuestos a las mismas. Analizaremos, a partir de un estudio de caso, estrategias empleadas por los pobladores para enfrentar las amenazas de desalojo a las que recurrentemente se ven expuestos y sugeriremos que las soluciones al problema habitacional autogestionado por los propios ciudadanos, plantean entre otros, el dilema entre la necesidad y la legalidad."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-294X1998000100003"
            ], 
            "id": "BR_4df44efd26328d616344274cdc65b213", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos de Psicologia (Natal)", 
            "author": [
                "Wiesenfeld,Esther"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Rio Grande do Norte", 
            "spellingShingle": [
                "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
                "Wiesenfeld,Esther", 
                "Psicolog\u00eda Ambiental", 
                "Barrio", 
                "Resistencia al desalojo"
            ], 
            "score": 2202.8086, 
            "_version_": 1608253310576361472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia e do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicobiologia, Universidade Federal do Rio Grande do Norte"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente trabajo ilustraremos algunos procesos mediante los cuales los habitantes del barrio se ven sometidos simult\u00e1neamente a pr\u00e1cticas de inclusi\u00f3n y exclusi\u00f3n por parte de las pol\u00edticas estatuidas, lo cual genera contradicciones en el seno de las instituciones oficiales as\u00ed como en los pobladores expuestos a las mismas. Analizaremos, a partir de un estudio de caso, estrategias empleadas por los pobladores para enfrentar las amenazas de desalojo a las que recurrentemente se ven expuestos y sugeriremos que las soluciones al problema habitacional autogestionado por los propios ciudadanos, plantean entre otros, el dilema entre la necesidad y la legalidad.", 
            "institution": [
                "UFRN"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "1998"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos de Psicologia (Natal)"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFRN", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1413-294X1998000100003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos de Psicologia (Natal) v.3 n.1 1998", 
                "reponame:Estudos de Psicologia (Natal)", 
                "instname:Universidade Federal do Rio Grande do Norte", 
                "instacron:UFRN"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo"
            ], 
            "title_short": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Psicolog\u00eda Ambiental", 
                "Barrio", 
                "Resistencia al desalojo"
            ], 
            "title": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Wiesenfeld,Esther"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-294X1998000100003"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Wiesenfeld,Esther"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la invasi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de barrios: an\u00e1lisis psicosocial de la resistencia al desalojo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-294X1998000100003", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-294X1998000100003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_4df44efd26328d616344274cdc65b213"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vera Hurtado, Yorky Yino"
        ], 
        "title": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n tiene por objetivo comparar y establecer la mejor resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado en dientes bovinos al realizar el tratamiento de brackets met\u00e1licos con aire abrasivo a diferentes cantidades de micras de \u00f3xido de aluminio; para este efecto se llev\u00f3 adelante una investigaci\u00f3n de alcance explicativo, descriptivo y correlacional con dise\u00f1o experimental, la muestra estuvo conformada por 60 unidades y adem\u00e1s del grupo control se han establecido tres grupos experimentales, de 60 \u00b5, de 120 \u00b5 y de 200 \u00b5 de \u00f3xido de aluminio. Las conclusiones permiten evidenciar que: la resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado el diente bovinos en brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo por 20 segundos a una distancia de quince mil\u00edmetros con oxido de aluminio de 60 micras fue de 7,962 \u00b1 2,027 MPa; para el caso de 120 micras fue de 4,678 \u00b1 0,905 MPa; y para el caso de 200 micras fue de 7,678 \u00b1 0,644. Verificada la diferencia estad\u00edstica respecto a la resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos referido al ANOVA, mediante la prueba post hoc de Tukey podemos apreciar en la tabla que las piezas dentarias sin tratamiento presentan similar resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 120 micras; pero es diferente con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 200 micras y 60 micras. Se aprecia tambi\u00e9n que existe una resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos similar entre las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo a 200 micras y a 60 micras."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Resistencia"
            ], 
            [
                "Desalojo"
            ], 
            [
                "Brackets"
            ], 
            [
                "Dientes bovinos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vera Hurtado, Yorky Yino"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-22", 
                "2018-03-07T16:39:47Z", 
                "2018-03-07T16:39:47Z"
            ], 
            "title_sort": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina del Cusco"
            ], 
            "topic": [
                "Resistencia", 
                "Desalojo", 
                "Brackets", 
                "Dientes bovinos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n tiene por objetivo comparar y establecer la mejor resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado en dientes bovinos al realizar el tratamiento de brackets met\u00e1licos con aire abrasivo a diferentes cantidades de micras de \u00f3xido de aluminio; para este efecto se llev\u00f3 adelante una investigaci\u00f3n de alcance explicativo, descriptivo y correlacional con dise\u00f1o experimental, la muestra estuvo conformada por 60 unidades y adem\u00e1s del grupo control se han establecido tres grupos experimentales, de 60 \u00b5, de 120 \u00b5 y de 200 \u00b5 de \u00f3xido de aluminio. Las conclusiones permiten evidenciar que: la resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado el diente bovinos en brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo por 20 segundos a una distancia de quince mil\u00edmetros con oxido de aluminio de 60 micras fue de 7,962 \u00b1 2,027 MPa; para el caso de 120 micras fue de 4,678 \u00b1 0,905 MPa; y para el caso de 200 micras fue de 7,678 \u00b1 0,644. Verificada la diferencia estad\u00edstica respecto a la resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos referido al ANOVA, mediante la prueba post hoc de Tukey podemos apreciar en la tabla que las piezas dentarias sin tratamiento presentan similar resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 120 micras; pero es diferente con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 200 micras y 60 micras. Se aprecia tambi\u00e9n que existe una resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos similar entre las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo a 200 micras y a 60 micras.", 
                "The present research work aims to compare and establish the best resistance strength in in vitro procedure prior to cementation in bovine teeth when performing the treatment of metal brackets with abrasive air to different amounts of aluminum oxide microns; For this purpose an investigation of explanatory, Descriptive and correlational scope with experimental design was carried out, the sample was conformed by 60 units and in addition to the control group three experimental groups were established, of 60 \u00b5, of 120 \u00b5 and of 200 \u00b5 of aluminum oxide. The conclusions show that: the resistance in vitro procedure prior to cementing the bovine teeth in metal brackets treated with abrasive air for 20 seconds at a distance of five centimeters with aluminum oxide of 60 microns was 7,962 \u00b1 2,027 MPa; For the case of 120 microns it was 4,678 \u00b1 0,905 MPa; And for the case of 200 microns it was 7.678 \u00b1 0.644. The statistical difference with respect to the in vitro resistance to the removal of metal brackets related to ANOVA was verified. Using the Tukey post hoc test, we can see in the table that untreated teeth have similar in vitro resistance to the removal of metal brackets with the pieces Treated with abrasive air of 120 microns; But it is different with teeth treated with abrasive air of 200 microns and 60 microns. It is also noted that there is an in vitro resistance to metal bracket eviction similar between teeth treated with abrasive air at 200 microns and at 60 microns.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.uandina.edu.pe/handle/UAC/1319"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
            "id": "PE_b04a26c2ba21bfdf8f2da4608de4db71", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UAC-Institucional", 
            "author": [
                "Vera Hurtado, Yorky Yino"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina del Cusco", 
            "spellingShingle": [
                "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
                "Vera Hurtado, Yorky Yino", 
                "Resistencia", 
                "Desalojo", 
                "Brackets", 
                "Dientes bovinos"
            ], 
            "score": 2202.8086, 
            "_version_": 1612509894045335552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina del Cusco"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n tiene por objetivo comparar y establecer la mejor resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado en dientes bovinos al realizar el tratamiento de brackets met\u00e1licos con aire abrasivo a diferentes cantidades de micras de \u00f3xido de aluminio; para este efecto se llev\u00f3 adelante una investigaci\u00f3n de alcance explicativo, descriptivo y correlacional con dise\u00f1o experimental, la muestra estuvo conformada por 60 unidades y adem\u00e1s del grupo control se han establecido tres grupos experimentales, de 60 \u00b5, de 120 \u00b5 y de 200 \u00b5 de \u00f3xido de aluminio. Las conclusiones permiten evidenciar que: la resistencia en procedimiento in vitro previo al cementado el diente bovinos en brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo por 20 segundos a una distancia de quince mil\u00edmetros con oxido de aluminio de 60 micras fue de 7,962 \u00b1 2,027 MPa; para el caso de 120 micras fue de 4,678 \u00b1 0,905 MPa; y para el caso de 200 micras fue de 7,678 \u00b1 0,644. Verificada la diferencia estad\u00edstica respecto a la resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos referido al ANOVA, mediante la prueba post hoc de Tukey podemos apreciar en la tabla que las piezas dentarias sin tratamiento presentan similar resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 120 micras; pero es diferente con las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo de 200 micras y 60 micras. Se aprecia tambi\u00e9n que existe una resistencia en vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos similar entre las piezas dentarias tratadas con aire abrasivo a 200 micras y a 60 micras.", 
            "institution": [
                "UAC"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UAC-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UAC", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.uandina.edu.pe:UAC/1319", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina del Cusco", 
                "Repositorio Institucional - UAC", 
                "reponame:UAC-Institucional", 
                "instname:Universidad Andina del Cusco", 
                "instacron:UAC"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.uandina.edu.pe/handle/UAC/1319"
            ], 
            "title_short": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Resistencia", 
                "Desalojo", 
                "Brackets", 
                "Dientes bovinos"
            ], 
            "title": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Valer Contreras, Aida"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vera Hurtado, Yorky Yino"
            ], 
            "title_fullStr": "Resistencia in vitro al desalojo de brackets met\u00e1licos tratados con aire abrasivo con diferente tama\u00f1o de part\u00edcula previo al cementado en dientes bovinos Cusco 2015."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.uandina.edu.pe/handle/UAC/1319", 
                "desc": "http://repositorio.uandina.edu.pe/handle/UAC/1319"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_b04a26c2ba21bfdf8f2da4608de4db71"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Panduro Acosta, Selva Delicia"
        ], 
        "title": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Expediente Civil: Presenta el expediente civil N\u00b0 14002-2003 en materia de desalojo por ocupante precario, seguido bajo las reglas del proceso sumar\u00edsimo, tramitado en primera instancia ante el Vig\u00e9simo Cuarto Juzgado Civil de Lima. Adem\u00e1s, presenta un resumen minucioso con la descripci\u00f3n de los diversos actos procesales a fin de que resulte comprensible la forma en la cual se ha tramitado el proceso. Expediente Penal: Aborda de manera sintetizada los principales aspectos del delito contra el patrimonio-usurpaci\u00f3n, previsto y penado en el art\u00edculo 202 del c\u00f3digo penal. Tambi\u00e9n describe cada una de las etapas del proceso de manera sintetizada, transcribi\u00e9ndose asimismo con fines did\u00e1cticos el contenido de las normas aplicadas en cada etapa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desalojo"
            ], 
            [
                "Restituci\u00f3n del inmueble"
            ], 
            [
                "Delitos"
            ], 
            [
                "Patrimonio"
            ], 
            [
                "Usurpaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Turbaci\u00f3n de hecho"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Panduro Acosta, Selva Delicia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2017-02-02T12:59:55Z", 
                "2017-02-02T12:59:55Z"
            ], 
            "title_sort": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "topic": [
                "Desalojo", 
                "Restituci\u00f3n del inmueble", 
                "Delitos", 
                "Patrimonio", 
                "Usurpaci\u00f3n", 
                "Turbaci\u00f3n de hecho"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Expediente Civil: Presenta el expediente civil N\u00b0 14002-2003 en materia de desalojo por ocupante precario, seguido bajo las reglas del proceso sumar\u00edsimo, tramitado en primera instancia ante el Vig\u00e9simo Cuarto Juzgado Civil de Lima. Adem\u00e1s, presenta un resumen minucioso con la descripci\u00f3n de los diversos actos procesales a fin de que resulte comprensible la forma en la cual se ha tramitado el proceso. Expediente Penal: Aborda de manera sintetizada los principales aspectos del delito contra el patrimonio-usurpaci\u00f3n, previsto y penado en el art\u00edculo 202 del c\u00f3digo penal. Tambi\u00e9n describe cada una de las etapas del proceso de manera sintetizada, transcribi\u00e9ndose asimismo con fines did\u00e1cticos el contenido de las normas aplicadas en cada etapa.", 
                "Trabajo de suficiencia profesional"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/3833"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
            "id": "PE_86d856b01304174891350c8cb90c4c0a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNAPIquitos-Institucional", 
            "author": [
                "Panduro Acosta, Selva Delicia"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana", 
            "spellingShingle": [
                "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
                "Panduro Acosta, Selva Delicia", 
                "Desalojo", 
                "Restituci\u00f3n del inmueble", 
                "Delitos", 
                "Patrimonio", 
                "Usurpaci\u00f3n", 
                "Turbaci\u00f3n de hecho"
            ], 
            "score": 2029.0571, 
            "_version_": 1612509676227788800, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Expediente Civil: Presenta el expediente civil N\u00b0 14002-2003 en materia de desalojo por ocupante precario, seguido bajo las reglas del proceso sumar\u00edsimo, tramitado en primera instancia ante el Vig\u00e9simo Cuarto Juzgado Civil de Lima. Adem\u00e1s, presenta un resumen minucioso con la descripci\u00f3n de los diversos actos procesales a fin de que resulte comprensible la forma en la cual se ha tramitado el proceso. Expediente Penal: Aborda de manera sintetizada los principales aspectos del delito contra el patrimonio-usurpaci\u00f3n, previsto y penado en el art\u00edculo 202 del c\u00f3digo penal. Tambi\u00e9n describe cada una de las etapas del proceso de manera sintetizada, transcribi\u00e9ndose asimismo con fines did\u00e1cticos el contenido de las normas aplicadas en cada etapa.", 
            "institution": [
                "UNAPIquitos"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNAPIquitos-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNAPIquitos", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNAP/3833", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Amazonia Peruana", 
                "Repositorio Institucional - UNAP", 
                "reponame:UNAPIquitos-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana", 
                "instacron:UNAPIquitos"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
                "Expediente penal N\u00b0 228-1997; delito contra el patrimonio-usurpaci\u00f3n (turbaci\u00f3n posesoria)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/3833"
            ], 
            "title_short": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desalojo", 
                "Restituci\u00f3n del inmueble", 
                "Delitos", 
                "Patrimonio", 
                "Usurpaci\u00f3n", 
                "Turbaci\u00f3n de hecho"
            ], 
            "title": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "title_full": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Panduro Acosta, Selva Delicia"
            ], 
            "title_fullStr": "Expediente civil N\u00b0 14022-2003; desalojo por ocupante precario"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/3833", 
                "desc": "http://repositorio.unapiquitos.edu.pe/handle/UNAP/3833"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_86d856b01304174891350c8cb90c4c0a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonzales Luna, Gina Haydee"
        ], 
        "title": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito del presente trabajo de investigaci\u00f3n fue, analizar si el desalojo express constituye un mecanismo para que el arrendador recupere de forma inmediata el predio de acuerdo a la legislaci\u00f3n civil peruana. Para lo cual se realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n jur\u00eddica de tipo dogm\u00e1tico, normativo y te\u00f3rico. El estudio tiene un enfoque cualitativo, cuyo nivel de estudio es el exploratorio; as\u00ed mismo para la recolecci\u00f3n de datos se hizo uso de la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis documental y an\u00e1lisis de contenido. Para la elaboraci\u00f3n del marco te\u00f3rico, se hizo uso de las normas legales, as\u00ed como el IV Pleno Casatorio relacionado a las variables de estudio, y para hallar los resultados se hizo uso de la categorizaci\u00f3n, teorizaci\u00f3n y la discusi\u00f3n respectivamente. Finalmente, se utiliz\u00f3 la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis cualitativo para el an\u00e1lisis de datos (informaci\u00f3n) y la argumentaci\u00f3n jur\u00eddica. Los resultados a los que se arribaron son: Primero, el art\u00edculo 594 del C\u00f3digo Procesal Civil, modificado por el art\u00edculo V de la Ley 30201 contiene deficiencias e insuficiencias normativas que impiden la inmediata recuperaci\u00f3n del bien por el arrendador; segundo, los alcances y limitaciones del IV Pleno Casatorio emitido por la Corte Suprema de la Rep\u00fablica en relaci\u00f3n con la legislaci\u00f3n sobre el desalojo coadyuvan a\u00fan m\u00e1s en dificultar la recuperaci\u00f3n; Concluy\u00e9ndose que, se deber\u00eda crear un proceso ejecutivo para el desalojo derivado de una relaci\u00f3n jur\u00eddica sustantiva y derogar la modificatoria del art\u00edculo V que creo el desalojo express"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desalojo"
            ], 
            [
                "Express"
            ], 
            [
                "Arrendador"
            ], 
            [
                "Arrendatario"
            ], 
            [
                "Predios"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n civil"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonzales Luna, Gina Haydee"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-07-25T20:19:50Z", 
                "2018-07-25T20:19:50Z", 
                "2018"
            ], 
            "title_sort": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Santiago Ant\u00fanez de Mayolo"
            ], 
            "topic": [
                "Desalojo", 
                "Express", 
                "Arrendador", 
                "Arrendatario", 
                "Predios", 
                "Legislaci\u00f3n civil"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito del presente trabajo de investigaci\u00f3n fue, analizar si el desalojo express constituye un mecanismo para que el arrendador recupere de forma inmediata el predio de acuerdo a la legislaci\u00f3n civil peruana. Para lo cual se realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n jur\u00eddica de tipo dogm\u00e1tico, normativo y te\u00f3rico. El estudio tiene un enfoque cualitativo, cuyo nivel de estudio es el exploratorio; as\u00ed mismo para la recolecci\u00f3n de datos se hizo uso de la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis documental y an\u00e1lisis de contenido. Para la elaboraci\u00f3n del marco te\u00f3rico, se hizo uso de las normas legales, as\u00ed como el IV Pleno Casatorio relacionado a las variables de estudio, y para hallar los resultados se hizo uso de la categorizaci\u00f3n, teorizaci\u00f3n y la discusi\u00f3n respectivamente. Finalmente, se utiliz\u00f3 la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis cualitativo para el an\u00e1lisis de datos (informaci\u00f3n) y la argumentaci\u00f3n jur\u00eddica. Los resultados a los que se arribaron son: Primero, el art\u00edculo 594 del C\u00f3digo Procesal Civil, modificado por el art\u00edculo V de la Ley 30201 contiene deficiencias e insuficiencias normativas que impiden la inmediata recuperaci\u00f3n del bien por el arrendador; segundo, los alcances y limitaciones del IV Pleno Casatorio emitido por la Corte Suprema de la Rep\u00fablica en relaci\u00f3n con la legislaci\u00f3n sobre el desalojo coadyuvan a\u00fan m\u00e1s en dificultar la recuperaci\u00f3n; Concluy\u00e9ndose que, se deber\u00eda crear un proceso ejecutivo para el desalojo derivado de una relaci\u00f3n jur\u00eddica sustantiva y derogar la modificatoria del art\u00edculo V que creo el desalojo express", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unasam.edu.pe/handle/UNASAM/2243"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
            "id": "PE_aad30cfc3a90cc3106a2c927076bf1f1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNASAM-Institucional", 
            "author": [
                "Gonzales Luna, Gina Haydee"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Santiago Ant\u00fanez de Mayolo", 
            "spellingShingle": [
                "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
                "Gonzales Luna, Gina Haydee", 
                "Desalojo", 
                "Express", 
                "Arrendador", 
                "Arrendatario", 
                "Predios", 
                "Legislaci\u00f3n civil"
            ], 
            "score": 2029.0571, 
            "_version_": 1612509996525813760, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Santiago Ant\u00fanez de Mayolo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito del presente trabajo de investigaci\u00f3n fue, analizar si el desalojo express constituye un mecanismo para que el arrendador recupere de forma inmediata el predio de acuerdo a la legislaci\u00f3n civil peruana. Para lo cual se realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n jur\u00eddica de tipo dogm\u00e1tico, normativo y te\u00f3rico. El estudio tiene un enfoque cualitativo, cuyo nivel de estudio es el exploratorio; as\u00ed mismo para la recolecci\u00f3n de datos se hizo uso de la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis documental y an\u00e1lisis de contenido. Para la elaboraci\u00f3n del marco te\u00f3rico, se hizo uso de las normas legales, as\u00ed como el IV Pleno Casatorio relacionado a las variables de estudio, y para hallar los resultados se hizo uso de la categorizaci\u00f3n, teorizaci\u00f3n y la discusi\u00f3n respectivamente. Finalmente, se utiliz\u00f3 la t\u00e9cnica del an\u00e1lisis cualitativo para el an\u00e1lisis de datos (informaci\u00f3n) y la argumentaci\u00f3n jur\u00eddica. Los resultados a los que se arribaron son: Primero, el art\u00edculo 594 del C\u00f3digo Procesal Civil, modificado por el art\u00edculo V de la Ley 30201 contiene deficiencias e insuficiencias normativas que impiden la inmediata recuperaci\u00f3n del bien por el arrendador; segundo, los alcances y limitaciones del IV Pleno Casatorio emitido por la Corte Suprema de la Rep\u00fablica en relaci\u00f3n con la legislaci\u00f3n sobre el desalojo coadyuvan a\u00fan m\u00e1s en dificultar la recuperaci\u00f3n; Concluy\u00e9ndose que, se deber\u00eda crear un proceso ejecutivo para el desalojo derivado de una relaci\u00f3n jur\u00eddica sustantiva y derogar la modificatoria del art\u00edculo V que creo el desalojo express", 
            "institution": [
                "UNASAM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNASAM-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNASAM", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNASAM/2243", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Santiago Ant\u00fanez de Mayolo", 
                "Repositorio Institucional Digital - UNASAM", 
                "reponame:UNASAM-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Santiago Ant\u00fanez de Mayolo", 
                "instacron:UNASAM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unasam.edu.pe/handle/UNASAM/2243"
            ], 
            "title_short": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desalojo", 
                "Express", 
                "Arrendador", 
                "Arrendatario", 
                "Predios", 
                "Legislaci\u00f3n civil"
            ], 
            "title": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 United States", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/us/"
            ], 
            "title_full": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Flores Leiva, Victor Efrain"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonzales Luna, Gina Haydee"
            ], 
            "title_fullStr": "El desalojo express como mecan\u00edsmo para que el arrendador recupere de forma inmediata el bien en la legislaci\u00f3n Civil Peruana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unasam.edu.pe/handle/UNASAM/2243", 
                "desc": "http://repositorio.unasam.edu.pe/handle/UNASAM/2243"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_aad30cfc3a90cc3106a2c927076bf1f1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sisti, Pedro Luis"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El art. 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la Provincia de Buenos Aires habilita al magistrado judicial ante el posible delito de de usurpaci\u00f3n \u2013en cualquier estado del proceso y aun antes de la declaraci\u00f3n del imputado ( art 308 CPP)- a reintegrar el inmueble al damnificado. Dicho precepto es claramente inconstitucional, pues tomar la medida antes de la mencionada declaraci\u00f3n es violatorio de la garant\u00eda del debido proceso, como asimismo del principio de subsidiariedad que rige en el derecho penal. El derecho que se pretende proteger, se encuentra debidamente amparado por la normativa civil, no siendo necesaria la intervenci\u00f3n de la materia penal, en la cual la legitimaci\u00f3n es m\u00e1s acotada y no permite el derecho de ser o\u00eddo a terceros interesados. Asimismo es inconvencional al no respetar los est\u00e1ndares internacionales de la Observaci\u00f3n General N\u00b07 del comit\u00e9 DESC. Finalmente el an\u00e1lisis de la recepci\u00f3n jurisprudencial tanto en materia penal como contenciosa, demuestran que el Estado por sus tribunales penales, puede incurrir en responsabilidad internacional al primar la aplicaci\u00f3n de c\u00f3digos de rito sobre lo establecido por la Constituci\u00f3n Nacional y los Tratados de Derechos Humanos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "doctrina jur\u00eddica"
            ], 
            [
                "c\u00f3digos"
            ], 
            [
                "an\u00e1lisis jur\u00eddico"
            ], 
            [
                "desalojo"
            ], 
            [
                "derechos humanos"
            ], 
            [
                "garant\u00edas procesales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sisti, Pedro Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-01"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista Derechos en Acci\u00f3n", 
                "no. 1"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "doctrina jur\u00eddica", 
                "c\u00f3digos", 
                "an\u00e1lisis jur\u00eddico", 
                "desalojo", 
                "derechos humanos", 
                "garant\u00edas procesales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art. 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la Provincia de Buenos Aires habilita al magistrado judicial ante el posible delito de de usurpaci\u00f3n \u2013en cualquier estado del proceso y aun antes de la declaraci\u00f3n del imputado ( art 308 CPP)- a reintegrar el inmueble al damnificado. Dicho precepto es claramente inconstitucional, pues tomar la medida antes de la mencionada declaraci\u00f3n es violatorio de la garant\u00eda del debido proceso, como asimismo del principio de subsidiariedad que rige en el derecho penal. El derecho que se pretende proteger, se encuentra debidamente amparado por la normativa civil, no siendo necesaria la intervenci\u00f3n de la materia penal, en la cual la legitimaci\u00f3n es m\u00e1s acotada y no permite el derecho de ser o\u00eddo a terceros interesados. Asimismo es inconvencional al no respetar los est\u00e1ndares internacionales de la Observaci\u00f3n General N\u00b07 del comit\u00e9 DESC. Finalmente el an\u00e1lisis de la recepci\u00f3n jurisprudencial tanto en materia penal como contenciosa, demuestran que el Estado por sus tribunales penales, puede incurrir en responsabilidad internacional al primar la aplicaci\u00f3n de c\u00f3digos de rito sobre lo establecido por la Constituci\u00f3n Nacional y los Tratados de Derechos Humanos.", 
                "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55565", 
                "http://hdl.handle.net/10915/55565", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/ReDeA/article/view/2817"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
            "id": "AR_f58a25accdd773816bf7979a1b596b18", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Sisti, Pedro Luis"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
                "Sisti, Pedro Luis", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "doctrina jur\u00eddica", 
                "c\u00f3digos", 
                "an\u00e1lisis jur\u00eddico", 
                "desalojo", 
                "derechos humanos", 
                "garant\u00edas procesales"
            ], 
            "score": 1479.3003, 
            "_version_": 1607631418358235136, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art. 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la Provincia de Buenos Aires habilita al magistrado judicial ante el posible delito de de usurpaci\u00f3n \u2013en cualquier estado del proceso y aun antes de la declaraci\u00f3n del imputado ( art 308 CPP)- a reintegrar el inmueble al damnificado. Dicho precepto es claramente inconstitucional, pues tomar la medida antes de la mencionada declaraci\u00f3n es violatorio de la garant\u00eda del debido proceso, como asimismo del principio de subsidiariedad que rige en el derecho penal. El derecho que se pretende proteger, se encuentra debidamente amparado por la normativa civil, no siendo necesaria la intervenci\u00f3n de la materia penal, en la cual la legitimaci\u00f3n es m\u00e1s acotada y no permite el derecho de ser o\u00eddo a terceros interesados. Asimismo es inconvencional al no respetar los est\u00e1ndares internacionales de la Observaci\u00f3n General N\u00b07 del comit\u00e9 DESC. Finalmente el an\u00e1lisis de la recepci\u00f3n jurisprudencial tanto en materia penal como contenciosa, demuestran que el Estado por sus tribunales penales, puede incurrir en responsabilidad internacional al primar la aplicaci\u00f3n de c\u00f3digos de rito sobre lo establecido por la Constituci\u00f3n Nacional y los Tratados de Derechos Humanos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 54-70"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/55565", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55565", 
                "http://hdl.handle.net/10915/55565", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/ReDeA/article/view/2817"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "doctrina jur\u00eddica", 
                "c\u00f3digos", 
                "an\u00e1lisis jur\u00eddico", 
                "desalojo", 
                "derechos humanos", 
                "garant\u00edas procesales"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sisti, Pedro Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis de la (in)constitucionalidad y la (in)convencionalidad del art\u00edculo 231 bis del C\u00f3digo Procesal Penal de la provincia de Buenos Aires"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55565", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55565"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/55565", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/55565"
            }, 
            {
                "url": "http://revistas.unlp.edu.ar/ReDeA/article/view/2817", 
                "desc": "http://revistas.unlp.edu.ar/ReDeA/article/view/2817"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f58a25accdd773816bf7979a1b596b18"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Avenda\u00f1o Valdez, Jorge"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Mejorada Chauca, Mart\u00edn", 
            "Morales Hervias, R\u00f3mulo"
        ], 
        "title": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Destacados expertos en Derecho Civil Patrimonial en el Per\u00fa dialogan a prop\u00f3sito del Cuarto Pleno Casatorio Civil. Habiendo tenido este \u00faltimo como punto central la definici\u00f3n del concepto de poseedor precario, los ponentes se discuten sobre los antecedentes, conclusiones y consecuencias de la sentencia del Pleno Casatorio Civil. Leading peruvian experts in Private Law dialogue about the judgment given by the supreme Court which has established a binding precedent on the concept of tenancy at will the experts discuss about the history, conclusions and implications of the position taken by the supreme Court."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "pleno casatorio; posesi\u00f3n; poseedor precario; juicio de desalojo; corte suprema; proceso sumario"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Avenda\u00f1o Valdez, Jorge", 
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn", 
                "Morales Hervias, R\u00f3mulo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-23"
            ], 
            "title_sort": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11952/12520"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "pleno casatorio; posesi\u00f3n; poseedor precario; juicio de desalojo; corte suprema; proceso sumario"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Destacados expertos en Derecho Civil Patrimonial en el Per\u00fa dialogan a prop\u00f3sito del Cuarto Pleno Casatorio Civil. Habiendo tenido este \u00faltimo como punto central la definici\u00f3n del concepto de poseedor precario, los ponentes se discuten sobre los antecedentes, conclusiones y consecuencias de la sentencia del Pleno Casatorio Civil. Leading peruvian experts in Private Law dialogue about the judgment given by the supreme Court which has established a binding precedent on the concept of tenancy at will the experts discuss about the history, conclusions and implications of the position taken by the supreme Court."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11952"
            ], 
            "author2": [
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn", 
                "Morales Hervias, R\u00f3mulo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
            "id": "PE_da640eab7dbe36a44ce780924d47f124", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Avenda\u00f1o Valdez, Jorge"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
                "Avenda\u00f1o Valdez, Jorge", 
                "pleno casatorio; posesi\u00f3n; poseedor precario; juicio de desalojo; corte suprema; proceso sumario"
            ], 
            "score": 1479.3003, 
            "_version_": 1612509777738334208, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Destacados expertos en Derecho Civil Patrimonial en el Per\u00fa dialogan a prop\u00f3sito del Cuarto Pleno Casatorio Civil. Habiendo tenido este \u00faltimo como punto central la definici\u00f3n del concepto de poseedor precario, los ponentes se discuten sobre los antecedentes, conclusiones y consecuencias de la sentencia del Pleno Casatorio Civil. Leading peruvian experts in Private Law dialogue about the judgment given by the supreme Court which has established a binding precedent on the concept of tenancy at will the experts discuss about the history, conclusions and implications of the position taken by the supreme Court.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11952", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 47 (2013); 352-358", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11952"
            ], 
            "title_short": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "pleno casatorio; posesi\u00f3n; poseedor precario; juicio de desalojo; corte suprema; proceso sumario"
            ], 
            "title": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Avenda\u00f1o Valdez, Jorge", 
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn", 
                "Morales Hervias, R\u00f3mulo"
            ], 
            "title_fullStr": "Discusi\u00f3n en torno al Cuarto Pleno Casatorio Civil sobre el concepto de posesi\u00f3n precaria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11952", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11952"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_da640eab7dbe36a44ce780924d47f124"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Risco Sotil, Luis Felipe del"
        ], 
        "title": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "In this article the author show us the situation of the precarious along the eviction process where they are involved. Likewise, he tell us regarding the cumbersome situation and the null legal certainty that existed about this theme before the emission of the Fourth Civil Cassation Plenaries.After the Plenaries, the author points, were given rules to identify this matterand reach uniforms conclusions by judges, which represents an advance in the predictability of the judicial decisions about the eviction by precarious occupation."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Holder; Precarious; Right to the Possession; Eviction Process; Predictability; Cassation Plenaries"
            ], 
            [
                "Poseedor; Precario; Derecho a la Posesi\u00f3n; Proceso de Desalojo; Predictibilidad; Pleno Casatorio"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Risco Sotil, Luis Felipe del"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-07"
            ], 
            "title_sort": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16540/16886"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "Holder; Precarious; Right to the Possession; Eviction Process; Predictability; Cassation Plenaries", 
                "Poseedor; Precario; Derecho a la Posesi\u00f3n; Proceso de Desalojo; Predictibilidad; Pleno Casatorio"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In this article the author show us the situation of the precarious along the eviction process where they are involved. Likewise, he tell us regarding the cumbersome situation and the null legal certainty that existed about this theme before the emission of the Fourth Civil Cassation Plenaries.After the Plenaries, the author points, were given rules to identify this matterand reach uniforms conclusions by judges, which represents an advance in the predictability of the judicial decisions about the eviction by precarious occupation.", 
                "En el presente art\u00edculo el autor no presenta la situaci\u00f3n de los precarios y los procesos de desalojos donde se ven involucrados. Asimismo, nos cuenta acerca de la situaci\u00f3n engorrosa y la nula seguridad jur\u00eddica que exist\u00eda acerca del tema antes de la emisi\u00f3n del Cuarto Pleno Casatorio Civil. A partir del Pleno, se\u00f1ala el autor, se dieron reglas para identificar este problema y llegar a conclusiones uniformes por parte de los jueces, lo que representa un avance en la predictibilidad de las resoluciones judiciales sobre el desalojo por ocupaci\u00f3n precaria."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16540"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
            "id": "PE_376c40b05cf909aac62024524c2bd661", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Risco Sotil, Luis Felipe del"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
                "Risco Sotil, Luis Felipe del", 
                "Holder; Precarious; Right to the Possession; Eviction Process; Predictability; Cassation Plenaries", 
                "Poseedor; Precario; Derecho a la Posesi\u00f3n; Proceso de Desalojo; Predictibilidad; Pleno Casatorio"
            ], 
            "score": 1287.1376, 
            "_version_": 1612509775256354816, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In this article the author show us the situation of the precarious along the eviction process where they are involved. Likewise, he tell us regarding the cumbersome situation and the null legal certainty that existed about this theme before the emission of the Fourth Civil Cassation Plenaries.After the Plenaries, the author points, were given rules to identify this matterand reach uniforms conclusions by judges, which represents an advance in the predictability of the judicial decisions about the eviction by precarious occupation.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/16540", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 53 (2016); 132-142", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
                "El desalojo por ocupaci\u00f3n precaria a la luz del Cuarto Pleno Casatorio Civil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16540"
            ], 
            "title_short": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Holder; Precarious; Right to the Possession; Eviction Process; Predictability; Cassation Plenaries", 
                "Poseedor; Precario; Derecho a la Posesi\u00f3n; Proceso de Desalojo; Predictibilidad; Pleno Casatorio"
            ], 
            "title": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Risco Sotil, Luis Felipe del"
            ], 
            "title_fullStr": "The eviction due to precarious occupation in the light of the Fourth Civil Cassation Plenaries"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16540", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16540"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_376c40b05cf909aac62024524c2bd661"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
        ], 
        "title": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space"
            ], 
            [
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-09-15"
            ], 
            "title_sort": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575/3543"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana - Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Barcelona - Espa\u00f1a"
            ], 
            "topic": [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public.", 
                "La propuesta de este trabajo es hacer el levantamiento y el an\u00e1lisis de la cobertura de los desalojamientos Okupas a trav\u00e9s del medio de comunicaci\u00f3n impreso, de distribuci\u00f3n gratuita de lunes a la viernes, durante los meses de diciembre 2006 y enero 2007, en Barcelona. Los diarios aqu\u00ed utilizados ser\u00e1n: Metro directe, Diario ADN, 20 min Barcelona y Qu\u00e9 Barcelona con tama\u00f1o medio de 29x39 cm. Este trabajo naci\u00f3 del inter\u00e9s despertado por la tema debida a la frecuencia con que \u00e9l fue abordado y trabajado demostrando tanto la participaci\u00f3n de los Mossos d\u2019esquadra, la polic\u00eda de Catalu\u00f1a, como la pol\u00edtica para la vivienda y la cultural de la ciudad y las preocupaciones populares con las ocupaciones. Pudimos, incluso, mantener contacto con los Okupas, visitando la Casa Miles de Viviendas d\u00f3nde fue instalada a Universitat Pirata el 15 de noviembre de 2006 y qu\u00e9 apenas en el d\u00eda 7 de febrero de 2007 fue noticia en el 20 MIN (P.4) y firmada por F. CED\u00d3, con el t\u00edtulo \u201cObren la La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u201d. La cuesti\u00f3n de los Okupas est\u00e1 inserta en una problem\u00e1tica mayor que es la del uso del espacio urbano en una ciudad que se pretende mundial y/o referencia para, por lo menos, Europa y como el discurso impreso de los diarios gratuitos va construyendo y conformando lo tema para su p\u00fablico para all\u00e1 del textual."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "id": "CO_731eefde37f0f6de336f201fed11d1f7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil", 
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "score": 1159.5485, 
            "_version_": 1607631758905311232, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana - Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22924541::oai:ojs.10.2.1.246:article/4575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Signo y Pensamiento; Vol. 27, N\u00fam. 53 (2008): Lenguaje y Naci\u00f3n: Conexiones discursivas entre espacios, identidades y territorios; 140 - 161", 
                "Signo y Pensamiento; Vol. 27, N\u00fam. 53 (2008): Lenguaje y Naci\u00f3n: Conexiones discursivas entre espacios, identidades y territorios; 140 - 161", 
                "2027-2731", 
                "0120-4823", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
                "Espa\u00e7os okupas em Barcelona e a comunica\u00e7\u00e3o na cidade"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575"
            ], 
            "title_short": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "title": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "title_fullStr": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_731eefde37f0f6de336f201fed11d1f7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
        ], 
        "title": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space"
            ], 
            [
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-09-15", 
                "2018-02-24T15:41:15Z", 
                "2018-02-24T15:41:15Z"
            ], 
            "title_sort": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575/3543"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana - Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Barcelona - Espa\u00f1a"
            ], 
            "topic": [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public.", 
                "La propuesta de este trabajo es hacer el levantamiento y el an\u00e1lisis de la cobertura de los desalojamientos Okupas a trav\u00e9s del medio de comunicaci\u00f3n impreso, de distribuci\u00f3n gratuita de lunes a la viernes, durante los meses de diciembre 2006 y enero 2007, en Barcelona. Los diarios aqu\u00ed utilizados ser\u00e1n: Metro directe, Diario ADN, 20 min Barcelona y Qu\u00e9 Barcelona con tama\u00f1o medio de 29x39 cm. Este trabajo naci\u00f3 del inter\u00e9s despertado por la tema debida a la frecuencia con que \u00e9l fue abordado y trabajado demostrando tanto la participaci\u00f3n de los Mossos d\u2019esquadra, la polic\u00eda de Catalu\u00f1a, como la pol\u00edtica para la vivienda y la cultural de la ciudad y las preocupaciones populares con las ocupaciones. Pudimos, incluso, mantener contacto con los Okupas, visitando la Casa Miles de Viviendas d\u00f3nde fue instalada a Universitat Pirata el 15 de noviembre de 2006 y qu\u00e9 apenas en el d\u00eda 7 de febrero de 2007 fue noticia en el 20 MIN (P.4) y firmada por F. CED\u00d3, con el t\u00edtulo \u201cObren la La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u201d. La cuesti\u00f3n de los Okupas est\u00e1 inserta en una problem\u00e1tica mayor que es la del uso del espacio urbano en una ciudad que se pretende mundial y/o referencia para, por lo menos, Europa y como el discurso impreso de los diarios gratuitos va construyendo y conformando lo tema para su p\u00fablico para all\u00e1 del textual."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575", 
                "http://hdl.handle.net/10554/28622"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "id": "CO_83a802fb22615bfc13a19433baff2cb6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil", 
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "score": 1159.5485, 
            "_version_": 1607631825910366208, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana - Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This work propounds a thorough analysis of the printed press coverage of the evictions of Barcelona squatters, better known as \u201cokupas\u201d, which took place between December, 2006 and January, 2007. The dailies herein used were: Metro Directe, Diario ADN, 20 MIN Barcelona, and Qu\u00e9 Barcelona in tabloid format. Our interest was stimulated by the frequency with which the problem was approached, by the people who participated \u2014among them the \u201cMossos d\u2019esquadra\u201d and the Catalonian police force\u2014, by the interest shown by the city\u2019s policy makers on housing and cultural issues, as well as by the very popular concern for the squats. We even got in touch with the \u201cokupas\u201d themselves, and visited the Casa Miles de Viviendas, where on November 15, 2006, Universitat Pirata was created, but did not reach the news till February 7, 2007, via the 20 MIN Barcelona paper, with a feature titled \u201cObren al La Barceloneta una universitat \u2018okupa\u2019\u201d, with the by-line F. CED\u00d3. The issue of the \u201cokupas\u201d is part of a bigger problem, that of the use of urban space in a city that claims world status and serves as a customary reference, at least in Europe. We also examine how the printed discourse of the daily free publications gradually constructs a particular topic for a particular public.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22908016::oai:localhost:10554/28622", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Signo y Pensamiento; Vol. 27, N\u00fam. 53 (2008): Lenguaje y Naci\u00f3n: Conexiones discursivas entre espacios, identidades y territorios; 140 - 161", 
                "Signo y Pensamiento; Vol. 27, N\u00fam. 53 (2008): Lenguaje y Naci\u00f3n: Conexiones discursivas entre espacios, identidades y territorios; 140 - 161", 
                "2027-2731", 
                "0120-4823", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
                "Espa\u00e7os okupas em Barcelona e a comunica\u00e7\u00e3o na cidade"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575", 
                "http://hdl.handle.net/10554/28622"
            ], 
            "title_short": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barcelona, okupas, city, gratuitous newspapers, space", 
                "Barcelona; Desalojamientos; Okupas;"
            ], 
            "title": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Silva, Paulo Celso; Universidade de Sorocaba, Sao Paulo, Brasil"
            ], 
            "title_fullStr": "Okupa spaces in Barcelona and communication in the city"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/signoypensamiento/article/view/4575"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/28622", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/28622"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_83a802fb22615bfc13a19433baff2cb6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Desalvo, Agustina"
        ], 
        "title": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La poblaci\u00f3n rural de Santiago del Estero, Argentina, habita, mayoritariamente, en tierras fiscales. Hacia fines de la d\u00e9cada de 1990 y principios de 2000, esas tierras se volvieron codiciables para el cultivo de soja. Esto gener\u00f3 focos de conflicto entre los capitalistas interesados en ellas y la poblaci\u00f3n rural que all\u00ed resid\u00eda. El objetivo de este art\u00edculo ser\u00e1 examinar las formas que asume la lucha por la tierra en Santiago del Estero en el per\u00edodo 1990-2012. Para llevar a cabo este objetivo se ha confeccionado una matriz de datos original donde se tuvieron en cuenta las siguientes variables: tipo de acci\u00f3n, organizaciones convocantes, organizaciones participantes, motivos por los cuales esas acciones se llevaron adelante y lugares en los cuales se desarrollaron. Se han registrado 157 acciones (principalmente directas) que se han llevado a cabo, fundamentalmente, para defender la tierra o reclamar por el desprocesamiento de detenidos. El MOCASE-V\u00eda Campesina ha llevado adelante la mayor cantidad de acciones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVIMIENTO CAMPESINO DE SANTIAGO DEL ESTERO (MOCASE)"
            ], 
            [
                "SANTIAGO DEL ESTERO (ARGENTINA)"
            ], 
            [
                "TIERRAS P\u00daBLICAS"
            ], 
            [
                "CULTIVOS OLEAGINOSOS"
            ], 
            [
                "SOJA"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESALOJO"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA"
            ], 
            [
                "ZONA RURAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Desalvo, Agustina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12", 
                "2016-05-13T21:22:10Z", 
                "2016-05-13T21:22:10Z"
            ], 
            "title_sort": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "topic": [
                "MOVIMIENTO CAMPESINO DE SANTIAGO DEL ESTERO (MOCASE)", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO (ARGENTINA)", 
                "TIERRAS P\u00daBLICAS", 
                "CULTIVOS OLEAGINOSOS", 
                "SOJA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESALOJO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMPESINADO", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA", 
                "ZONA RURAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La poblaci\u00f3n rural de Santiago del Estero, Argentina, habita, mayoritariamente, en tierras fiscales. Hacia fines de la d\u00e9cada de 1990 y principios de 2000, esas tierras se volvieron codiciables para el cultivo de soja. Esto gener\u00f3 focos de conflicto entre los capitalistas interesados en ellas y la poblaci\u00f3n rural que all\u00ed resid\u00eda. El objetivo de este art\u00edculo ser\u00e1 examinar las formas que asume la lucha por la tierra en Santiago del Estero en el per\u00edodo 1990-2012. Para llevar a cabo este objetivo se ha confeccionado una matriz de datos original donde se tuvieron en cuenta las siguientes variables: tipo de acci\u00f3n, organizaciones convocantes, organizaciones participantes, motivos por los cuales esas acciones se llevaron adelante y lugares en los cuales se desarrollaron. Se han registrado 157 acciones (principalmente directas) que se han llevado a cabo, fundamentalmente, para defender la tierra o reclamar por el desprocesamiento de detenidos. El MOCASE-V\u00eda Campesina ha llevado adelante la mayor cantidad de acciones.", 
                "The rural population of Santiago del Estero, Argentina, lives mostly on public land. Especially in the late 1990s and early 2000s, the land became coveted for growing soybeans. This generated flashpoints between capitalists interested in them and the rural population lived there. The aim of this article is to examine the forms assumed by the struggle for land in Santiago del Estero in the period 1990-2012. To accomplish this goal, I have made an array of original database where the following variables were considered: type of action, convening organizations, participating organizations, reasons why those actions were carried out and places in which they were developed. There have been 157 shares (mainly direct) that are held primarily to defend the land or complain about the dropping of detainees. MOCASE-V\u00eda Campesina is the one that has carried out the largest number of shares."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8473"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
            "id": "EC_6e8b15e0e101d227d56b315d6c0f3c6a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Desalvo, Agustina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Desalvo, Agustina. 2015. Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE (Estudio de caso) o The actions in defense of the land in Santiago del Estero (1990-2012): the case of MOCASE. Eutop\u00eda. Revista de Desarrollo Econ\u00f3mico Territorial, 8:57-74.", 
                "13905708"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
                "Desalvo, Agustina", 
                "MOVIMIENTO CAMPESINO DE SANTIAGO DEL ESTERO (MOCASE)", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO (ARGENTINA)", 
                "TIERRAS P\u00daBLICAS", 
                "CULTIVOS OLEAGINOSOS", 
                "SOJA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESALOJO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMPESINADO", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA", 
                "ZONA RURAL"
            ], 
            "score": 1072.4862, 
            "_version_": 1607632038707331072, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La poblaci\u00f3n rural de Santiago del Estero, Argentina, habita, mayoritariamente, en tierras fiscales. Hacia fines de la d\u00e9cada de 1990 y principios de 2000, esas tierras se volvieron codiciables para el cultivo de soja. Esto gener\u00f3 focos de conflicto entre los capitalistas interesados en ellas y la poblaci\u00f3n rural que all\u00ed resid\u00eda. El objetivo de este art\u00edculo ser\u00e1 examinar las formas que asume la lucha por la tierra en Santiago del Estero en el per\u00edodo 1990-2012. Para llevar a cabo este objetivo se ha confeccionado una matriz de datos original donde se tuvieron en cuenta las siguientes variables: tipo de acci\u00f3n, organizaciones convocantes, organizaciones participantes, motivos por los cuales esas acciones se llevaron adelante y lugares en los cuales se desarrollaron. Se han registrado 157 acciones (principalmente directas) que se han llevado a cabo, fundamentalmente, para defender la tierra o reclamar por el desprocesamiento de detenidos. El MOCASE-V\u00eda Campesina ha llevado adelante la mayor cantidad de acciones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 57-74"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8473", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
                "The actions in defense of the land in Santiago del Estero (1990-2012): the case of MOCASE."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Desalvo, Agustina. 2015. Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE (Estudio de caso) o The actions in defense of the land in Santiago del Estero (1990-2012): the case of MOCASE. Eutop\u00eda. Revista de Desarrollo Econ\u00f3mico Territorial, 8:57-74.", 
                "13905708", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8473"
            ], 
            "title_short": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVIMIENTO CAMPESINO DE SANTIAGO DEL ESTERO (MOCASE)", 
                "SANTIAGO DEL ESTERO (ARGENTINA)", 
                "TIERRAS P\u00daBLICAS", 
                "CULTIVOS OLEAGINOSOS", 
                "SOJA", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "DESALOJO", 
                "ARGENTINA", 
                "CAMPESINADO", 
                "MOVIMIENTOS DE PROTESTA", 
                "ZONA RURAL"
            ], 
            "title": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Desalvo, Agustina"
            ], 
            "title_fullStr": "Las acciones en defensa de la tierra en Santiago del Estero (1990-2012): el caso del MOCASE."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8473", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8473"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_6e8b15e0e101d227d56b315d6c0f3c6a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Packer, Milene Pescatori"
        ], 
        "title": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Orientador: Egberto Ribeiro Turato"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pessoas desalojadas"
            ], 
            [
                "Fome oculta"
            ], 
            [
                "Socializa\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Desemprego"
            ], 
            [
                "Nostalgia"
            ], 
            [
                "Displaced persons"
            ], 
            [
                "Famine, Occult"
            ], 
            [
                "Socialization"
            ], 
            [
                "Unemployment"
            ], 
            [
                "Loneliness"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "[s.n.]", 
                "Universidade Estadual de Campinas. Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Turato, Egberto Ribeiro, 1954-", 
                "Azevedo, Renata Cruz Soares de", 
                "Hahn, Michelle Selma"
            ], 
            "dc.description.degreename.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Mestre em Ci\u00eancias M\u00e9dicas"
            ], 
            "topic": [
                "Pessoas desalojadas", 
                "Fome oculta", 
                "Socializa\u00e7\u00e3o", 
                "Desemprego", 
                "Nostalgia", 
                "Displaced persons", 
                "Famine, Occult", 
                "Socialization", 
                "Unemployment", 
                "Loneliness"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Turato, Egberto Ribeiro, 1954-"
            ], 
            "dc.description.abstract.eng.fl_txt_mv": [
                "Abstract: Discuss the experiences of homeless with abuse of alcohol in an institution Confessional. Subjects and Methods: Clinical-qualitative research with semi-structured Interview to open question. Data collection was in the Fraternity Toca de Assis. The research subjects had nine homeless, and used the criterion of saturation for the closing of the sample. Used the technique of analysis of thematic content for the formation of the categories approved by peers. Results: Extracted three papers: \"Facilities and barriers in field research by the way of the use of qualitative methods in health informal institution\"; \"to fill an empty stomach.\": the use of alcohol according to reports from ex-homeless\"; \"turned a beggar\": reports of ex-homeless sheltered in a Confessional Institution in Brazil\". Discussion: The choice of a field beyond the usual of institutionalized health professionals led a discussion about the challenges of entering the field, as well as data collection. We believe that reporting this experience add elements to the methodology chosen theorists. In reporting the experience of life of research subjects was emphatically a personal relationship with the subject the phenomenon of abuse of alcohol and the process of psychological deconstruction of identity. Conclusions: It can be built a new life mainly by the homeless. It seems that they want to leave the streets, even if this seems distant."
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-03-30T21:02:47Z", 
                "2017-07-20T12:49:31Z"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unicamp.br/jspui/handle/REPOSIP/308984"
            ], 
            "id": "BR_1ed6f0f1d1e43e857c507ed9aef813ff", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.unicamp.br/jspui/bitstream/REPOSIP/308984/1/Packer_MilenePescatori_M.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da Unicamp", 
            "dc.title.alternative.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Life experience of homeless with problems related to alccohol use in Confessional Institution : a clinical qualitative study"
            ], 
            "author": [
                "Packer, Milene Pescatori"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "PACKER, Milene Pescatori. Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional: um estudo clinico-qualitativo. 2009. 90 f. Disserta\u00e7\u00e3o (mestrado) - Universidade Estadual de Campinas, Faculdade de Ciencias Medicas, Campinas, SP. Dispon\u00edvel em: <http://libdigi.unicamp.br/document/?code=000470273>. Acesso em: 30 mar. 2017."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual de Campinas", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Azevedo, Renata Cruz Soares de", 
                "Hahn, Michelle Selma"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
                "Packer, Milene Pescatori", 
                "Pessoas desalojadas", 
                "Fome oculta", 
                "Socializa\u00e7\u00e3o", 
                "Desemprego", 
                "Nostalgia", 
                "Displaced persons", 
                "Famine, Occult", 
                "Socialization", 
                "Unemployment", 
                "Loneliness"
            ], 
            "score": 956.08875, 
            "dc.subject.eng.fl_str_mv": [
                "Displaced persons", 
                "Famine, Occult", 
                "Socialization", 
                "Unemployment", 
                "Loneliness"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "repositorio@unicamp.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "[s.n.]", 
                "Universidade Estadual de Campinas. Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas"
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Orientador: Egberto Ribeiro Turato", 
                "Disserta\u00e7\u00e3o (mestrado) - Universidade Estadual de Campinas, Faculdade de Ciencias Medicas"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Repositorio da Producao Cientifica e Intelectual da Unicamp"
            ], 
            "description": "Orientador: Egberto Ribeiro Turato", 
            "institution": [
                "UNICAMP"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.description.degreediscipline.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Ciencias Biomedicas"
            ], 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "90 f.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.unicamp.br/jspui/handle/REPOSIP/308984"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da Unicamp"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608252665799639040, 
            "instacron_str": "UNICAMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.unicamp.br:REPOSIP/308984", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Resumo: Discutir as viv\u00eancias relatadas por moradores de rua, com hist\u00f3ria de uso abusivo de \u00e1lcool, que passaram a morar em institui\u00e7\u00e3o confessional do Munic\u00edpio de Campinas, dentro de um programa de acolhimento e de cuidados gerais. Sujeitos e M\u00e9todos: Foi empregado o m\u00e9todo de pesquisa cl\u00ednico-qualitativo com entrevista semi-dirigida com quest\u00f5es abertas. A coleta dos dados foi na Fraternidade Toca de Assis. A pesquisa contou com nove sujeitos ex-moradores de rua, sendo usado o crit\u00e9rio da satura\u00e7\u00e3o para o fechamento da amostra. Foi utilizada a t\u00e9cnica de an\u00e1lise do conte\u00fado tem\u00e1tico para a forma\u00e7\u00e3o das categorias aprovadas pelos pares. Resultados: Foram extra\u00eddos tr\u00eas artigos: \"Facilita\u00e7\u00f5es e barreiras em pesquisa de campo a prop\u00f3sito do emprego de m\u00e9todos qualitativos em institui\u00e7\u00e3o informal de sa\u00fade\"; \"Pra suprir um vazio no est\u00f4mago\": o uso do \u00e1lcool segundo relatos de ex-moradores de rua\"; \"Virei um mendigo\": relatos de exmoradores de rua acolhidos em uma Institui\u00e7\u00e3o Confessional no Brasil\". Discuss\u00e3o: A escolha de um campo que escapa ao habitual dos profissionais institucionalizados na sa\u00fade permitiu uma discuss\u00e3o acerca dos desafios da entrada em campo, assim como da coleta dos dados. Consideramos que o relato desta experi\u00eancia acrescentaria os elementos te\u00f3ricos \u00e0 metodologia escolhida. No relato da experi\u00eancia de vida dos sujeitos da pesquisa foi enf\u00e1tica a rela\u00e7\u00e3o pessoal desses sujeitos com o fen\u00f4meno do uso abusivo do \u00e1lcool e o processo de desconstru\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da identidade. Conclus\u00f5es: \u00c9 poss\u00edvel ser constru\u00edda uma nova vida, principalmente pelos pr\u00f3prios ex-moradores de rua. Depreende-se que parecem querer sair das ruas, mesmo que isso lhes pare\u00e7a algo distante."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da Unicamp", 
                "instname:Universidade Estadual de Campinas", 
                "instacron:UNICAMP"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias M\u00e9dicas"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "4c762c969689734886832bbc0d1ec1ea"
            ], 
            "title_short": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Pessoas desalojadas", 
                "Fome oculta", 
                "Socializa\u00e7\u00e3o", 
                "Desemprego", 
                "Nostalgia"
            ], 
            "title": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Packer, Milene Pescatori"
            ], 
            "dc.contributor.CRUESP.pt_BR.fl_str_mv": [
                "UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-03-30T21:02:47Z", 
                "2017-07-20T12:49:31Z"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "PACKER, Milene Pescatori. Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional: um estudo clinico-qualitativo. 2009. 90 f. Disserta\u00e7\u00e3o (mestrado) - Universidade Estadual de Campinas, Faculdade de Ciencias Medicas, Campinas, SP. Dispon\u00edvel em: <http://libdigi.unicamp.br/document/?code=000470273>. Acesso em: 30 mar. 2017."
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2009"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo"
            ], 
            "dc.description.degreelevel.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Mestrado"
            ], 
            "author_facet": [
                "Packer, Milene Pescatori"
            ], 
            "title_fullStr": "Vivencias de ex-moradores de rua com problemas relacionados ao uso de alcool acolhidos em Institui\u00e7\u00e3o Confessional : um estudo clinico-qualitativo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.unicamp.br/jspui/handle/REPOSIP/308984", 
                "desc": "http://repositorio.unicamp.br/jspui/handle/REPOSIP/308984"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "BR_1ed6f0f1d1e43e857c507ed9aef813ff"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sanchez, Sandra Ines"
        ], 
        "title": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "En la Ciudad de Buenos Aires, hacia la d\u00e9cada del noventa se declar\u00f3 el estado de \"emergencia habitacional\" con la finalidad de frenar los desalojos compulsivos y masivos que dejaban a familias enteras en la calle. Con la crisis del a\u00f1o 2001, la actualizaci\u00f3n de las respuestas institucionales al problema habitacional result\u00f3 sumamente compleja porque implicaba pol\u00edticas urbanas y sus procesos de gesti\u00f3n, pero que deb\u00edan confrontarse con las nuevas necesidades de participaci\u00f3n de las organizaciones sociales y la inercia de las mismas pr\u00e1cticas institucionales y de los m\u00faltiples grupos y sectores involucrados. En este trabajo se desarrollar\u00e1n las implicancias de las pol\u00edticas habitacionales desplegadas desde el gobierno y su confrontaci\u00f3n con las acciones desplegadas por las organizaciones sociales que defienden el \"derecho a una vivienda digna\". Se focalizar\u00e1 en el accionar desplegado por algunas organizaciones sociales y la puesta en crisis del rol de las instituciones que esto implica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "POLITICAS HABITACIONALES"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES SOCIALES"
            ], 
            [
                "INSTITUCIONES"
            ], 
            [
                "DESALOJOS MASIVOS"
            ], 
            [
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas"
            ], 
            [
                "INGENIER\u00cdAS Y TECNOLOG\u00cdAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-27"
            ], 
            "title_sort": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5925"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javariana"
            ], 
            "topic": [
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "INGENIER\u00cdAS Y TECNOLOG\u00cdAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la Ciudad de Buenos Aires, hacia la d\u00e9cada del noventa se declar\u00f3 el estado de \"emergencia habitacional\" con la finalidad de frenar los desalojos compulsivos y masivos que dejaban a familias enteras en la calle. Con la crisis del a\u00f1o 2001, la actualizaci\u00f3n de las respuestas institucionales al problema habitacional result\u00f3 sumamente compleja porque implicaba pol\u00edticas urbanas y sus procesos de gesti\u00f3n, pero que deb\u00edan confrontarse con las nuevas necesidades de participaci\u00f3n de las organizaciones sociales y la inercia de las mismas pr\u00e1cticas institucionales y de los m\u00faltiples grupos y sectores involucrados. En este trabajo se desarrollar\u00e1n las implicancias de las pol\u00edticas habitacionales desplegadas desde el gobierno y su confrontaci\u00f3n con las acciones desplegadas por las organizaciones sociales que defienden el \"derecho a una vivienda digna\". Se focalizar\u00e1 en el accionar desplegado por algunas organizaciones sociales y la puesta en crisis del rol de las instituciones que esto implica.", 
                "Fil: Sanchez, Sandra Ines. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Arquitectura y Urbanismo; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15798"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
            "id": "AR_dee4b35ab93e0c9f21c98cdf411cd4ac", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
                "Sanchez, Sandra Ines", 
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "INGENIER\u00cdAS Y TECNOLOG\u00cdAS"
            ], 
            "score": 956.08875, 
            "_version_": 1607631484229779456, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javariana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la Ciudad de Buenos Aires, hacia la d\u00e9cada del noventa se declar\u00f3 el estado de \"emergencia habitacional\" con la finalidad de frenar los desalojos compulsivos y masivos que dejaban a familias enteras en la calle. Con la crisis del a\u00f1o 2001, la actualizaci\u00f3n de las respuestas institucionales al problema habitacional result\u00f3 sumamente compleja porque implicaba pol\u00edticas urbanas y sus procesos de gesti\u00f3n, pero que deb\u00edan confrontarse con las nuevas necesidades de participaci\u00f3n de las organizaciones sociales y la inercia de las mismas pr\u00e1cticas institucionales y de los m\u00faltiples grupos y sectores involucrados. En este trabajo se desarrollar\u00e1n las implicancias de las pol\u00edticas habitacionales desplegadas desde el gobierno y su confrontaci\u00f3n con las acciones desplegadas por las organizaciones sociales que defienden el \"derecho a una vivienda digna\". Se focalizar\u00e1 en el accionar desplegado por algunas organizaciones sociales y la puesta en crisis del rol de las instituciones que esto implica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/15798", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15798"
            ], 
            "title_short": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "Otras Ingenier\u00edas y Tecnolog\u00edas", 
                "INGENIER\u00cdAS Y TECNOLOG\u00cdAS"
            ], 
            "title": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "title_fullStr": "Las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, el rol de las organizaciones sociales y el ejercicio de los \u201cderechos a una vivienda digna\u201d"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/15798", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/15798"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_dee4b35ab93e0c9f21c98cdf411cd4ac"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sanchez, Sandra Ines"
        ], 
        "title": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "POLITICAS HABITACIONALES"
            ], 
            [
                "ORGANIZACIONES SOCIALES"
            ], 
            [
                "INSTITUCIONES"
            ], 
            [
                "DESALOJOS MASIVOS"
            ], 
            [
                "Ciencias Sociales Interdisciplinarias"
            ], 
            [
                "Otras Ciencias Sociales"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-05-02"
            ], 
            "title_sort": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/2551"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Ciencias Sociales Interdisciplinarias", 
                "Otras Ciencias Sociales", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales.", 
                "The current housing problems in the city of Buenos Aires revolves around two phenomena, the precariousness and the evictions, in a context that is conceived like housing emergency. In response to this situation, some institutional organisms and certain social organizations with territorial roots in the south of the city, began to take forward actions of resilience opposing to the massive evictions, which take place as consequence of the real-estate pressure, and were concerning to the hotels, pensions, tenancies, and usurped houses of this zone of the city. It will be analyzed the actions of resilience displayed by them in their individual and collective dimensions and their relation to housing policies.", 
                "A problem\u00e1tica habitacional atual da cidade de Buenos Aires gira em torno a dois fen\u00f4menos: a precariedade e os despejos, em um contexto que se concebe de emerg\u00eancia habitacional. Como rea\u00e7\u00e3o a esta situa\u00e7\u00e3o, alguns organismos institucionais e algumas certas organiza\u00e7\u00f5es sociais com ancoragem territorial na zona sul da cidade come\u00e7aram a levar adiante a\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia frente aos despejos massivos que, como consequ\u00eancia da press\u00e3o imobili\u00e1ria, afetavam aos hot\u00e9is, pens\u00f5es, inquilinatos e casas tomadas desta zona da cidade. Analisaram-se as a\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia dispersadas por eles em suas dimens\u00f5es individuais e coletivas e sua rela\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas habitacionais.", 
                "Fil: Sanchez, Sandra Ines. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Arquitectura y Urbanismo; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15899"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
            "id": "AR_adf424d5f5f7626b2d52b7a6d4cd2cb1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
                "Sanchez, Sandra Ines", 
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Ciencias Sociales Interdisciplinarias", 
                "Otras Ciencias Sociales", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 956.08875, 
            "_version_": 1607631484288499712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/15899", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
                "Actions of resilience opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
                "A\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia frente \u00e0s pol\u00edticas habitacionais na cidade de Buenos Aires: as organiza\u00e7\u00f5es sociais, as institui\u00e7\u00f5es e os despejos massivos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15899"
            ], 
            "title_short": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "POLITICAS HABITACIONALES", 
                "ORGANIZACIONES SOCIALES", 
                "INSTITUCIONES", 
                "DESALOJOS MASIVOS", 
                "Ciencias Sociales Interdisciplinarias", 
                "Otras Ciencias Sociales", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sanchez, Sandra Ines"
            ], 
            "title_fullStr": "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/15899", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/15899"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_adf424d5f5f7626b2d52b7a6d4cd2cb1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
        ], 
        "title": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n pretende analizar el surgimiento de los Nuevos Asentamientos Urbanos (NAU) en la ciudad de Buenos Aires, y los procesos de expulsi\u00f3n que el propio Estado genera hacia esta poblaci\u00f3n, poniendo \u00e9nfasis en el proceso de desalojo que el Gobierno de la Ciudad (GCBA) impuls\u00f3 hacia el NAU Costanera Sur Rodrigo Bueno. Los Nuevos Asentamientos Urbanos constituyen una modalidad de h\u00e1bitat popular que adquiere fuerza a partir de la crisis de 2001, sin embargo no son reconocidos por el GCBA para la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas de urbanizaci\u00f3n. Priman acciones de expulsi\u00f3n hacia los NAUs, centralmente, si se trata de predios pasibles de revalorizaci\u00f3n para el mercado inmobiliario. Este es el caso del asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno cuya ubicaci\u00f3n pr\u00f3xima a Puerto Madero lo convirti\u00f3 en un lugar preciado para el desarrollo de grandes emprendimientos urbanos. Bajo el argumento de que es imposible la urbanizaci\u00f3n, el GCBA efectu\u00f3 un desalojo otorgando a estos habitantes un subsidio habitacional. No obstante, detr\u00e1s de este modo de intervenci\u00f3n subyacen otros intereses en el que participan diversos actores por la apropiaci\u00f3n y uso leg\u00edtimo de este lugar. De esta manera este trabajo intenta abordar el proceso de desalojo que el GCBA implement\u00f3 hacia el NAU Rodrigo Bueno tomando en cuenta las relaciones que los diversos actores intervinientes establecen en torno a ese espacio, a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "VILLAS MISERIA"
            ], 
            [
                "DESALOJOS FORZOSOS"
            ], 
            [
                "URBANIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA"
            ], 
            [
                "PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL"
            ], 
            [
                "ROL DEL ESTADO"
            ], 
            [
                "MUNICIPALIDADES"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "BUENOS AIRES [CIUDAD]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-12", 
                "2011-11-16T21:04:19Z", 
                "2011-11-16T21:04:19Z"
            ], 
            "title_sort": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "VILLAS MISERIA", 
                "DESALOJOS FORZOSOS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL", 
                "ROL DEL ESTADO", 
                "MUNICIPALIDADES", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [CIUDAD]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n pretende analizar el surgimiento de los Nuevos Asentamientos Urbanos (NAU) en la ciudad de Buenos Aires, y los procesos de expulsi\u00f3n que el propio Estado genera hacia esta poblaci\u00f3n, poniendo \u00e9nfasis en el proceso de desalojo que el Gobierno de la Ciudad (GCBA) impuls\u00f3 hacia el NAU Costanera Sur Rodrigo Bueno. Los Nuevos Asentamientos Urbanos constituyen una modalidad de h\u00e1bitat popular que adquiere fuerza a partir de la crisis de 2001, sin embargo no son reconocidos por el GCBA para la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas de urbanizaci\u00f3n. Priman acciones de expulsi\u00f3n hacia los NAUs, centralmente, si se trata de predios pasibles de revalorizaci\u00f3n para el mercado inmobiliario. Este es el caso del asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno cuya ubicaci\u00f3n pr\u00f3xima a Puerto Madero lo convirti\u00f3 en un lugar preciado para el desarrollo de grandes emprendimientos urbanos. Bajo el argumento de que es imposible la urbanizaci\u00f3n, el GCBA efectu\u00f3 un desalojo otorgando a estos habitantes un subsidio habitacional. No obstante, detr\u00e1s de este modo de intervenci\u00f3n subyacen otros intereses en el que participan diversos actores por la apropiaci\u00f3n y uso leg\u00edtimo de este lugar. De esta manera este trabajo intenta abordar el proceso de desalojo que el GCBA implement\u00f3 hacia el NAU Rodrigo Bueno tomando en cuenta las relaciones que los diversos actores intervinientes establecen en torno a ese espacio, a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/3384"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
            "id": "EC_a24c4125c9ac04f783a522033fe60a2e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia (2010). Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "VILLAS MISERIA", 
                "DESALOJOS FORZOSOS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL", 
                "ROL DEL ESTADO", 
                "MUNICIPALIDADES", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [CIUDAD]"
            ], 
            "score": 831.9569, 
            "_version_": 1607632030724521984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n pretende analizar el surgimiento de los Nuevos Asentamientos Urbanos (NAU) en la ciudad de Buenos Aires, y los procesos de expulsi\u00f3n que el propio Estado genera hacia esta poblaci\u00f3n, poniendo \u00e9nfasis en el proceso de desalojo que el Gobierno de la Ciudad (GCBA) impuls\u00f3 hacia el NAU Costanera Sur Rodrigo Bueno. Los Nuevos Asentamientos Urbanos constituyen una modalidad de h\u00e1bitat popular que adquiere fuerza a partir de la crisis de 2001, sin embargo no son reconocidos por el GCBA para la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas de urbanizaci\u00f3n. Priman acciones de expulsi\u00f3n hacia los NAUs, centralmente, si se trata de predios pasibles de revalorizaci\u00f3n para el mercado inmobiliario. Este es el caso del asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno cuya ubicaci\u00f3n pr\u00f3xima a Puerto Madero lo convirti\u00f3 en un lugar preciado para el desarrollo de grandes emprendimientos urbanos. Bajo el argumento de que es imposible la urbanizaci\u00f3n, el GCBA efectu\u00f3 un desalojo otorgando a estos habitantes un subsidio habitacional. No obstante, detr\u00e1s de este modo de intervenci\u00f3n subyacen otros intereses en el que participan diversos actores por la apropiaci\u00f3n y uso leg\u00edtimo de este lugar. De esta manera este trabajo intenta abordar el proceso de desalojo que el GCBA implement\u00f3 hacia el NAU Rodrigo Bueno tomando en cuenta las relaciones que los diversos actores intervinientes establecen en torno a ese espacio, a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "200 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/3384", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia (2010). Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/3384"
            ], 
            "title_short": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "VILLAS MISERIA", 
                "DESALOJOS FORZOSOS", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL", 
                "ROL DEL ESTADO", 
                "MUNICIPALIDADES", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [CIUDAD]"
            ], 
            "title": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herzer, Mar\u00eda Hilda"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Florencia"
            ], 
            "title_fullStr": "Los desalojos en los nuevos asentamientos urbanos de la ciudad de Buenos Aires : un estudio de caso del Asentamiento Costanera Sur Rodrigo Bueno"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/3384", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/3384"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a24c4125c9ac04f783a522033fe60a2e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez, Sandra In\u00e9s"
        ], 
        "title": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Resiliencia, desalojos, pol\u00edticas sociales, vivienda urbana, organizaciones sociales."
            ], 
            [
                "Resili\u00eancia, despojos, pol\u00edticas sociais, moradia urbana, organiza\u00e7\u00f5es sociais."
            ], 
            [
                "Resilience, evictions, social policies, urban housing, social organizations."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez, Sandra In\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-30", 
                "2018-03-07T14:51:16Z", 
                "2018-03-07T14:51:16Z"
            ], 
            "title_sort": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "Resiliencia, desalojos, pol\u00edticas sociales, vivienda urbana, organizaciones sociales.", 
                "Resili\u00eancia, despojos, pol\u00edticas sociais, moradia urbana, organiza\u00e7\u00f5es sociais.", 
                "Resilience, evictions, social policies, urban housing, social organizations."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales.", 
                "A problem\u00e1tica habitacional atual da cidade de Buenos Aires gira em torno a dois fen\u00f4menos: a precariedade e os despejos, em um contexto que se concebe de emerg\u00eancia habitacional. Como rea\u00e7\u00e3o a esta situa\u00e7\u00e3o, alguns organismos institucionais e algumas certas organiza\u00e7\u00f5es sociais com ancoragem territorial na zona sul da cidade come\u00e7aram a levar adiante a\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia frente aos despejos massivos que, como consequ\u00eancia da press\u00e3o imobili\u00e1ria, afetavam aos hot\u00e9is, pens\u00f5es, inquilinatos e casas tomadas desta zona da cidade. Analisaram-se as a\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia dispersadas por eles em suas dimens\u00f5es individuais e coletivas e sua rela\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas habitacionais.", 
                "The current housing problems in the city of Buenos Aires revolves around two phenomena, the precariousness and the evictions, in a context that is conceived like housing emergency. In response to this situation, some institutional organisms and certain social organizations with territorial roots in the south of the city, began to take forward actions of resilience opposing to the massive evictions, which take place as consequence of the real-estate pressure, and were concerning to the hotels, pensions, tenancies, and usurped houses of this zone of the city. It will be analyzed the actions of resilience displayed by them in their individual and collective dimensions and their relation to housing policies."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/2551", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17246"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
            "id": "CO_c292da091e34b96c975004fa6a83ec09", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez, Sandra In\u00e9s"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
                "S\u00e1nchez, Sandra In\u00e9s", 
                "Resiliencia, desalojos, pol\u00edticas sociales, vivienda urbana, organizaciones sociales.", 
                "Resili\u00eancia, despojos, pol\u00edticas sociais, moradia urbana, organiza\u00e7\u00f5es sociais.", 
                "Resilience, evictions, social policies, urban housing, social organizations."
            ], 
            "score": 693.2749, 
            "_version_": 1607631708413231104, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La problem\u00e1tica habitacional actual de la ciudad de Buenos Aires gira en torno a dos fen\u00f3menos: la precariedad y los desalojos, en un contexto que se concibe de emergencia habitacional. Como reacci\u00f3n a esta situaci\u00f3n, algunos organismos institucionales y ciertas organizaciones sociales con anclaje territorial en la zona sur de la ciudad comenzaron a llevar adelante acciones de resiliencia frente a los desalojos masivos que, como consecuencia de la presi\u00f3n inmobiliaria, afectaban a los hoteles, pensiones, inquilinatos y casas tomadas de esta zona de la ciudad. Se analizar\u00e1n las acciones de resiliencia desplegadas por ellos en sus dimensiones individuales y colectivas y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas habitacionales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22862530::oai:repository.urosario.edu.co:10336/17246", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Territorios; N\u00fam. 28 (2013): (Enero-junio) Ciudades y resiliencia: Riesgo, vulnerabilidad y adaptaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina; 79-104", 
                "Territorios; N\u00fam. 28 (2013): (Enero-junio) Ciudades y resiliencia: Riesgo, vulnerabilidad y adaptaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina; 79-104", 
                "2215-7484", 
                "0123-8418", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
                "Acciones de resiliencia frente a las pol\u00edticas habitacionales en la ciudad de Buenos Aires, Argentina: las organizaciones sociales, las instituciones y los desalojos masivos", 
                "A\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia frente \u00e0s pol\u00edticas habitacionais na cidade de Buenos Aires, Argentina: as organiza\u00e7\u00f5es sociais, as institui\u00e7\u00f5es e os despejos massivos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/2551", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17246"
            ], 
            "title_short": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Resiliencia, desalojos, pol\u00edticas sociales, vivienda urbana, organizaciones sociales.", 
                "Resili\u00eancia, despojos, pol\u00edticas sociais, moradia urbana, organiza\u00e7\u00f5es sociais.", 
                "Resilience, evictions, social policies, urban housing, social organizations."
            ], 
            "title": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Territorios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez, Sandra In\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Actions of resiliencia opposite to the housing policies in the city of Buenos Aires, Argentina: the social organizations, the institutions, and the massive evictions"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/2551", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/territorios/article/view/2551"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17246", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17246"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c292da091e34b96c975004fa6a83ec09"
    }
]