[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rangel, Jes\u00fas Antonio Torre"
        ], 
        "title": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Lo presente art\u00edculo trata de la cuesti\u00f3n de la disputa de tierras por parte de los indios deSan Jos\u00e9 de Gracia, desde el embate con el propietario de la Hacienda de Paredes, biencomo, posteriormente, hasta el inundamento de las tierras en consecuencia de la construcci\u00f3nde la presa Calles. El inundamento trajo como consecuencia la salida de los indiosde su comunidad por medio de la expropiaci\u00f3n. Los indios jam\u00e1s recibieron indemnizaci\u00f3ny fueron dejados a su propia suerte. Aunque la administraci\u00f3n p\u00fablica federal haya prometidouna compensaci\u00f3n, \u00e9sta hasta hoy no ocurri\u00f3, haciendo con que se ingresase con unaacci\u00f3n judicial. M\u00e1s de 80 a\u00f1os despu\u00e9s del ocurrido, los descendientes de aquel puebloesperan por justicia y por la debida indemnizaci\u00f3n.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Comunidad. Expropiaci\u00f3n. Indemnizaci\u00f3n."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/6311/6239"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editora Universit\u00e1ria Champagnat - PUCPRess"
            ], 
            "topic": [
                "Comunidad. Expropiaci\u00f3n. Indemnizaci\u00f3n."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Lo presente art\u00edculo trata de la cuesti\u00f3n de la disputa de tierras por parte de los indios deSan Jos\u00e9 de Gracia, desde el embate con el propietario de la Hacienda de Paredes, biencomo, posteriormente, hasta el inundamento de las tierras en consecuencia de la construcci\u00f3nde la presa Calles. El inundamento trajo como consecuencia la salida de los indiosde su comunidad por medio de la expropiaci\u00f3n. Los indios jam\u00e1s recibieron indemnizaci\u00f3ny fueron dejados a su propia suerte. Aunque la administraci\u00f3n p\u00fablica federal haya prometidouna compensaci\u00f3n, \u00e9sta hasta hoy no ocurri\u00f3, haciendo con que se ingresase con unaacci\u00f3n judicial. M\u00e1s de 80 a\u00f1os despu\u00e9s del ocurrido, los descendientes de aquel puebloesperan por justicia y por la debida indemnizaci\u00f3n.\u00a0"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/6311", 
                "10.7213/rev.dir.econ.socioambienta.01.001.AO08"
            ], 
            "id": "BR_1d977ecad8f1993d4686144e270cf456", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
            "author": [
                "Rangel, Jes\u00fas Antonio Torre"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.7213/rev.dir.econ.socioambienta.01.001.AO08"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
            "spellingShingle": [
                "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
                "Rangel, Jes\u00fas Antonio Torre", 
                "Comunidad. Expropiaci\u00f3n. Indemnizaci\u00f3n."
            ], 
            "score": 2049.7454, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editora Universit\u00e1ria Champagnat - PUCPRess"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Lo presente art\u00edculo trata de la cuesti\u00f3n de la disputa de tierras por parte de los indios deSan Jos\u00e9 de Gracia, desde el embate con el propietario de la Hacienda de Paredes, biencomo, posteriormente, hasta el inundamento de las tierras en consecuencia de la construcci\u00f3nde la presa Calles. El inundamento trajo como consecuencia la salida de los indiosde su comunidad por medio de la expropiaci\u00f3n. Los indios jam\u00e1s recibieron indemnizaci\u00f3ny fueron dejados a su propia suerte. Aunque la administraci\u00f3n p\u00fablica federal haya prometidouna compensaci\u00f3n, \u00e9sta hasta hoy no ocurri\u00f3, haciendo con que se ingresase con unaacci\u00f3n judicial. M\u00e1s de 80 a\u00f1os despu\u00e9s del ocurrido, los descendientes de aquel puebloesperan por justicia y por la debida indemnizaci\u00f3n.\u00a0", 
            "institution": [
                "PUC_PR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608236843157946368, 
            "instacron_str": "PUC_PR", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.periodicos.pucpr.br:article/6311", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 1, n. 1 (2010): janeiro/junho; 183-206", 
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 1, n. 1 (2010): janeiro/junho; 183-206", 
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 1, n. 1 (2010): janeiro/junho; 183-206", 
                "2179-8214", 
                "2179-345X", 
                "10.7213/rev.dir.econ.soc.v1i1", 
                "reponame:Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
                "instacron:PUC_PR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles"
            ], 
            "title_short": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Comunidad. Expropiaci\u00f3n. Indemnizaci\u00f3n."
            ], 
            "title": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Rangel, Jes\u00fas Antonio Torre"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/6311"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rangel, Jes\u00fas Antonio Torre"
            ], 
            "title_fullStr": "Historia de un despojo y de un litigio agrario: el caso de San Jos\u00e9 de Gracia y la presa Calles"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/6311", 
                "desc": "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/6311"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_1d977ecad8f1993d4686144e270cf456"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda-Matamoros, Laura Victoria"
        ], 
        "title": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "--"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derecho"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n, derecho internacional,"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda-Matamoros, Laura Victoria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-03-09", 
                "2018-03-07T14:31:24Z", 
                "2018-03-07T14:31:24Z"
            ], 
            "title_sort": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "derecho", 
                "expropiaci\u00f3n, derecho internacional,"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "--"
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/158", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16489"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
            "id": "CO_6baa938e076af37d8ccf7496e742fd46", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Garc\u00eda-Matamoros, Laura Victoria"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
                "Garc\u00eda-Matamoros, Laura Victoria", 
                "derecho", 
                "expropiaci\u00f3n, derecho internacional,"
            ], 
            "score": 2049.7454, 
            "_version_": 1607631706455539712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "--", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22862889::oai:repository.urosario.edu.co:10336/16489", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 1, N\u00fam. 2 (1999); 77-102", 
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 1, N\u00fam. 2 (1999); 77-102", 
                "Revista Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 1, N\u00fam. 2 (1999); 77-102", 
                "2145-4531", 
                "0124-0579", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
                "Expropriation without indemnity in national law and in international law"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/158", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16489"
            ], 
            "title_short": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derecho", 
                "expropiaci\u00f3n, derecho internacional,"
            ], 
            "title": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda-Matamoros, Laura Victoria"
            ], 
            "title_fullStr": "La expropiaci\u00f3n, sin indemnizaci\u00f3n en el derecho interno y en el derecho internacional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/158", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/158"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16489", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16489"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6baa938e076af37d8ccf7496e742fd46"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Taborda, C\u00e9sar Augusto"
        ], 
        "title": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El presente texto gira alrededor de la preocupaci\u00f3n por los procesos de subjetivaci\u00f3n en el mundo moderno, los cuales suponemos derivan en una profunda alienaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n violenta del sujeto de su lugar en el mundo. Las principales ideas aqu\u00ed tejidas pretenden, por tanto, convertirse en otra forma de ver el vertiginoso ascenso del capitalismo moderno, el cual se ha ocultado en una serie de filosof\u00edas que apoyan, no s\u00f3lo las l\u00f3gicas del mercado y la producci\u00f3n sino, tambi\u00e9n, los modos de asumir al hombre desde su mera corporalidad. En tal sentido, el pensamiento de Arendt nos acerca a los procesos de expoliaci\u00f3n del lugar del hombre en el mundo, y el pensamiento de Foucault nos muestra el modo de alienaci\u00f3n del hombre desde las m\u00e1s explicitas formas de gubernamentalidad social.\u00a0\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "alienaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n, sujeto, modernidad, proceso, discurso"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez Taborda, C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-12-03"
            ], 
            "title_sort": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/589/908"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "topic": [
                "alienaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n, sujeto, modernidad, proceso, discurso"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente texto gira alrededor de la preocupaci\u00f3n por los procesos de subjetivaci\u00f3n en el mundo moderno, los cuales suponemos derivan en una profunda alienaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n violenta del sujeto de su lugar en el mundo. Las principales ideas aqu\u00ed tejidas pretenden, por tanto, convertirse en otra forma de ver el vertiginoso ascenso del capitalismo moderno, el cual se ha ocultado en una serie de filosof\u00edas que apoyan, no s\u00f3lo las l\u00f3gicas del mercado y la producci\u00f3n sino, tambi\u00e9n, los modos de asumir al hombre desde su mera corporalidad. En tal sentido, el pensamiento de Arendt nos acerca a los procesos de expoliaci\u00f3n del lugar del hombre en el mundo, y el pensamiento de Foucault nos muestra el modo de alienaci\u00f3n del hombre desde las m\u00e1s explicitas formas de gubernamentalidad social.\u00a0\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/589"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
            "id": "CO_e1a4e3e6e79bb8dd13c4c84306163f58", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez Taborda, C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.25057/2500672X.589"
            ], 
            "instname_str": "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "spellingShingle": [
                "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
                "S\u00e1nchez Taborda, C\u00e9sar Augusto", 
                "alienaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n, sujeto, modernidad, proceso, discurso"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1607631952257482752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente texto gira alrededor de la preocupaci\u00f3n por los procesos de subjetivaci\u00f3n en el mundo moderno, los cuales suponemos derivan en una profunda alienaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n violenta del sujeto de su lugar en el mundo. Las principales ideas aqu\u00ed tejidas pretenden, por tanto, convertirse en otra forma de ver el vertiginoso ascenso del capitalismo moderno, el cual se ha ocultado en una serie de filosof\u00edas que apoyan, no s\u00f3lo las l\u00f3gicas del mercado y la producci\u00f3n sino, tambi\u00e9n, los modos de asumir al hombre desde su mera corporalidad. En tal sentido, el pensamiento de Arendt nos acerca a los procesos de expoliaci\u00f3n del lugar del hombre en el mundo, y el pensamiento de Foucault nos muestra el modo de alienaci\u00f3n del hombre desde las m\u00e1s explicitas formas de gubernamentalidad social.\u00a0\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4123::23025373::oai:ojs.www.iue.edu.co:article/589", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Nuevo Derecho; Vol. 7, N\u00fam. 9 (2011): Julio-Diciembre; 115-122", 
                "2500-672X", 
                "2011-4540", 
                "reponame:Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
                "instname:Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/589", 
                "10.25057/2500672X.589"
            ], 
            "title_short": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "alienaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n, sujeto, modernidad, proceso, discurso"
            ], 
            "title": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez Taborda, C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "title_fullStr": "De la alienaci\u00f3n a la expoliaci\u00f3n del sujeto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/589", 
                "desc": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/589"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_e1a4e3e6e79bb8dd13c4c84306163f58"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barbetta, Pablo"
        ], 
        "title": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Las organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores as\u00ed como tambi\u00e9n ind\u00edgenas despliegan una serie de acciones y estrategias, tanto judiciales como pol\u00edtico administrativas, para frenar los procesos de exclusi\u00f3n por los que atraviesan como consecuencia de los procesos desatados por la hegemon\u00eda del modelo del agronegocio. En la provincia de Chaco, este activismo se reflej\u00f3 en el resurgimiento, luego del proceso liguista, de m\u00faltiples organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores e ind\u00edgenas, con el consecuente despliegue de acciones de protesta y de resistencia. En este contexto de acorralamiento y expulsi\u00f3n de los peque\u00f1os productores y/o campesinos de la tierra es que me interrogo acerca de la expropiaci\u00f3n como estrategia para lograr el acceso a la propiedad de la tierra. As\u00ed, el objetivo general de este trabajo remite a analizar y comprender los procesos de expropiaci\u00f3n de tierras, en tanto acci\u00f3n pol\u00edtico\u2013jur\u00eddica, para lograr el acceso a la propiedad de la tierra o su titularidad por parte de peque\u00f1os productores campesinos e ind\u00edgenas en la provincia de Chaco."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "acci\u00f3n judicial"
            ], 
            [
                "acceso a la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barbetta, Pablo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-01"
            ], 
            "title_sort": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Derecho y Ciencias Sociales", 
                "no. 13"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "acci\u00f3n judicial", 
                "acceso a la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores as\u00ed como tambi\u00e9n ind\u00edgenas despliegan una serie de acciones y estrategias, tanto judiciales como pol\u00edtico administrativas, para frenar los procesos de exclusi\u00f3n por los que atraviesan como consecuencia de los procesos desatados por la hegemon\u00eda del modelo del agronegocio. En la provincia de Chaco, este activismo se reflej\u00f3 en el resurgimiento, luego del proceso liguista, de m\u00faltiples organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores e ind\u00edgenas, con el consecuente despliegue de acciones de protesta y de resistencia. En este contexto de acorralamiento y expulsi\u00f3n de los peque\u00f1os productores y/o campesinos de la tierra es que me interrogo acerca de la expropiaci\u00f3n como estrategia para lograr el acceso a la propiedad de la tierra. As\u00ed, el objetivo general de este trabajo remite a analizar y comprender los procesos de expropiaci\u00f3n de tierras, en tanto acci\u00f3n pol\u00edtico\u2013jur\u00eddica, para lograr el acceso a la propiedad de la tierra o su titularidad por parte de peque\u00f1os productores campesinos e ind\u00edgenas en la provincia de Chaco.", 
                "The peasant and of small producers well as also indigenous organizations deploy a series of actions and strategies, both judicial and administrative political, to curb the processes of exclusion by those who traverse as consequence of the processes untied for hegemony model of agribusiness. In the province of Chaco, this activism was reflected in the resurgence, after the liguista process, of multiple peasant organizations and of small producers e indigenous, with the consequent the deployment of protest actions and of resistance. In this context of encirclement and expulsion of small producers and / or peasants of land is where I\u2019m looking of expropriation as strategy to achieve access to land ownership. Well, the overall objective of this work refers to analyze and understand the processes land expropriation, in both \u2013juridical and political action, to achieve access to land ownership or their ownership by small producers, peasants e indigenous in the province of Chaco.", 
                "Instituto de Cultura Jur\u00eddica (ICJ)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/49969", 
                "http://hdl.handle.net/10915/49969", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/dcs/article/view/2186/2233"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
            "id": "AR_63e236d381bdc57d325c3a98c0aa160a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barbetta, Pablo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
                "Barbetta, Pablo", 
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "acci\u00f3n judicial", 
                "acceso a la tierra"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1607631389639835648, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores as\u00ed como tambi\u00e9n ind\u00edgenas despliegan una serie de acciones y estrategias, tanto judiciales como pol\u00edtico administrativas, para frenar los procesos de exclusi\u00f3n por los que atraviesan como consecuencia de los procesos desatados por la hegemon\u00eda del modelo del agronegocio. En la provincia de Chaco, este activismo se reflej\u00f3 en el resurgimiento, luego del proceso liguista, de m\u00faltiples organizaciones campesinas y de peque\u00f1os productores e ind\u00edgenas, con el consecuente despliegue de acciones de protesta y de resistencia. En este contexto de acorralamiento y expulsi\u00f3n de los peque\u00f1os productores y/o campesinos de la tierra es que me interrogo acerca de la expropiaci\u00f3n como estrategia para lograr el acceso a la propiedad de la tierra. As\u00ed, el objetivo general de este trabajo remite a analizar y comprender los procesos de expropiaci\u00f3n de tierras, en tanto acci\u00f3n pol\u00edtico\u2013jur\u00eddica, para lograr el acceso a la propiedad de la tierra o su titularidad por parte de peque\u00f1os productores campesinos e ind\u00edgenas en la provincia de Chaco.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 128-151"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/49969", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
                "Legal and political disputes over the expropriation of rural lands in the province of Chaco"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/49969", 
                "http://hdl.handle.net/10915/49969", 
                "http://revistas.unlp.edu.ar/dcs/article/view/2186/2233"
            ], 
            "title_short": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Jur\u00eddicas", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "acci\u00f3n judicial", 
                "acceso a la tierra"
            ], 
            "title": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barbetta, Pablo"
            ], 
            "title_fullStr": "Disputas jur\u00eddico \u2013 pol\u00edticas en torno a las expropiaciones de inmuebles rurales en la provincia de Chaco"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/49969", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/49969"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/49969", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/49969"
            }, 
            {
                "url": "http://revistas.unlp.edu.ar/dcs/article/view/2186/2233", 
                "desc": "http://revistas.unlp.edu.ar/dcs/article/view/2186/2233"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_63e236d381bdc57d325c3a98c0aa160a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Parajeles-Mora, Anthony"
        ], 
        "title": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Proyecto de Graduaci\u00f3n (Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Vial) Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda en Construcci\u00f3n, 2016."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Gu\u00eda"
            ], 
            [
                "Herramientas"
            ], 
            [
                "Proyectos"
            ], 
            [
                "V\u00eda"
            ], 
            [
                "SIG"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Parajeles-Mora, Anthony"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-09-20T20:33:43Z", 
                "2017-09-20T20:33:43Z"
            ], 
            "title_sort": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Gu\u00eda", 
                "Herramientas", 
                "Proyectos", 
                "V\u00eda", 
                "SIG"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Proyecto de Graduaci\u00f3n (Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Vial) Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda en Construcci\u00f3n, 2016.", 
                "The main purpose of this Project was to develop tools that could support the management in expropriations of real estate goods in vial projects. As we know, the issue of expropriations makes one of the main obstacles so that public work projects can develop in an agile manner, consequently for the legal terms as for the administrative ones of the involved buildings. The previous is due to, in great measure, to the fact that one cannot count on a guide that offers details on how to work on a collection of information necessary in order to manage expropriations in an appropriate manner. Furthermore, this guide is necessary to know the flow of the actualized process of expropriation and to establish recommendations and good practices to support daily tasks in order to achieve expropriations projects in a settled, planned and good form. One of the tools needed would be a cadastral mosaic using the Geographical Information Systems (GIS) with recorded cadastral information, necessary and actualized, so that in the end one can relay with a tool that supports the management of expropriations with the benefits of carrying out public work projects in prudent terms. The previous looks to concentrate centralized and organized information in one system as well as a series of products that derived from it."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/2238/9128"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
            "id": "CR_e4a8bcaf151b3f171267e1b9c40a1373", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Parajeles-Mora, Anthony"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
                "Parajeles-Mora, Anthony", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Gu\u00eda", 
                "Herramientas", 
                "Proyectos", 
                "V\u00eda", 
                "SIG"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1610351815254081536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Proyecto de Graduaci\u00f3n (Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Vial) Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda en Construcci\u00f3n, 2016.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/9128", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/2238/9128"
            ], 
            "title_short": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Gu\u00eda", 
                "Herramientas", 
                "Proyectos", 
                "V\u00eda", 
                "SIG"
            ], 
            "title": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Arias-Herrera, Rolando"
            ], 
            "author_facet": [
                "Parajeles-Mora, Anthony"
            ], 
            "title_fullStr": "Herramientas que apoyan gesti\u00f3n de las expropiaciones de bienes inmuebles en proyectos viales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/9128", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/9128"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CR_e4a8bcaf151b3f171267e1b9c40a1373"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tasies Castro, Esperanza"
        ], 
        "title": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo analiza la relaci\u00f3n que se establece, en el contexto del siglo XXI, entre aquellos actores pol\u00edtico-partidarios que se agruparon desde posicionamientos \u201canti-neoliberales\u201d y el conjunto de actores sociales que conformaron lo que se conoci\u00f3 como \u201cMovimiento del No\u201d. Se trata de una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter cualitativo, que analiza la producci\u00f3n discursiva y los posicionamientos pol\u00edticos de estos actores sociales. El proceso conclusivo apunt\u00f3 a la comprensi\u00f3n del car\u00e1cter de la relaci\u00f3n entre lo pol\u00edtico y lo social. As\u00ed, se problematiza el car\u00e1cter funcional del Estado y la llamada Sociedad Civil.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "Hegemon\u00eda"
            ], 
            [
                "Subalternidad"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n/Exclusi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Movimiento Social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tasies Castro, Esperanza"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-26"
            ], 
            "title_sort": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/intercambio/article/view/26692/26873", 
                "/*ref*/Berm\u00fadez, Mario. (24 de octubre de 2004). Gobierno vari\u00f3 composici\u00f3n y pas\u00f3 del choque al pacto. El Financiero. Recuperado de http://wvw.elfinancierocr.com/ef_archivo/2004/octubre/24/informe1.htm l Blanco Lizano, Randall. (2010). Transformaciones del sector exportador costarricense en la transici\u00f3n del modelo de sustituci\u00f3n de importaciones al modelo de libre comercio: 1981-1996. Estudio de caso de las redes imbricadas de agentes p\u00fablico-privados\u2013CINDE-COMEX (Tesis para optar por el grado de Doctor en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas). Universidad de Costa Rica, San Jos\u00e9, Costa Rica. Comisi\u00f3n Nacional de Enlace. (2008). El Movimiento Social Costarricense y la Lucha contra el Tratado de Libre Comercio: Balance y conclusiones del proceso. Recuperado de http://www.aporrea.org/internacionales/a87595.html Dom\u00ednguez Villalobos, Mar\u00eda de la Claridad. (s.f.). La cazadora (dibujo gr\u00e1fico). Dom\u00ednguez Villalobos, Mar\u00eda de la Claridad. (s.f.). Nosotras decimos no al TLC (dibujo gr\u00e1fico). Dom\u00ednguez Villalobos, Mar\u00eda de la Claridad. (s.f.). Todxs nosotrxs decimos \u00a1No! al TLC (dibujo gr\u00e1fico). G\u00f3mez Calder\u00f3n, C\u00e9sar Augusto. (s.f.). Al\u00ed Baba y los 38 ladrones (dibujo gr\u00e1fico). G\u00f3mez Calder\u00f3n, C\u00e9sar Augusto. (s.f.). Nunca m\u00e1s, no vote (la democracia es el gobierno del pueblo) (dibujo gr\u00e1fico). Jim\u00e9nez M., Gustavo. (28 de enero de 2003). Negociaci\u00f3n de TLC se inici\u00f3 con tono bajo. La Naci\u00f3n. Tomado de http://wvw.nacion.com/ln_ee/2003/enero/28/pais1.html Mandel, Ernest. (1979). El capitalismo tard\u00edo: El hombre y su tiempo. M\u00e9xico, D.F.: Ediciones Era. Matute, Ronald. (24 de diciembre de 1995). Congreso march\u00f3 a ritmo de pacto. La Naci\u00f3n. Recuperado de http://wvw.nacion.com/ln_ee/1995/diciembre/24/pagina04.html Modonesi, Massimo. (2010). Subalternidad, antagonismo y autonom\u00eda. Marxismo y subjetivaci\u00f3n pol\u00edtica. Buenos Aires: Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales-CLACSO / Prometeo Libros. Mora, Henry. (1996). Garant\u00edas econ\u00f3micas: \u00bfHacia una pol\u00edtica econ\u00f3mica neutral? Econom\u00eda y Sociedad, 1(1), 1\u201315. Offe, Claus. (1988). Partidos pol\u00edticos y nuevos movimientos sociales. Madrid: Editorial Sistema. Osorio, Jaime. (2004). El Estado en el centro de la mundializaci\u00f3n. M\u00e9xico D.F.: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Ravent\u00f3s, Ciska. (2008). Balance del referendo sobre el TLC en Costa Rica a la luz de la teor\u00eda de la democracia. Revista Ciencias Sociales, 121(III), 13-29. Raymer, Jeremy. (2008). Vecinos, ciudadanos y patriotas: los comit\u00e9s patri\u00f3ticos y el espacio temporalidad de oposici\u00f3n al neoliberalismo en Costa Rica. Revista de Ciencias Sociales, 121(III), 71-87. Recuperado de http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=15311737005 Sartori, Giovanny. (2002). La pol\u00edtica. L\u00f3gica y m\u00e9todo en las ciencias sociales (Trad. Marcos Lara). M\u00e9xico D.F.: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Sartori, Giovanny. (2003a). \u00bfQu\u00e9 es la democracia? Madrid: Taurus. Sartori, Giovanny. (2003b). La Influencia de los sistemas electorales. En B. Grofman y L. Arend (eds.), Electoral Laws and Their Political Consequences. Recuperado de http://wvw.nacion.com/ln_ee/1995/diciembre/24/pagina04.htm Sartori, Giovanny. (2005a). Partidos y sistemas de Partidos. Madrid: Alianza Editorial, S.A. Sartori, Giovanny. (2005b). En defensa de la representaci\u00f3n pol\u00edtica. En Miguel Carbonell (comp.), Democracia y representaci\u00f3n: un debate contempor\u00e1neo (pp. 21\u201334). M\u00e9xico D.F.: Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n. Subirats, Joan. (Mayo-Agosto, 1992). El proceso de formaci\u00f3n de pol\u00edticas en Espa\u00f1a, algunas hip\u00f3tesis. Revista del Centro de Estudios Constitucionales, (9), 199-216. Tasies, Esperanza. (2015). Actores pol\u00edticos y actores sociales: contradicci\u00f3n y tensiones en el proceso de resistencia al Tratado de Libre Comercio entre Centroam\u00e9rica, Rep\u00fablica Dominicana y los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Costa Rica 2006-2010 (Tesis de Maestr\u00eda en Sociolog\u00eda). Universidad de Costa Rica, San Jos\u00e9, Costa Rica. Touraine, Alain. (1994). Cr\u00edtica a la Modernidad. Buenos Aires: EFE. Touraine, Alain. (1999). \u00bfC\u00f3mo salir del liberalismo? Espa\u00f1a: Ediciones Paidos Ib\u00e9rica. Touraine, Alain. (2000). \u00bfPodremos vivir juntos? M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Wallerstein, Immanuel Maurice. (2004). Capitalismo hist\u00f3rico y movimientos antisist\u00e9micos: Un an\u00e1lisis de sistemas-mundo (traducci\u00f3n de Juan Mar\u00eda L\u00f3pez de Sa y Madariaga). Madrid: Ediciones AKAL."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "CIICLA, Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Estado", 
                "Hegemon\u00eda", 
                "Subalternidad", 
                "Expropiaci\u00f3n/Exclusi\u00f3n", 
                "Movimiento Social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo analiza la relaci\u00f3n que se establece, en el contexto del siglo XXI, entre aquellos actores pol\u00edtico-partidarios que se agruparon desde posicionamientos \u201canti-neoliberales\u201d y el conjunto de actores sociales que conformaron lo que se conoci\u00f3 como \u201cMovimiento del No\u201d. Se trata de una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter cualitativo, que analiza la producci\u00f3n discursiva y los posicionamientos pol\u00edticos de estos actores sociales. El proceso conclusivo apunt\u00f3 a la comprensi\u00f3n del car\u00e1cter de la relaci\u00f3n entre lo pol\u00edtico y lo social. As\u00ed, se problematiza el car\u00e1cter funcional del Estado y la llamada Sociedad Civil.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/intercambio/article/view/26692"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
            "id": "CR_099ba99644cc307f497aff717bb31fde", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Tasies Castro, Esperanza"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/c.a..v13i2.26692"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
                "Tasies Castro, Esperanza", 
                "Estado", 
                "Hegemon\u00eda", 
                "Subalternidad", 
                "Expropiaci\u00f3n/Exclusi\u00f3n", 
                "Movimiento Social"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1610351939707469824, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "CIICLA, Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo analiza la relaci\u00f3n que se establece, en el contexto del siglo XXI, entre aquellos actores pol\u00edtico-partidarios que se agruparon desde posicionamientos \u201canti-neoliberales\u201d y el conjunto de actores sociales que conformaron lo que se conoci\u00f3 como \u201cMovimiento del No\u201d. Se trata de una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter cualitativo, que analiza la producci\u00f3n discursiva y los posicionamientos pol\u00edticos de estos actores sociales. El proceso conclusivo apunt\u00f3 a la comprensi\u00f3n del car\u00e1cter de la relaci\u00f3n entre lo pol\u00edtico y lo social. As\u00ed, se problematiza el car\u00e1cter funcional del Estado y la llamada Sociedad Civil.\u00a0", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/26692", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Cuadernos Inter.c.a.mbio sobre Centroam\u00e9rica y el Caribe"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos Inter.c.a.mbio sobre Centroam\u00e9rica y el Caribe; Vol. 13, N\u00fam. 2 (2016): Violencia, desigualdades y estrategias discursivas; 111-133", 
                "Cuadernos Inter.c.a.mbio sobre Centroam\u00e9rica y el Caribe; Vol. 13, N\u00fam. 2 (2016): Violencia, desigualdades y estrategias discursivas; 111-133", 
                "Cuadernos Inter.c.a.mbio sobre Centroam\u00e9rica y el Caribe; Vol. 13, N\u00fam. 2 (2016): Violencia, desigualdades y estrategias discursivas; 111-133", 
                "1659-4940", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/intercambio/article/view/26692", 
                "10.15517/c.a..v13i2.26692"
            ], 
            "title_short": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estado", 
                "Hegemon\u00eda", 
                "Subalternidad", 
                "Expropiaci\u00f3n/Exclusi\u00f3n", 
                "Movimiento Social"
            ], 
            "title": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Cuadernos Inter.c.a.mbio sobre Centroam\u00e9rica y el Caribe", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tasies Castro, Esperanza"
            ], 
            "title_fullStr": "Contradicciones entre hegemon\u00eda y subalternidad en la Costa Rica del siglo XXI. Una cr\u00edtica a la concepci\u00f3n de democracia representativa de G. Sartori"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/intercambio/article/view/26692", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/intercambio/article/view/26692"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_099ba99644cc307f497aff717bb31fde"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bonnefoy,Pascale"
        ], 
        "title": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En 2012, el gobierno argentino expropi\u00f3 el 51% de las acciones de Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales (YPF), de propiedad de la empresa espa\u00f1ola Repsol. La medida, seg\u00fan el gobierno de la entonces presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, buscaba retomar el control estatal de la petrolera para asegurar el autoabastecimiento energ\u00e9tico del pa\u00eds. Meses antes, Repsol hab\u00eda descubierto enormes reservas de hidrocarburos no convencionales en el yacimiento Vaca Muerta, que ahora ser\u00edan explotados por el Estado. Sin embargo, la reacci\u00f3n de la comunidad internacional y de potenciales nuevos inversionistas ante el car\u00e1cter discriminatorio de la medida, obstaculizaron la llegada de capitales frescos. Ante la falta de recursos y tecnolog\u00edas propias para explotar Vaca Muerta, el gobierno argentino revirti\u00f3 nuevos controles sobre la inversi\u00f3n extranjera, pag\u00f3 compensaciones pendientes establecidas en laudos anteriores, acord\u00f3 una indemnizaci\u00f3n con Repsol por fuera de su propia legislaci\u00f3n y ofreci\u00f3 generosas concesiones a la petrolera estadounidense Chevron para que esta invirtiera en los nuevos yacimientos."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Repsol"
            ], 
            [
                "YPF"
            ], 
            [
                "inversi\u00f3n extranjera"
            ], 
            [
                "hidrocarburos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bonnefoy,Pascale"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.5354/0719-3769.2016.42567"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Estudios Internacionales, Universidad de Chile"
            ], 
            "topic": [
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Argentina", 
                "Repsol", 
                "YPF", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "hidrocarburos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En 2012, el gobierno argentino expropi\u00f3 el 51% de las acciones de Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales (YPF), de propiedad de la empresa espa\u00f1ola Repsol. La medida, seg\u00fan el gobierno de la entonces presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, buscaba retomar el control estatal de la petrolera para asegurar el autoabastecimiento energ\u00e9tico del pa\u00eds. Meses antes, Repsol hab\u00eda descubierto enormes reservas de hidrocarburos no convencionales en el yacimiento Vaca Muerta, que ahora ser\u00edan explotados por el Estado. Sin embargo, la reacci\u00f3n de la comunidad internacional y de potenciales nuevos inversionistas ante el car\u00e1cter discriminatorio de la medida, obstaculizaron la llegada de capitales frescos. Ante la falta de recursos y tecnolog\u00edas propias para explotar Vaca Muerta, el gobierno argentino revirti\u00f3 nuevos controles sobre la inversi\u00f3n extranjera, pag\u00f3 compensaciones pendientes establecidas en laudos anteriores, acord\u00f3 una indemnizaci\u00f3n con Repsol por fuera de su propia legislaci\u00f3n y ofreci\u00f3 generosas concesiones a la petrolera estadounidense Chevron para que esta invirtiera en los nuevos yacimientos."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-37692016000200002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
            "id": "CL_825e046494a0da1aaca5c9f9f5eb18e7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Bonnefoy,Pascale"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
                "Bonnefoy,Pascale", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Argentina", 
                "Repsol", 
                "YPF", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "hidrocarburos"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1611596166771769344, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Estudios Internacionales, Universidad de Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En 2012, el gobierno argentino expropi\u00f3 el 51% de las acciones de Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales (YPF), de propiedad de la empresa espa\u00f1ola Repsol. La medida, seg\u00fan el gobierno de la entonces presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, buscaba retomar el control estatal de la petrolera para asegurar el autoabastecimiento energ\u00e9tico del pa\u00eds. Meses antes, Repsol hab\u00eda descubierto enormes reservas de hidrocarburos no convencionales en el yacimiento Vaca Muerta, que ahora ser\u00edan explotados por el Estado. Sin embargo, la reacci\u00f3n de la comunidad internacional y de potenciales nuevos inversionistas ante el car\u00e1cter discriminatorio de la medida, obstaculizaron la llegada de capitales frescos. Ante la falta de recursos y tecnolog\u00edas propias para explotar Vaca Muerta, el gobierno argentino revirti\u00f3 nuevos controles sobre la inversi\u00f3n extranjera, pag\u00f3 compensaciones pendientes establecidas en laudos anteriores, acord\u00f3 una indemnizaci\u00f3n con Repsol por fuera de su propia legislaci\u00f3n y ofreci\u00f3 generosas concesiones a la petrolera estadounidense Chevron para que esta invirtiera en los nuevos yacimientos.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0719-37692016000200002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios internacionales (Santiago) v.48 n.184 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-37692016000200002"
            ], 
            "title_short": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Argentina", 
                "Repsol", 
                "YPF", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "hidrocarburos"
            ], 
            "title": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bonnefoy,Pascale"
            ], 
            "title_fullStr": "Argentina: La expropiaci\u00f3n de Repsol-YPF"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-37692016000200002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-37692016000200002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_825e046494a0da1aaca5c9f9f5eb18e7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aldunate Lizana,Eduardo"
        ], 
        "title": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen: El presente trabajo pretende dilucidar los criterios necesarios para la distinci\u00f3n entre los conceptos de limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n, a partir de la premisa de la necesaria correcci\u00f3n que requiere la tesis del Tribunal Constitucional chileno formulada en el rol 245-246, Playas P\u00fablicas, seg\u00fan la cual se tratar\u00eda de nociones que se mueven en un mismo continuo conceptual y que se distinguen exclusivamente por la gravedad de su efecto patrimonial"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "dominio"
            ], 
            [
                "limitaciones"
            ], 
            [
                "esencia del derecho"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "cargas p\u00fablicas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aldunate Lizana,Eduardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372006000200005"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "dominio", 
                "limitaciones", 
                "esencia del derecho", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "cargas p\u00fablicas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen: El presente trabajo pretende dilucidar los criterios necesarios para la distinci\u00f3n entre los conceptos de limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n, a partir de la premisa de la necesaria correcci\u00f3n que requiere la tesis del Tribunal Constitucional chileno formulada en el rol 245-246, Playas P\u00fablicas, seg\u00fan la cual se tratar\u00eda de nociones que se mueven en un mismo continuo conceptual y que se distinguen exclusivamente por la gravedad de su efecto patrimonial"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000200005"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
            "id": "CL_47da66a486d1333ee51b10b77c74eea5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Aldunate Lizana,Eduardo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
                "Aldunate Lizana,Eduardo", 
                "dominio", 
                "limitaciones", 
                "esencia del derecho", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "cargas p\u00fablicas"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1611596203488706560, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen: El presente trabajo pretende dilucidar los criterios necesarios para la distinci\u00f3n entre los conceptos de limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n, a partir de la premisa de la necesaria correcci\u00f3n que requiere la tesis del Tribunal Constitucional chileno formulada en el rol 245-246, Playas P\u00fablicas, seg\u00fan la cual se tratar\u00eda de nociones que se mueven en un mismo continuo conceptual y que se distinguen exclusivamente por la gravedad de su efecto patrimonial", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372006000200005", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.33 n.2 2006", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000200005"
            ], 
            "title_short": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "dominio", 
                "limitaciones", 
                "esencia del derecho", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "cargas p\u00fablicas"
            ], 
            "title": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aldunate Lizana,Eduardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Limitaci\u00f3n y expropiaci\u00f3n: Scilla y Caribdis de la dogm\u00e1tica constitucional de la propiedad"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000200005", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000200005"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_47da66a486d1333ee51b10b77c74eea5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "N\u00fa\u00f1ez Poblete,Manuel A"
        ], 
        "title": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El presente estudio pretende identificar y explicar la justificaci\u00f3n del recurso a la expropiaci\u00f3n como instrumento que permite a los Estados cumplir con sus deberes de reparaci\u00f3n frente a la desposesi\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena. Para ello el texto identifica la doctrina de los \u00f3rganos jurisdiccionales y no jurisdiccionales de supervisi\u00f3n de tratados de derechos humanos, la pr\u00e1ctica comparada en la regi\u00f3n y la viabilidad en el texto vigente de la Constituci\u00f3n de 1980."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho de restituci\u00f3n y de reparaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "N\u00fa\u00f1ez Poblete,Manuel A"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-01"
            ], 
            "title_sort": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-09502017000100009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "derecho de restituci\u00f3n y de reparaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente estudio pretende identificar y explicar la justificaci\u00f3n del recurso a la expropiaci\u00f3n como instrumento que permite a los Estados cumplir con sus deberes de reparaci\u00f3n frente a la desposesi\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena. Para ello el texto identifica la doctrina de los \u00f3rganos jurisdiccionales y no jurisdiccionales de supervisi\u00f3n de tratados de derechos humanos, la pr\u00e1ctica comparada en la regi\u00f3n y la viabilidad en el texto vigente de la Constituci\u00f3n de 1980."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502017000100009"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
            "id": "CL_8abb7f952ff099ece30a06a34b25cf44", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "N\u00fa\u00f1ez Poblete,Manuel A"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
                "N\u00fa\u00f1ez Poblete,Manuel A", 
                "Propiedad ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "derecho de restituci\u00f3n y de reparaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1611596161067515904, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente estudio pretende identificar y explicar la justificaci\u00f3n del recurso a la expropiaci\u00f3n como instrumento que permite a los Estados cumplir con sus deberes de reparaci\u00f3n frente a la desposesi\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena. Para ello el texto identifica la doctrina de los \u00f3rganos jurisdiccionales y no jurisdiccionales de supervisi\u00f3n de tratados de derechos humanos, la pr\u00e1ctica comparada en la regi\u00f3n y la viabilidad en el texto vigente de la Constituci\u00f3n de 1980.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-09502017000100009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Valdivia) v.30 n.1 2017", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502017000100009"
            ], 
            "title_short": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "derecho de restituci\u00f3n y de reparaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "N\u00fa\u00f1ez Poblete,Manuel A"
            ], 
            "title_fullStr": "La constituci\u00f3n de la propiedad ind\u00edgena como fin de la expropiaci\u00f3n por inter\u00e9s nacional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502017000100009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502017000100009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_8abb7f952ff099ece30a06a34b25cf44"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "De Urioste Samanamud, Ricardo"
        ], 
        "title": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo explora la relaci\u00f3n entre el derecho internacional de las inversiones y el derecho internacional de los derechos humanos. En este contexto, escoge espec\u00edficamente analizar la recepci\u00f3n de las consideraciones de la Corte Europea de Derechos Humanos en materia de propiedad por parte de la jurisprudencia del arbitraje internacional de las inversiones en materia de expropiaci\u00f3n indirecta. Encuentra que no existe una raz\u00f3n jur\u00eddica de car\u00e1cter t\u00e9cnico aparente que explique la falta de di\u00e1logo y ensaya algunas explicaciones alternativas que den cuenta de la particularidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Corte Interamericana"
            ], 
            [
                "Derechos Humanos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "De Urioste Samanamud, Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-20"
            ], 
            "title_sort": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.upc.edu.pe/index.php/economia/article/view/319"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas (UPC)"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Corte Interamericana", 
                "Derechos Humanos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo explora la relaci\u00f3n entre el derecho internacional de las inversiones y el derecho internacional de los derechos humanos. En este contexto, escoge espec\u00edficamente analizar la recepci\u00f3n de las consideraciones de la Corte Europea de Derechos Humanos en materia de propiedad por parte de la jurisprudencia del arbitraje internacional de las inversiones en materia de expropiaci\u00f3n indirecta. Encuentra que no existe una raz\u00f3n jur\u00eddica de car\u00e1cter t\u00e9cnico aparente que explique la falta de di\u00e1logo y ensaya algunas explicaciones alternativas que den cuenta de la particularidad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10757/550399", 
                "http://repositorioacademico.upc.edu.pe/upc/handle/10757/550399"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
            "id": "PE_22f5eff1c2b06a3e99f1b10c3c87f4ba", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UPC-Institucional", 
            "author": [
                "De Urioste Samanamud, Ricardo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1729-7958", 
                "Revista de Econom\u00eda y Derecho"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas", 
            "spellingShingle": [
                "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
                "De Urioste Samanamud, Ricardo", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Corte Interamericana", 
                "Derechos Humanos"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1612509697842085888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas (UPC)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo explora la relaci\u00f3n entre el derecho internacional de las inversiones y el derecho internacional de los derechos humanos. En este contexto, escoge espec\u00edficamente analizar la recepci\u00f3n de las consideraciones de la Corte Europea de Derechos Humanos en materia de propiedad por parte de la jurisprudencia del arbitraje internacional de las inversiones en materia de expropiaci\u00f3n indirecta. Encuentra que no existe una raz\u00f3n jur\u00eddica de car\u00e1cter t\u00e9cnico aparente que explique la falta de di\u00e1logo y ensaya algunas explicaciones alternativas que den cuenta de la particularidad.", 
            "institution": [
                "UPC"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UPC-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UPC", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorioacademico.upc.edu.pe:10757/550399", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:UPC-Institucional", 
                "instname:Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas", 
                "instacron:UPC"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "1729-7958", 
                "http://hdl.handle.net/10757/550399", 
                "http://repositorioacademico.upc.edu.pe/upc/handle/10757/550399", 
                "Revista de Econom\u00eda y Derecho"
            ], 
            "title_short": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Inversi\u00f3n", 
                "Corte Interamericana", 
                "Derechos Humanos"
            ], 
            "title": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "De Urioste Samanamud, Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "L a expropiaci\u00f3n indirecta en el derecho internacional de las inversiones y el derecho a la propiedad en la Corte Europea de Derechos Humanos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10757/550399", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10757/550399"
            }, 
            {
                "url": "http://repositorioacademico.upc.edu.pe/upc/handle/10757/550399", 
                "desc": "http://repositorioacademico.upc.edu.pe/upc/handle/10757/550399"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_22f5eff1c2b06a3e99f1b10c3c87f4ba"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Calder\u00f3n Moreyra, Gonzalo"
        ], 
        "title": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo tiene por objeto realizar la descripci\u00f3n y an\u00e1lisis de lo que ha sido la experiencia arbitral en materia de expropiaci\u00f3n respecto de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto internacional Jorge Ch\u00e1vez. A lo largo del texto, el autor realiza un an\u00e1lisis de los antecedentes legislativos, dando cuenta de los inicios de la competencia arbitral en la presente materia expropiatoria. Asimismo, desarrolla la relevancia de la labor arbitral en la determinaci\u00f3n del valor objetivo del bien expropiado; realizando adem\u00e1s, un breve recuento procesal de los usuales puntos controvertidos en las pretensiones demandadas a lo largo del procedimiento expropiatorio. As\u00ed, el autor concluye remarcando el \u00e9xito de la pr\u00e1ctica arbitral al haber realizado cabalmente la transferencia de los terrenos a favor del estado y el pago de la indemnizaci\u00f3n a los sujetos expropiados. The article\u00b4s aim is making a description and analysis about the arbitration experience in the expropriation of the land adjoining the International Airport Jorge Chavez. Throughout the text, the author makes an analysis of the legislative history, starting in the principles of the arbitral jurisdiction in expropriation matter. Also, he develops the relevance of the arbitration work in the determination of the objective value of the expropriated property. In addition, he performs a brief procedural recount of the usual controversial points in the parties\u2019 claims during the expropriation procedure. thus, the author concludes highlighting the success of arbitral practice in the completion of full transfer of lands in favor of the state and the payment of compensation to expropriated subjects."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expropiaci\u00f3n; Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez; arbitraje; terrenos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Calder\u00f3n Moreyra, Gonzalo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-23"
            ], 
            "title_sort": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11941/12509"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "expropiaci\u00f3n; Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez; arbitraje; terrenos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo tiene por objeto realizar la descripci\u00f3n y an\u00e1lisis de lo que ha sido la experiencia arbitral en materia de expropiaci\u00f3n respecto de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto internacional Jorge Ch\u00e1vez. A lo largo del texto, el autor realiza un an\u00e1lisis de los antecedentes legislativos, dando cuenta de los inicios de la competencia arbitral en la presente materia expropiatoria. Asimismo, desarrolla la relevancia de la labor arbitral en la determinaci\u00f3n del valor objetivo del bien expropiado; realizando adem\u00e1s, un breve recuento procesal de los usuales puntos controvertidos en las pretensiones demandadas a lo largo del procedimiento expropiatorio. As\u00ed, el autor concluye remarcando el \u00e9xito de la pr\u00e1ctica arbitral al haber realizado cabalmente la transferencia de los terrenos a favor del estado y el pago de la indemnizaci\u00f3n a los sujetos expropiados. The article\u00b4s aim is making a description and analysis about the arbitration experience in the expropriation of the land adjoining the International Airport Jorge Chavez. Throughout the text, the author makes an analysis of the legislative history, starting in the principles of the arbitral jurisdiction in expropriation matter. Also, he develops the relevance of the arbitration work in the determination of the objective value of the expropriated property. In addition, he performs a brief procedural recount of the usual controversial points in the parties\u2019 claims during the expropriation procedure. thus, the author concludes highlighting the success of arbitral practice in the completion of full transfer of lands in favor of the state and the payment of compensation to expropriated subjects."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11941"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
            "id": "PE_68fe9e70f1b33b14abc5963ff257f4dd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Calder\u00f3n Moreyra, Gonzalo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
                "Garc\u00eda Calder\u00f3n Moreyra, Gonzalo", 
                "expropiaci\u00f3n; Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez; arbitraje; terrenos"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1612509777441587201, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo tiene por objeto realizar la descripci\u00f3n y an\u00e1lisis de lo que ha sido la experiencia arbitral en materia de expropiaci\u00f3n respecto de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto internacional Jorge Ch\u00e1vez. A lo largo del texto, el autor realiza un an\u00e1lisis de los antecedentes legislativos, dando cuenta de los inicios de la competencia arbitral en la presente materia expropiatoria. Asimismo, desarrolla la relevancia de la labor arbitral en la determinaci\u00f3n del valor objetivo del bien expropiado; realizando adem\u00e1s, un breve recuento procesal de los usuales puntos controvertidos en las pretensiones demandadas a lo largo del procedimiento expropiatorio. As\u00ed, el autor concluye remarcando el \u00e9xito de la pr\u00e1ctica arbitral al haber realizado cabalmente la transferencia de los terrenos a favor del estado y el pago de la indemnizaci\u00f3n a los sujetos expropiados. The article\u00b4s aim is making a description and analysis about the arbitration experience in the expropriation of the land adjoining the International Airport Jorge Chavez. Throughout the text, the author makes an analysis of the legislative history, starting in the principles of the arbitral jurisdiction in expropriation matter. Also, he develops the relevance of the arbitration work in the determination of the objective value of the expropriated property. In addition, he performs a brief procedural recount of the usual controversial points in the parties\u2019 claims during the expropriation procedure. thus, the author concludes highlighting the success of arbitral practice in the completion of full transfer of lands in favor of the state and the payment of compensation to expropriated subjects.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11941", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 47 (2013); 182-190", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11941"
            ], 
            "title_short": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expropiaci\u00f3n; Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez; arbitraje; terrenos"
            ], 
            "title": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Calder\u00f3n Moreyra, Gonzalo"
            ], 
            "title_fullStr": "La experiencia arbitral en la expropiaci\u00f3n de los terrenos aleda\u00f1os al Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11941", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11941"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_68fe9e70f1b33b14abc5963ff257f4dd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zuleta, Mar\u00eda Cecilia"
        ], 
        "title": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este ensayo explora la recepci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana de 1938 en la diplomacia y opini\u00f3n p\u00fablica sudamericanas. Estudia la propaganda, difusi\u00f3n y recepci\u00f3n de la cuesti\u00f3n petrolera mexicana en la coyuntura de la expropiaci\u00f3n, concentrando el an\u00e1lisis en los pa\u00edses del Cono Sur y en Bolivia. Presenta una revisi\u00f3n sint\u00e9tica de sus repercusiones en la diplomacia y la prensa, as\u00ed como un breve seguimiento de las reacciones pol\u00edticas y expresiones de adhesi\u00f3n en las calles sudamericanas ante este acontecimiento. Argumenta que, si ciertamente fueron impetuosos los esfuerzos propagand\u00edsticos mexicanos para legitimar en la regi\u00f3n la expropiaci\u00f3n a las compa\u00f1\u00edas petroleras emprendida por el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, ellos se toparon con reacciones diversas, determinadas por la situaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en cada pa\u00eds. En ocasiones la propaganda qued\u00f3 empantanada. No obstante, todo esto dinamiz\u00f3 las interacciones de M\u00e9xico con Argentina, Bolivia, Chile y Uruguay. Y, a pesar de las arenas movedizas de la diplomacia, el nacionalismo petrolero mexicano fue reinterpretado por los sudamericanos, dejando marcas hist\u00f3ricas importantes."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Diplomacia"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Prensa"
            ], 
            [
                "Propaganda"
            ], 
            [
                "Am\u00e9rica del Sur"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zuleta, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01"
            ], 
            "title_sort": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.up.edu.pe/index.php/apuntes/article/view/623/625"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Diplomacia", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "M\u00e9xico", 
                "Prensa", 
                "Propaganda", 
                "Am\u00e9rica del Sur"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este ensayo explora la recepci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana de 1938 en la diplomacia y opini\u00f3n p\u00fablica sudamericanas. Estudia la propaganda, difusi\u00f3n y recepci\u00f3n de la cuesti\u00f3n petrolera mexicana en la coyuntura de la expropiaci\u00f3n, concentrando el an\u00e1lisis en los pa\u00edses del Cono Sur y en Bolivia. Presenta una revisi\u00f3n sint\u00e9tica de sus repercusiones en la diplomacia y la prensa, as\u00ed como un breve seguimiento de las reacciones pol\u00edticas y expresiones de adhesi\u00f3n en las calles sudamericanas ante este acontecimiento. Argumenta que, si ciertamente fueron impetuosos los esfuerzos propagand\u00edsticos mexicanos para legitimar en la regi\u00f3n la expropiaci\u00f3n a las compa\u00f1\u00edas petroleras emprendida por el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, ellos se toparon con reacciones diversas, determinadas por la situaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en cada pa\u00eds. En ocasiones la propaganda qued\u00f3 empantanada. No obstante, todo esto dinamiz\u00f3 las interacciones de M\u00e9xico con Argentina, Bolivia, Chile y Uruguay. Y, a pesar de las arenas movedizas de la diplomacia, el nacionalismo petrolero mexicano fue reinterpretado por los sudamericanos, dejando marcas hist\u00f3ricas importantes.", 
                "Exploring the reception of Mexican oil expropriation, in 1938, by South American diplomacy and public opinion, is the aim of this essay. Propaganda, diffusion and reception of the Mexican oil matter at the expropriation juncture are studied, focusing only on Southern Cone countries and Bolivia. To reach this purpose, it\u2019s showed a synthetic revision of diplomatic and press repercussions, as well as a brief description of politic reactions and expressions of public and popular support at those countries. It can be argued that, even though the Mexican government propaganda efforts were too impetuous to legitimize President L\u00e1zaro C\u00e1rdenas oil companies\u2019 expropriation at the Latin American countries, the results ran into a wide range of reactions. It depends on the political, social or economic situation of each country: sometimes propaganda came to a halt. Nevertheless, these propaganda efforts developed Mexican interactions with Argentina, Bolivia, Chile and Uruguay. And, in spite of quicksand of diplomacy, Mexican petroleum nationalism was reinterpreted by South Americans leaving important historical marks."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11354/520", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.623"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
            "id": "PE_7270df87930cfc2df197685815996bc3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UP-Institucional", 
            "author": [
                "Zuleta, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2223-1757", 
                "Zuleta, M. (2011). Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 38(68), 167-209. doi: 10.21678/apuntes.68.623"
            ], 
            "instname_str": "Universidad del Pac\u00edfico", 
            "spellingShingle": [
                "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
                "Zuleta, Mar\u00eda Cecilia", 
                "Diplomacia", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "M\u00e9xico", 
                "Prensa", 
                "Propaganda", 
                "Am\u00e9rica del Sur"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1612509807446589440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Pac\u00edfico. Centro de Investigaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este ensayo explora la recepci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana de 1938 en la diplomacia y opini\u00f3n p\u00fablica sudamericanas. Estudia la propaganda, difusi\u00f3n y recepci\u00f3n de la cuesti\u00f3n petrolera mexicana en la coyuntura de la expropiaci\u00f3n, concentrando el an\u00e1lisis en los pa\u00edses del Cono Sur y en Bolivia. Presenta una revisi\u00f3n sint\u00e9tica de sus repercusiones en la diplomacia y la prensa, as\u00ed como un breve seguimiento de las reacciones pol\u00edticas y expresiones de adhesi\u00f3n en las calles sudamericanas ante este acontecimiento. Argumenta que, si ciertamente fueron impetuosos los esfuerzos propagand\u00edsticos mexicanos para legitimar en la regi\u00f3n la expropiaci\u00f3n a las compa\u00f1\u00edas petroleras emprendida por el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, ellos se toparon con reacciones diversas, determinadas por la situaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en cada pa\u00eds. En ocasiones la propaganda qued\u00f3 empantanada. No obstante, todo esto dinamiz\u00f3 las interacciones de M\u00e9xico con Argentina, Bolivia, Chile y Uruguay. Y, a pesar de las arenas movedizas de la diplomacia, el nacionalismo petrolero mexicano fue reinterpretado por los sudamericanos, dejando marcas hist\u00f3ricas importantes.", 
            "institution": [
                "UP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.up.edu.pe:11354/520", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio de la Universidad del Pac\u00edfico - UP", 
                "Universidad del Pac\u00edfico", 
                "reponame:UP-Institucional", 
                "instname:Universidad del Pac\u00edfico", 
                "instacron:UP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11354/520", 
                "2223-1757", 
                "Zuleta, M. (2011). Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938. Apuntes: Revista de Ciencias Sociales, 38(68), 167-209. doi: 10.21678/apuntes.68.623", 
                "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.623"
            ], 
            "title_short": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Diplomacia", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "M\u00e9xico", 
                "Prensa", 
                "Propaganda", 
                "Am\u00e9rica del Sur"
            ], 
            "title": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.es"
            ], 
            "title_full": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zuleta, Mar\u00eda Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Oleadas impetuosas y arenas movedizas: diplomacia y lecturas sudamericanas de la expropiaci\u00f3n petrolera mexicana, circa 1938"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11354/520", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11354/520"
            }, 
            {
                "url": "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.623", 
                "desc": "https://doi.org/10.21678/apuntes.68.623"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_7270df87930cfc2df197685815996bc3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Effenberger L\u00f3pez, Wolfgang"
        ], 
        "title": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo investiga el papel que jugaron afrodescendientes en el levantamiento de 1932. Al contrario de discursos oficiales de negaci\u00f3n de poblaci\u00f3n de origen africano en El Salvador, para el siglo 20 es la historia oral y la literatura que permiten reconstruir las situaciones de vida de afrodescendientes en el pa\u00eds. Para el an\u00e1lisis sobre la participaci\u00f3n en el levantamiento de 1932 se recurre a la novela \u201cCafetos en Flor\u201d, escrito por Miguel \u00c1ngel Ibarra y publicado 1947 en M\u00e9xico. Despu\u00e9s de reconstruir la etnohistoria del pueblo de Atiquizaya, se analiza la novela cuyo protagonista es de descendencia africana y miembro de organizaciones marxistas quien durante meses realiza un trabajo organizativo en diversos municipios del occidente de El Salvador. La novela contiene varios datos etnogr\u00e1ficos que relatan la situaci\u00f3n de vida de afrodescendientes a principios del siglo 20 en El Salvador que apuntan a las motivaciones de su participaci\u00f3n en la insurrecci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cient\u00edfica"
            ], 
            [
                "Levantamiento"
            ], 
            [
                "1932"
            ], 
            [
                "Afrodescendientes"
            ], 
            [
                "Marxismo"
            ], 
            [
                "\u00c9tnico"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Effenberger L\u00f3pez, Wolfgang"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-11", 
                "2015-09-08T14:18:43Z", 
                "2015-09-08T14:18:43Z"
            ], 
            "title_sort": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Reproducci\u00f3n del documento original", 
                "Revista Cient\u00edfica, 2013, No. 14, p. 139-154"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Universidad Don Bosco"
            ], 
            "topic": [
                "Cient\u00edfica", 
                "Levantamiento", 
                "1932", 
                "Afrodescendientes", 
                "Marxismo", 
                "\u00c9tnico", 
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo investiga el papel que jugaron afrodescendientes en el levantamiento de 1932. Al contrario de discursos oficiales de negaci\u00f3n de poblaci\u00f3n de origen africano en El Salvador, para el siglo 20 es la historia oral y la literatura que permiten reconstruir las situaciones de vida de afrodescendientes en el pa\u00eds. Para el an\u00e1lisis sobre la participaci\u00f3n en el levantamiento de 1932 se recurre a la novela \u201cCafetos en Flor\u201d, escrito por Miguel \u00c1ngel Ibarra y publicado 1947 en M\u00e9xico. Despu\u00e9s de reconstruir la etnohistoria del pueblo de Atiquizaya, se analiza la novela cuyo protagonista es de descendencia africana y miembro de organizaciones marxistas quien durante meses realiza un trabajo organizativo en diversos municipios del occidente de El Salvador. La novela contiene varios datos etnogr\u00e1ficos que relatan la situaci\u00f3n de vida de afrodescendientes a principios del siglo 20 en El Salvador que apuntan a las motivaciones de su participaci\u00f3n en la insurrecci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11715/358"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
            "id": "SV_e43fe5968f0ac9e2f68e447ad3aa125a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital UDB", 
            "author": [
                "Effenberger L\u00f3pez, Wolfgang"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Effenberger, W. (2013). La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932. Revista Cient\u00edfica, 1 (2), \u00c9poca 2, pp. 139-154.", 
                "1814-6309"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Don Bosco", 
            "spellingShingle": [
                "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
                "Effenberger L\u00f3pez, Wolfgang", 
                "Cient\u00edfica", 
                "Levantamiento", 
                "1932", 
                "Afrodescendientes", 
                "Marxismo", 
                "\u00c9tnico", 
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1783.1318, 
            "_version_": 1612586612386955264, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Universidad Don Bosco"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo investiga el papel que jugaron afrodescendientes en el levantamiento de 1932. Al contrario de discursos oficiales de negaci\u00f3n de poblaci\u00f3n de origen africano en El Salvador, para el siglo 20 es la historia oral y la literatura que permiten reconstruir las situaciones de vida de afrodescendientes en el pa\u00eds. Para el an\u00e1lisis sobre la participaci\u00f3n en el levantamiento de 1932 se recurre a la novela \u201cCafetos en Flor\u201d, escrito por Miguel \u00c1ngel Ibarra y publicado 1947 en M\u00e9xico. Despu\u00e9s de reconstruir la etnohistoria del pueblo de Atiquizaya, se analiza la novela cuyo protagonista es de descendencia africana y miembro de organizaciones marxistas quien durante meses realiza un trabajo organizativo en diversos municipios del occidente de El Salvador. La novela contiene varios datos etnogr\u00e1ficos que relatan la situaci\u00f3n de vida de afrodescendientes a principios del siglo 20 en El Salvador que apuntan a las motivaciones de su participaci\u00f3n en la insurrecci\u00f3n.", 
            "institution": [
                "UDB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "El Salvador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "SV", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "16 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital UDB"
            ], 
            "instacron_str": "UDB", 
            "oai_identifier_str": "oai:rd.udb.edu.sv:11715/358", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "\u00a9 Universidad Don Bosco"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Digital UDB", 
                "instname:Universidad Don Bosco", 
                "instacron:UDB"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Effenberger, W. (2013). La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932. Revista Cient\u00edfica, 1 (2), \u00c9poca 2, pp. 139-154.", 
                "1814-6309", 
                "http://hdl.handle.net/11715/358"
            ], 
            "title_short": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cient\u00edfica", 
                "Levantamiento", 
                "1932", 
                "Afrodescendientes", 
                "Marxismo", 
                "\u00c9tnico", 
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "\u00a9 Universidad Don Bosco", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Don Bosco"
            ], 
            "author_facet": [
                "Effenberger L\u00f3pez, Wolfgang"
            ], 
            "title_fullStr": "La participaci\u00f3n de afrodescendientes de Atiquizaya en el levantamiento de 1932"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11715/358", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11715/358"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "SV_e43fe5968f0ac9e2f68e447ad3aa125a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Hern\u00e1ndez Ru\u00edz, Karen Nathaly"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cubides C\u00e1rdenas, Jaime Alfonso"
        ], 
        "title": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "59 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficos, tablas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "EXPROPIACION"
            ], 
            [
                "RESPONSABILIDAD DEL ESTADO"
            ], 
            [
                "RESPONSABILIDAD EXTRACONTRACTUAL"
            ], 
            [
                "Heritage"
            ], 
            [
                "Property"
            ], 
            [
                "Land Acquisition"
            ], 
            [
                "Expropriation"
            ], 
            [
                "Special Damage"
            ], 
            [
                "Patrimonio"
            ], 
            [
                "Propiedad"
            ], 
            [
                "Adquisici\u00f3n Predial"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Da\u00f1o Especial.\u2003"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Hern\u00e1ndez Ru\u00edz, Karen Nathaly", 
                "Cubides C\u00e1rdenas, Jaime Alfonso"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-15T19:59:41Z", 
                "2017-12-15T19:59:41Z", 
                "2017-11-24"
            ], 
            "title_sort": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Militar Nueva Granada", 
                "Facultad de Derecho", 
                "Especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Calle 100"
            ], 
            "topic": [
                "EXPROPIACION", 
                "RESPONSABILIDAD DEL ESTADO", 
                "RESPONSABILIDAD EXTRACONTRACTUAL", 
                "Heritage", 
                "Property", 
                "Land Acquisition", 
                "Expropriation", 
                "Special Damage", 
                "Patrimonio", 
                "Propiedad", 
                "Adquisici\u00f3n Predial", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Da\u00f1o Especial.\u2003"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "59 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficos, tablas.", 
                "Es innegable que cada uno de los derechos humanos y fundamentales que se han consignado en normas internacionales y nacionales ha sido el resultado de triunfos de movimientos sociales que en determinado momento de la historia surgieron para solucionar problem\u00e1ticas de la \u00e9poca. Como el caso de los Derechos del Hombre y el Ciudadano fruto de la Revoluci\u00f3n Francesa, o tambi\u00e9n, los derechos sociales que emergen como soluci\u00f3n a las controversias laborales que exist\u00edan entre los trabajadores y los empresarios durante la revoluci\u00f3n industrial. En suma, cada uno de estos son ejemplos que evidencian su importancia como elementos estructurales de toda sociedad, marc\u00e1ndose con posterioridad esta caracter\u00edstica a trav\u00e9s del paradigma que trae consigo tanto la Constitucionalizaci\u00f3n como la Convencionalizaci\u00f3n del derecho sellando su aplicaci\u00f3n absoluta. Sin embargo, se presentan cuestionamientos te\u00f3ricos sobre esta cualidad en algunos derechos humanos que en ciertas circunstancias no est\u00e1n abarcados bajo el r\u00f3tulo de fundamentales, como es el caso de la propiedad privada la cual en siglos anteriores y con otras formas de Estados su omnipotencia era incuestionable, no obstante, se plante\u00f3 recientemente su relatividad ante la presencia de intereses generales como la funci\u00f3n social de la misma que se materializa mediante la expropiaci\u00f3n. Esta figura jur\u00eddica denominada expropiaci\u00f3n tiene grandes implicaciones en el ordenamiento jur\u00eddico toda vez que afecta directamente derechos humanos entre los cuales est\u00e1 la propiedad privada, impactos que son mitigados por el mismo ordenamiento mediante su promulgaci\u00f3n como excepci\u00f3n. A pesar de ello es indiscutible los efectos perjudiciales que su aplicaci\u00f3n ya sea general o excepcional produce sobre los derechos de las personas; en este orden de ideas se hace necesario cuestionar tales eventos con el objeto de establecer cu\u00e1l es la responsabilidad que se le puede atribuir al Estado en las circunstancias donde se practica la expropiaci\u00f3n administrativa de predios sin la mediaci\u00f3n de una indemnizaci\u00f3n integral, debido a que este fen\u00f3meno jur\u00eddico ri\u00f1e con los derechos humanos. Con el objeto de desarrollar este trabajo sobre la expropiaci\u00f3n administrativa y las consecuencias jur\u00eddicas que trae consigo su aplicaci\u00f3n principalmente sobre la responsabilidad del Estado se dividir\u00e1 esta presentaci\u00f3n en tres ejes tem\u00e1ticos comenzando por, i) un an\u00e1lisis te\u00f3rico de la figura de la expropiaci\u00f3n, seguido, ii) por una descripci\u00f3n doctrinaria de los fen\u00f3menos de la responsabilidad patrimonial del Estado y la indemnizaci\u00f3n, dejando en un \u00faltimo lugar la presentaci\u00f3n legal y jurisprudencial de la responsabilidad del estado a causa de la expropiaci\u00f3n como da\u00f1o especial ante la omisi\u00f3n de su indemnizaci\u00f3n integral en el caso colombiano. Para lo anterior, se sigue una metodolog\u00eda con un enfoque anal\u00edtico cr\u00edtico, puesto que se estudia el fen\u00f3meno jur\u00eddico de la expropiaci\u00f3n administrativa por medio de las teor\u00edas en tormo al derecho a la propiedad privada, la normatividad legal vigente, jurisprudencia y estudios realizados por entes gubernamentales interesados en este tema. De esta manera, se vislumbra la existencia de presupuestos que conllevan a la declaraci\u00f3n de la responsabilidad del Estado en materia de expropiaci\u00f3n administrativa cuando no media una indemnizaci\u00f3n integral previa sustentado en desarrollo jurisprudenciales y legales.", 
                "No one can deny that each of the fundamental and human rights that has been included in national and international standards have been triumphs of social movements that arose to solve problems of the time this implementation at a moment of history. As the case of the rights of man and the citizen because of the French Revolution, or also, the social rights that emerge as a solution to labor disputes that exist between employers and workers during the industrial revolution. In sum, each of these examples that demonstrate its importance as structural elements of society, tagging after this feature through the paradigm that brings with it both the constitutionalizing and the Conventionalization of the right sealing their absolute application. However, are presented theoretical questions about this quality in some human rights that, in certain circumstances, are not covered under the heading of fundamental, as in the case of private property which in earlier centuries and with other forms of States his omnipotence was unquestioned, however, he was recently raised its relativity in the presence of general interests as the social function which is materialized by means of the expropriation. This legal figure called expropriation has big implications in a legal order since, as mentioned above it directly affects human rights, among which is private property, impacts that are mitigated by the same system through its enactment as an exception. Despite this is indisputable the harmful effects of their application as either general or exceptional generates on the rights of persons; in this order of ideas, it is essential to question such events to establish what is the liability that can be attributed to the State in circumstances where the administrative expropriation of land without the mediation of a comprehensive compensation practice since this legal phenomenon contravenes human rights. With the object of develop this work on administrative expropriation and the legal consequences that brings its application mainly on the responsibility of the State, this presentation will divide in three thematic axes starting from, I) a theoretical analysis of the figure of the expropriation, followed, ii) by a doctrinal description of the phenomena of the liability of the State and compensation leaving the legal and jurisprudential presentation of the responsibility of the State because of the expropriation as special damage before the omission of its integral compensation in the case of Colombia in a last place. For this, a methodology is followed with a critical, analytical approach to post that explores the legal phenomenon of administrative expropriation by the theories in torso to the right to private property, legal regulations, jurisprudence and studies carried out by government bodies interested in this subject. This way, looms the existence of budgets that lead to the Declaration of the responsibility of the State in the field of administrative expropriation does not mean a sustained prior comprehensive compensation in case law and legal development."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10654/16806"
            ], 
            "author2": [
                "Cubides C\u00e1rdenas, Jaime Alfonso"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
            "id": "CO_863f029dc3934fb2288f1129092300b5", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UMNG", 
            "author": [
                "Hern\u00e1ndez Ru\u00edz, Karen Nathaly"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Militar Nueva Granada", 
            "spellingShingle": [
                "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
                "Hern\u00e1ndez Ru\u00edz, Karen Nathaly", 
                "EXPROPIACION", 
                "RESPONSABILIDAD DEL ESTADO", 
                "RESPONSABILIDAD EXTRACONTRACTUAL", 
                "Heritage", 
                "Property", 
                "Land Acquisition", 
                "Expropriation", 
                "Special Damage", 
                "Patrimonio", 
                "Propiedad", 
                "Adquisici\u00f3n Predial", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Da\u00f1o Especial.\u2003"
            ], 
            "score": 1684.6283, 
            "_version_": 1607631734685302784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Militar Nueva Granada", 
                "Facultad de Derecho", 
                "Especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "Articulo de revista", 
                "Trabajo de grado", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Text", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "59 p\u00e1ginas : gr\u00e1ficos, tablas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UMNG"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4067::22685971::oai:repository.unimilitar.edu.co:10654/16806", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Derechos Reservados - Universidad Militar Nueva Granada, 2017", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "openaccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ali, R. M. (2011), La Responsabilidad del Estado en Decisiones Urban\u00edsticas: El Caso de la Declaratoria de Bien De Inter\u00e9s Cultural. Tesis de Grado, Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 Colombia.", 
                "\u00c1lvarez M, V\u00e9lez M., (2012), La Expropiaci\u00f3n En Colombia, Una Visi\u00f3n Normativa y Jurisprudencial, Medell\u00edn, Universidad Pontificia Bolivariana.", 
                "Arenas, H. (2013). El r\u00e9gimen de responsabilidad objetiva. Bogot\u00e1, Colombia: Legis", 
                "Bandeira P. (2009), Instituciones y Desarrollo Econ\u00f3mico un Marco Conceptual, Revista de Econom\u00eda Institucional, vol. 11, n.\u00ba 20, pp. 355-373.", 
                "Batista P. y Coral Lucero (2010), La funci\u00f3n social de la propiedad: la recepci\u00f3n de Le\u00f3n Duguit en Colombia, Revista criterio Jur\u00eddico Santiago de Cali, vol. (10), 59-90, recuperado el 17 de abril de 2015 de http://www.revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/\u2026/341/1180", 
                "Boh\u00f3rquez B.L., Boh\u00f3rquez B.J. (2001), Diccionario Jur\u00eddico Colombiano con enfoque en la Legislaci\u00f3n Nacional, Bogot\u00e1, Colombia: Editorial Jur\u00eddica Nacional.", 
                "C\u00e1mara M. (1993), Derechos de Propiedad y Contabilidad Medio Ambiental, Revista Espa\u00f1ola de Financiaci\u00f3n y Contabilidad, vol. (20), 245-276.", 
                "Chinchilla I., (2014). La indemnizaci\u00f3n del da\u00f1o en la expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa. Un instrumento ineficaz para la reparaci\u00f3n integral, (Tesis de Grado), Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, Colombia.", 
                "Collins V. y Sabaj V. (2008), Derecho de Propiedad, Limitaciones y Expropiaci\u00f3n (tesis grado de licenciado en Ciencias jur\u00eddicas y sociales), Universidad de Chile, Santiago de Chile, Chile.", 
                "Collins Von Hausen, C. y Sabaj V\u00e9liz, J. (2008). Derecho de propiedad, limitaciones y expropiaci\u00f3n. Recuperado el 17 de abril de 2015, en http://repositorio.uchile.cl/handle/2250/106856.", 
                "Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos Suscrita en la Conferencia Especializada Interamericana Sobre Derechos Humanos (B-32). (7 al 22 de noviembre de 1969). Art. 21, Organizaci\u00f3n de Estados Americanos Washington D.C. Recuperado el 04 de marzo de 2013, de http://www.oas.org/dil/esp/tratados_b-32_convencion_americana_sobre_derechos_humanos.htm.", 
                "Cubides C\u00e1rdenas, J. A. (2012). La relaci\u00f3n del fen\u00f3meno de la constitucionalizaci\u00f3n del derecho con el derecho procesal constitucional.", 
                "Cubides, J. A, S\u00e1nchez, M., & P\u00e9rez, C. (2013). El nuevo control difuso de convencionalidad como mecanismo para la protecci\u00f3n de los derechos humanos. Revista del observatorio de derechos humanos: iemp, 46-54.", 
                "Cubides, J. A. Triana, N. C., Baquero, M. N. & Sua, C. P. (2015). Los desaf\u00edos en la materializaci\u00f3n efectiva del Control de Convencionalidad (CCV): una experiencia comparada en Chile, Colombia y M\u00e9xico. Revista Via Iuris, (18).", 
                "Cubides C\u00e1rdenas, J. A, Grandas Ferrand, A. M., Le\u00f3n Molina, J. E., Prieto Salas, M. A., & Gonz\u00e1lez Garcete, J. M. (2017). Perspectivas del constitucionalismo. Universidad cat\u00f3lica: Bogot\u00e1.", 
                "Cubides C\u00e1rdenas, J. A., Chac\u00f3n Triana, N., & Mart\u00ednez Lazcano, A. J. (2015). El control de convencionalidad (CCV): retos y pugnas. Una explicaci\u00f3n taxon\u00f3mica. Revista Academia & Derecho, 6(11), 53-94.", 
                "Cupis, A. (1975). El da\u00f1o. Teor\u00eda General de la Responsabilidad Civil. Madrid, Espa\u00f1a: Bosch. Delvolve P., (1994). Le pr\u00edncipe d\u2019\u00e9galit\u00e9 devant les charges publiques, Paris: Librairie G\u00e9n\u00e9rale de Droit et de Jurisprudenc-R. Pichon et R. Durand-Auzias.", 
                "Diaz G., (2002), La responsabilidad del Estado por Da\u00f1o Especial, Universitas Pontificia Universidad Javerian, No. 104, p. 279.", 
                "Due\u00f1as R., (1994). La responsabilidad objetiva extracontractual del Estado, (Tesis de Grado), Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 Colombia.", 
                "Duguit L., (1926). Manual de Derecho Constitucional, Madrid, Espa\u00f1a: Francisco Beltr\u00e1n Librer\u00eda Espa\u00f1ola y Extranjera Pr\u00edncipe 16.", 
                "Franco V. (2013), Derecho y Econom\u00eda: Una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica, Bogot\u00e1 Colombia: Leyer.", 
                "Furobont, E; Pejovich, S. (1972) \u201cProperty Rights and Economic Theory: A survey of recent Literatue, vol. (10).", 
                "Garc\u00eda G., (2007). Gesti\u00f3n de la expropiaci\u00f3n forzosa (utilidad p\u00fablica, ocupaci\u00f3n y reversi\u00f3n de los bienes expropiados), Granada, Espa\u00f1a: Editorial Comares,", 
                "Gil, B.E. (2001), Temas de responsabilidad extracontractual del Estado. Bogot\u00e1: Librer\u00eda Jur\u00eddica S\u00e1nchez R. LTDA.", 
                "Gonzales, J. M. Cubides, J. A. C., & Santofimio, M. P. (2016). La inconstitucionalidad por omisi\u00f3n legislativa: a escena la omisi\u00f3n legislativa convencional. IUSTITIA, (13), 177-216.", 
                "Gough J. W. (1948), The second treatise of civil government and a letter concerning toleration, Oxford, Blackwell.", 
                "Henao, J.C. (2015). La responsabilidad extracontractual del Estado: \u00bfqu\u00e9? \u00bfpor qu\u00e9? \u00bfhasta d\u00f3nde? Bogot\u00e1, Colombia: Universidad Externado de Colombia.", 
                "Hern\u00e1ndez, E. Art\u00edculo Responsabilidad Patrimonial Extracontractual del Estado Colombiana. Publicado en la Revista de la facultad de Derecho de la Universidad Militar Nueva Granada Vo., IV, P\u00e1g. 89 y ss.", 
                "Irisarri B.C. (2000), El da\u00f1o antijur\u00eddico y la responsabilidad extracontractual del Estado colombiano, Tesis de Grado de Abogada Pont\u00edfice Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 D.C.", 
                "Lizcano O., (2014). Reflexiones sobre El Alcance y Aplicaci\u00f3n Jurisprudencial Del Riesgo Excepcional y Da\u00f1o Especial y su Incidencia en la Seguridad Jur\u00eddica. (Tesis posgrado maestr\u00eda en derecho administrativo). Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, Colombia.", 
                "Luhmann, N (1970); Ilustraci\u00f3n sociol\u00f3gica y otros ensayos; Sur, Buenos Aires: Editorial SUR, S.A", 
                "Mart\u00ednez Lazcano, A. J., P\u00e9rez, E. S., & Cubides C\u00e1rdenas, J. A. (2015). Implicaciones del Control de Convencionalidad: cumplimiento de la Sentencia Radilla Pacheco versus M\u00e9xico y el caso de la masacre de Santo Domingo versus Colombia. Revista Cient\u00edfica\" General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdova\", 13(15).", 
                "Mart\u00ednez, A. J. Cubides, J. A. & Diaz, W. J. (2016). Los mecanismos de reparaci\u00f3n integral (RIT) como elementos unificadores del ordenamiento internacional y el derecho nacional en busca de la consolidaci\u00f3n del Ius Commune Interamericano. IUSTITIA, (13), 487-504.", 
                "M\u2019causlan, M. (2008). Tipolog\u00eda y reparaci\u00f3n del da\u00f1o no patrimonial. Colombia, Bogot\u00e1: Universidad Externado de Colombia.", 
                "Mejia, Q.O. (2913), Legitimidad, Validez y Eficacia, Proleg\u00f3menos para una construcci\u00f3n del estatuto epistemol\u00f3gico de la filosof\u00eda del derecho: Bogot\u00e1- Colombia: Editorial Temis S.A.", 
                "Neumann T. (1998), \u201cTributos manifiestamente desproporcionados o injustos. Aspectos relevantes de la jurisprudencia constitucional\u201d. Revista Chilena del Derecho, n\u00famero especial, pp-238.", 
                "North, D. (1990), Institutions, Institutional Change and Economic Development, Cambridg: Cambridge.", 
                "Novoa, M.E. (1979), El derecho a la Propiedad Privada, Bogot\u00e1, Colombia: Ediciones TEMIS Librer\u00eda.", 
                "Ochoa M., (Ed.1). (2005). La responsabilidad patrimonial de la administraci\u00f3n p\u00fablica y el fen\u00f3meno urbano, Espa\u00f1a: Instituto Vasco de Administraci\u00f3n P\u00fablica.", 
                "Pinz\u00f3n C. (2010), Aproximaciones al An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del Derecho, Bogot\u00e1 Colombia: Universidad Externado de Colombia.", 
                "Reyes. G. (2009), Economistas Contempor\u00e1neos: un resumen de obras selectas, M\u00e9xico: Trillas.", 
                "Rodr\u00edguez M., (2011). La Responsabilidad del Estado en decisiones urban\u00edsticas el caso de la declaratoria de bien de inter\u00e9s cultural. (Tesis Maestr\u00eda en Responsabilidad Contractual, Extracontractual, Civil y del Estado), Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, Colombia.", 
                "Ruiz C., (2014), Enajenaci\u00f3n voluntaria y expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa, Bogot\u00e1, Colombia: Librer\u00eda Jur\u00eddica S\u00e1nchez R. Ltda.", 
                "Sandoval, D., Reparaci\u00f3n integral y responsabilidad civil: el concepto de reparaci\u00f3n integral y su vigencia en los da\u00f1os extrapatrimoniales a la persona como garant\u00eda de los derechos de las v\u00edctimas, en Revista Derecho Privado vol. (25), Bogot\u00e1, Colombia, Universidad Externado de Colombia.", 
                "Sayagu\u00e9s L. (2002), Tratado de Derecho Administrativo, Tomo II, 7\u00aa edici\u00f3n Daniel Hugo Martins, FCU, 2202, pp. 297.", 
                "Sayagu\u00e9s L, (1959) Tratado de Derecho Administrativo, t. II. Montevideo", 
                "Serrano A., (2009). El derecho de propiedad, la expropiaci\u00f3n y la valoraci\u00f3n del suelo, Pamplona, Espa\u00f1a: Editorial Arazandi.", 
                "Solano, S.J. (2004), La Expropiaci\u00f3n Administrativa- Judicial Excepcional- Sui G\u00e9neris, Bogot\u00e1, Colombia: Ediciones Doctrina y Ley LTDA.", 
                "Sol\u00f3rzano M., (2013). La indemnizaci\u00f3n expropiatoria en el ordenamiento jur\u00eddico colombiano: el contenido obligacional de los presupuestos contemplados por el art\u00edculo 58 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, (Tesis maestr\u00eda en Responsabilidad. Contractual, Extracontractual, Civil y del Estado), Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, Colombia.", 
                "Ternera, F. Mantilla, F. (2006). El concepto de derechos reales. Revista de Derecho Privado (36), 117-139.", 
                "Ternera, F., & Ternera, F. (2007). La realidad de los derechos reales. Universidad Colegio Mayor Nuestra Se\u00f1ora del Rosario (Bogot\u00e1, Colombia).", 
                "Universidad de Pau y Paises del Adour. (julio de 1898). Estatuto Consitucional del Derecho de Propiedad de Francia. C\u00f3digo de Expropiaci\u00f3n Franc\u00e9s, decisi\u00f3n No. 89-256, J. O. Julio 1989, Recuperado el 04 de marzo de 2013, de http://www.jstor.org/discover/10.2307/41609471?sid=21105737102701&uid=4&uid=2.", 
                "Vaughn I, Teor\u00eda de la Propiedad de John Locke: Problemas De Interpretaci\u00f3n, Revista Libertas Instituto Universitario ESEADE, vol. (3), recuperado el 17 de abril de 2015 de http://www.eseade.edu.ar/files/Libertas/47_1_Vaughn.pdf.", 
                "Vivas, T. G. Pulido, F. E. & Cubides, J. A. (2013). Perspectivas actuales para el estudio de los derechos humanos desde sus dimensiones. Revista Logos Ciencia & Tecnolog\u00eda, 5(1), 97-118.", 
                "Viveros E.; & Rojas Q. (2013). El Procedimiento de Expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. Analisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa (tesis de Maestr\u00eda). Medell\u00edn, Colombia.", 
                "Yrarr\u00e1zaval C. \u201cOrden P\u00fablico Econ\u00f3mico: Ficci\u00f3n o Realidad\u201d, Revista de Derecho P\u00fablico, vol. (73), Recuperado el 17 de abril de 2015, en http://www.colegioabogados.cl/revista/15/articulo3.htm.", 
                "reponame:Repositorio Institucional UMNG", 
                "instname:Universidad Militar Nueva Granada"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
                "Legal consequences of the administrative expropriation and relation with he state's liability for special damage in colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10654/16806"
            ], 
            "title_short": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "EXPROPIACION", 
                "RESPONSABILIDAD DEL ESTADO", 
                "RESPONSABILIDAD EXTRACONTRACTUAL", 
                "Heritage", 
                "Property", 
                "Land Acquisition", 
                "Expropriation", 
                "Special Damage", 
                "Patrimonio", 
                "Propiedad", 
                "Adquisici\u00f3n Predial", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "Da\u00f1o Especial.\u2003"
            ], 
            "title": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Derechos Reservados - Universidad Militar Nueva Granada, 2017", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "openaccess", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas"
            ], 
            "title_full": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Hern\u00e1ndez Ru\u00edz, Karen Nathaly", 
                "Cubides C\u00e1rdenas, Jaime Alfonso"
            ], 
            "title_fullStr": "Consecuencias jur\u00eddicas de la expropiaci\u00f3n administrativa y su relaci\u00f3n con la configuraci\u00f3n de responsabilidad del estado por da\u00f1o especial en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10654/16806", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10654/16806"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_863f029dc3934fb2288f1129092300b5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00d3MEZ, M\u00f4nica Maria Castaneda"
        ], 
        "title": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "A presente pesquisa tem como objetivo analisar as din\u00e2micas territoriais expressadas no munic\u00edpio de Mutat\u00e1-Col\u00f4mbia a partir da extra\u00e7\u00e3o mineral de oro, recriando as analise de maneira dial\u00e9tica em alcance multiescalar nos planos regional, nacional e internacional, que permita apresentar as tens\u00f5es em perspectiva de totalidade, reconhecendo os processos de territorializa\u00e7\u00e3o expostos a partir dos usos e apropria\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio analisado. Sendo este Munic\u00edpio historicamente um entreamado de tens\u00f5es e complexidades, s\u00e3o poucos os estudos e pesquisas encontrados no estado da arte realizado, embora seja cen\u00e1rio de conflitos, resist\u00eancias e interesses. Por isso, se considera importante este trabalho para informa\u00e7\u00f5es sobre a realidade colombiana, com foco no munic\u00edpio de Mutat\u00e1. A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de Mutat\u00e1 e seu processo populacional fazem de seus limites uma ressignifica\u00e7\u00e3o permanente, todavia suas defini\u00e7\u00f5es estimulem conflitos. O fato de ser uma zona de abundantes elementos biof\u00edsicos, poucas defini\u00e7\u00f5es na pose e propriedade da terra, lugar de passo para outras regi\u00f5es importantes do pa\u00eds, etc. Levo a se configurar em territ\u00f3rio de refugio, de fonte de riqueza, de disputa, de formas legais e ilegais que atualizam as formas de expropria\u00e7\u00e3o. Historicamente tem existido uma multitemporalidade nos seus usos, tendo a minera\u00e7\u00e3o como parte da historia, mas com aprofundada nos \u00faltimos anos. A minera\u00e7\u00e3o expressa de forma conjuntural o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o estrutural da sociedade colombiana e de outros pa\u00edses latino-americanos, a disputa pelo uso, ten\u00eancia e propriedade da terra e nesse sentido, as formas de gera\u00e7\u00e3o de riqueza que privilegiam os interesses transnacionais visando aprofundar os processos de acumula\u00e7\u00e3o. Identificaram-se transforma\u00e7\u00f5es socioespaciais a partir dos processos migrat\u00f3rios pela promessa de achar O Dourado, na busca de fontes de trabalho que nem sempre conseguia empregar a for\u00e7a de trabalho dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, se encontra a sobreposi\u00e7\u00e3o de usos que constituem territorialidades antag\u00f4nicas ou funcionais umas com outras, levando a aprofundamento das popula\u00e7\u00f5es que moram ali e a continuas dificuldades para a reprodu\u00e7\u00e3o da vida, muitas vezes opostos aos interesses de reprodu\u00e7\u00e3o do capital. A minera\u00e7\u00e3o expressa o padr\u00e3o de reprodu\u00e7\u00e3o que existe em Mutat\u00e1 a partir do uso vertical do territ\u00f3rio, subsidiado pelas din\u00e2micas territoriais formadas por agentes externos ao capital. Tamb\u00e9m da conta da articula\u00e7\u00e3o com sistemas de engenheira que projetam na regi\u00e3o e configuram uma funcionalidade especifica para os circuitos de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o, em tens\u00e3o com outros usos e sem diferenciar formas legais e ilegais."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Miner\u00eda"
            ], 
            [
                "Capital"
            ], 
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Trabajo"
            ], 
            [
                "Minera\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Territ\u00f3rio"
            ], 
            [
                "Expropria\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Trabalho"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "SOBRAL, Maria do Carmo Martins", 
                "SERNA, Aura Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "dc.contributor.advisorLattes.pt_BR.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/4167833928991356"
            ], 
            "topic": [
                "Miner\u00eda", 
                "Capital", 
                "Territorio", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Trabajo", 
                "Minera\u00e7\u00e3o", 
                "Capital", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Expropria\u00e7\u00e3o", 
                "Trabalho"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "SOBRAL, Maria do Carmo Martins"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-05-23T15:53:04Z"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
            "dc.description.abstractx.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tiene como objetivo analizar las din\u00e1micas territoriales expresadas en el municipio de Mutat\u00e1-Colombia a partir de la extracci\u00f3n mineral de oro, recreando el an\u00e1lisis de forma dial\u00e9ctica en alcance multiescalar entre los planos regional, nacional e internacional, de modo que se favorezca develar tensiones en perspectiva de totalidad, reconociendo los procesos de territorializaci\u00f3n manifestados a partir de los usos y apropiaciones en el territorio analizado. Siendo este municipio hist\u00f3ricamente un entramado de tensiones y complejidades, llama la atenci\u00f3n en la aproximaci\u00f3n al Estado del Arte que realiz\u00f3 la investigadora, la escasa producci\u00f3n acad\u00e9mica que se tiene sobre \u00e9ste, a pesar de ser escenario de conflictividades, resistencias e intereses. Por eso, se considera pertinente este trabajo, en la medida que recopila informaciones de la realidad colombiana, enfocadas en el territorio espec\u00edfico de Mutat\u00e1. La ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de Mutat\u00e1 y su proceso de poblamiento hacen que sus l\u00edmites se resignifiquen constantemente, e inclusive sus definiciones sean catalizadores de conflictos. Por ser zona de abundantes elementos biof\u00edsicos, pose y propiedad de la tierra con pocas claridades, lugar de paso para regiones importantes del pa\u00eds, etc., lo han convertido en territorio de refugio, de fuente de riqueza (saqueo), de disputa, de formas legales e ilegales que viene renovando las formas de expropiaci\u00f3n desarrolladas all\u00ed. Hist\u00f3ricamente ha existido una multitemporalidad en sus usos, encontrando la miner\u00eda como parte de la historia pero con una intensificaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os. La miner\u00eda expresa de forma coyuntural lo que es una situaci\u00f3n estructural de la sociedad colombiana y de otros pa\u00edses latinoamericanos, la disputa por el uso, tenencia y propiedad de la tierra y en ese sentido las formas de generaci\u00f3n de riqueza que privilegian los intereses transnacionales en aras a agudizar los procesos de acumulaci\u00f3n. Se identifican transformaciones socioespaciales a partir de los procesos migratorios por la promesa de El Dorado, en b\u00fasqueda de fuentes de trabajo que muchas veces no logra absorber la fuerza de trabajo disponible. Adem\u00e1s se expresan sobreposiciones de usos que a su vez construyen territorialidades antag\u00f3nicas o funcionales unas a otras, llevando a la profundizaci\u00f3n de las poblaciones que viven all\u00ed y a dificultades para continuar los procesos de reproducci\u00f3n de la vida, que son muchas veces opuestos a los intereses de reproducci\u00f3n del capital. La miner\u00eda da cuenta de un patr\u00f3n de reproducci\u00f3n que se vive en Mutat\u00e1 a partir del uso vertical del territorio, que se subsidia de las din\u00e1micas territoriales formadas por agentes externos al capital. A su vez, se expresa una articulaci\u00f3n con los sistemas de ingeniera que se proyectan para la regi\u00f3n y que configura una funcionalidad especifica en t\u00e9rminos del fortalecimiento de los circuitos de producci\u00f3n y circulaci\u00f3n, agudizando las tensiones frente a otros usos y sin distinguir las formas legales e ilegales"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "id": "BR_d63123640bdc301b5bf54108fd64a90e", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18869/1/Informe%20final%20Diserta%c3%a7%c3%a3o-%20M%c3%b3nica%20C-%20digital.pdf", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18869/2/license_rdf", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18869/3/license.txt", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18869/4/Informe%20final%20Diserta%c3%a7%c3%a3o-%20M%c3%b3nica%20C-%20digital.pdf.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
            "author": [
                "G\u00d3MEZ, M\u00f4nica Maria Castaneda"
            ], 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Pernambuco", 
            "spellingShingle": [
                "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
                "G\u00d3MEZ, M\u00f4nica Maria Castaneda", 
                "Miner\u00eda", 
                "Capital", 
                "Territorio", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Trabajo", 
                "Minera\u00e7\u00e3o", 
                "Capital", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Expropria\u00e7\u00e3o", 
                "Trabalho"
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "CAPES"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "RI UFPE"
            ], 
            "description": "A presente pesquisa tem como objetivo analisar as din\u00e2micas territoriais expressadas no munic\u00edpio de Mutat\u00e1-Col\u00f4mbia a partir da extra\u00e7\u00e3o mineral de oro, recriando as analise de maneira dial\u00e9tica em alcance multiescalar nos planos regional, nacional e internacional, que permita apresentar as tens\u00f5es em perspectiva de totalidade, reconhecendo os processos de territorializa\u00e7\u00e3o expostos a partir dos usos e apropria\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio analisado. Sendo este Munic\u00edpio historicamente um entreamado de tens\u00f5es e complexidades, s\u00e3o poucos os estudos e pesquisas encontrados no estado da arte realizado, embora seja cen\u00e1rio de conflitos, resist\u00eancias e interesses. Por isso, se considera importante este trabalho para informa\u00e7\u00f5es sobre a realidade colombiana, com foco no munic\u00edpio de Mutat\u00e1. A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de Mutat\u00e1 e seu processo populacional fazem de seus limites uma ressignifica\u00e7\u00e3o permanente, todavia suas defini\u00e7\u00f5es estimulem conflitos. O fato de ser uma zona de abundantes elementos biof\u00edsicos, poucas defini\u00e7\u00f5es na pose e propriedade da terra, lugar de passo para outras regi\u00f5es importantes do pa\u00eds, etc. Levo a se configurar em territ\u00f3rio de refugio, de fonte de riqueza, de disputa, de formas legais e ilegais que atualizam as formas de expropria\u00e7\u00e3o. Historicamente tem existido uma multitemporalidade nos seus usos, tendo a minera\u00e7\u00e3o como parte da historia, mas com aprofundada nos \u00faltimos anos. A minera\u00e7\u00e3o expressa de forma conjuntural o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o estrutural da sociedade colombiana e de outros pa\u00edses latino-americanos, a disputa pelo uso, ten\u00eancia e propriedade da terra e nesse sentido, as formas de gera\u00e7\u00e3o de riqueza que privilegiam os interesses transnacionais visando aprofundar os processos de acumula\u00e7\u00e3o. Identificaram-se transforma\u00e7\u00f5es socioespaciais a partir dos processos migrat\u00f3rios pela promessa de achar O Dourado, na busca de fontes de trabalho que nem sempre conseguia empregar a for\u00e7a de trabalho dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, se encontra a sobreposi\u00e7\u00e3o de usos que constituem territorialidades antag\u00f4nicas ou funcionais umas com outras, levando a aprofundamento das popula\u00e7\u00f5es que moram ali e a continuas dificuldades para a reprodu\u00e7\u00e3o da vida, muitas vezes opostos aos interesses de reprodu\u00e7\u00e3o do capital. A minera\u00e7\u00e3o expressa o padr\u00e3o de reprodu\u00e7\u00e3o que existe em Mutat\u00e1 a partir do uso vertical do territ\u00f3rio, subsidiado pelas din\u00e2micas territoriais formadas por agentes externos ao capital. Tamb\u00e9m da conta da articula\u00e7\u00e3o com sistemas de engenheira que projetam na regi\u00e3o e configuram uma funcionalidade especifica para os circuitos de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o, em tens\u00e3o com outros usos e sem diferenciar formas legais e ilegais.", 
            "institution": [
                "UFPE"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.contributor.advisor-co1.fl_str_mv": [
                "SERNA, Aura Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18869"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "_version_": 1608248511488327680, 
            "instacron_str": "UFPE", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFPE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ufpe.br:123456789/18869", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A presente pesquisa tem como objetivo analisar as din\u00e2micas territoriais expressadas no munic\u00edpio de Mutat\u00e1-Col\u00f4mbia a partir da extra\u00e7\u00e3o mineral de oro, recriando as analise de maneira dial\u00e9tica em alcance multiescalar nos planos regional, nacional e internacional, que permita apresentar as tens\u00f5es em perspectiva de totalidade, reconhecendo os processos de territorializa\u00e7\u00e3o expostos a partir dos usos e apropria\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio analisado. Sendo este Munic\u00edpio historicamente um entreamado de tens\u00f5es e complexidades, s\u00e3o poucos os estudos e pesquisas encontrados no estado da arte realizado, embora seja cen\u00e1rio de conflitos, resist\u00eancias e interesses. Por isso, se considera importante este trabalho para informa\u00e7\u00f5es sobre a realidade colombiana, com foco no munic\u00edpio de Mutat\u00e1. A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de Mutat\u00e1 e seu processo populacional fazem de seus limites uma ressignifica\u00e7\u00e3o permanente, todavia suas defini\u00e7\u00f5es estimulem conflitos. O fato de ser uma zona de abundantes elementos biof\u00edsicos, poucas defini\u00e7\u00f5es na pose e propriedade da terra, lugar de passo para outras regi\u00f5es importantes do pa\u00eds, etc. Levo a se configurar em territ\u00f3rio de refugio, de fonte de riqueza, de disputa, de formas legais e ilegais que atualizam as formas de expropria\u00e7\u00e3o. Historicamente tem existido uma multitemporalidade nos seus usos, tendo a minera\u00e7\u00e3o como parte da historia, mas com aprofundada nos \u00faltimos anos. A minera\u00e7\u00e3o expressa de forma conjuntural o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o estrutural da sociedade colombiana e de outros pa\u00edses latino-americanos, a disputa pelo uso, ten\u00eancia e propriedade da terra e nesse sentido, as formas de gera\u00e7\u00e3o de riqueza que privilegiam os interesses transnacionais visando aprofundar os processos de acumula\u00e7\u00e3o. Identificaram-se transforma\u00e7\u00f5es socioespaciais a partir dos processos migrat\u00f3rios pela promessa de achar O Dourado, na busca de fontes de trabalho que nem sempre conseguia empregar a for\u00e7a de trabalho dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, se encontra a sobreposi\u00e7\u00e3o de usos que constituem territorialidades antag\u00f4nicas ou funcionais umas com outras, levando a aprofundamento das popula\u00e7\u00f5es que moram ali e a continuas dificuldades para a reprodu\u00e7\u00e3o da vida, muitas vezes opostos aos interesses de reprodu\u00e7\u00e3o do capital. A minera\u00e7\u00e3o expressa o padr\u00e3o de reprodu\u00e7\u00e3o que existe em Mutat\u00e1 a partir do uso vertical do territ\u00f3rio, subsidiado pelas din\u00e2micas territoriais formadas por agentes externos ao capital. Tamb\u00e9m da conta da articula\u00e7\u00e3o com sistemas de engenheira que projetam na regi\u00e3o e configuram uma funcionalidade especifica para os circuitos de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o, em tens\u00e3o com outros usos e sem diferenciar formas legais e ilegais."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
                "instname:Universidade Federal de Pernambuco", 
                "instacron:UFPE"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de Pos Graduacao em Desenvolvimento e Meio Ambiente"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "4a3c2c36c49830418e728d540a63f226", 
                "e39d27027a6cc9cb039ad269a5db8e34", 
                "4b8a02c7f2818eaf00dcf2260dd5eb08", 
                "a7e38ba4e123f6fee884bffc6200695e"
            ], 
            "title_short": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
            "title_full": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Miner\u00eda", 
                "Capital", 
                "Territorio", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Trabajo", 
                "Minera\u00e7\u00e3o", 
                "Capital", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Expropria\u00e7\u00e3o", 
                "Trabalho"
            ], 
            "title": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "G\u00d3MEZ, M\u00f4nica Maria Castaneda"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18869"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-05-23T15:53:04Z"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "ri.sib@ufpe.br"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-03-23"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00d3MEZ, M\u00f4nica Maria Castaneda"
            ], 
            "title_fullStr": "Explotaci\u00f3n mineral de oro y din\u00e1micas territoriales en el municipio de Mutat\u00e1, Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18869", 
                "desc": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18869"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_d63123640bdc301b5bf54108fd64a90e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tell, Sonia"
        ], 
        "title": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El proceso de formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de los recortados \u201cderechos\u201d coloniales a tierras de los ind\u00edgenas sujetos a dominio colonial es un tema desigualmente conocido en los territorios que integraron la gobernaci\u00f3n del Tucum\u00e1n casi hasta fines del siglo XVIII. C\u00f3rdoba, en particular, es una de las \u00e1reas en las que a\u00fan no se ha trabajado en profundidad ni con la misma intensidad para todos los per\u00edodos, a\u00fan cuando se dispone de un notable acervo documental para seguir procesos de larga duraci\u00f3n y compararlos con los de otras regiones. Al arduo y prolongado trabajo que entra\u00f1a ordenar e interpretar la informaci\u00f3n que proveen las fuentes aptas para trabajar el tema, se suma la complejidad del proceso mismo. El despojo y \u2013cuando se produjo\u2013la reasignaci\u00f3n a los indios de encomienda de tierras sumamente recortadas y definidas seg\u00fan las formas europeas, estuvieron profundamente entrelazados no s\u00f3lo con el derrumbe inicial de la poblaci\u00f3n nativa y la apropiaci\u00f3n espa\u00f1ola de las tierras despobladas o vaciadas mediante mercedes y posteriores transferencias, sino tambi\u00e9n con el otorgamiento y traspaso de encomiendas, la disgregaci\u00f3n y agregaci\u00f3n de los grupos encomendados, las desnaturalizaciones y relocalizaciones de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, la fusi\u00f3n de pueblos, as\u00ed como con las posibilidades e iniciativas de los ind\u00edgenas de negociar y pleitear recurrentemente por la posesi\u00f3n efectiva y los linderos de sus tierras de reducci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "COMUNIDADES INDIGENAS"
            ], 
            [
                "TIERRAS"
            ], 
            [
                "EXPROPIACION"
            ], 
            [
                "FUENTES"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tell, Sonia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-10"
            ], 
            "title_sort": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.bn.gov.ar/revistabibliographicaamericana/titulos-y-derechos-coloniales-a-la-tierra-en-los-pueblos-de-indios-de-cordoba-una-aproximacion-desde-las-fuentes-del-siglo-xix"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Argentina \"Mariano Moreno\""
            ], 
            "topic": [
                "COMUNIDADES INDIGENAS", 
                "TIERRAS", 
                "EXPROPIACION", 
                "FUENTES", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El proceso de formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de los recortados \u201cderechos\u201d coloniales a tierras de los ind\u00edgenas sujetos a dominio colonial es un tema desigualmente conocido en los territorios que integraron la gobernaci\u00f3n del Tucum\u00e1n casi hasta fines del siglo XVIII. C\u00f3rdoba, en particular, es una de las \u00e1reas en las que a\u00fan no se ha trabajado en profundidad ni con la misma intensidad para todos los per\u00edodos, a\u00fan cuando se dispone de un notable acervo documental para seguir procesos de larga duraci\u00f3n y compararlos con los de otras regiones. Al arduo y prolongado trabajo que entra\u00f1a ordenar e interpretar la informaci\u00f3n que proveen las fuentes aptas para trabajar el tema, se suma la complejidad del proceso mismo. El despojo y \u2013cuando se produjo\u2013la reasignaci\u00f3n a los indios de encomienda de tierras sumamente recortadas y definidas seg\u00fan las formas europeas, estuvieron profundamente entrelazados no s\u00f3lo con el derrumbe inicial de la poblaci\u00f3n nativa y la apropiaci\u00f3n espa\u00f1ola de las tierras despobladas o vaciadas mediante mercedes y posteriores transferencias, sino tambi\u00e9n con el otorgamiento y traspaso de encomiendas, la disgregaci\u00f3n y agregaci\u00f3n de los grupos encomendados, las desnaturalizaciones y relocalizaciones de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, la fusi\u00f3n de pueblos, as\u00ed como con las posibilidades e iniciativas de los ind\u00edgenas de negociar y pleitear recurrentemente por la posesi\u00f3n efectiva y los linderos de sus tierras de reducci\u00f3n.", 
                "Fil: Tell, Sonia. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina. Universidad Nacional de C\u00f3rdoba; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15062"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
            "id": "AR_a28abe2f523478bfd1758b8bbfd3520c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Tell, Sonia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
                "Tell, Sonia", 
                "COMUNIDADES INDIGENAS", 
                "TIERRAS", 
                "EXPROPIACION", 
                "FUENTES", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "_version_": 1607631492125556736, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Argentina \"Mariano Moreno\""
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El proceso de formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de los recortados \u201cderechos\u201d coloniales a tierras de los ind\u00edgenas sujetos a dominio colonial es un tema desigualmente conocido en los territorios que integraron la gobernaci\u00f3n del Tucum\u00e1n casi hasta fines del siglo XVIII. C\u00f3rdoba, en particular, es una de las \u00e1reas en las que a\u00fan no se ha trabajado en profundidad ni con la misma intensidad para todos los per\u00edodos, a\u00fan cuando se dispone de un notable acervo documental para seguir procesos de larga duraci\u00f3n y compararlos con los de otras regiones. Al arduo y prolongado trabajo que entra\u00f1a ordenar e interpretar la informaci\u00f3n que proveen las fuentes aptas para trabajar el tema, se suma la complejidad del proceso mismo. El despojo y \u2013cuando se produjo\u2013la reasignaci\u00f3n a los indios de encomienda de tierras sumamente recortadas y definidas seg\u00fan las formas europeas, estuvieron profundamente entrelazados no s\u00f3lo con el derrumbe inicial de la poblaci\u00f3n nativa y la apropiaci\u00f3n espa\u00f1ola de las tierras despobladas o vaciadas mediante mercedes y posteriores transferencias, sino tambi\u00e9n con el otorgamiento y traspaso de encomiendas, la disgregaci\u00f3n y agregaci\u00f3n de los grupos encomendados, las desnaturalizaciones y relocalizaciones de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, la fusi\u00f3n de pueblos, as\u00ed como con las posibilidades e iniciativas de los ind\u00edgenas de negociar y pleitear recurrentemente por la posesi\u00f3n efectiva y los linderos de sus tierras de reducci\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/15062", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/15062"
            ], 
            "title_short": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "COMUNIDADES INDIGENAS", 
                "TIERRAS", 
                "EXPROPIACION", 
                "FUENTES", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tell, Sonia"
            ], 
            "title_fullStr": "T\u00edtulos y derechos coloniales a la tierra en los pueblos de indios de C\u00f3rdoba: una aproximaci\u00f3n desde las fuentes del siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/15062", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/15062"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a28abe2f523478bfd1758b8bbfd3520c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santaella Quintero, H\u00e9ctor"
        ], 
        "title": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo plantea la necesidad de explorar el r\u00e9gimen constitucional del derecho de propiedad privada como condici\u00f3n para llevar a cabo una reconstrucci\u00f3n adecuada del contenido y concepto del mismo, as\u00ed como un presupuesto para la determinaci\u00f3n del significado de su garant\u00eda establecida por el art\u00edculo 58 p\u00e1rr. 1 frase 1 de la Constituci\u00f3n colombiana. Las transformaciones actuales de la sociedad, la proliferaci\u00f3n de formas de propiedad privada dif\u00edcilmente reconducibles al esquema tradicional del C\u00f3digo Civil y el reconocimiento de los notables poderes de intervenci\u00f3n sobre el derecho previstas por el texto constitucional como formas de asegurar la tutela del inter\u00e9s general elevan esta exigencia y demandan llevar a cabo esta labor. No de otra forma resulta posible asegurar tanto una base constitucional com\u00fan a todas las relaciones entre el Estado, los particulares y lo adquirido por ellos, que al tiempo que formaliza su sometimiento a los poderes de injerencia estatal en este \u00e1mbito, racionaliza estos poderes y hace operativa la idea de garant\u00eda del derecho proclamada en la Constituci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Derecho de propiedad; garant\u00eda constitucional de la propiedad; delimitaci\u00f3n; expropiaci\u00f3n y extinci\u00f3n del dominio."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Santaella Quintero, H\u00e9ctor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-12-25"
            ], 
            "title_sort": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989/2633", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989/3429"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Civil"
            ], 
            "topic": [
                "Derecho de propiedad; garant\u00eda constitucional de la propiedad; delimitaci\u00f3n; expropiaci\u00f3n y extinci\u00f3n del dominio."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo plantea la necesidad de explorar el r\u00e9gimen constitucional del derecho de propiedad privada como condici\u00f3n para llevar a cabo una reconstrucci\u00f3n adecuada del contenido y concepto del mismo, as\u00ed como un presupuesto para la determinaci\u00f3n del significado de su garant\u00eda establecida por el art\u00edculo 58 p\u00e1rr. 1 frase 1 de la Constituci\u00f3n colombiana. Las transformaciones actuales de la sociedad, la proliferaci\u00f3n de formas de propiedad privada dif\u00edcilmente reconducibles al esquema tradicional del C\u00f3digo Civil y el reconocimiento de los notables poderes de intervenci\u00f3n sobre el derecho previstas por el texto constitucional como formas de asegurar la tutela del inter\u00e9s general elevan esta exigencia y demandan llevar a cabo esta labor. No de otra forma resulta posible asegurar tanto una base constitucional com\u00fan a todas las relaciones entre el Estado, los particulares y lo adquirido por ellos, que al tiempo que formaliza su sometimiento a los poderes de injerencia estatal en este \u00e1mbito, racionaliza estos poderes y hace operativa la idea de garant\u00eda del derecho proclamada en la Constituci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
            "id": "CO_30bc49cbd0416432b6abee584edeadf9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Santaella Quintero, H\u00e9ctor"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
                "Santaella Quintero, H\u00e9ctor", 
                "Derecho de propiedad; garant\u00eda constitucional de la propiedad; delimitaci\u00f3n; expropiaci\u00f3n y extinci\u00f3n del dominio."
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "_version_": 1607631971303817216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Civil"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo plantea la necesidad de explorar el r\u00e9gimen constitucional del derecho de propiedad privada como condici\u00f3n para llevar a cabo una reconstrucci\u00f3n adecuada del contenido y concepto del mismo, as\u00ed como un presupuesto para la determinaci\u00f3n del significado de su garant\u00eda establecida por el art\u00edculo 58 p\u00e1rr. 1 frase 1 de la Constituci\u00f3n colombiana. Las transformaciones actuales de la sociedad, la proliferaci\u00f3n de formas de propiedad privada dif\u00edcilmente reconducibles al esquema tradicional del C\u00f3digo Civil y el reconocimiento de los notables poderes de intervenci\u00f3n sobre el derecho previstas por el texto constitucional como formas de asegurar la tutela del inter\u00e9s general elevan esta exigencia y demandan llevar a cabo esta labor. No de otra forma resulta posible asegurar tanto una base constitucional com\u00fan a todas las relaciones entre el Estado, los particulares y lo adquirido por ellos, que al tiempo que formaliza su sometimiento a los poderes de injerencia estatal en este \u00e1mbito, racionaliza estos poderes y hace operativa la idea de garant\u00eda del derecho proclamada en la Constituci\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23021704::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/2989", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 H\u00e9ctor Santaella Quintero", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Derecho Privado; N\u00fam. 21 (2011); 233-253", 
                "2346-2442", 
                "0123-4366", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989"
            ], 
            "title_short": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de propiedad; garant\u00eda constitucional de la propiedad; delimitaci\u00f3n; expropiaci\u00f3n y extinci\u00f3n del dominio."
            ], 
            "title": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 H\u00e9ctor Santaella Quintero", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santaella Quintero, H\u00e9ctor"
            ], 
            "title_fullStr": "Notas sobre el concepto y la garant\u00eda de la propiedad en la Constituci\u00f3n colombiana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derpri/article/view/2989"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_30bc49cbd0416432b6abee584edeadf9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Le\u00f3n, Jorge Luis"
        ], 
        "title": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La propiedad privada no puede ser abolida, de manera que puede ser considerada como un derecho fundamental, pero existe una serie de casos en los que puede ser sobre puesta por sobre el inter\u00e9s colectivo de la sociedad. La Revoluci\u00f3n Francesa, expresa en el Art. 2 de la misma Declaraci\u00f3n, que especifica los derechos de: \u201clibertad, propiedad, seguridad y la resistencia a la opresi\u00f3n\u201d. El art\u00edculo 17 de la Declaraci\u00f3n de los Derechos del Hombre y del Ciudadano, consagra un principio ya desarrollado en la normativa jur\u00eddica hist\u00f3rica. El autor MORAND-DEVILLER en su libro del Derecho Romano, indica la necesidad de obligar a los propietarios de una propiedad privada la cesi\u00f3n impuesta de sus bienes; que proced\u00eda cuando se revelaba imposible el arreglo amistoso y lo exig\u00eda el bien p\u00fablico com\u00fan, aunque se puede ver en Grecia esta figura jur\u00eddica. Cita una ordenanza real francesa de 1338, sobre la expropiaci\u00f3n y la indemnizaci\u00f3n correspondiente. (MORAND-DEVILLER, 2001) En el R\u00e9gimen franc\u00e9s hist\u00f3rico se diferencia entre el \u201cdominio eminente\u201d y el \u201cdominio \u00fatil\u201d. Mientras el dominio \u00fatil corresponde a los particulares, en cambio el dominio eminente se aplica a todos los bienes del Reino, concepto jur\u00eddico basado en la idea de una comunidad original de bienes que ejerce el soberano. (MORAND-DEVILLER., 2001) El enfoque anglosaj\u00f3n conserva el marco de la doctrina generalizada del dominium eminens vigente en Europa antes de la revoluci\u00f3n francesa. La Constituci\u00f3n estadounidense reconoce las garant\u00edas de la compensaci\u00f3n y de la finalidad p\u00fablica, pero en Inglaterra, \u201cel Parlamento\u2026puede, cuando as\u00ed lo desea, expropiar sin compensaci\u00f3n y en violaci\u00f3n de los derechos legales vigentes, de una manera que no se permite en otros pa\u00edses que disfrutan de una Constituci\u00f3n escrita y de una declaratoria de derechos\u201d. (WADE H. &., 2000)"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "UTILIDAD P\u00daBLICA"
            ], 
            [
                "PROCESO DE EXPROPIACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "SEGURIDAD JUR\u00cdDICA"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD PRIVADA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Le\u00f3n, Jorge Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-09-25T15:49:30Z", 
                "2017-09-25T15:49:30Z", 
                "2017-09"
            ], 
            "title_sort": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
            "topic": [
                "UTILIDAD P\u00daBLICA", 
                "PROCESO DE EXPROPIACI\u00d3N", 
                "SEGURIDAD JUR\u00cdDICA", 
                "PROPIEDAD PRIVADA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La propiedad privada no puede ser abolida, de manera que puede ser considerada como un derecho fundamental, pero existe una serie de casos en los que puede ser sobre puesta por sobre el inter\u00e9s colectivo de la sociedad. La Revoluci\u00f3n Francesa, expresa en el Art. 2 de la misma Declaraci\u00f3n, que especifica los derechos de: \u201clibertad, propiedad, seguridad y la resistencia a la opresi\u00f3n\u201d. El art\u00edculo 17 de la Declaraci\u00f3n de los Derechos del Hombre y del Ciudadano, consagra un principio ya desarrollado en la normativa jur\u00eddica hist\u00f3rica. El autor MORAND-DEVILLER en su libro del Derecho Romano, indica la necesidad de obligar a los propietarios de una propiedad privada la cesi\u00f3n impuesta de sus bienes; que proced\u00eda cuando se revelaba imposible el arreglo amistoso y lo exig\u00eda el bien p\u00fablico com\u00fan, aunque se puede ver en Grecia esta figura jur\u00eddica. Cita una ordenanza real francesa de 1338, sobre la expropiaci\u00f3n y la indemnizaci\u00f3n correspondiente. (MORAND-DEVILLER, 2001) En el R\u00e9gimen franc\u00e9s hist\u00f3rico se diferencia entre el \u201cdominio eminente\u201d y el \u201cdominio \u00fatil\u201d. Mientras el dominio \u00fatil corresponde a los particulares, en cambio el dominio eminente se aplica a todos los bienes del Reino, concepto jur\u00eddico basado en la idea de una comunidad original de bienes que ejerce el soberano. (MORAND-DEVILLER., 2001) El enfoque anglosaj\u00f3n conserva el marco de la doctrina generalizada del dominium eminens vigente en Europa antes de la revoluci\u00f3n francesa. La Constituci\u00f3n estadounidense reconoce las garant\u00edas de la compensaci\u00f3n y de la finalidad p\u00fablica, pero en Inglaterra, \u201cel Parlamento\u2026puede, cuando as\u00ed lo desea, expropiar sin compensaci\u00f3n y en violaci\u00f3n de los derechos legales vigentes, de una manera que no se permite en otros pa\u00edses que disfrutan de una Constituci\u00f3n escrita y de una declaratoria de derechos\u201d. (WADE H. &., 2000)", 
                "El presente proyecto de investigaci\u00f3n tuvo como objetivo principal realizar un an\u00e1lisis sobre el tr\u00e1mite de expropiaci\u00f3n de bienes inmuebles, y c\u00f3mo esta herramienta legal entra en conflicto con el derecho de propiedad garantizado en el ordenamiento ecuatoriano cuando no existen criterios jur\u00eddicos objetivos y mesurados en el marco de la declaratoria utilidad p\u00fablica. Consecuentemente, nuestro estudio desarrolla una serie de pautas que deben observarse en el proceso de expropiaci\u00f3n, contribuyendo as\u00ed a la soluci\u00f3n de la problem\u00e1tica expuesta. Este trabajo tiene una modalidad cualitativa y cuantitativa, porque refiere un problema jur\u00eddico social que merece soluci\u00f3n y recurre a estad\u00edstica descriptiva para obtener resultados. Se apoya especialmente en los m\u00e9todos de nivel te\u00f3rico, como: el Hist\u00f3rico-L\u00f3gico, Anal\u00edtico Sint\u00e9tico, Inductivo Deductivo. Recurriendo, adem\u00e1s, a distintas t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n particularmente la observaci\u00f3n y la encuesta. La l\u00ednea de investigaci\u00f3n del proyecto es retos, perspectivas y perfeccionamiento de las ciencias jur\u00eddicas en Ecuador. El ordenamiento jur\u00eddico ecuatoriano, presupuestos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, filos\u00f3ficos y constitucionales. El estudio de campo y la interpretaci\u00f3n de resultados reflejan que es de sumo inter\u00e9s el contar con alternativas que permitan favorecer los principios constitucionales de seguridad jur\u00eddica y debido proceso en los tr\u00e1mites de expropiaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/6574"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
            "id": "EC_2dd6c6545c2b7571e8485cddc3c8bb17", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNIANDES", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Le\u00f3n, Jorge Luis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "PIUAMCO043-2017"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Regional Aut\u00f3noma de los Andes", 
            "spellingShingle": [
                "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
                "G\u00f3mez Le\u00f3n, Jorge Luis", 
                "UTILIDAD P\u00daBLICA", 
                "PROCESO DE EXPROPIACI\u00d3N", 
                "SEGURIDAD JUR\u00cdDICA", 
                "PROPIEDAD PRIVADA"
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "_version_": 1607632108579192832, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNIANDES", 
                "instname:Universidad Regional Aut\u00f3noma de los Andes"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La propiedad privada no puede ser abolida, de manera que puede ser considerada como un derecho fundamental, pero existe una serie de casos en los que puede ser sobre puesta por sobre el inter\u00e9s colectivo de la sociedad. La Revoluci\u00f3n Francesa, expresa en el Art. 2 de la misma Declaraci\u00f3n, que especifica los derechos de: \u201clibertad, propiedad, seguridad y la resistencia a la opresi\u00f3n\u201d. El art\u00edculo 17 de la Declaraci\u00f3n de los Derechos del Hombre y del Ciudadano, consagra un principio ya desarrollado en la normativa jur\u00eddica hist\u00f3rica. El autor MORAND-DEVILLER en su libro del Derecho Romano, indica la necesidad de obligar a los propietarios de una propiedad privada la cesi\u00f3n impuesta de sus bienes; que proced\u00eda cuando se revelaba imposible el arreglo amistoso y lo exig\u00eda el bien p\u00fablico com\u00fan, aunque se puede ver en Grecia esta figura jur\u00eddica. Cita una ordenanza real francesa de 1338, sobre la expropiaci\u00f3n y la indemnizaci\u00f3n correspondiente. (MORAND-DEVILLER, 2001) En el R\u00e9gimen franc\u00e9s hist\u00f3rico se diferencia entre el \u201cdominio eminente\u201d y el \u201cdominio \u00fatil\u201d. Mientras el dominio \u00fatil corresponde a los particulares, en cambio el dominio eminente se aplica a todos los bienes del Reino, concepto jur\u00eddico basado en la idea de una comunidad original de bienes que ejerce el soberano. (MORAND-DEVILLER., 2001) El enfoque anglosaj\u00f3n conserva el marco de la doctrina generalizada del dominium eminens vigente en Europa antes de la revoluci\u00f3n francesa. La Constituci\u00f3n estadounidense reconoce las garant\u00edas de la compensaci\u00f3n y de la finalidad p\u00fablica, pero en Inglaterra, \u201cel Parlamento\u2026puede, cuando as\u00ed lo desea, expropiar sin compensaci\u00f3n y en violaci\u00f3n de los derechos legales vigentes, de una manera que no se permite en otros pa\u00edses que disfrutan de una Constituci\u00f3n escrita y de una declaratoria de derechos\u201d. (WADE H. &., 2000)", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNIANDES"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/6574", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "PIUAMCO043-2017", 
                "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/6574"
            ], 
            "title_short": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "UTILIDAD P\u00daBLICA", 
                "PROCESO DE EXPROPIACI\u00d3N", 
                "SEGURIDAD JUR\u00cdDICA", 
                "PROPIEDAD PRIVADA"
            ], 
            "title": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1vila Linzan, Luis Fernando", 
                "Navas Montero, Sonia Cleopatra"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Le\u00f3n, Jorge Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "La utilidad p\u00fablica en los procesos de expropiaci\u00f3n. Violan los derechos constitucionales a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/6574", 
                "desc": "http://dspace.uniandes.edu.ec/handle/123456789/6574"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_2dd6c6545c2b7571e8485cddc3c8bb17"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fermandois V\u00f6hringer,Arturo"
        ], 
        "title": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo indaga por el sentido jur\u00eddico de la instituci\u00f3n de las postergaciones de permisos urban\u00edsticos consagrada en el art\u00edculo 117 de la Ley General de Vivienda y Urbanismo y su compatibilidad con la Constituci\u00f3n. Luego, plantea y demuestra su car\u00e1cter excepcional. En este proceso revisa esclarece y precisa los requisitos formales y sustanciales que el texto legal y la Carta Fundamental exigen a la autoridad administrativa para decretar esta verdadera medida precautoria de car\u00e1cter administrativo, que constri\u00f1e gravemente el derecho de propiedad."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "permisos urban\u00edsticos"
            ], 
            [
                "derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Ley General de Vivienda y Urbanismo"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n regulatoria"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fermandois V\u00f6hringer,Arturo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372007000200006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "permisos urban\u00edsticos", 
                "derecho de propiedad", 
                "Ley General de Vivienda y Urbanismo", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo indaga por el sentido jur\u00eddico de la instituci\u00f3n de las postergaciones de permisos urban\u00edsticos consagrada en el art\u00edculo 117 de la Ley General de Vivienda y Urbanismo y su compatibilidad con la Constituci\u00f3n. Luego, plantea y demuestra su car\u00e1cter excepcional. En este proceso revisa esclarece y precisa los requisitos formales y sustanciales que el texto legal y la Carta Fundamental exigen a la autoridad administrativa para decretar esta verdadera medida precautoria de car\u00e1cter administrativo, que constri\u00f1e gravemente el derecho de propiedad."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000200006"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
            "id": "CL_857b9f77430278ba0033bb1bec977c9c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Fermandois V\u00f6hringer,Arturo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
                "Fermandois V\u00f6hringer,Arturo", 
                "permisos urban\u00edsticos", 
                "derecho de propiedad", 
                "Ley General de Vivienda y Urbanismo", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria"
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "_version_": 1611596203800133632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo indaga por el sentido jur\u00eddico de la instituci\u00f3n de las postergaciones de permisos urban\u00edsticos consagrada en el art\u00edculo 117 de la Ley General de Vivienda y Urbanismo y su compatibilidad con la Constituci\u00f3n. Luego, plantea y demuestra su car\u00e1cter excepcional. En este proceso revisa esclarece y precisa los requisitos formales y sustanciales que el texto legal y la Carta Fundamental exigen a la autoridad administrativa para decretar esta verdadera medida precautoria de car\u00e1cter administrativo, que constri\u00f1e gravemente el derecho de propiedad.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372007000200006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.34 n.2 2007", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000200006"
            ], 
            "title_short": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "permisos urban\u00edsticos", 
                "derecho de propiedad", 
                "Ley General de Vivienda y Urbanismo", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria"
            ], 
            "title": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fermandois V\u00f6hringer,Arturo"
            ], 
            "title_fullStr": "Derecho de Propiedad y Postergaciones de Permisos Urban\u00edsticos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000200006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372007000200006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_857b9f77430278ba0033bb1bec977c9c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vel\u00e1squez Mel\u00e9ndez, Raffo"
        ], 
        "title": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "A partir del an\u00e1lisis de la jurisprudencia de la Corte Suprema norteamericana y del Tribunal Constitucional peruano, as\u00ed como de nuestro marco normativo, el autor analiza los diversos criterios para determinar cuando estamos frente un supuesto de expropiaci\u00f3n indirecta, tales como a magnitud de la medida, la expectativa razonable, el beneficio del Estado, la inviabilidad econ\u00f3mica del bien, entre otros. Finalmente, luego de identificada la expropiaci\u00f3n indirecta, se\u00f1ala los remedios procesales posibles con la finalidad de salvaguardar el derecho de la propiedad, siendo fundamental en el derecho internacional de inversiones. Based on the analysis of the jurisprudence of the United States Supreme Court and the Constitutional Court of Peru, as well as on our regulatory framework, the author analyzes different criteria to determine when we are dealing with an indirect expropriation situation, such as magnitude of the measure, reasonable expectation, State\u2019s benefit, lack of economic viability of goods, among others. Finally, after the indirect expropriation has been identified, he points out possible procedural remedies in order to safeguard the right of property which is essential in international investment law."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expropiaci\u00f3n indirecta; remedios procesales; derecho de propiedad; jurisprudencia constitucional; inversi\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vel\u00e1squez Mel\u00e9ndez, Raffo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-25"
            ], 
            "title_sort": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11970/12538"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "expropiaci\u00f3n indirecta; remedios procesales; derecho de propiedad; jurisprudencia constitucional; inversi\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A partir del an\u00e1lisis de la jurisprudencia de la Corte Suprema norteamericana y del Tribunal Constitucional peruano, as\u00ed como de nuestro marco normativo, el autor analiza los diversos criterios para determinar cuando estamos frente un supuesto de expropiaci\u00f3n indirecta, tales como a magnitud de la medida, la expectativa razonable, el beneficio del Estado, la inviabilidad econ\u00f3mica del bien, entre otros. Finalmente, luego de identificada la expropiaci\u00f3n indirecta, se\u00f1ala los remedios procesales posibles con la finalidad de salvaguardar el derecho de la propiedad, siendo fundamental en el derecho internacional de inversiones. Based on the analysis of the jurisprudence of the United States Supreme Court and the Constitutional Court of Peru, as well as on our regulatory framework, the author analyzes different criteria to determine when we are dealing with an indirect expropriation situation, such as magnitude of the measure, reasonable expectation, State\u2019s benefit, lack of economic viability of goods, among others. Finally, after the indirect expropriation has been identified, he points out possible procedural remedies in order to safeguard the right of property which is essential in international investment law."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11970"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
            "id": "PE_4f1b062e5e2ccf3f03e70998d6e81aa3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Vel\u00e1squez Mel\u00e9ndez, Raffo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
                "Vel\u00e1squez Mel\u00e9ndez, Raffo", 
                "expropiaci\u00f3n indirecta; remedios procesales; derecho de propiedad; jurisprudencia constitucional; inversi\u00f3n"
            ], 
            "score": 1576.8557, 
            "_version_": 1612509774970093568, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A partir del an\u00e1lisis de la jurisprudencia de la Corte Suprema norteamericana y del Tribunal Constitucional peruano, as\u00ed como de nuestro marco normativo, el autor analiza los diversos criterios para determinar cuando estamos frente un supuesto de expropiaci\u00f3n indirecta, tales como a magnitud de la medida, la expectativa razonable, el beneficio del Estado, la inviabilidad econ\u00f3mica del bien, entre otros. Finalmente, luego de identificada la expropiaci\u00f3n indirecta, se\u00f1ala los remedios procesales posibles con la finalidad de salvaguardar el derecho de la propiedad, siendo fundamental en el derecho internacional de inversiones. Based on the analysis of the jurisprudence of the United States Supreme Court and the Constitutional Court of Peru, as well as on our regulatory framework, the author analyzes different criteria to determine when we are dealing with an indirect expropriation situation, such as magnitude of the measure, reasonable expectation, State\u2019s benefit, lack of economic viability of goods, among others. Finally, after the indirect expropriation has been identified, he points out possible procedural remedies in order to safeguard the right of property which is essential in international investment law.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11970", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 46 (2013); 228-256", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11970"
            ], 
            "title_short": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expropiaci\u00f3n indirecta; remedios procesales; derecho de propiedad; jurisprudencia constitucional; inversi\u00f3n"
            ], 
            "title": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vel\u00e1squez Mel\u00e9ndez, Raffo"
            ], 
            "title_fullStr": "Expropiaci\u00f3n indirecta : justificaci\u00f3n, reg\u00edmenes, casos, criterios y usos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11970", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11970"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_4f1b062e5e2ccf3f03e70998d6e81aa3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barklem, Courtenay"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Prieto R\u00edos, Enrique Alberto"
        ], 
        "title": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen La protecci\u00f3n de la propiedad en contra de medidas de expropiaci\u00f3n directa ha existido en el \u00e1mbito internacional; ejemplos de expropiaci\u00f3n directa incluyen nacionalizaci\u00f3n; apropiaci\u00f3n f\u00edsica de activos y la transferencia forzada de bienes. En la actualidad la pr\u00e1ctica de la expropiaci\u00f3n directa dej\u00f3 de ser com\u00fan; la expropiaci\u00f3n se presenta bajo la forma de expropiaci\u00f3n indirecta : medidas adoptadas por un gobierno que interfieren con el derecho de propiedad o el valor de la misma. El presente escrito explora los antecedentes m\u00e1s relevantes del concepto de expropiaci\u00f3n indirecta; su aparici\u00f3n en el sistema internacional; su inclusi\u00f3n en Acuerdos Bilaterales de Protecci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Extranjera y en tratados de Libre Comercio; y los efectos que ha tenido el concepto en la actividad reguladora de gobiernos"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expropiaci\u00f3n indirecta"
            ], 
            [
                "APPRI"
            ], 
            [
                "tratado de libre comercio"
            ], 
            [
                "inversi\u00f3n extranjera"
            ], 
            [
                "NAFTA"
            ], 
            [
                "expropriation"
            ], 
            [
                "indirect expropriation"
            ], 
            [
                "bilateral investment treaty"
            ], 
            [
                "free trade agreement"
            ], 
            [
                "foreign investment"
            ], 
            [
                "NAFTA."
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barklem, Courtenay", 
                "Prieto R\u00edos, Enrique Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011", 
                "2011", 
                "2015-07-22T21:13:49Z", 
                "2015-07-22T21:13:49Z", 
                "2016-05-11T14:36:33Z", 
                "2016-05-11T14:36:33Z"
            ], 
            "title_sort": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/39/37"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1 : Universidad Sergio Arboleda, 2011"
            ], 
            "topic": [
                "expropiaci\u00f3n indirecta", 
                "APPRI", 
                "tratado de libre comercio", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "NAFTA", 
                "expropriation", 
                "indirect expropriation", 
                "bilateral investment treaty", 
                "free trade agreement", 
                "foreign investment", 
                "NAFTA.", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen La protecci\u00f3n de la propiedad en contra de medidas de expropiaci\u00f3n directa ha existido en el \u00e1mbito internacional; ejemplos de expropiaci\u00f3n directa incluyen nacionalizaci\u00f3n; apropiaci\u00f3n f\u00edsica de activos y la transferencia forzada de bienes. En la actualidad la pr\u00e1ctica de la expropiaci\u00f3n directa dej\u00f3 de ser com\u00fan; la expropiaci\u00f3n se presenta bajo la forma de expropiaci\u00f3n indirecta : medidas adoptadas por un gobierno que interfieren con el derecho de propiedad o el valor de la misma. El presente escrito explora los antecedentes m\u00e1s relevantes del concepto de expropiaci\u00f3n indirecta; su aparici\u00f3n en el sistema internacional; su inclusi\u00f3n en Acuerdos Bilaterales de Protecci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Extranjera y en tratados de Libre Comercio; y los efectos que ha tenido el concepto en la actividad reguladora de gobiernos", 
                "The protection of an alien s property in a host country against direct expropriation has long existed in the international arena. Examples of direct expropriation include nationalization; physical seizure of assets or legislated transfer of assets to the state. However such physical takings are no longer common practice. Nowadays; expropriation comes mainly in the form of indirect expropriation : acts and steps taken by governments which interfere with the right to the property or diminish the value of the property. This paper explores the most relevant antecedents of the concept of indirect expropriation; its appearance in the international system; the inclusion in BITs and Investment Chapters of FTAs; and the effect that the concept is having on the regulatory activity of governments"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/39", 
                "http://hdl.handle.net/11232/250"
            ], 
            "author2": [
                "Prieto R\u00edos, Enrique Alberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
            "id": "CO_2d17b660b42b382f1cb6f6993de399f6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
            "author": [
                "Barklem, Courtenay"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1657-8953"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Sergio Arboleda", 
            "spellingShingle": [
                "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
                "Barklem, Courtenay", 
                "expropiaci\u00f3n indirecta", 
                "APPRI", 
                "tratado de libre comercio", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "NAFTA", 
                "expropriation", 
                "indirect expropriation", 
                "bilateral investment treaty", 
                "free trade agreement", 
                "foreign investment", 
                "NAFTA.", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            "score": 1466.1184, 
            "_version_": 1607631932794863616, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1 : Universidad Sergio Arboleda, 2011"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen La protecci\u00f3n de la propiedad en contra de medidas de expropiaci\u00f3n directa ha existido en el \u00e1mbito internacional; ejemplos de expropiaci\u00f3n directa incluyen nacionalizaci\u00f3n; apropiaci\u00f3n f\u00edsica de activos y la transferencia forzada de bienes. En la actualidad la pr\u00e1ctica de la expropiaci\u00f3n directa dej\u00f3 de ser com\u00fan; la expropiaci\u00f3n se presenta bajo la forma de expropiaci\u00f3n indirecta : medidas adoptadas por un gobierno que interfieren con el derecho de propiedad o el valor de la misma. El presente escrito explora los antecedentes m\u00e1s relevantes del concepto de expropiaci\u00f3n indirecta; su aparici\u00f3n en el sistema internacional; su inclusi\u00f3n en Acuerdos Bilaterales de Protecci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Extranjera y en tratados de Libre Comercio; y los efectos que ha tenido el concepto en la actividad reguladora de gobiernos", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "documentos"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3750::21152940::oai:localhost:11232/250", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Civilizar Ciencias Sociales y Humanas; vol.11, n\u00fam. 21 (2011)", 
                "Barklem, C., Prieto R., E. A. (2011). The Concept of \u201cIndirect Expropriation\u201d, its appearance in the international system and its effects in the regulatory activity of governments. Civilizar Ciencias Sociales y Humanas. 11(21), 77-100.", 
                "reponame:Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
                "instname:Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
                "The Concept of \u201cIndirect Expropriation\u201d, its appearance in the international system and its effects in the regulatory activity of governments", 
                "The Concept of \u201cIndirect Expropriation\u201d, its appearance in the international system and its effects in the regulatory activity of governments"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/39", 
                "1657-8953", 
                "http://hdl.handle.net/11232/250"
            ], 
            "title_short": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expropiaci\u00f3n indirecta", 
                "APPRI", 
                "tratado de libre comercio", 
                "inversi\u00f3n extranjera", 
                "NAFTA", 
                "expropriation", 
                "indirect expropriation", 
                "bilateral investment treaty", 
                "free trade agreement", 
                "foreign investment", 
                "NAFTA.", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            "title": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "title_full": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barklem, Courtenay", 
                "Prieto R\u00edos, Enrique Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "El Concepto de Expropiaci\u00f3n Indirecta ; su aparici\u00f3n en el sistema internacional y sus efectos en la actividad regulatoria de los gobiernos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/39", 
                "desc": "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/39"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11232/250", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11232/250"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_2d17b660b42b382f1cb6f6993de399f6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Huapaya Tapia, Ram\u00f3n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Povis, Lucio"
        ], 
        "title": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Los autores nos introducen al estudio del sistema de responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento jur\u00eddico peruano, introducido por vez primera en la Ley 27444, del Procedimiento Administrativo General, norma que por primera vez regula los alcances sustantivos de dicha capital garant\u00eda patrimonial en el \u00e1mbito del derecho p\u00fablico en el Per\u00fa. No obstante ello, la eficacia pr\u00e1ctica de dicha instituci\u00f3n se ve amenazada diariamente, dado que casi no hay casos judiciales de aplicaci\u00f3n de la misma, y asimismo hay deficiencias en su regulaci\u00f3n normativa. Por tanto, se proponen algunas alternativas de soluci\u00f3n a tales problem\u00e1ticas."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "responsabilidad del Estado; expropiacio\u0301n forzosa; dan\u0303os; proceso conten- cioso-administrativo; elementos de la responsabilidad del estado."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-07-01"
            ], 
            "title_sort": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/5777/5708"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editora Universit\u00e1ria Champagnat - PUCPRess"
            ], 
            "topic": [
                "responsabilidad del Estado; expropiacio\u0301n forzosa; dan\u0303os; proceso conten- cioso-administrativo; elementos de la responsabilidad del estado."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los autores nos introducen al estudio del sistema de responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento jur\u00eddico peruano, introducido por vez primera en la Ley 27444, del Procedimiento Administrativo General, norma que por primera vez regula los alcances sustantivos de dicha capital garant\u00eda patrimonial en el \u00e1mbito del derecho p\u00fablico en el Per\u00fa. No obstante ello, la eficacia pr\u00e1ctica de dicha instituci\u00f3n se ve amenazada diariamente, dado que casi no hay casos judiciales de aplicaci\u00f3n de la misma, y asimismo hay deficiencias en su regulaci\u00f3n normativa. Por tanto, se proponen algunas alternativas de soluci\u00f3n a tales problem\u00e1ticas."
            ], 
            "author2": [
                "S\u00e1nchez Povis, Lucio"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/5777", 
                "10.7213/rev.dir.econ.socioambienta.06.002.AO01"
            ], 
            "id": "BR_3ffafe0a4108853ff20603aa3cfddb06", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
            "author": [
                "Huapaya Tapia, Ram\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.7213/rev.dir.econ.socioambienta.06.002.AO01"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
            "spellingShingle": [
                "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
                "Huapaya Tapia, Ram\u00f3n", 
                "responsabilidad del Estado; expropiacio\u0301n forzosa; dan\u0303os; proceso conten- cioso-administrativo; elementos de la responsabilidad del estado."
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editora Universit\u00e1ria Champagnat - PUCPRess"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los autores nos introducen al estudio del sistema de responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento jur\u00eddico peruano, introducido por vez primera en la Ley 27444, del Procedimiento Administrativo General, norma que por primera vez regula los alcances sustantivos de dicha capital garant\u00eda patrimonial en el \u00e1mbito del derecho p\u00fablico en el Per\u00fa. No obstante ello, la eficacia pr\u00e1ctica de dicha instituci\u00f3n se ve amenazada diariamente, dado que casi no hay casos judiciales de aplicaci\u00f3n de la misma, y asimismo hay deficiencias en su regulaci\u00f3n normativa. Por tanto, se proponen algunas alternativas de soluci\u00f3n a tales problem\u00e1ticas.", 
            "institution": [
                "PUC_PR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608236842157604864, 
            "instacron_str": "PUC_PR", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.periodicos.pucpr.br:article/5777", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 6, n. 2 (2015): julho/dezembro; 2-28", 
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 6, n. 2 (2015): julho/dezembro; 2-28", 
                "Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental; v. 6, n. 2 (2015): julho/dezembro; 2-28", 
                "2179-8214", 
                "2179-345X", 
                "10.7213/rev.dir.econ.soc.v6i2", 
                "reponame:Revista de Direito Econ\u00f4mico e Socioambiental", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
                "instacron:PUC_PR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma"
            ], 
            "title_short": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "responsabilidad del Estado; expropiacio\u0301n forzosa; dan\u0303os; proceso conten- cioso-administrativo; elementos de la responsabilidad del estado."
            ], 
            "title": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Huapaya Tapia, Ram\u00f3n", 
                "S\u00e1nchez Povis, Lucio"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/5777"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Huapaya Tapia, Ram\u00f3n", 
                "S\u00e1nchez Povis, Lucio"
            ], 
            "title_fullStr": "La responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en el ordenamiento peruano: aproximaciones a una instituci\u00f3n pendiente de reforma"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/5777", 
                "desc": "https://periodicos.pucpr.br/index.php/direitoeconomico/article/view/5777"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_3ffafe0a4108853ff20603aa3cfddb06"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
        ], 
        "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios"
            ], 
            [
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-04-15"
            ], 
            "title_sort": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591/11771"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
                "The purpose of this writing is to state the main superficiary rights for\u00a0national as well as foreign investors, in infrastructure projects and\u00a0which are classified as activities of public utility and social interest\u00a0by the Colombian State.Some of these superficiary rights are the well-known administrative\u00a0easements, within which the mining, petroleum and electrical\u00a0easements are highlighted. As well as some other superficiary rights\u00a0that can be acquired by investors such as the Special Reserve Areas\u00a0in wasteland properties and expropriations."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "id": "CO_6f1ee4393dfd08b34efd578898d6ef06", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia", 
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631775949914112, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920784::oai:ojs.10.2.1.246:article/14591", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 49-84", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 49-84", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "SUPERFICIARY RIGHTS IN INFRASTRUCTURE PROJECTS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591"
            ], 
            "title_short": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "title_fullStr": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6f1ee4393dfd08b34efd578898d6ef06"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
        ], 
        "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de este escrito es el de poner de presente los principales\u00a0derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto\u00a0nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que\u00a0son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s social\u00a0por el Estado Colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas\u00a0servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las\u00a0servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de\u00a0algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por\u00a0los inversionistas como son las zonas de reserva especial sobre bienes\u00a0bald\u00edos, y las expropiaciones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios"
            ], 
            [
                "Easements; right of way; expropriation; superficiary rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-04-15"
            ], 
            "title_sort": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14590/11770"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropriation; superficiary rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de este escrito es el de poner de presente los principales\u00a0derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto\u00a0nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que\u00a0son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s social\u00a0por el Estado Colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas\u00a0servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las\u00a0servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de\u00a0algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por\u00a0los inversionistas como son las zonas de reserva especial sobre bienes\u00a0bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
                "The purpose of this writing is to state the main superficiary rights for\u00a0national as well as foreign investors, in infrastructure projects and\u00a0which are classified as activities of public utility and social interest\u00a0by the Colombian State.Some of these superficiary rights are the well-known administrative\u00a0easements, within which the mining, petroleum and electrical\u00a0easements are highlighted. As well as some other superficiary rights\u00a0that can be acquired by investors such as the Special Reserve Areas\u00a0in wasteland properties and expropriations."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14590"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "id": "CO_eeab08be09c8eec9b45fe83e2a3963b4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia", 
                "Servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropriation; superficiary rights"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1607631770061111296, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de este escrito es el de poner de presente los principales\u00a0derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto\u00a0nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que\u00a0son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s social\u00a0por el Estado Colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas\u00a0servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las\u00a0servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de\u00a0algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por\u00a0los inversionistas como son las zonas de reserva especial sobre bienes\u00a0bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22921180::oai:ojs.10.2.1.246:article/14590", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 85-122", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 85-122", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "SUPERFICIARY RIGHTS IN INFRASTRUCTURE PROJECTS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14590"
            ], 
            "title_short": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropriation; superficiary rights"
            ], 
            "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "title_fullStr": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14590", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14590"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_eeab08be09c8eec9b45fe83e2a3963b4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Escobar Ohmstede, Antonio"
        ], 
        "title": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historiograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desamortizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Ley de 1856"
            ], 
            [
                "derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "fiscalidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Lo agrario en los siglos XVIII y XIX en la Am\u00e9rica Latina: pueblos indios", 
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 13, no. 25"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "derechos de propiedad", 
                "fiscalidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas.", 
                "The article makes a historiographical revision that questions the hypothesis that the disentail (desamortizaci\u00f3n) of civil lands deprived of the lands or destituted the indigenous people of Mexico. This allows us to consider other issues about political, social and institutional actors that hadn\u2019t received enough attention from historians related to the aftermath of the Law of 1856, as town councils, lawyers and *tinterillos*. This work aims to solve methodological problems about the interpretation of the type of land that were disentailed since there hadn\u2019t been done a corographic or scenery analysis", 
                "Centro de Historia Argentina y Americana"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26266", 
                "http://hdl.handle.net/10915/26266", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv13n25a09/pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "id": "AR_67647a1923b4508bca65f21543189144", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
                "Escobar Ohmstede, Antonio", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "derechos de propiedad", 
                "fiscalidad"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1607631529625780224, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo hace una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica que problematiza la hip\u00f3tesis de que la desamortizaci\u00f3n despoj\u00f3 de sus tierras o pauperiz\u00f3 a los pueblos de indios en M\u00e9xico. Ello permite hilar otros cuestionamientos sobre actores pol\u00edticos, sociales e institucionales, que no han recibido mucha atenci\u00f3n de los historiadores respecto de los efectos de la Ley de 1856, como los ayuntamientos, los abogados y tinterillos. Apunta, adem\u00e1s, a problemas metodol\u00f3gicos sobre la interpretaci\u00f3n del tipo de tierras que fueron desamortizadas en virtud de que no se ha hecho un an\u00e1lisis corogr\u00e1fico, ni del paisaje de las mismas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "33 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/26266", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
                "The disentail of corporative civil lands in Mexico: an agrarian law, a fiscal law or both? An approximation to the historiographical tendencies"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26266", 
                "http://hdl.handle.net/10915/26266", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv13n25a09/pdf"
            ], 
            "title_short": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Historiograf\u00eda", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "desamortizaci\u00f3n", 
                "Ley de 1856", 
                "derechos de propiedad", 
                "fiscalidad"
            ], 
            "title": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Escobar Ohmstede, Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "La desamortizaci\u00f3n de tierras civiles corporativas en M\u00e9xico: \u00bfuna ley agraria, fiscal o ambas? : Una aproximaci\u00f3n a las tendencias en la historiograf\u00eda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26266", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26266"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/26266", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/26266"
            }, 
            {
                "url": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv13n25a09/pdf", 
                "desc": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv13n25a09/pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_67647a1923b4508bca65f21543189144"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Centeno, Mabel"
        ], 
        "title": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio de la propiedad y la tenencia de la tierra en M\u00e9xico, es uno de los temas que mayor inter\u00e9s ha despertado entre los historiadores de distintas generaciones. La desigualdad en el acceso a la tierra y el despojo del que fueron v\u00edctimas los m\u00e1s d\u00e9biles, ha sido punto de partida de varios trabajos fundacionales en la historiograf\u00eda mexicana. Un tema \u00edntimamente relacionado con los problemas agrarios y la propiedad es la desamortizaci\u00f3n. Esta es considerada como uno de los detonantes principales de los conflictos del campo porfiriano que desembocaron en la revoluci\u00f3n de 1910. En este trabajo pretendo hacer un primer acercamiento al estudio de la disoluci\u00f3n de las tierras de comunidad, sirvi\u00e9ndome de un estudio de caso: el de C\u00f3rdoba, Veracruz. Mi objetivo es presentar el caso cordob\u00e9s con conciencia de que puede ser muy distinto a lo vivido en otras partes de la Rep\u00fablica. Sin embargo, no creo pertinente plantearlo como uno completamente excepcional al contexto mexicano, porque nos referimos a un pa\u00eds muy diverso y complejo en su configuraci\u00f3n agraria y agr\u00edcola desde la \u00e9poca colonial."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "explotaci\u00f3n agr\u00edcola de la tierra"
            ], 
            [
                "desamortizaci\u00f3n de tierras"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Centeno, Mabel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 1, no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "explotaci\u00f3n agr\u00edcola de la tierra", 
                "desamortizaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio de la propiedad y la tenencia de la tierra en M\u00e9xico, es uno de los temas que mayor inter\u00e9s ha despertado entre los historiadores de distintas generaciones. La desigualdad en el acceso a la tierra y el despojo del que fueron v\u00edctimas los m\u00e1s d\u00e9biles, ha sido punto de partida de varios trabajos fundacionales en la historiograf\u00eda mexicana. Un tema \u00edntimamente relacionado con los problemas agrarios y la propiedad es la desamortizaci\u00f3n. Esta es considerada como uno de los detonantes principales de los conflictos del campo porfiriano que desembocaron en la revoluci\u00f3n de 1910. En este trabajo pretendo hacer un primer acercamiento al estudio de la disoluci\u00f3n de las tierras de comunidad, sirvi\u00e9ndome de un estudio de caso: el de C\u00f3rdoba, Veracruz. Mi objetivo es presentar el caso cordob\u00e9s con conciencia de que puede ser muy distinto a lo vivido en otras partes de la Rep\u00fablica. Sin embargo, no creo pertinente plantearlo como uno completamente excepcional al contexto mexicano, porque nos referimos a un pa\u00eds muy diverso y complejo en su configuraci\u00f3n agraria y agr\u00edcola desde la \u00e9poca colonial.", 
                "Centro de Estudios Hist\u00f3ricos Rurales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13372", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13372", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv01n02a01/1571"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
            "id": "AR_aae05328ed6ca606ed1b3e86cb51f5eb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Centeno, Mabel"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
                "Rodr\u00edguez Centeno, Mabel", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "explotaci\u00f3n agr\u00edcola de la tierra", 
                "desamortizaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1607631535718006784, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio de la propiedad y la tenencia de la tierra en M\u00e9xico, es uno de los temas que mayor inter\u00e9s ha despertado entre los historiadores de distintas generaciones. La desigualdad en el acceso a la tierra y el despojo del que fueron v\u00edctimas los m\u00e1s d\u00e9biles, ha sido punto de partida de varios trabajos fundacionales en la historiograf\u00eda mexicana. Un tema \u00edntimamente relacionado con los problemas agrarios y la propiedad es la desamortizaci\u00f3n. Esta es considerada como uno de los detonantes principales de los conflictos del campo porfiriano que desembocaron en la revoluci\u00f3n de 1910. En este trabajo pretendo hacer un primer acercamiento al estudio de la disoluci\u00f3n de las tierras de comunidad, sirvi\u00e9ndome de un estudio de caso: el de C\u00f3rdoba, Veracruz. Mi objetivo es presentar el caso cordob\u00e9s con conciencia de que puede ser muy distinto a lo vivido en otras partes de la Rep\u00fablica. Sin embargo, no creo pertinente plantearlo como uno completamente excepcional al contexto mexicano, porque nos referimos a un pa\u00eds muy diverso y complejo en su configuraci\u00f3n agraria y agr\u00edcola desde la \u00e9poca colonial.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "21 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/13372", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13372", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13372", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv01n02a01/1571"
            ], 
            "title_short": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Historia", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "explotaci\u00f3n agr\u00edcola de la tierra", 
                "desamortizaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "title": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Centeno, Mabel"
            ], 
            "title_fullStr": "Los ind\u00edgenas y la tierra en una regi\u00f3n dedicada a la agricultura comercial en M\u00e9xico : Apuntes sobre el caso de C\u00f3rdoba, Veracruz (entre el siglo XVII y fines del siglo XIX)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13372", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13372"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/13372", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/13372"
            }, 
            {
                "url": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv01n02a01/1571", 
                "desc": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv01n02a01/1571"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_aae05328ed6ca606ed1b3e86cb51f5eb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rojas Quintero, Tatiana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Viveros Echeverri, Carlos Cristopher"
        ], 
        "title": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Civilmente se han definido los derechos personales, derechos de cr\u00e9dito o cr\u00e9dito, como aquellos que solamente pueden reclamarse de ciertas personas, que por un hecho suyo o por la sola disposici\u00f3n de la Ley han contra\u00eddo obligaciones correlativas. Dentro del tr\u00e1mite de la expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa, es dable efectuar el reconocimiento de derechos reales tales como la propiedad y la posesi\u00f3n, los que verdaderamente vienen siendo reconocidos por parte de la administraci\u00f3n, sin embargo, situaci\u00f3n distinta se presenta cuando de derechos personales se trata, pues ellos han salido de la \u00f3rbita de la indemnizaci\u00f3n expropiatoria previa. La indemnizaci\u00f3n es consecuencia de la facultad expropiatoria del Estado, y jurisprudencialmente se ha dicho que la misma no es compensatoria sino reparatoria y debe ser plena, puesto que ella debe comprender tanto el da\u00f1o emergente como el lucro cesante causados al propietario. Siendo as\u00ed, por qu\u00e9 reducir esa reparaci\u00f3n y plenitud que se le arroga a la administraci\u00f3n, a los derechos del propietario del inmueble, si tanto o igual derecho a ser reparados deber\u00edan tener los titulares de los derechos reales como los titulares de derechos personales, como para el efecto lo ser\u00eda el tenedor en un contrato de arrendamiento. Se requiere entonces abordar este problema jur\u00eddico en pos de establecer si en vigencia de la actual constituci\u00f3n, es viable efectuar reconocimiento de derechos personales a quien no es propietario del bien inmueble, y a quien \u00fanicamente ostenta derechos personales como lo es el tenedor de un bien inmueble producto de un contrato que le conceda dicha tenencia, si \u00e9ste indudablemente, al igual que el propietario puede verse afectado con la declaraci\u00f3n de expropiaci\u00f3n de un bien inmueble."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad - Colombia"
            ], 
            [
                "Propiedad privada - Colombia"
            ], 
            [
                "Posesi\u00f3n (Derecho) - Colombia"
            ], 
            [
                "Contratos de arrendamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rojas Quintero, Tatiana", 
                "Viveros Echeverri, Carlos Cristopher"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2015-02-18T16:16:23Z", 
                "2015-02-18T16:16:23Z"
            ], 
            "title_sort": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Procesal", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Propiedad privada - Colombia", 
                "Posesi\u00f3n (Derecho) - Colombia", 
                "Contratos de arrendamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Civilmente se han definido los derechos personales, derechos de cr\u00e9dito o cr\u00e9dito, como aquellos que solamente pueden reclamarse de ciertas personas, que por un hecho suyo o por la sola disposici\u00f3n de la Ley han contra\u00eddo obligaciones correlativas. Dentro del tr\u00e1mite de la expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa, es dable efectuar el reconocimiento de derechos reales tales como la propiedad y la posesi\u00f3n, los que verdaderamente vienen siendo reconocidos por parte de la administraci\u00f3n, sin embargo, situaci\u00f3n distinta se presenta cuando de derechos personales se trata, pues ellos han salido de la \u00f3rbita de la indemnizaci\u00f3n expropiatoria previa. La indemnizaci\u00f3n es consecuencia de la facultad expropiatoria del Estado, y jurisprudencialmente se ha dicho que la misma no es compensatoria sino reparatoria y debe ser plena, puesto que ella debe comprender tanto el da\u00f1o emergente como el lucro cesante causados al propietario. Siendo as\u00ed, por qu\u00e9 reducir esa reparaci\u00f3n y plenitud que se le arroga a la administraci\u00f3n, a los derechos del propietario del inmueble, si tanto o igual derecho a ser reparados deber\u00edan tener los titulares de los derechos reales como los titulares de derechos personales, como para el efecto lo ser\u00eda el tenedor en un contrato de arrendamiento. Se requiere entonces abordar este problema jur\u00eddico en pos de establecer si en vigencia de la actual constituci\u00f3n, es viable efectuar reconocimiento de derechos personales a quien no es propietario del bien inmueble, y a quien \u00fanicamente ostenta derechos personales como lo es el tenedor de un bien inmueble producto de un contrato que le conceda dicha tenencia, si \u00e9ste indudablemente, al igual que el propietario puede verse afectado con la declaraci\u00f3n de expropiaci\u00f3n de un bien inmueble."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11407/1184"
            ], 
            "author2": [
                "Viveros Echeverri, Carlos Cristopher"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
            "id": "CO_8017788a7ac77771b18dd37a2a9cb140", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
            "author": [
                "Rojas Quintero, Tatiana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "CD-ROM 7853 2013"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Medellin", 
            "spellingShingle": [
                "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
                "Rojas Quintero, Tatiana", 
                "Expropiaci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Propiedad privada - Colombia", 
                "Posesi\u00f3n (Derecho) - Colombia", 
                "Contratos de arrendamiento"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1607631899719630848, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Procesal", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Civilmente se han definido los derechos personales, derechos de cr\u00e9dito o cr\u00e9dito, como aquellos que solamente pueden reclamarse de ciertas personas, que por un hecho suyo o por la sola disposici\u00f3n de la Ley han contra\u00eddo obligaciones correlativas. Dentro del tr\u00e1mite de la expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa, es dable efectuar el reconocimiento de derechos reales tales como la propiedad y la posesi\u00f3n, los que verdaderamente vienen siendo reconocidos por parte de la administraci\u00f3n, sin embargo, situaci\u00f3n distinta se presenta cuando de derechos personales se trata, pues ellos han salido de la \u00f3rbita de la indemnizaci\u00f3n expropiatoria previa. La indemnizaci\u00f3n es consecuencia de la facultad expropiatoria del Estado, y jurisprudencialmente se ha dicho que la misma no es compensatoria sino reparatoria y debe ser plena, puesto que ella debe comprender tanto el da\u00f1o emergente como el lucro cesante causados al propietario. Siendo as\u00ed, por qu\u00e9 reducir esa reparaci\u00f3n y plenitud que se le arroga a la administraci\u00f3n, a los derechos del propietario del inmueble, si tanto o igual derecho a ser reparados deber\u00edan tener los titulares de los derechos reales como los titulares de derechos personales, como para el efecto lo ser\u00eda el tenedor en un contrato de arrendamiento. Se requiere entonces abordar este problema jur\u00eddico en pos de establecer si en vigencia de la actual constituci\u00f3n, es viable efectuar reconocimiento de derechos personales a quien no es propietario del bien inmueble, y a quien \u00fanicamente ostenta derechos personales como lo es el tenedor de un bien inmueble producto de un contrato que le conceda dicha tenencia, si \u00e9ste indudablemente, al igual que el propietario puede verse afectado con la declaraci\u00f3n de expropiaci\u00f3n de un bien inmueble.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4101::22876281::oai:repository.udem.edu.co:11407/1184", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
                "instname:Universidad de Medellin"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "CD-ROM 7853 2013", 
                "http://hdl.handle.net/11407/1184"
            ], 
            "title_short": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Derecho de propiedad - Colombia", 
                "Propiedad privada - Colombia", 
                "Posesi\u00f3n (Derecho) - Colombia", 
                "Contratos de arrendamiento"
            ], 
            "title": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rojas L\u00f3pez, Juan Gabriel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rojas Quintero, Tatiana", 
                "Viveros Echeverri, Carlos Cristopher"
            ], 
            "title_fullStr": "El procedimiento de expropiaci\u00f3n por v\u00eda administrativa en Colombia. An\u00e1lisis sobre los derechos del arrendatario de un inmueble sujeto a tal medida administrativa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11407/1184", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11407/1184"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_8017788a7ac77771b18dd37a2a9cb140"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
        ], 
        "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios"
            ], 
            [
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-04-15", 
                "2018-02-24T16:02:51Z", 
                "2018-02-24T16:02:51Z"
            ], 
            "title_sort": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591/11771"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
                "The purpose of this writing is to state the main superficiary rights for\u00a0national as well as foreign investors, in infrastructure projects and\u00a0which are classified as activities of public utility and social interest\u00a0by the Colombian State.Some of these superficiary rights are the well-known administrative\u00a0easements, within which the mining, petroleum and electrical\u00a0easements are highlighted. As well as some other superficiary rights\u00a0that can be acquired by investors such as the Special Reserve Areas\u00a0in wasteland properties and expropriations."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32469"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "id": "CO_61eedb8d254e61fda4fd4bd3cda991cd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia", 
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo de este escrito es el poner de presente los principales derechos superficiarios a que tienen acceso los inversionistas, tanto nacionales como extranjeros, en proyectos de infraestructura, y que son calificados como actividades de utilidad p\u00fablica e inter\u00e9s por el Estado colombiano.Algunos de estos derechos superficiarios son las ya muy mencionadas servidumbres administrativas, dentro de las cuales se resaltan las servidumbres mineras, las petroleras y las el\u00e9ctricas. Am\u00e9n de algunos otros derechos superficiarios que pueden ser adquiridos por los inversionistas como son las Zonas de Reserva Especial sobre bienes bald\u00edos, y las expropiaciones.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631808418021376, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22911855::oai:localhost:10554/32469", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 49-84", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 56, N\u00fam. 114 (2007); 49-84", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
                "SUPERFICIARY RIGHTS IN INFRASTRUCTURE PROJECTS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32469"
            ], 
            "title_short": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "servidumbres; derecho de v\u00eda; expropiaci\u00f3n; derechos superficiarios", 
                "Easements; right of way; expropiation; superficiary rights"
            ], 
            "title": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arce Rojas, David; Universidad Javeriana y Externado de Colombia"
            ], 
            "title_fullStr": "LOS DERECHOS SUPERFICIARIOS EN LOS PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14591"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32469", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32469"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_61eedb8d254e61fda4fd4bd3cda991cd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Garc\u00eda,Jos\u00e9 Francisco"
        ], 
        "title": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El autor sugiere que el actual uso de ciertos \"tests\", est\u00e1ndares o par\u00e1metros de control que est\u00e1n siendo utilizados por el Tribunal Constitucional (TC) a la hora de efectuar el control de constitucionalidad de la ley, es un gran aporte de cara a fortalecer la revisi\u00f3n judicial de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica. Las bondades de esta metodolog\u00eda de control son diversas: objetiviza el control, eleva la fundamentaci\u00f3n y calidad de las sentencias y aumenta la certeza jur\u00eddica. Con todo, el autor propone que es posible sofisticar el uso de estos instrumentos. Para ello, el autor confronta el uso que ha hecho el TC del principio de proporcionalidad y la expropiaci\u00f3n regulatoria, con lo que han hecho sus pares espa\u00f1ol (Tribunal Constitucional espa\u00f1ol) y norteamericano (Corte Suprema), respecto de los mismos. Plantea que es todav\u00eda posible alcanzar mayores niveles de profundidad en el uso de estos tests, si se examinan la experiencia de ambos foros del derecho comparado."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tribunal Constitucional"
            ], 
            [
                "revisi\u00f3n judicial"
            ], 
            [
                "est\u00e1ndares de control"
            ], 
            [
                "principio de proporcionalidad"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n regulatoria"
            ], 
            [
                "regulaci\u00f3n econ\u00f3mica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Garc\u00eda,Jos\u00e9 Francisco"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-04-01"
            ], 
            "title_sort": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372011000100006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Tribunal Constitucional", 
                "revisi\u00f3n judicial", 
                "est\u00e1ndares de control", 
                "principio de proporcionalidad", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El autor sugiere que el actual uso de ciertos \"tests\", est\u00e1ndares o par\u00e1metros de control que est\u00e1n siendo utilizados por el Tribunal Constitucional (TC) a la hora de efectuar el control de constitucionalidad de la ley, es un gran aporte de cara a fortalecer la revisi\u00f3n judicial de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica. Las bondades de esta metodolog\u00eda de control son diversas: objetiviza el control, eleva la fundamentaci\u00f3n y calidad de las sentencias y aumenta la certeza jur\u00eddica. Con todo, el autor propone que es posible sofisticar el uso de estos instrumentos. Para ello, el autor confronta el uso que ha hecho el TC del principio de proporcionalidad y la expropiaci\u00f3n regulatoria, con lo que han hecho sus pares espa\u00f1ol (Tribunal Constitucional espa\u00f1ol) y norteamericano (Corte Suprema), respecto de los mismos. Plantea que es todav\u00eda posible alcanzar mayores niveles de profundidad en el uso de estos tests, si se examinan la experiencia de ambos foros del derecho comparado."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100006"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
            "id": "CL_80a57625fc605d2d3936b6a2646c2d01", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Garc\u00eda,Jos\u00e9 Francisco"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
                "Garc\u00eda Garc\u00eda,Jos\u00e9 Francisco", 
                "Tribunal Constitucional", 
                "revisi\u00f3n judicial", 
                "est\u00e1ndares de control", 
                "principio de proporcionalidad", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n econ\u00f3mica"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1611596203895554048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El autor sugiere que el actual uso de ciertos \"tests\", est\u00e1ndares o par\u00e1metros de control que est\u00e1n siendo utilizados por el Tribunal Constitucional (TC) a la hora de efectuar el control de constitucionalidad de la ley, es un gran aporte de cara a fortalecer la revisi\u00f3n judicial de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica. Las bondades de esta metodolog\u00eda de control son diversas: objetiviza el control, eleva la fundamentaci\u00f3n y calidad de las sentencias y aumenta la certeza jur\u00eddica. Con todo, el autor propone que es posible sofisticar el uso de estos instrumentos. Para ello, el autor confronta el uso que ha hecho el TC del principio de proporcionalidad y la expropiaci\u00f3n regulatoria, con lo que han hecho sus pares espa\u00f1ol (Tribunal Constitucional espa\u00f1ol) y norteamericano (Corte Suprema), respecto de los mismos. Plantea que es todav\u00eda posible alcanzar mayores niveles de profundidad en el uso de estos tests, si se examinan la experiencia de ambos foros del derecho comparado.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372011000100006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.38 n.1 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100006"
            ], 
            "title_short": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tribunal Constitucional", 
                "revisi\u00f3n judicial", 
                "est\u00e1ndares de control", 
                "principio de proporcionalidad", 
                "expropiaci\u00f3n regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n econ\u00f3mica"
            ], 
            "title": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Garc\u00eda,Jos\u00e9 Francisco"
            ], 
            "title_fullStr": "EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y EL USO DE \"TESTS\": UNA METODOLOG\u00cdA NECESARIA PARA FORTALECER LA REVISI\u00d3N JUDICIAL ECON\u00d3MICA"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_80a57625fc605d2d3936b6a2646c2d01"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cabrera G\u00f3mez, Enrique Jes\u00fas"
        ], 
        "title": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Los Estados a trav\u00e9s de la suscripci\u00f3n de instrumentos internacionales en materias de promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de inversiones, otorgan determinados est\u00e1ndares de tratamiento a inversionistas (ya sean estas personas jur\u00eddicas o naturales). Sin embargo, a veces estos se ven forzados a modificar de manera sustancial el ordenamiento jur\u00eddico bajo el cual se ven\u00edan desarrollando las actividades econ\u00f3micas de los inversionistas extranjeros. Lo cual, podr\u00eda generar lo que se conoce como una \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d; sin embargo, dicha figura jur\u00eddica no se encuentra del todo reconocida a nivel del derecho dom\u00e9stico, ya que se argumenta que ya se cuenta con una figura jur\u00eddica similar, a nivel del derecho administrativo, conocida como \u201cResponsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica\u201d. Es por ello que el objetivo del presente trabajo de investigaci\u00f3n es poder demostrar la necesidad de regular la figura jur\u00eddica de la expropiaci\u00f3n indirecta al interior del Estado Peruano, sin perjuicio, de que ya contemos con la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por lo que, el m\u00e9todo empleado es el de poder corroborar, no s\u00f3lo en base a la doctrina existente a nivel nacional como internacional, lo se\u00f1alado en el p\u00e1rrafo anterior, sino que tambi\u00e9n se realizar\u00e1 el an\u00e1lisis de casos peruanos, en cuyo contenido se ha discutido lo referente a expropiaciones indirectas, pero suponiendo c\u00f3mo estos hubieran sido resueltos si es que los operadores de justicia hubieras aplicado la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por tanto, se podr\u00e1 observar a lo largo del presente trabajo de investigaci\u00f3n la necesidad de regulaci\u00f3n o reconocimiento a trav\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de nuestro marco jur\u00eddico vigente de las expropiaciones indirectas, no s\u00f3lo por su reconocimiento a nivel internacional, sino porque tambi\u00e9n ello permite otorgar un mayor nivel de protecci\u00f3n al derecho de propiedad de las personas, en este caso, jur\u00eddicas. Adem\u00e1s, que ello tambi\u00e9n nos permitir\u00eda, a que en la pr\u00e1ctica podamos nivelar los est\u00e1ndares de tratamiento de protecci\u00f3n a las inversiones, independientemente del origen de su capital o constituci\u00f3n, ya sean estas de origen nacional o internacional."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n forzosa--Legislaci\u00f3n--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Inversiones extranjeras--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Responsabilidad del Estado--Per\u00fa"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cabrera G\u00f3mez, Enrique Jes\u00fas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017", 
                "2018-02-12T18:10:38Z", 
                "2018-02-12T18:10:38Z", 
                "2018-02-12"
            ], 
            "title_sort": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n forzosa--Legislaci\u00f3n--Per\u00fa", 
                "Inversiones extranjeras--Per\u00fa", 
                "Derecho de propiedad--Per\u00fa", 
                "Responsabilidad del Estado--Per\u00fa"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los Estados a trav\u00e9s de la suscripci\u00f3n de instrumentos internacionales en materias de promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de inversiones, otorgan determinados est\u00e1ndares de tratamiento a inversionistas (ya sean estas personas jur\u00eddicas o naturales). Sin embargo, a veces estos se ven forzados a modificar de manera sustancial el ordenamiento jur\u00eddico bajo el cual se ven\u00edan desarrollando las actividades econ\u00f3micas de los inversionistas extranjeros. Lo cual, podr\u00eda generar lo que se conoce como una \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d; sin embargo, dicha figura jur\u00eddica no se encuentra del todo reconocida a nivel del derecho dom\u00e9stico, ya que se argumenta que ya se cuenta con una figura jur\u00eddica similar, a nivel del derecho administrativo, conocida como \u201cResponsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica\u201d. Es por ello que el objetivo del presente trabajo de investigaci\u00f3n es poder demostrar la necesidad de regular la figura jur\u00eddica de la expropiaci\u00f3n indirecta al interior del Estado Peruano, sin perjuicio, de que ya contemos con la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por lo que, el m\u00e9todo empleado es el de poder corroborar, no s\u00f3lo en base a la doctrina existente a nivel nacional como internacional, lo se\u00f1alado en el p\u00e1rrafo anterior, sino que tambi\u00e9n se realizar\u00e1 el an\u00e1lisis de casos peruanos, en cuyo contenido se ha discutido lo referente a expropiaciones indirectas, pero suponiendo c\u00f3mo estos hubieran sido resueltos si es que los operadores de justicia hubieras aplicado la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por tanto, se podr\u00e1 observar a lo largo del presente trabajo de investigaci\u00f3n la necesidad de regulaci\u00f3n o reconocimiento a trav\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de nuestro marco jur\u00eddico vigente de las expropiaciones indirectas, no s\u00f3lo por su reconocimiento a nivel internacional, sino porque tambi\u00e9n ello permite otorgar un mayor nivel de protecci\u00f3n al derecho de propiedad de las personas, en este caso, jur\u00eddicas. Adem\u00e1s, que ello tambi\u00e9n nos permitir\u00eda, a que en la pr\u00e1ctica podamos nivelar los est\u00e1ndares de tratamiento de protecci\u00f3n a las inversiones, independientemente del origen de su capital o constituci\u00f3n, ya sean estas de origen nacional o internacional.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/10057"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
            "id": "PE_54d4abdc9a8228817d8edb275ecf20c5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Cabrera G\u00f3mez, Enrique Jes\u00fas"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
                "Cabrera G\u00f3mez, Enrique Jes\u00fas", 
                "Expropiaci\u00f3n forzosa--Legislaci\u00f3n--Per\u00fa", 
                "Inversiones extranjeras--Per\u00fa", 
                "Derecho de propiedad--Per\u00fa", 
                "Responsabilidad del Estado--Per\u00fa"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1612509690293387264, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los Estados a trav\u00e9s de la suscripci\u00f3n de instrumentos internacionales en materias de promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de inversiones, otorgan determinados est\u00e1ndares de tratamiento a inversionistas (ya sean estas personas jur\u00eddicas o naturales). Sin embargo, a veces estos se ven forzados a modificar de manera sustancial el ordenamiento jur\u00eddico bajo el cual se ven\u00edan desarrollando las actividades econ\u00f3micas de los inversionistas extranjeros. Lo cual, podr\u00eda generar lo que se conoce como una \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d; sin embargo, dicha figura jur\u00eddica no se encuentra del todo reconocida a nivel del derecho dom\u00e9stico, ya que se argumenta que ya se cuenta con una figura jur\u00eddica similar, a nivel del derecho administrativo, conocida como \u201cResponsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica\u201d. Es por ello que el objetivo del presente trabajo de investigaci\u00f3n es poder demostrar la necesidad de regular la figura jur\u00eddica de la expropiaci\u00f3n indirecta al interior del Estado Peruano, sin perjuicio, de que ya contemos con la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por lo que, el m\u00e9todo empleado es el de poder corroborar, no s\u00f3lo en base a la doctrina existente a nivel nacional como internacional, lo se\u00f1alado en el p\u00e1rrafo anterior, sino que tambi\u00e9n se realizar\u00e1 el an\u00e1lisis de casos peruanos, en cuyo contenido se ha discutido lo referente a expropiaciones indirectas, pero suponiendo c\u00f3mo estos hubieran sido resueltos si es que los operadores de justicia hubieras aplicado la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Por tanto, se podr\u00e1 observar a lo largo del presente trabajo de investigaci\u00f3n la necesidad de regulaci\u00f3n o reconocimiento a trav\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de nuestro marco jur\u00eddico vigente de las expropiaciones indirectas, no s\u00f3lo por su reconocimiento a nivel internacional, sino porque tambi\u00e9n ello permite otorgar un mayor nivel de protecci\u00f3n al derecho de propiedad de las personas, en este caso, jur\u00eddicas. Adem\u00e1s, que ello tambi\u00e9n nos permitir\u00eda, a que en la pr\u00e1ctica podamos nivelar los est\u00e1ndares de tratamiento de protecci\u00f3n a las inversiones, independientemente del origen de su capital o constituci\u00f3n, ya sean estas de origen nacional o internacional.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/10057", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/10057"
            ], 
            "title_short": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n forzosa--Legislaci\u00f3n--Per\u00fa", 
                "Inversiones extranjeras--Per\u00fa", 
                "Derecho de propiedad--Per\u00fa", 
                "Responsabilidad del Estado--Per\u00fa"
            ], 
            "title": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Saco Chung, V\u00edctor"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cabrera G\u00f3mez, Enrique Jes\u00fas"
            ], 
            "title_fullStr": "La regulaci\u00f3n de las Expropiaciones Indirectas y la Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica al interior del ordenamiento jur\u00eddico peruano : una aproximaci\u00f3n desde el Derecho Internacional de las Inversiones"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/10057", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/10057"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_54d4abdc9a8228817d8edb275ecf20c5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Medrano Cornejo, Humberto"
        ], 
        "title": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente trabajo, el autor realiza un an\u00e1lisis de la regulaci\u00f3n del impuesto a la renta, en cuanto a su aplicaci\u00f3n a las transferencias de bienes inmuebles. Asimismo, se centra en los casos en los que el sujeto pasivo ser\u00eda una persona natural. De esta manera, el autor trata primero el concepto de renta y cu\u00e1ndo es aplicable a personas naturales, y, m\u00e1s adelante, trata casos (como la expropiaci\u00f3n y la venta de casa-habitaci\u00f3n) en los que se cuestiona si es o no aplicable dicho marco te\u00f3rico a la luz de las normas aplicables. In this paper, the author analyzes the regulation of income tax, as regards its application to transfers of real property. On the other hand, focuses on cases in which the taxpayer would be a natural person. Thus, the author discusses first the concept of rent and when it is applicable to natural persons, and, later, he analyses cases (such as expropriation and sale of residential home) in which questions whether applicable or not said theoretical framework in the light of the applicable rules."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "impuesto a la renta; persona natural; renta; teor\u00eda de la fuente; ganancias de capital; expropiaci\u00f3n; casa-habitaci\u00f3n; costo computable"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Medrano Cornejo, Humberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-23"
            ], 
            "title_sort": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11945/12513"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "impuesto a la renta; persona natural; renta; teor\u00eda de la fuente; ganancias de capital; expropiaci\u00f3n; casa-habitaci\u00f3n; costo computable"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente trabajo, el autor realiza un an\u00e1lisis de la regulaci\u00f3n del impuesto a la renta, en cuanto a su aplicaci\u00f3n a las transferencias de bienes inmuebles. Asimismo, se centra en los casos en los que el sujeto pasivo ser\u00eda una persona natural. De esta manera, el autor trata primero el concepto de renta y cu\u00e1ndo es aplicable a personas naturales, y, m\u00e1s adelante, trata casos (como la expropiaci\u00f3n y la venta de casa-habitaci\u00f3n) en los que se cuestiona si es o no aplicable dicho marco te\u00f3rico a la luz de las normas aplicables. In this paper, the author analyzes the regulation of income tax, as regards its application to transfers of real property. On the other hand, focuses on cases in which the taxpayer would be a natural person. Thus, the author discusses first the concept of rent and when it is applicable to natural persons, and, later, he analyses cases (such as expropriation and sale of residential home) in which questions whether applicable or not said theoretical framework in the light of the applicable rules."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11945"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
            "id": "PE_14bf56a5b78386b0ec6345c3a474dbc9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Medrano Cornejo, Humberto"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
                "Medrano Cornejo, Humberto", 
                "impuesto a la renta; persona natural; renta; teor\u00eda de la fuente; ganancias de capital; expropiaci\u00f3n; casa-habitaci\u00f3n; costo computable"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1612509776560783360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente trabajo, el autor realiza un an\u00e1lisis de la regulaci\u00f3n del impuesto a la renta, en cuanto a su aplicaci\u00f3n a las transferencias de bienes inmuebles. Asimismo, se centra en los casos en los que el sujeto pasivo ser\u00eda una persona natural. De esta manera, el autor trata primero el concepto de renta y cu\u00e1ndo es aplicable a personas naturales, y, m\u00e1s adelante, trata casos (como la expropiaci\u00f3n y la venta de casa-habitaci\u00f3n) en los que se cuestiona si es o no aplicable dicho marco te\u00f3rico a la luz de las normas aplicables. In this paper, the author analyzes the regulation of income tax, as regards its application to transfers of real property. On the other hand, focuses on cases in which the taxpayer would be a natural person. Thus, the author discusses first the concept of rent and when it is applicable to natural persons, and, later, he analyses cases (such as expropriation and sale of residential home) in which questions whether applicable or not said theoretical framework in the light of the applicable rules.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11945", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 47 (2013); 252-262", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11945"
            ], 
            "title_short": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "impuesto a la renta; persona natural; renta; teor\u00eda de la fuente; ganancias de capital; expropiaci\u00f3n; casa-habitaci\u00f3n; costo computable"
            ], 
            "title": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Medrano Cornejo, Humberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Impuesto a las ganancias en la enajenaci\u00f3n de inmuebles por personas naturales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11945", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11945"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_14bf56a5b78386b0ec6345c3a474dbc9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Epstein, Richard A."
        ], 
        "title": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-24"
            ], 
            "title_sort": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957/12525"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "id": "PE_ef3c39b6ccbfbe350038fcc3ed8e1045", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
                "Epstein, Richard A.", 
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1612509777392304129, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En esta segunda parte de su art\u00edculo, el autor realiza un completo estudio de la naturaleza jur\u00eddica del derecho al agua. Asimismo, efect\u00faa un an\u00e1lisis sobre su reconocimiento en el derecho estadounidense a trav\u00e9s del tratamiento que se le ha brindado en la jurisprudencia norteamericana, relacionando esto en todo momento con figuras jur\u00eddicas conexas y relevantes como la expropiaci\u00f3n, la propiedad y la servidumbre. In this second part of his article, the author makes a complete study on the judicial nature of the right to water. Besides, he makes an analysis of its acknowledgement in the American Law, through the study of its treatment in the American jurisprudence; observing throughout its relationship with relevant and connected legal figures like expropriation, property and easement rights.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/11957", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 46 (2013); 16-35", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            ], 
            "title_short": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derecho al agua; derecho privado; derecho p\u00fablico; cortes norteamericanas; propiedad; expropiaci\u00f3n; derecho de servidumbre"
            ], 
            "title": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Epstein, Richard A."
            ], 
            "title_fullStr": "\u00bfJugando bajo reglas distintas? : los derechos de propiedad sobre la tierra y el agua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/11957"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_ef3c39b6ccbfbe350038fcc3ed8e1045"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mejorada Chauca, Mart\u00edn"
        ], 
        "title": "The Decision to Expropriate", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Property rights represent the maximum power over a good. This is the essence of that right. However, beyond that base is possible a greater or smaller degree of\u00a0limitation, according to the legal system and the prevailing ideology in the Constitution. the\u00a0author argues that it is essential to tie the concept to the prevailing economic system, because in\u00a0a closed economy we can tolerate greater limitations on this right that in an open economy. Peru,\u00a0certainly, changed its model to an open economy in 1993, when it limited the possibility of\u00a0expropriation. However, this does not ensure eradication of different readings under the veil of\u00a0a social interest, so the expropriation is only justified for the author if\u201cits realization will positively affect to the entire society\u201d."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Law"
            ], 
            [
                "Property; Expropriation; Economic Regime; Social Interest"
            ], 
            [
                "Propiedad; Expropiaci\u00f3n; R\u00e9gimen Econ\u00f3mico; Inter\u00e9s Social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-01"
            ], 
            "title_sort": "The Decision to Expropriate", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/13625/14248"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "Law", 
                "Property; Expropriation; Economic Regime; Social Interest", 
                "Propiedad; Expropiaci\u00f3n; R\u00e9gimen Econ\u00f3mico; Inter\u00e9s Social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Property rights represent the maximum power over a good. This is the essence of that right. However, beyond that base is possible a greater or smaller degree of\u00a0limitation, according to the legal system and the prevailing ideology in the Constitution. the\u00a0author argues that it is essential to tie the concept to the prevailing economic system, because in\u00a0a closed economy we can tolerate greater limitations on this right that in an open economy. Peru,\u00a0certainly, changed its model to an open economy in 1993, when it limited the possibility of\u00a0expropriation. However, this does not ensure eradication of different readings under the veil of\u00a0a social interest, so the expropriation is only justified for the author if\u201cits realization will positively affect to the entire society\u201d.", 
                "Los derechos de propiedad representan el m\u00e1ximo poder sobre un bien. este es el contenido esencial de tal derecho. sin embargo, y m\u00e1s all\u00e1 de aquella base, es\u00a0posible su mayor o menor limitaci\u00f3n, de acuerdo al sistema legal y a la ideolog\u00eda imperante a la\u00a0hora de formular la carta magna que lo acoger\u00e1. el autor sostiene que es fundamental atar el\u00a0concepto con el r\u00e9gimen econ\u00f3mico imperante, pues en una econom\u00eda cerrada se pueden tolerar mayores\u00a0limitaciones a este derecho que en una econom\u00eda abierta. el Per\u00fa, ciertamente, cambi\u00f3 su modelo al\u00a0de una econom\u00eda abierta en 1993, por lo que limit\u00f3 la posibilidad de expropiar. Sin embargo, esto\u00a0no asegura la erradicaci\u00f3n de lecturas diferentes bajo el velo de un inter\u00e9s social, por lo que la\u00a0expropiaci\u00f3n solo se justificar\u00e1, para el autor, si \u201csu realizaci\u00f3n interesapositivamente a la sociedad toda\u201d."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/13625"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "The Decision to Expropriate", 
            "id": "PE_70ea5dabab85a12fcd5f5312f1cc3ae7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "The Decision to Expropriate", 
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn", 
                "Law", 
                "Property; Expropriation; Economic Regime; Social Interest", 
                "Propiedad; Expropiaci\u00f3n; R\u00e9gimen Econ\u00f3mico; Inter\u00e9s Social"
            ], 
            "score": 1300.0065, 
            "_version_": 1612509777971118080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Property rights represent the maximum power over a good. This is the essence of that right. However, beyond that base is possible a greater or smaller degree of\u00a0limitation, according to the legal system and the prevailing ideology in the Constitution. the\u00a0author argues that it is essential to tie the concept to the prevailing economic system, because in\u00a0a closed economy we can tolerate greater limitations on this right that in an open economy. Peru,\u00a0certainly, changed its model to an open economy in 1993, when it limited the possibility of\u00a0expropriation. However, this does not ensure eradication of different readings under the veil of\u00a0a social interest, so the expropriation is only justified for the author if\u201cits realization will positively affect to the entire society\u201d.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/13625", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 49 (2014); 202-206", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "The Decision to Expropriate", 
                "La Decisi\u00f3n de Expropiar"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/13625"
            ], 
            "title_short": "The Decision to Expropriate", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Law", 
                "Property; Expropriation; Economic Regime; Social Interest", 
                "Propiedad; Expropiaci\u00f3n; R\u00e9gimen Econ\u00f3mico; Inter\u00e9s Social"
            ], 
            "title": "The Decision to Expropriate", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "The Decision to Expropriate", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mejorada Chauca, Mart\u00edn"
            ], 
            "title_fullStr": "The Decision to Expropriate"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/13625", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/13625"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_70ea5dabab85a12fcd5f5312f1cc3ae7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Delaveau Swett,Rodrigo"
        ], 
        "title": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria"
            ], 
            [
                "expropiacion regulatoria"
            ], 
            [
                "regulaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "dominio eminente"
            ], 
            [
                "derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "dominio"
            ], 
            [
                "justa indemnizacion"
            ], 
            [
                "compensaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho comparado"
            ], 
            [
                "Quinta Enmienda"
            ], 
            [
                "Constitucion de Estados Unidos"
            ], 
            [
                "potestades publicas"
            ], 
            [
                "uso de suelo"
            ], 
            [
                "derecho urban\u00edstico"
            ], 
            [
                "derechos adquiridos"
            ], 
            [
                "control de constitucionalidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-12-01"
            ], 
            "title_sort": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372006000300001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "id": "CL_5123d35d8588cd9d03eeb2e22c69b1f5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
                "Delaveau Swett,Rodrigo", 
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "score": 1206.5667, 
            "_version_": 1611596203771822080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo expone la problem\u00e1tica acerca de la denominada regulatory takings o regulaci\u00f3n expropiatoria, instituci\u00f3n jurisprudencial del derecho anglosaj\u00f3n, en virtud de la cual se considera que el Estado hace una expropiaci\u00f3n de facto a trav\u00e9s de una regulaci\u00f3n que reduce o elimina -sustancial o completamente- el valor de la propiedad, y que como consecuencia de dicha regulaci\u00f3n debe indemnizar al afectado. Para ello, se estudia el origen de esta creaci\u00f3n por parte de la Corte Suprema de los Estados Unidos, y se analizan los casos hist\u00f3ricos m\u00e1s relevantes en esta materia, a la luz de los estudios que la doctrina de ese pa\u00eds ha realizado. En este trabajo se pretende establecer una teor\u00eda unificada que permita trazar un criterio uniforme para resolver cu\u00e1ndo estar\u00edamos en presencia de una regulaci\u00f3n expropiatoria. Finalmente, deja abierto el desaf\u00edo para la recepci\u00f3n y desarrollo de dicha doctrina en el debate constitucional chileno.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372006000300001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.33 n.3 2006", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            ], 
            "title_short": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "regulaci\u00f3n expropiatoria", 
                "expropiacion regulatoria", 
                "regulaci\u00f3n", 
                "expropiaci\u00f3n", 
                "dominio eminente", 
                "derecho de propiedad", 
                "dominio", 
                "justa indemnizacion", 
                "compensaci\u00f3n", 
                "derecho comparado", 
                "Quinta Enmienda", 
                "Constitucion de Estados Unidos", 
                "potestades publicas", 
                "uso de suelo", 
                "derecho urban\u00edstico", 
                "derechos adquiridos", 
                "control de constitucionalidad"
            ], 
            "title": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Delaveau Swett,Rodrigo"
            ], 
            "title_fullStr": "La Regulaci\u00f3n Expropiatoria en la Experiencia Norteamericana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372006000300001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_5123d35d8588cd9d03eeb2e22c69b1f5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven"
            ], 
            [
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-10-15"
            ], 
            "title_sort": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863/11155"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation.", 
                "\u00c9ste es el resultado final de una investigaci\u00f3n. El desarrollo de las pr\u00e1cticas en comercio exterior y derecho internacional de la inversi\u00f3n ha tra\u00eddo nuevos retos a los inversionistas, que siempre est\u00e1n buscando bases m\u00e1s seguras para realizar sus negocios en el extranjero. En ese sentido, los acuerdos de libre comercio y los acuerdos bilaterales de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n establecen un marco legal, bajo el cual tanto el pa\u00eds receptor de la inversi\u00f3n como el inversionista extranjero tienen un m\u00ednimo est\u00e1ndar de tratamiento. Los miembros del NA FTA , en especial Estados Unidos y Canad\u00e1, estaban preocupados por la posibilidad de que M\u00e9xico no pudiera ser responsabilizado de manera efectiva por medidas que fueran equivalentes a la expropiaci\u00f3n. En ese orden de ideas, el Cap\u00edtulo Once fue creado con una definici\u00f3n amplia en relaci\u00f3n con sus t\u00e9rminos y procedimientos, los cuales le permitir\u00edan al inversionista extranjero de otro Estado miembro presentar una demanda frente a un tribunal internacional sin la necesidad de cumplir los requisitos relacionados con los remedios dom\u00e9sticos. Estas dos caracter\u00edsticas permitieron que Metalclad interpusiera una demanda contra M\u00e9xico por ciertas medidas dom\u00e9sticas que supuestamente fueron equivalentes a una expropiaci\u00f3n fragmentada. El laudo de Metalclad present\u00f3 una definici\u00f3n muy amplia de la expropiaci\u00f3n indirecta, que de acuerdo con algunos acad\u00e9micos podr\u00eda hacer mella en los poderes regulatorios de los pa\u00edses Miembros del NA FTA y los llevar\u00eda a una carrera de fondo, en relaci\u00f3n con los temas de salubridad, medio ambiente y seguridad. Mi hip\u00f3tesis es que, con base en la revisi\u00f3n del laudo del Tribunal y otros desarrollos de la jurisprudencia de NA FTA , Metalclad no tuvo ning\u00fan impacto relevante en la definici\u00f3n de expropiaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "id": "CO_778008bb43ea2933d3d007f19ebb134b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "score": 1199.5457, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631781320720384, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919414::oai:ojs.10.2.1.246:article/13863", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 7, N\u00fam. 15 (2009): Edici\u00f3n Especial", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 7, N\u00fam. 15 (2009): Edici\u00f3n Especial", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
                "DESARROLLOS EN EXPROPIACI\u00d3N REGULATORIA: \u00bfCUMPLI\u00d3 METALCLAD CON TODAS LAS OSCURAS PREMONICIONES?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863"
            ], 
            "title_short": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "title": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_778008bb43ea2933d3d007f19ebb134b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven"
            ], 
            [
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-10-15", 
                "2018-02-24T15:20:03Z", 
                "2018-02-24T15:20:03Z"
            ], 
            "title_sort": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863/11155"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation.", 
                "\u00c9ste es el resultado final de una investigaci\u00f3n. El desarrollo de las pr\u00e1cticas en comercio exterior y derecho internacional de la inversi\u00f3n ha tra\u00eddo nuevos retos a los inversionistas, que siempre est\u00e1n buscando bases m\u00e1s seguras para realizar sus negocios en el extranjero. En ese sentido, los acuerdos de libre comercio y los acuerdos bilaterales de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n establecen un marco legal, bajo el cual tanto el pa\u00eds receptor de la inversi\u00f3n como el inversionista extranjero tienen un m\u00ednimo est\u00e1ndar de tratamiento. Los miembros del NA FTA , en especial Estados Unidos y Canad\u00e1, estaban preocupados por la posibilidad de que M\u00e9xico no pudiera ser responsabilizado de manera efectiva por medidas que fueran equivalentes a la expropiaci\u00f3n. En ese orden de ideas, el Cap\u00edtulo Once fue creado con una definici\u00f3n amplia en relaci\u00f3n con sus t\u00e9rminos y procedimientos, los cuales le permitir\u00edan al inversionista extranjero de otro Estado miembro presentar una demanda frente a un tribunal internacional sin la necesidad de cumplir los requisitos relacionados con los remedios dom\u00e9sticos. Estas dos caracter\u00edsticas permitieron que Metalclad interpusiera una demanda contra M\u00e9xico por ciertas medidas dom\u00e9sticas que supuestamente fueron equivalentes a una expropiaci\u00f3n fragmentada. El laudo de Metalclad present\u00f3 una definici\u00f3n muy amplia de la expropiaci\u00f3n indirecta, que de acuerdo con algunos acad\u00e9micos podr\u00eda hacer mella en los poderes regulatorios de los pa\u00edses Miembros del NA FTA y los llevar\u00eda a una carrera de fondo, en relaci\u00f3n con los temas de salubridad, medio ambiente y seguridad. Mi hip\u00f3tesis es que, con base en la revisi\u00f3n del laudo del Tribunal y otros desarrollos de la jurisprudencia de NA FTA , Metalclad no tuvo ning\u00fan impacto relevante en la definici\u00f3n de expropiaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25616"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "id": "CO_b09b239bcd6326c6f7316fd8170200ab", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "score": 1199.5457, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This is the final result of an investigation. Developing practices in internationaltrade and investment law bring new challenges to investorswho are always seeking better and more certain grounds to develop theirbusinesses abroad. In that regard, free trade agreements and bilateralinvestment treaties set a legal frame under which a minimum standard oftreatment is set for both the foreign investor and the Host State. The partiesto NAFTA, especially the United States and Canada were concernedthat Mexico could not be held accountable for measures that would betantamount to expropriation. With that purpose Chapter Eleven was createdwith a very broad definition on its terms and a procedure that wouldallow a foreign investor from another Party, to submit a claim beforean international tribunal without having to exhaust the local remedies.These two characteristics allowed Metalclad to submit a claim againstMexico for some domestic measures that allegedly amounted to a creepingexpropriation. The Metalclad award introduced a very broad definitionof indirect expropriation, which according to some academics it wouldundermine the regulatory powers of NAFTA Members and would drivestates in a race to the bottom regarding safety, environmental and healthregulations. My hypothesis is that based on the revision of the Tribunal'saward and the recent developments in NAFTA jurisprudence, Metalcladdid not have any relevant impact regarding the definition of expropriation.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631836486303744, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905005::oai:localhost:10554/25616", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 7, N\u00fam. 15 (2009): Edici\u00f3n Especial", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 7, N\u00fam. 15 (2009): Edici\u00f3n Especial", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
                "DESARROLLOS EN EXPROPIACI\u00d3N REGULATORIA: \u00bfCUMPLI\u00d3 METALCLAD CON TODAS LAS OSCURAS PREMONICIONES?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25616"
            ], 
            "title_short": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arbitration agreements; Commercial; Expropiation; Foreign Investments; Metalclad; Indirect Expropriation; Regulatory Expropriation; Regulation; Chilling Effect, Sole Effect Doctrine; International Protection to Investment Law; NAFTA; Chapter Eleven", 
                "Tratado de arbitramento comercial; expropiaci\u00f3n; inversiones extranjeras; Metalclad; expropiaci\u00f3n indirecta; expropiaci\u00f3n regulatoria; efecto escalofr\u00edo; doctrina del \u00fanico efecto; protecci\u00f3n internacional a la inversi\u00f3n, TLCAN; cap\u00edtulo once"
            ], 
            "title": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bernal Corredor, Diego; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "REGULATORY EXPROPRIATION DEVELOPMENTS: DID METALCLAD COMPLY WITH ALL THE DARK PREMONITIONS?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13863"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25616", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25616"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b09b239bcd6326c6f7316fd8170200ab"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santis, Paula Ramos Nora de"
        ], 
        "title": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito Agr\u00e1rio"
            ], 
            [
                "Posse agr\u00e1ria"
            ], 
            [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial"
            ], 
            [
                "Dignidade da pessoa humana"
            ], 
            [
                "Derecho Agrario"
            ], 
            [
                "Posesi\u00f3n de la Tierra"
            ], 
            [
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "La dignidad humana"
            ], 
            [
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "_version_": 1608244498356240384, 
            "title_sort": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Goi\u00e1s"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco", 
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco", 
                "Mattos Neto, Antonio Jos\u00e9 de", 
                "Falconi, Luiz Carlos"
            ], 
            "topic": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana", 
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana", 
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2014-11-18T11:04:50Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "id": "BR_7bdbec146bff4fa1ba4ef0c35bd2f9db", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/7/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf.jpg", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/6/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf.txt", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/5/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/2/license_url", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/3/license_text", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/4/license_rdf", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/1/license.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/5154371839588560"
            ], 
            "score": 1131.1343, 
            "author": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "SANTIS, Paula Ramos Nora de. Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria. 2013. 124 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Direito Agr\u00e1rio) - Universidade Federal de Goi\u00e1s, Goi\u00e2nia, 2013."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Goi\u00e1s", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
                "Santis, Paula Ramos Nora de", 
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana", 
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana", 
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "web.cercomp@ufg.br"
            ], 
            "dc.contributor.referee3.fl_str_mv": [
                "Falconi, Luiz Carlos"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Goi\u00e1s"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.relation.cnpq.fl_str_mv": [
                "-8280157562242119636"
            ], 
            "dc.relation.confidence.fl_str_mv": [
                "600", 
                "600", 
                "600"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana.", 
            "institution": [
                "UFG"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Mattos Neto, Antonio Jos\u00e9 de"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.relation.program.fl_str_mv": [
                "7252612246769169447"
            ], 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG"
            ], 
            "dc.description.abstract.fra.fl_txt_mv": [
                "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana."
            ], 
            "dc.relation.department.fl_str_mv": [
                "8091881372433266341"
            ], 
            "instacron_str": "UFG", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFG"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.bc.ufg.br:tede/3624", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A presente disserta\u00e7\u00e3o tem por objeto o tema desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria, com foco no direito de propriedade e a posse, sob a perspectiva do Direito Agr\u00e1rio. A problematiza\u00e7\u00e3o em torno do tema envolve o instituto civil da desapropria\u00e7\u00e3o judicial, previsto no \u00a7 4\u00ba do art. 1228 do C\u00f3digo Civil brasileiro, cuja efetividade possibilita a justa distribui\u00e7\u00e3o da terra e desenvolvimento do homem que a trabalha, possibilitando a t\u00e3o esperada mudan\u00e7a do estado agr\u00e1rio vigente. A an\u00e1lise do direito de propriedade privada \u00e9 importante ao desenvolvimento do tema, raz\u00e3o pela qual \u00e9 feita uma pr\u00e9via an\u00e1lise do fen\u00f4meno, sob uma perspectiva hist\u00f3rico-evolutiva e filos\u00f3fica. Toda a pesquisa possibilita a constru\u00e7\u00e3o do instituto da posse agr\u00e1ria de forma aut\u00f4noma, com fundamento nas teorias sociol\u00f3gicas da posse, que reinterpretando o instituto, de acordo com os valores sociais nele impregnados, permitem a constru\u00e7\u00e3o do instituto da fun\u00e7\u00e3o social da posse. O ordenamento jur\u00eddico brasileiro fornece alguns instrumentos que servem \u00e0 configura\u00e7\u00e3o desse instituto, partindo para uma abertura conceitual em torno da concep\u00e7\u00e3o funcional da propriedade inserida como direito fundamental previsto no inciso XXIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, permeada pelos princ\u00edpios jusagraristas. Atribuir efetividade a instituto representa a configura\u00e7\u00e3o de mais um instrumento servindo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as no panorama agr\u00e1rio, esperadas pela sociedade, especialmente por aqueles que trabalham a terra, mas n\u00e3o tem acesso a ela, focado no cumprimento dos preceitos constitucionais, principalmente a dignidade da pessoa humana."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG", 
                "instname:Universidade Federal de Goi\u00e1s", 
                "instacron:UFG"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito Agr\u00e1rio (FD)"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/3710736362842934"
            ], 
            "title_short": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana"
            ], 
            "title": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "cc73c4c239a4c332d642ba1e7c7a9fb2", 
                "84513de95d117adc792709b7fd4e5ec5", 
                "1866caf4cf712cfa8d374f19136c39f2", 
                "4afdbb8c545fd630ea7db775da747b2f", 
                "1e0094e9d8adcf16b18effef4ce7ed83", 
                "9da0b6dfac957114c6a7714714b86306", 
                "bd3efa91386c1718a7f26a329fdcb468"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2013-04-22"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "SANTIS, Paula Ramos Nora de. Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria. 2013. 124 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Direito Agr\u00e1rio) - Universidade Federal de Goi\u00e1s, Goi\u00e2nia, 2013."
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Faculdade de Direito - FD (RG)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "title_fullStr": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624", 
                "desc": "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_7bdbec146bff4fa1ba4ef0c35bd2f9db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tobar Torres, Jenner Alonso"
        ], 
        "title": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Colombia ha sido un pa\u00eds inmerso en una constante y tenaz lucha para superar un estado de violencia end\u00e9mico generado por numerosos actores, entre ellos el narcotr\u00e1fico y el enriquecimiento il\u00edcito. Con el prop\u00f3sito de hacer frente a estos problemas, el constituyente colombiano consagr\u00f3 la figura de la extinci\u00f3n de dominio como herramienta jur\u00eddica de lucha contra el enriquecimiento il\u00edcito, as\u00ed como la violencia y pobreza que dicho fen\u00f3meno trae consigo. 26 a\u00f1os despu\u00e9s, la acci\u00f3n de extinci\u00f3n de dominio es uno de los principales instrumentos del Estado para enfrentar el enriquecimiento il\u00edcito, pero su desarrollo social y jur\u00eddico no ha sido pac\u00edfico ni totalmente efectivo. El presente art\u00edculo aborda las caracter\u00edsticas generales de esta figura, exponiendo sus cr\u00edticas y ventajas, y sus perspectivas de efectiva aplicaci\u00f3n en Colombia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "extinci\u00f3n de dominio"
            ], 
            [
                "funci\u00f3n social de la propiedad"
            ], 
            [
                "reforma agraria"
            ], 
            [
                "reparaci\u00f3n de v\u00edctimas"
            ], 
            [
                "Confiscaciones - Colombia"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Enriquecimiento ilicito - Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tobar Torres, Jenner Alonso"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01", 
                "2014", 
                "2016-02-09T18:20:15Z", 
                "2016-05-11T14:36:23Z", 
                "2016-02-09T18:20:15Z", 
                "2016-05-11T14:36:23Z"
            ], 
            "title_sort": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/140/130"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1 : Universidad Sergio Arboleda, 2014"
            ], 
            "topic": [
                "derecho de propiedad", 
                "extinci\u00f3n de dominio", 
                "funci\u00f3n social de la propiedad", 
                "reforma agraria", 
                "reparaci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "Confiscaciones - Colombia", 
                "Expropiaci\u00f3n - Colombia", 
                "Enriquecimiento ilicito - Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Colombia ha sido un pa\u00eds inmerso en una constante y tenaz lucha para superar un estado de violencia end\u00e9mico generado por numerosos actores, entre ellos el narcotr\u00e1fico y el enriquecimiento il\u00edcito. Con el prop\u00f3sito de hacer frente a estos problemas, el constituyente colombiano consagr\u00f3 la figura de la extinci\u00f3n de dominio como herramienta jur\u00eddica de lucha contra el enriquecimiento il\u00edcito, as\u00ed como la violencia y pobreza que dicho fen\u00f3meno trae consigo. 26 a\u00f1os despu\u00e9s, la acci\u00f3n de extinci\u00f3n de dominio es uno de los principales instrumentos del Estado para enfrentar el enriquecimiento il\u00edcito, pero su desarrollo social y jur\u00eddico no ha sido pac\u00edfico ni totalmente efectivo. El presente art\u00edculo aborda las caracter\u00edsticas generales de esta figura, exponiendo sus cr\u00edticas y ventajas, y sus perspectivas de efectiva aplicaci\u00f3n en Colombia.", 
                "Colombia has been a country immersed in a constant and persistent struggle to overcome a state of endemic violence generated by numerous actors, including drug trafficking and illicit enrichment. In order to address these problems, the Colombian constituent assembly consecrated the figure of expired ownership as a legal tool to combat illicit enrichment, as well as violence and poverty that this phenomenon entails. 26 years later, the action of expired ownership is one of the main instruments of the state to tackle illicit enrichment, but its social and legal development has been neither peaceful nor totally effective. This article discusses the general characteristics of this figure, exposing its criticisms and benefits, and its prospects for an effective implementation in Colombia"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/140", 
                "http://hdl.handle.net/11232/565"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
            "id": "CO_b6028229214525444477261e4578488d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
            "author": [
                "Tobar Torres, Jenner Alonso"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1657-8953"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Sergio Arboleda", 
            "spellingShingle": [
                "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
                "Tobar Torres, Jenner Alonso", 
                "derecho de propiedad", 
                "extinci\u00f3n de dominio", 
                "funci\u00f3n social de la propiedad", 
                "reforma agraria", 
                "reparaci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "Confiscaciones - Colombia", 
                "Expropiaci\u00f3n - Colombia", 
                "Enriquecimiento ilicito - Colombia"
            ], 
            "score": 1131.1343, 
            "_version_": 1607631933165010944, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1 : Universidad Sergio Arboleda, 2014"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Colombia ha sido un pa\u00eds inmerso en una constante y tenaz lucha para superar un estado de violencia end\u00e9mico generado por numerosos actores, entre ellos el narcotr\u00e1fico y el enriquecimiento il\u00edcito. Con el prop\u00f3sito de hacer frente a estos problemas, el constituyente colombiano consagr\u00f3 la figura de la extinci\u00f3n de dominio como herramienta jur\u00eddica de lucha contra el enriquecimiento il\u00edcito, as\u00ed como la violencia y pobreza que dicho fen\u00f3meno trae consigo. 26 a\u00f1os despu\u00e9s, la acci\u00f3n de extinci\u00f3n de dominio es uno de los principales instrumentos del Estado para enfrentar el enriquecimiento il\u00edcito, pero su desarrollo social y jur\u00eddico no ha sido pac\u00edfico ni totalmente efectivo. El presente art\u00edculo aborda las caracter\u00edsticas generales de esta figura, exponiendo sus cr\u00edticas y ventajas, y sus perspectivas de efectiva aplicaci\u00f3n en Colombia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "documentos"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3750::21152573::oai:localhost:11232/565", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Civilizar Ciencias Sociales y Humanas; vol. 14, n\u00fam. 26 (2014)", 
                "Tobar T., J. A. (2014). Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia. Civilizar Ciencias Sociales y Humanas. 14 (26), 17-38.", 
                "reponame:Repositorio Universidad Sergio Arboleda", 
                "instname:Universidad Sergio Arboleda"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
                "A general approach to the action of expired ownership in Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/140", 
                "1657-8953", 
                "http://hdl.handle.net/11232/565"
            ], 
            "title_short": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derecho de propiedad", 
                "extinci\u00f3n de dominio", 
                "funci\u00f3n social de la propiedad", 
                "reforma agraria", 
                "reparaci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "Confiscaciones - Colombia", 
                "Expropiaci\u00f3n - Colombia", 
                "Enriquecimiento ilicito - Colombia"
            ], 
            "title": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "title_full": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tobar Torres, Jenner Alonso"
            ], 
            "title_fullStr": "Aproximaci\u00f3n general a la acci\u00f3n de extinci\u00f3n del dominio en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/140", 
                "desc": "http://revistas.usergioarboleda.edu.co/index.php/ccsh/article/view/140"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11232/565", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11232/565"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b6028229214525444477261e4578488d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Calabresi, Guido"
        ], 
        "title": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "In this article, the author analyses the tort not only from a private view, but also from a public function as part of the legalpolitical- economic structure of a State. Likewise, he analyses the significance of the liability rule and how this social-democratic way of organizing law and entitlements fixes the size of the liability;however, it is an inaccurate description of what occurs in the world, as in the case of eminent domain. Therefore, he claims a more significant economic role for the liability rule."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tort; Public Law; Private Law; Liability Rule; Eminent Domain"
            ], 
            [
                "Responsabilidad Extracontractual; Derecho P\u00fablico; Derecho Privado; Regla de la Responsabilidad; Expropiaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Calabresi, Guido"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-02-07"
            ], 
            "title_sort": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16394/16798"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "topic": [
                "Tort; Public Law; Private Law; Liability Rule; Eminent Domain", 
                "Responsabilidad Extracontractual; Derecho P\u00fablico; Derecho Privado; Regla de la Responsabilidad; Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In this article, the author analyses the tort not only from a private view, but also from a public function as part of the legalpolitical- economic structure of a State. Likewise, he analyses the significance of the liability rule and how this social-democratic way of organizing law and entitlements fixes the size of the liability;however, it is an inaccurate description of what occurs in the world, as in the case of eminent domain. Therefore, he claims a more significant economic role for the liability rule.", 
                "En el presente art\u00edculo, el autor analiza la responsabilidad extracontractual no solo desde una visi\u00f3n privada, sino tambi\u00e9n desde una funci\u00f3n p\u00fablica como parte de la estructura legal-pol\u00edtica-econ\u00f3mica de un Estado. Asimismo, analiza el significado de la regla de responsabilidad y de c\u00f3mo esta manera social-dem\u00f3crata de organizar el derecho y las titularidades fijan el tama\u00f1o de la responsabilidad; sin embargo, esta es una descripci\u00f3n inexacta de lo que ocurre en el mundo como en el caso de las expropiaciones. Por ello, afirma un papel econ\u00f3mico m\u00e1s significativode la regla de responsabilidad."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16394"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
            "id": "PE_23568cc6ae95bc7604ed4fe66eadb3c5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Calabresi, Guido"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
                "Calabresi, Guido", 
                "Tort; Public Law; Private Law; Liability Rule; Eminent Domain", 
                "Responsabilidad Extracontractual; Derecho P\u00fablico; Derecho Privado; Regla de la Responsabilidad; Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1131.1343, 
            "_version_": 1612509776594337792, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In this article, the author analyses the tort not only from a private view, but also from a public function as part of the legalpolitical- economic structure of a State. Likewise, he analyses the significance of the liability rule and how this social-democratic way of organizing law and entitlements fixes the size of the liability;however, it is an inaccurate description of what occurs in the world, as in the case of eminent domain. Therefore, he claims a more significant economic role for the liability rule.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/16394", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "IUS ET VERITAS; N\u00fam. 52 (2016); 384-396", 
                "1995-2929", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
                "Una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de la Catedral: El significado de la regla de responsabilidad. Corrigiendo un malentendido"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16394"
            ], 
            "title_short": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tort; Public Law; Private Law; Liability Rule; Eminent Domain", 
                "Responsabilidad Extracontractual; Derecho P\u00fablico; Derecho Privado; Regla de la Responsabilidad; Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 IUS ET VERITAS", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Calabresi, Guido"
            ], 
            "title_fullStr": "A broader view of the Cathedral: The meaning of the liability rule. Correcting a misapprehension"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16394", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/iusetveritas/article/view/16394"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_23568cc6ae95bc7604ed4fe66eadb3c5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "N\u00fa\u00f1ez-Ju, Carmen-Asunci\u00f3n"
        ], 
        "title": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo comprender\u00e1 dos cap\u00edtulos. El primer cap\u00edtulo de car\u00e1cter general, el cual es trascendental para el posterior cap\u00edtulo, abarcar\u00e1 el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Impuesto a la Renta, las teor\u00edas m\u00e1s difundidas de renta. Asimismo, el concepto de renta enfocado tanto para rentas no empresariales como empresariales, siendo que en \u00e9sta \u00faltima, se enfatizar\u00e1 el pen\u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 3\u00b0 del TUO de la LIR. El segundo cap\u00edtulo, de car\u00e1cter m\u00e1s definido, tratar\u00e1 cuestiones m\u00e1s espec\u00edficas, empezando por qu\u00e9 es lo que se entiende por expropiaci\u00f3n y su regulaci\u00f3n en el Per\u00fa; posteriormente, se tratar\u00e1 de la indemnizaci\u00f3n justipreciada o justiprecio y su posible afectaci\u00f3n o no al Impuesto a la Renta, tom\u00e1ndose en cuenta argumentos a favor y en contra de ello."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Indemnizaci\u00f3n justipreciada"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Impuesto a la renta-Legislaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Appraise compensation"
            ], 
            [
                "Eminent domain"
            ], 
            [
                "Tax on income-Law"
            ], 
            [
                "Derecho / Derecho tributario"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "N\u00fa\u00f1ez-Ju, Carmen-Asunci\u00f3n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016"
            ], 
            "title_sort": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Indemnizaci\u00f3n justipreciada", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Impuesto a la renta-Legislaci\u00f3n", 
                "Appraise compensation", 
                "Eminent domain", 
                "Tax on income-Law", 
                "Derecho / Derecho tributario"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo comprender\u00e1 dos cap\u00edtulos. El primer cap\u00edtulo de car\u00e1cter general, el cual es trascendental para el posterior cap\u00edtulo, abarcar\u00e1 el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Impuesto a la Renta, las teor\u00edas m\u00e1s difundidas de renta. Asimismo, el concepto de renta enfocado tanto para rentas no empresariales como empresariales, siendo que en \u00e9sta \u00faltima, se enfatizar\u00e1 el pen\u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 3\u00b0 del TUO de la LIR. El segundo cap\u00edtulo, de car\u00e1cter m\u00e1s definido, tratar\u00e1 cuestiones m\u00e1s espec\u00edficas, empezando por qu\u00e9 es lo que se entiende por expropiaci\u00f3n y su regulaci\u00f3n en el Per\u00fa; posteriormente, se tratar\u00e1 de la indemnizaci\u00f3n justipreciada o justiprecio y su posible afectaci\u00f3n o no al Impuesto a la Renta, tom\u00e1ndose en cuenta argumentos a favor y en contra de ello.", 
                "Trabajo de investigaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3126"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
            "id": "PE_b4109ae683f8c61f0d86f18476e0dcce", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "ULIMA-Institucional", 
            "author": [
                "N\u00fa\u00f1ez-Ju, Carmen-Asunci\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "N\u00fa\u00f1ez Ju, C. A. (2016). La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta (trabajo de investigaci\u00f3n de maestr\u00eda). Universidad de Lima."
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Lima", 
            "spellingShingle": [
                "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
                "N\u00fa\u00f1ez-Ju, Carmen-Asunci\u00f3n", 
                "Indemnizaci\u00f3n justipreciada", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Impuesto a la renta-Legislaci\u00f3n", 
                "Appraise compensation", 
                "Eminent domain", 
                "Tax on income-Law", 
                "Derecho / Derecho tributario"
            ], 
            "score": 1131.1343, 
            "_version_": 1612510009938149376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo comprender\u00e1 dos cap\u00edtulos. El primer cap\u00edtulo de car\u00e1cter general, el cual es trascendental para el posterior cap\u00edtulo, abarcar\u00e1 el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Impuesto a la Renta, las teor\u00edas m\u00e1s difundidas de renta. Asimismo, el concepto de renta enfocado tanto para rentas no empresariales como empresariales, siendo que en \u00e9sta \u00faltima, se enfatizar\u00e1 el pen\u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 3\u00b0 del TUO de la LIR. El segundo cap\u00edtulo, de car\u00e1cter m\u00e1s definido, tratar\u00e1 cuestiones m\u00e1s espec\u00edficas, empezando por qu\u00e9 es lo que se entiende por expropiaci\u00f3n y su regulaci\u00f3n en el Per\u00fa; posteriormente, se tratar\u00e1 de la indemnizaci\u00f3n justipreciada o justiprecio y su posible afectaci\u00f3n o no al Impuesto a la Renta, tom\u00e1ndose en cuenta argumentos a favor y en contra de ello.", 
            "institution": [
                "ULIMA"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "ULIMA-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "ULIMA", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ulima.edu.pe:ulima/3126", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Repositorio Institucional Ulima", 
                "reponame:ULIMA-Institucional", 
                "instname:Universidad de Lima", 
                "instacron:ULIMA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "N\u00fa\u00f1ez Ju, C. A. (2016). La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta (trabajo de investigaci\u00f3n de maestr\u00eda). Universidad de Lima.", 
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3126"
            ], 
            "title_short": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Indemnizaci\u00f3n justipreciada", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Impuesto a la renta-Legislaci\u00f3n", 
                "Appraise compensation", 
                "Eminent domain", 
                "Tax on income-Law", 
                "Derecho / Derecho tributario"
            ], 
            "title": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "N\u00fa\u00f1ez-Ju, Carmen-Asunci\u00f3n"
            ], 
            "title_fullStr": "La indemnizaci\u00f3n justipreciada recibida por una expropiaci\u00f3n y su afectaci\u00f3n al impuesto a la renta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3126", 
                "desc": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3126"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_b4109ae683f8c61f0d86f18476e0dcce"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vencatto, Rudy Nick"
        ], 
        "title": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n analiza el proceso hist\u00f3rico de expropriaci\u00f3n de los colonos agricultores que vivian dentro del Parque Nacional de Iguaz\u00fa (PNI) en el Oeste de Paran\u00e1, que se produjo en la d\u00e9cada de 1970. En este sentido, investiga las mem\u00f3rias y din\u00e1micas socioculturales relacionados con la instituci\u00f3n del parque como una zona de protecci\u00f3n ambiental. Aunque oficialmente decretado desde 1939, por el entonces Gobierno de Getulio Vargas, fue reci\u00e9n en la d\u00e9cada de 1960, en el proceso m\u00e1s amplio de la ocupaci\u00f3n de la frontera, que muchas familias, principalmente de los estados de Santa Catarina y Rio Grande do Sul ocuparan y colonizaran este el espacio. En este proceso, algunas familias han establecido asentamientos en la zona delimitada en el parque, que fueron expulsados m\u00e1s tarde por el entonces IBDF y el INCRA. Situado en una regi\u00f3n fronteriza entre Brasil y Argentina, su formaci\u00f3n se relaciona con el preocupaci\u00f3n del Estado aos dom\u00edneos de la frontera nacional. Por esa raz\u00f3n, la investigaci\u00f3n historiza las discusiones ambientales que lleg\u00f3 a prevalecer en el Brasil de finales del siglo XIX, motivado por cuestiones externas vividas por el pa\u00eds. As\u00ed, tambi\u00e9n, discute el movimiento intelectual y pol\u00edtico, que a lo largo de los siglos XIX y XX, comenzaron a construir los valores y significados acerca de la naturaleza, que posteriormente la definiran en su relaci\u00f3n con la cultura como instancias dicot\u00f3micos. Metodol\u00f3gicamente, se utiliza la Historia Oral, que permiti\u00f3 pensar las diferentes maneras como los propios agricultores colonos recordan las experiencias de expropiaci\u00f3n vividas en aqueles a\u00f1os. En la din\u00e1mica del conflicto, las memorias posiblen poner los ojos sobre la ocupaci\u00f3n del Oeste de Paran\u00e1, as\u00ed como para las trayectorias de los expropriados. Atrav\u00e9s de narraciones orales y otros documentos oficiales, la investigaci\u00f3n, se eval\u00faa para comprender las relaciones espec\u00edficas envolvidas en el proceso de el reasentamiento de los antiguos residentes de PNI, cuando empezaron a construir nuevas relaciones de pertenencias y otros v\u00ednculos de reciprocidad"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Parque Nacional do Igua\u00e7u"
            ], 
            [
                "Oeste do Paran\u00e1"
            ], 
            [
                "Fronteira"
            ], 
            [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Mem\u00f3ria"
            ], 
            [
                "Parque Nacional de Igua\u00e7u, Oeste de Paran\u00e1"
            ], 
            [
                "Frontera"
            ], 
            [
                "Expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Memoria"
            ], 
            [
                "CI\u00caNCIAS HUMANAS:HIST\u00d3RIA:HIST\u00d3RIA DO BRASIL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
            "dc.contributor.referee1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/3709395886751456"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
                "Marechal C\u00e2ndido Rondon", 
                "-6392337873870130111", 
                "500"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Parque Nacional de Igua\u00e7u, Oeste de Paran\u00e1", 
                "Frontera", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Memoria"
            ], 
            "dc.title.alternative.spa.fl_str_mv": [
                "Mas com esto nosotros iniciamos dois veces en medio de la mata : mem\u00f3ria de los expropiados del Parque Nacional de Igua\u00e7u (Oeste de Paran\u00e1, 1970-2009)"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Laverdi, Robson", 
                "Montysuma, Marcos F\u00e1bio Freire", 
                "Schreiner, Davi F\u00e9lix", 
                "Duarte, Geni Rosa"
            ], 
            "topic": [
                "Parque Nacional do Igua\u00e7u", 
                "Oeste do Paran\u00e1", 
                "Fronteira", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o", 
                "Mem\u00f3ria", 
                "Parque Nacional de Igua\u00e7u, Oeste de Paran\u00e1", 
                "Frontera", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Memoria", 
                "CI\u00caNCIAS HUMANAS:HIST\u00d3RIA:HIST\u00d3RIA DO BRASIL"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Laverdi, Robson"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-07-10T17:55:57Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/1765"
            ], 
            "id": "BR_4069d746bd98bd136533974d8d7a910b", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/bitstream/tede/1765/1/Rudy_Vencatto_2010"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/6072963405841311"
            ], 
            "score": 942.49896, 
            "author": [
                "Vencatto, Rudy Nick"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "CI\u00caNCIAS HUMANAS:HIST\u00d3RIA:HIST\u00d3RIA DO BRASIL"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5"
            ], 
            "dc.contributor.referee3Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/1066779488649379"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "VENCATTO, Rudy Nick. Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009). 2010. 171 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Hist\u00f3ria) - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, Marechal C\u00e2ndido Rondon, 2010."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Montysuma, Marcos F\u00e1bio Freire"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
                "Vencatto, Rudy Nick", 
                "Parque Nacional do Igua\u00e7u", 
                "Oeste do Paran\u00e1", 
                "Fronteira", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o", 
                "Mem\u00f3ria", 
                "Parque Nacional de Igua\u00e7u, Oeste de Paran\u00e1", 
                "Frontera", 
                "Expropiaci\u00f3n", 
                "Memoria", 
                "CI\u00caNCIAS HUMANAS:HIST\u00d3RIA:HIST\u00d3RIA DO BRASIL"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "biblioteca.repositorio@unioeste.br"
            ], 
            "dc.contributor.referee3.fl_str_mv": [
                "Duarte, Geni Rosa"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
                "Marechal C\u00e2ndido Rondon", 
                "-6392337873870130111", 
                "500"
            ], 
            "dc.description.abstract.spa.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n analiza el proceso hist\u00f3rico de expropriaci\u00f3n de los colonos agricultores que vivian dentro del Parque Nacional de Iguaz\u00fa (PNI) en el Oeste de Paran\u00e1, que se produjo en la d\u00e9cada de 1970. En este sentido, investiga las mem\u00f3rias y din\u00e1micas socioculturales relacionados con la instituci\u00f3n del parque como una zona de protecci\u00f3n ambiental. Aunque oficialmente decretado desde 1939, por el entonces Gobierno de Getulio Vargas, fue reci\u00e9n en la d\u00e9cada de 1960, en el proceso m\u00e1s amplio de la ocupaci\u00f3n de la frontera, que muchas familias, principalmente de los estados de Santa Catarina y Rio Grande do Sul ocuparan y colonizaran este el espacio. En este proceso, algunas familias han establecido asentamientos en la zona delimitada en el parque, que fueron expulsados m\u00e1s tarde por el entonces IBDF y el INCRA. Situado en una regi\u00f3n fronteriza entre Brasil y Argentina, su formaci\u00f3n se relaciona con el preocupaci\u00f3n del Estado aos dom\u00edneos de la frontera nacional. Por esa raz\u00f3n, la investigaci\u00f3n historiza las discusiones ambientales que lleg\u00f3 a prevalecer en el Brasil de finales del siglo XIX, motivado por cuestiones externas vividas por el pa\u00eds. As\u00ed, tambi\u00e9n, discute el movimiento intelectual y pol\u00edtico, que a lo largo de los siglos XIX y XX, comenzaron a construir los valores y significados acerca de la naturaleza, que posteriormente la definiran en su relaci\u00f3n con la cultura como instancias dicot\u00f3micos. Metodol\u00f3gicamente, se utiliza la Historia Oral, que permiti\u00f3 pensar las diferentes maneras como los propios agricultores colonos recordan las experiencias de expropiaci\u00f3n vividas en aqueles a\u00f1os. En la din\u00e1mica del conflicto, las memorias posiblen poner los ojos sobre la ocupaci\u00f3n del Oeste de Paran\u00e1, as\u00ed como para las trayectorias de los expropriados. Atrav\u00e9s de narraciones orales y otros documentos oficiales, la investigaci\u00f3n, se eval\u00faa para comprender las relaciones espec\u00edficas envolvidas en el proceso de el reasentamiento de los antiguos residentes de PNI, cuando empezaron a construir nuevas relaciones de pertenencias y otros v\u00ednculos de reciprocidad"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n analiza el proceso hist\u00f3rico de expropriaci\u00f3n de los colonos agricultores que vivian dentro del Parque Nacional de Iguaz\u00fa (PNI) en el Oeste de Paran\u00e1, que se produjo en la d\u00e9cada de 1970. En este sentido, investiga las mem\u00f3rias y din\u00e1micas socioculturales relacionados con la instituci\u00f3n del parque como una zona de protecci\u00f3n ambiental. Aunque oficialmente decretado desde 1939, por el entonces Gobierno de Getulio Vargas, fue reci\u00e9n en la d\u00e9cada de 1960, en el proceso m\u00e1s amplio de la ocupaci\u00f3n de la frontera, que muchas familias, principalmente de los estados de Santa Catarina y Rio Grande do Sul ocuparan y colonizaran este el espacio. En este proceso, algunas familias han establecido asentamientos en la zona delimitada en el parque, que fueron expulsados m\u00e1s tarde por el entonces IBDF y el INCRA. Situado en una regi\u00f3n fronteriza entre Brasil y Argentina, su formaci\u00f3n se relaciona con el preocupaci\u00f3n del Estado aos dom\u00edneos de la frontera nacional. Por esa raz\u00f3n, la investigaci\u00f3n historiza las discusiones ambientales que lleg\u00f3 a prevalecer en el Brasil de finales del siglo XIX, motivado por cuestiones externas vividas por el pa\u00eds. As\u00ed, tambi\u00e9n, discute el movimiento intelectual y pol\u00edtico, que a lo largo de los siglos XIX y XX, comenzaron a construir los valores y significados acerca de la naturaleza, que posteriormente la definiran en su relaci\u00f3n con la cultura como instancias dicot\u00f3micos. Metodol\u00f3gicamente, se utiliza la Historia Oral, que permiti\u00f3 pensar las diferentes maneras como los propios agricultores colonos recordan las experiencias de expropiaci\u00f3n vividas en aqueles a\u00f1os. En la din\u00e1mica del conflicto, las memorias posiblen poner los ojos sobre la ocupaci\u00f3n del Oeste de Paran\u00e1, as\u00ed como para las trayectorias de los expropriados. Atrav\u00e9s de narraciones orales y otros documentos oficiales, la investigaci\u00f3n, se eval\u00faa para comprender las relaciones espec\u00edficas envolvidas en el proceso de el reasentamiento de los antiguos residentes de PNI, cuando empezaron a construir nuevas relaciones de pertenencias y otros v\u00ednculos de reciprocidad", 
            "institution": [
                "UNIOESTE"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Schreiner, Davi F\u00e9lix"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/1765"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243316346847232, 
            "instacron_str": "UNIOESTE", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UNIOESTE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tede.unioeste.br:tede/1765", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Esta pesquisa problematiza historicamente o processo de expropria\u00e7\u00e3o de agricultores colonos que viviam no interior do Parque Nacional do Igua\u00e7u (PNI), no Oeste do Paran\u00e1, ocorrido na d\u00e9cada de 1970. Nessa dire\u00e7\u00e3o, investiga mem\u00f3rias e din\u00e2micas socioculturais relacionadas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do parque enquanto \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Apesar de oficialmente decretado desde 1939, pelo ent\u00e3o Governo de Get\u00falio Vargas, foi somente na d\u00e9cada de 1960, no processo mais amplo de ocupa\u00e7\u00e3o das fronteiras, que muitas fam\u00edlias, oriundas, principalmente dos Estados de Santa Catarina e Rio Grande do Sul, ocuparam/colonizaram esse espa\u00e7o. Nesse processo, algumas fam\u00edlias estabeleceram n\u00facleos populacionais na \u00e1rea demarcada do parque, que depois foram desapropriados pelo ent\u00e3o IBDF e o INCRA. Situado numa regi\u00e3o de fronteira entre Brasil e Argentina, sua constitui\u00e7\u00e3o encontra-se relacionada \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es do Estado quanto aos dom\u00ednios dessa fronteira nacional. Para isso, a pesquisa historiciza discuss\u00f5es ambientais que passaram a vigorar no Brasil a partir do final do s\u00e9culo XIX, motivadas por embates e quest\u00f5es externas vividas pelo pa\u00eds. Assim, tamb\u00e9m, discute o movimento intelectual e pol\u00edtico, que ao longo dos s\u00e9culos XIX e XX, passou a construir valores e sentidos sobre natureza, que posteriormente a definiria em sua rela\u00e7\u00e3o com a cultura enquanto inst\u00e2ncias dicot\u00f4micas. Metodologicamente, utiliza-se da Hist\u00f3ria Oral, o que possibilitou pensar as diferentes maneiras como os pr\u00f3prios agricultores colonos rememoram as experi\u00eancias da desapropria\u00e7\u00e3o vivida naqueles anos. Na din\u00e2mica dos conflitos, as mem\u00f3rias possibilitam lan\u00e7ar olhares sobre a ocupa\u00e7\u00e3o do Oeste do Paran\u00e1, assim como para as trajet\u00f3rias dos desapropriados. Atrav\u00e9s de narrativas orais e outros documentos oficiais, a pesquisa se colocou a perceber as rela\u00e7\u00f5es espec\u00edficas envolvidas no processo de re-assentamento dos antigos moradores do PNI, quando passaram a construir novas rela\u00e7\u00f5es de pertencimentos e outros la\u00e7os de reciprocidade"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE", 
                "instname:Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
                "instacron:UNIOESTE"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/1041505616173109"
            ], 
            "title_short": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Parque Nacional do Igua\u00e7u", 
                "Oeste do Paran\u00e1", 
                "Fronteira", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o", 
                "Mem\u00f3ria"
            ], 
            "dc.contributor.referee2Lattes.fl_str_mv": [
                "http://buscatextual.cnpq.br/buscatextual/visualizacv.do?id=K4767179Y3"
            ], 
            "title": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Vencatto, Rudy Nick"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "0aa4b8267fa30c93eb05ebaf3b94c402"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2011-02-17"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2010-09-17"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "VENCATTO, Rudy Nick. Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009). 2010. 171 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Hist\u00f3ria) - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, Marechal C\u00e2ndido Rondon, 2010."
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Centro de Ci\u00eancias Humanas, Educa\u00e7\u00e3o e Letras"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vencatto, Rudy Nick"
            ], 
            "title_fullStr": "Mas com isso a gente come\u00e7ou duas vezes no meio do mato : mem\u00f3rias dos desapropriados do Parque Nacional do Igua\u00e7u (Oeste do Paran\u00e1, 1970-2009)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/1765", 
                "desc": "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/1765"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_4069d746bd98bd136533974d8d7a910b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tenorio D, Luis Felipe"
        ], 
        "title": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En diciembre de 2011, Australia promulg\u00f3 la Tobacco Plain Packaging Act (TPP Act), que ordena distribuir los cigarrillos en cajetillas uniformes, con mensajes sobre los peligros de fumar y con un espacio m\u00ednimo para la marca, todas en igual tipograf\u00eda y sin derecho a incluir elementos distintivos. Las grandes tabacaleras demandaron esta ley alegando que era inconstitucional o pidiendo que no se les aplicara por constituir adquisici\u00f3n de propiedad sin condiciones justas, en su caso propiedad industrial. El presente art\u00edculo empieza contando la historia del empacado llano. Describe el sistema legal australiano, el fallo y algunos resultados posibles. Adem\u00e1s, propone una serie de conclusiones como una reflexi\u00f3n sobre distintos aspectos de la llamada nueva econom\u00eda."
        ], 
        "languages": [
            "spa", 
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Adquisici\u00f3n de propiedad; expropiaci\u00f3n; propiedad intelectual; marcas; patentes; derechos de autor; poder legislativo"
            ], 
            [
                "Acquisition of property; expropriation; intellectual property; trademarks; patents; copyright; legislative; branch"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tenorio D, Luis Felipe"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-04-29", 
                "2015-06-23T22:00:29Z", 
                "2015-06-23T22:00:29Z"
            ], 
            "title_sort": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624/822", 
                "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624/823"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana Cali"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Cali; Lat: 03 24 00 N degrees minutes; Lat: 3.4000 decimal degrees; Long: 076 30 00 W degrees minutes; Long: -76.5000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Adquisici\u00f3n de propiedad; expropiaci\u00f3n; propiedad intelectual; marcas; patentes; derechos de autor; poder legislativo", 
                "Acquisition of property; expropriation; intellectual property; trademarks; patents; copyright; legislative; branch"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En diciembre de 2011, Australia promulg\u00f3 la Tobacco Plain Packaging Act (TPP Act), que ordena distribuir los cigarrillos en cajetillas uniformes, con mensajes sobre los peligros de fumar y con un espacio m\u00ednimo para la marca, todas en igual tipograf\u00eda y sin derecho a incluir elementos distintivos. Las grandes tabacaleras demandaron esta ley alegando que era inconstitucional o pidiendo que no se les aplicara por constituir adquisici\u00f3n de propiedad sin condiciones justas, en su caso propiedad industrial. El presente art\u00edculo empieza contando la historia del empacado llano. Describe el sistema legal australiano, el fallo y algunos resultados posibles. Adem\u00e1s, propone una serie de conclusiones como una reflexi\u00f3n sobre distintos aspectos de la llamada nueva econom\u00eda.", 
                "In December 2011, Australia enacted the Tobacco Plain Packaging Act (TPP Act), which orders that the distribution of cigarettes be made in identical packs, with messages about the dangers of smoking and little space for brands. All of these packs were to use the same font and no distinctive elements. Big tobacco companies challenged the constitutionality of this act. These companies asked that, if the act were to be considered constitutional, it should not be applied to them because it would amount to an acquisition of property\u2014industrial property in this case\u2014on unjust terms. This article begins by telling the story of plain packaging. It then describes the Australian legal system and the final decision that was made in this case. It concludes by presenting reflections on different aspects of the so-called new economy"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624", 
                "http://hdl.handle.net/11522/2436"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
            "id": "CO_aa3ff5a88757a8842d3da8a81695a3b4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Vitela", 
            "author": [
                "Tenorio D, Luis Felipe"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Tenorio D, L. F. (2013). Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011. Criterio Jur\u00eddico, 12(2)."
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana Cali", 
            "spellingShingle": [
                "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
                "Tenorio D, Luis Felipe", 
                "Adquisici\u00f3n de propiedad; expropiaci\u00f3n; propiedad intelectual; marcas; patentes; derechos de autor; poder legislativo", 
                "Acquisition of property; expropriation; intellectual property; trademarks; patents; copyright; legislative; branch"
            ], 
            "score": 942.49896, 
            "_version_": 1607631979891654656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana Cali"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En diciembre de 2011, Australia promulg\u00f3 la Tobacco Plain Packaging Act (TPP Act), que ordena distribuir los cigarrillos en cajetillas uniformes, con mensajes sobre los peligros de fumar y con un espacio m\u00ednimo para la marca, todas en igual tipograf\u00eda y sin derecho a incluir elementos distintivos. Las grandes tabacaleras demandaron esta ley alegando que era inconstitucional o pidiendo que no se les aplicara por constituir adquisici\u00f3n de propiedad sin condiciones justas, en su caso propiedad industrial. El presente art\u00edculo empieza contando la historia del empacado llano. Describe el sistema legal australiano, el fallo y algunos resultados posibles. Adem\u00e1s, propone una serie de conclusiones como una reflexi\u00f3n sobre distintos aspectos de la llamada nueva econom\u00eda.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Vitela"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4127::23020871::oai:vitela.javerianacali.edu.co:11522/2436", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "El o los autores otorgan licencia de uso parcial de la obra a favor de la Pontificia Universidad Javeriana Seccional Cali, teniendo en cuenta que en cualquier caso, la finalidad perseguida siempre ser\u00e1 facilitar, difundir y promover el aprendizaje, la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n. Con la licencia el o los autores autorizan a la Pontificia Universidad Javeriana Seccional Cali: La publicaci\u00f3n por primera vez en Pensamiento Psicol\u00f3gico, de acuerdo con las condiciones internas que la Universidad ha establecido para estos efectos. La edici\u00f3n o cualquier otra forma de reproducci\u00f3n, incluyendo la posibilidad de trasladarla al sistema o entorno digital. La inclusi\u00f3n en cualquier otro formato o soporte como multimedia, colecciones, recopilaciones o, en general, servir de base para cualquier otra obra derivada. La comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n al p\u00fablico por cualquier procedimiento o medio. La inclusi\u00f3n en bases de datos y en sitios web, sean \u00e9stos onerosos o gratuitos, existiendo con ellos previo convenio perfeccionado con la Pontificia Universidad Javeriana Cali para efectos de satisfacer los fines previstos. En estos eventos, tales sitios tendr\u00e1n las mismas facultades que las aqu\u00ed concedidas para la referida universidad, con las mismas limitaciones y condiciones. El o los autores contin\u00faan conservando los correspondientes derechos sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el acuerdo jur\u00eddico con la Pontificia Universidad Javeriana Cali, en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n del derecho de autor y de sus conexos.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Criterio Jur\u00eddico; Vol 12, No 2 (2012)", 
                "reponame:Vitela", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana Cali"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa", 
                "eng"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624", 
                "Tenorio D, L. F. (2013). Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011. Criterio Jur\u00eddico, 12(2).", 
                "http://hdl.handle.net/11522/2436"
            ], 
            "title_short": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
            "language": [
                "spa", 
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Adquisici\u00f3n de propiedad; expropiaci\u00f3n; propiedad intelectual; marcas; patentes; derechos de autor; poder legislativo", 
                "Acquisition of property; expropriation; intellectual property; trademarks; patents; copyright; legislative; branch"
            ], 
            "title": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "El o los autores otorgan licencia de uso parcial de la obra a favor de la Pontificia Universidad Javeriana Seccional Cali, teniendo en cuenta que en cualquier caso, la finalidad perseguida siempre ser\u00e1 facilitar, difundir y promover el aprendizaje, la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n. Con la licencia el o los autores autorizan a la Pontificia Universidad Javeriana Seccional Cali: La publicaci\u00f3n por primera vez en Pensamiento Psicol\u00f3gico, de acuerdo con las condiciones internas que la Universidad ha establecido para estos efectos. La edici\u00f3n o cualquier otra forma de reproducci\u00f3n, incluyendo la posibilidad de trasladarla al sistema o entorno digital. La inclusi\u00f3n en cualquier otro formato o soporte como multimedia, colecciones, recopilaciones o, en general, servir de base para cualquier otra obra derivada. La comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n al p\u00fablico por cualquier procedimiento o medio. La inclusi\u00f3n en bases de datos y en sitios web, sean \u00e9stos onerosos o gratuitos, existiendo con ellos previo convenio perfeccionado con la Pontificia Universidad Javeriana Cali para efectos de satisfacer los fines previstos. En estos eventos, tales sitios tendr\u00e1n las mismas facultades que las aqu\u00ed concedidas para la referida universidad, con las mismas limitaciones y condiciones. El o los autores contin\u00faan conservando los correspondientes derechos sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el acuerdo jur\u00eddico con la Pontificia Universidad Javeriana Cali, en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n del derecho de autor y de sus conexos.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tenorio D, Luis Felipe"
            ], 
            "title_fullStr": "Cigarrillos y malteada de chocolate: la Tobacco Plain Packaging Act australiana de 2011"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624", 
                "desc": "http://revistas.javerianacali.edu.co/index.php/criteriojuridico/article/view/624"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11522/2436", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11522/2436"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_aa3ff5a88757a8842d3da8a81695a3b4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
        ], 
        "title": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial"
            ], 
            [
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15"
            ], 
            "title_sort": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736/11044"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0", 
                "This short article intends to conduct an analysis regarding the application of legal institutions from the protection of international investments laws in Colombia, based on two main hypotheses: the enactment of measures by the State that have as purpose or effect the harm of an investment in a port concession under a Free Trade Zone regime. Hence, from the institutions of expropriation and minimum standard of treatment, we \u0301ll study the possibility to invoke a bilateral investment treaty to obtain compensation from the State. We \u0301ll include some other local legal institutions with the purpose of studying the implications of the risk clause in Colombian port concessions contracts.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "id": "CO_c1d4247ced98cd0c67e1a5a40cd2f85d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados", 
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "score": 909.9968, 
            "_version_": 1607631778376318976, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919676::oai:ojs.10.2.1.246:article/13736", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 107-146", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 107-146", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
                "The Concession Contract\u00b4s Risk in Colombia, its Development Through the Free Trade Zone Regime. A Look From International Investment Law"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736"
            ], 
            "title_short": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "title": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "title_fullStr": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c1d4247ced98cd0c67e1a5a40cd2f85d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
        ], 
        "title": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial"
            ], 
            [
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15", 
                "2018-02-24T15:20:33Z", 
                "2018-02-24T15:20:33Z"
            ], 
            "title_sort": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736/11044"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0", 
                "This short article intends to conduct an analysis regarding the application of legal institutions from the protection of international investments laws in Colombia, based on two main hypotheses: the enactment of measures by the State that have as purpose or effect the harm of an investment in a port concession under a Free Trade Zone regime. Hence, from the institutions of expropriation and minimum standard of treatment, we \u0301ll study the possibility to invoke a bilateral investment treaty to obtain compensation from the State. We \u0301ll include some other local legal institutions with the purpose of studying the implications of the risk clause in Colombian port concessions contracts.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25840"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "id": "CO_8b4f186d9141291f6883528582be605c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados", 
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "score": 909.9968, 
            "_version_": 1607631839014420481, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo pretende hacer un an\u00e1lisis relacionado con la aplicaci\u00f3n de las herramientas jur\u00eddicas desde las normas sobre la protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n internacional en Colombia, en especial, la aplicaci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n indirecta y el est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento sobre una hip\u00f3tesis pun- tual: la implementaci\u00f3n de regulaciones o medidas por parte del Estado que tengan como efecto el detrimento de una inversi\u00f3n en una concesi\u00f3n portuaria bajo el r\u00e9gimen de zona franca permanente especial, ZFPE. As\u00ed, desde las instituciones de la expropiaci\u00f3n y el est\u00e1ndar de trato m\u00ednimo, estudiaremos la posibilidad de invocar un tratado bilateral de protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n sobre las hip\u00f3tesis propuestas para obtener del Estado el resarcimiento del caso. Incluiremos adem\u00e1s algunas instituciones jur\u00eddicas locales que tienen como fin profundizar en el riesgo de los contratos de concesi\u00f3n portuaria en Colombia.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905229::oai:localhost:10554/25840", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 107-146", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 107-146", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
                "The Concession Contract\u00b4s Risk in Colombia, its Development Through the Free Trade Zone Regime. A Look From International Investment Law"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25840"
            ], 
            "title_short": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; zonas franca permanente especial; riesgo de inversi\u00f3n; definici\u00f3n de inversi\u00f3n; concesi\u00f3n portuaria; expropiaci\u00f3n indirecta; est\u00e1ndar m\u00ednimo de tratamiento, riesgo, zona franca permanente especial", 
                "Port concession; indirect expropriation; special permanent free trade zones; investment risk; investment definition; Port concession; risk; indirect expropriation; minimum standard of treatment; special free trade zone"
            ], 
            "title": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Diego Bernal Corredor", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bernal Corredor, Diego; Universidad de los Andes; Araujo Ibarra & Asociados"
            ], 
            "title_fullStr": "El riesgo en los contratos de concesi\u00f3n en Colombia, su desarrollo por medio del r\u00e9gimen de zonas francas. Una mirada desde el derecho internacional de la inversi\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13736"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25840", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25840"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_8b4f186d9141291f6883528582be605c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bantekas, Ilias"
        ], 
        "title": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Hay un claro deseo de los Estados de eliminar la doble tributaci\u00f3n, el\u00a0pago de un mismo impuesto en dos jurisdicciones diferentes, de las empresas\u00a0multinacionales. Lo anterior en la medida que, por un lado, la imposici\u00f3n tributaria\u00a0es un derecho universalmente aceptado del Estado, por el otro, los diferendos\u00a0en materia tributaria no son f\u00e1cilmente susceptibles de arbitraje. Este art\u00edculo\u00a0analiza dos procedimientos de soluci\u00f3n de controversias, el de la OECD, primer\u00a0modelo de tratado sobre impuestos, y un convenio similar de la UE espec\u00edfico en\u00a0soluci\u00f3n de controversias relativas a la doble imposici\u00f3n. Analiza los diferentes\u00a0mecanismos que el Estado puede asumir durante el procedimiento, marcando\u00a0las diferencias con la protecci\u00f3n diplom\u00e1tica en favor de la empresa afectada. El\u00a0art\u00edculo examina las situaciones bajo las cuales se necesita y/o existe un proceso\u00a0de soluci\u00f3n de controversias; como se inician los procedimientos, cuales las\u00a0obligaciones y las partes, los medios como se resuelven los conflictos, desde la\u00a0negociaci\u00f3n hasta acudir a un tribunal y las limitaciones de los procedimientos.\u00a0En conclusi\u00f3n, el lector podr\u00e1 analizar y comparar los dos procesos. Finalmente,\u00a0el art\u00edculo nos muestra la cl\u00e1usula de arbitraje que se pretende incluir en el art\u00edculo\u00a025 del modelo de la Convenci\u00f3n sobre impuestos as\u00ed como si estos mecanismos\u00a0son incompatibles con los tratados bilaterales en materia de impuestos y con los\u00a0GATS."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Doble tributaci\u00f3n, arbitraje, Convenio Modelo sobre impuestos de la OECD, soluci\u00f3n de controversias, procedimientos de mutuo acuerdo, expropiaci\u00f3n incrementada, tratados bilaterales de impuestos, GATS"
            ], 
            [
                "Double taxation, arbitration, OECD Model Tax Convention, dispute settlement, Mutual Agreement Procedure, creeping expropriation, bilateral tax treaties, GATS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bantekas, Ilias"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-10-24", 
                "2018-03-07T14:17:06Z", 
                "2018-03-07T14:17:06Z"
            ], 
            "title_sort": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "Doble tributaci\u00f3n, arbitraje, Convenio Modelo sobre impuestos de la OECD, soluci\u00f3n de controversias, procedimientos de mutuo acuerdo, expropiaci\u00f3n incrementada, tratados bilaterales de impuestos, GATS", 
                "Double taxation, arbitration, OECD Model Tax Convention, dispute settlement, Mutual Agreement Procedure, creeping expropriation, bilateral tax treaties, GATS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Hay un claro deseo de los Estados de eliminar la doble tributaci\u00f3n, el\u00a0pago de un mismo impuesto en dos jurisdicciones diferentes, de las empresas\u00a0multinacionales. Lo anterior en la medida que, por un lado, la imposici\u00f3n tributaria\u00a0es un derecho universalmente aceptado del Estado, por el otro, los diferendos\u00a0en materia tributaria no son f\u00e1cilmente susceptibles de arbitraje. Este art\u00edculo\u00a0analiza dos procedimientos de soluci\u00f3n de controversias, el de la OECD, primer\u00a0modelo de tratado sobre impuestos, y un convenio similar de la UE espec\u00edfico en\u00a0soluci\u00f3n de controversias relativas a la doble imposici\u00f3n. Analiza los diferentes\u00a0mecanismos que el Estado puede asumir durante el procedimiento, marcando\u00a0las diferencias con la protecci\u00f3n diplom\u00e1tica en favor de la empresa afectada. El\u00a0art\u00edculo examina las situaciones bajo las cuales se necesita y/o existe un proceso\u00a0de soluci\u00f3n de controversias; como se inician los procedimientos, cuales las\u00a0obligaciones y las partes, los medios como se resuelven los conflictos, desde la\u00a0negociaci\u00f3n hasta acudir a un tribunal y las limitaciones de los procedimientos.\u00a0En conclusi\u00f3n, el lector podr\u00e1 analizar y comparar los dos procesos. Finalmente,\u00a0el art\u00edculo nos muestra la cl\u00e1usula de arbitraje que se pretende incluir en el art\u00edculo\u00a025 del modelo de la Convenci\u00f3n sobre impuestos as\u00ed como si estos mecanismos\u00a0son incompatibles con los tratados bilaterales en materia de impuestos y con los\u00a0GATS.", 
                "It is in the interest of most states to eliminate double taxation (i.e. the\u00a0payment of the same tax in two jurisdictions) of transnational commercial enterprises.\u00a0Because such disputes involve, on the one hand, the state imposition of\u00a0taxes, a right universally asserted by all states, and private entities on the other,\u00a0taxation disputes between such parties are not, on their face, easily susceptible to\u00a0arbitration. This article analyzes two dispute settlement procedures-the OECD\u00a0First Model Tax Convention and a similar EU Convention-with the exclusive\u00a0focus on disputes relating to the imposition of double taxation. It will look at\u00a0the ways in which state roles may vary under these procedures from assisting in\u00a0the negotiation process to taking a part similar to, but with important differences\u00a0from, diplomatic protection on behalf of an affected enterprise. The article will\u00a0examine the situations under which the settlement procedure is required and/or\u00a0available, how the procedures are triggered, the obligations and parts played by\u00a0the parties, the means by which the disputes are resolved (from negotiations to\u00a0tribunals) and the limitations of the procedures. Are they \u201ctaxpayer friendly\u201d? As\u00a0a result the reader may draw comparisons between the two procedures. Finally,\u00a0the article will look at the proposed OECD Arbitration Clause which is intended\u00a0to be incorporated into Article 25 of the OECD Model Tax Convention as well\u00a0as how these mechanisms relate and/or conflict with bilateral tax treaties and the\u00a0GATS."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/acdi/article/view/134", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/15741"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
            "id": "CO_7b5dfc344cc46914d4eaa5822293e578", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Bantekas, Ilias"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
                "Bantekas, Ilias", 
                "Doble tributaci\u00f3n, arbitraje, Convenio Modelo sobre impuestos de la OECD, soluci\u00f3n de controversias, procedimientos de mutuo acuerdo, expropiaci\u00f3n incrementada, tratados bilaterales de impuestos, GATS", 
                "Double taxation, arbitration, OECD Model Tax Convention, dispute settlement, Mutual Agreement Procedure, creeping expropriation, bilateral tax treaties, GATS"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "_version_": 1607631701583855616, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Hay un claro deseo de los Estados de eliminar la doble tributaci\u00f3n, el\u00a0pago de un mismo impuesto en dos jurisdicciones diferentes, de las empresas\u00a0multinacionales. Lo anterior en la medida que, por un lado, la imposici\u00f3n tributaria\u00a0es un derecho universalmente aceptado del Estado, por el otro, los diferendos\u00a0en materia tributaria no son f\u00e1cilmente susceptibles de arbitraje. Este art\u00edculo\u00a0analiza dos procedimientos de soluci\u00f3n de controversias, el de la OECD, primer\u00a0modelo de tratado sobre impuestos, y un convenio similar de la UE espec\u00edfico en\u00a0soluci\u00f3n de controversias relativas a la doble imposici\u00f3n. Analiza los diferentes\u00a0mecanismos que el Estado puede asumir durante el procedimiento, marcando\u00a0las diferencias con la protecci\u00f3n diplom\u00e1tica en favor de la empresa afectada. El\u00a0art\u00edculo examina las situaciones bajo las cuales se necesita y/o existe un proceso\u00a0de soluci\u00f3n de controversias; como se inician los procedimientos, cuales las\u00a0obligaciones y las partes, los medios como se resuelven los conflictos, desde la\u00a0negociaci\u00f3n hasta acudir a un tribunal y las limitaciones de los procedimientos.\u00a0En conclusi\u00f3n, el lector podr\u00e1 analizar y comparar los dos procesos. Finalmente,\u00a0el art\u00edculo nos muestra la cl\u00e1usula de arbitraje que se pretende incluir en el art\u00edculo\u00a025 del modelo de la Convenci\u00f3n sobre impuestos as\u00ed como si estos mecanismos\u00a0son incompatibles con los tratados bilaterales en materia de impuestos y con los\u00a0GATS.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22866810::oai:repository.urosario.edu.co:10336/15741", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Anuario Colombiano de Derecho Internacional - ACDI", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ACDI - Anuario Colombiano de Derecho Internacional; Vol. 1 (2008): ACDI; 182-204", 
                "Annuaire Colombien de Droit International - ACDI; Vol. 1 (2008): ACDI; 182-204", 
                "Colombian Yearbook of International Law - CYIL; Vol. 1 (2008): ACDI; 182-204", 
                "2145-4493", 
                "2027-1131", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
                "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/acdi/article/view/134", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/15741"
            ], 
            "title_short": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Doble tributaci\u00f3n, arbitraje, Convenio Modelo sobre impuestos de la OECD, soluci\u00f3n de controversias, procedimientos de mutuo acuerdo, expropiaci\u00f3n incrementada, tratados bilaterales de impuestos, GATS", 
                "Double taxation, arbitration, OECD Model Tax Convention, dispute settlement, Mutual Agreement Procedure, creeping expropriation, bilateral tax treaties, GATS"
            ], 
            "title": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Anuario Colombiano de Derecho Internacional - ACDI", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bantekas, Ilias"
            ], 
            "title_fullStr": "The mutual agreement procedure and arbitration of double taxation disputes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/acdi/article/view/134", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/acdi/article/view/134"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/15741", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/15741"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_7b5dfc344cc46914d4eaa5822293e578"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-04-15"
            ], 
            "title_sort": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939/11224"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT.", 
                "The author makes an analysis and presentation of the doctrine of police powers of the administration and the doctrine of the public intervention in the economic order that are base for the development of new regulation that, due to its effects, could be quoted as expropriatory of foreign investments protected by bilateral investment treaties (BIT) and Free Trade Agreements (FTAs). The author shows the tendency of the international Tribunals in this respect, centering his attention in the study of the regulation and the clause of expropriation as a limit of the police powers of the administration. Before approaching\u00a0these points, the author studies the economics of foreign investment and expropriation. Later, he develops a Law and Economics analysis of indirect expropriation as a limit of the prescribed power and the police powers of the administration and finalizes with a reflection on the limits of regulation and public intervention by means of regulation, indicating that not only the expropriation clause constitutes a limit to regulation but also the clause of fair and equitable treatment present in all BITs."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "id": "CO_c554a96468674f426bf44f12db8bdc6e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "_version_": 1607631778504245249, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919617::oai:ojs.10.2.1.246:article/13939", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Carlos Pablo Marquez Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 11 (2008)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 11 (2008)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
                "EXPROPRIATION AND REGULATION: FOREIGN INVEVESTMETMETMENT, INVEVESTMETMETMENT TREATEATEATIES AND POPOLICE POPOWERS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939"
            ], 
            "title_short": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "title": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Carlos Pablo Marquez Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c554a96468674f426bf44f12db8bdc6e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
        ], 
        "title": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d"
            ], 
            [
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-10-15"
            ], 
            "title_sort": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118/11375"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0", 
                "This article addresses the debate regarding indirect expropriation in the US Free Trade Agreements (FTAs). Departing from NAFTA, this study presents the main arguments that provoked a change in the usual US FTAs takings provision in order to assure that foreign investors are not granted \u201cgreater rights\u201d than those available to US local investors. This change, achieved through a set of guidelines contained in the US Trade Act of 2002, has been applied in subsequent negotiations of FTAs between the USA and eleven countries or regional groups. Although the adjustment to US domestic\u00a0standards appears as an imposition over other alternatives, it seems to offer a sound approach to a topic that lacks coherence and symmetry at the international level. The study presents a further analytical review of the relevant provisions of the U.S.-Chile and U.S.-Singapore FTAs, the first two treaties containing the new approach. It concludes that the problems of the expropriation provision of NAFTA have been confronted but only partly solved. This conclusion is reached after comparing the new provisions with the principles and standards of the Fifth Amendment of the US Constitution and its jurisprudential developments. Finally, this article advocates the process of enhancement of the norm in future negotiations while it presents a non-exhaustive list of domestic policies that might be considered by host states to strengthen their own institutions and legal systems before the entry into force of an FTA containing indirect expropriation protections.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "id": "CO_623ce4d1cc36f249fc4c159ed7806359", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University", 
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631779667116033, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919325::oai:ojs.10.2.1.246:article/14118", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gonzalo Guzm\u00e1n Carrasco", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 2, N\u00fam. 4 (2004)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 2, N\u00fam. 4 (2004)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118"
            ], 
            "title_short": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "title": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gonzalo Guzm\u00e1n Carrasco", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "title_fullStr": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_623ce4d1cc36f249fc4c159ed7806359"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Wills Valderrama, Santiago"
        ], 
        "title": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15"
            ], 
            "title_sort": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733/11041"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0", 
                "The construction and maintenance of infrastructure has been identified as one of the main tools for economic development in Colombia. This requires huge amounts of investment. Recent economic studies in developing countries, such as Colombia, have shown that great part of infrastructure projects are financed through investment coming from the private sector. Of this, more than half constitutes foreign direct investment. Colombia has recently adopted a policy of openness towards foreign investment. Through International Investment Agreements, Colombia has committed to protect foreign investment following certain international obligations and standards. Great part of the foreign investment needed for the development of infrastructure in Colombia will fall under such investment agreements, and will thus be protected by the obligations agreed upon under said agreements. This paper seeks to describe how the actual obligations committed by Co- lombia are not always clear, and sometimes they introduce new concepts that are not well known in Colombian Law. This is the case, respectively, of the \u201c fair and equitable treatment\u201d and \u201cindirect expropriation\u201d. Colombia should have caution in its governance of foreign investment, with a view of reducing the risk of being challenged under international arbitration that may result in multimillion disputes; even more in this era of financing projects through foreign direct investment.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "id": "CO_ae4220e04496414c7b1ded63ba8f8a08", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
                "Wills Valderrama, Santiago", 
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "_version_": 1607631781311283200, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22919419::oai:ojs.10.2.1.246:article/13733", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Santiago Wills Valderrama", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 17-38", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 17-38", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
                "Protecting Foreign Investment in Infrastructure Through International Investment Agreements: a New Challenge for Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733"
            ], 
            "title_short": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "title": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Santiago Wills Valderrama", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "title_fullStr": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ae4220e04496414c7b1ded63ba8f8a08"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-04-15", 
                "2018-02-24T15:21:09Z", 
                "2018-02-24T15:21:09Z"
            ], 
            "title_sort": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939/11224"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT.", 
                "The author makes an analysis and presentation of the doctrine of police powers of the administration and the doctrine of the public intervention in the economic order that are base for the development of new regulation that, due to its effects, could be quoted as expropriatory of foreign investments protected by bilateral investment treaties (BIT) and Free Trade Agreements (FTAs). The author shows the tendency of the international Tribunals in this respect, centering his attention in the study of the regulation and the clause of expropriation as a limit of the police powers of the administration. Before approaching\u00a0these points, the author studies the economics of foreign investment and expropriation. Later, he develops a Law and Economics analysis of indirect expropriation as a limit of the prescribed power and the police powers of the administration and finalizes with a reflection on the limits of regulation and public intervention by means of regulation, indicating that not only the expropriation clause constitutes a limit to regulation but also the clause of fair and equitable treatment present in all BITs."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26155"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "id": "CO_935530dd607c7ab7f4761b37342ab80d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "_version_": 1607631837285318656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo hace una presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, as\u00ed como de la doctrina de la intervenci\u00f3n en el orden p\u00fablico econ\u00f3mico, los cuales fundamentan el desarrollo de nueva regulaci\u00f3n que, debido a sus efectos, puede tenerse como expropiatoria de inversi\u00f3n extranjera amparada por acuerdos de promoci\u00f3n de inversiones (Bilateral Investment Treaties, BITs) y Tratados de Libre Comercio (TLCs). Se muestra la tendencia actual de los tribunales internacionales de arbitramento a este respecto, centrando la atenci\u00f3n en el estudio de la regulaci\u00f3n y la cl\u00e1usula de expropiaci\u00f3n como\u00a0l\u00edmite del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, teniendo en cuenta el r\u00e9gimen legal colombiano. Antes de abordar dichos puntos, se estudian los fundamentos econ\u00f3micos de la inversi\u00f3n extranjera y de la expropiaci\u00f3n. Posteriormente, se desarrolla un an\u00e1lisis jur\u00eddico-econ\u00f3mico de la expropiaci\u00f3n indirecta como l\u00edmite de la potestad reglamentaria y del poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n, y se finaliza con una reflexi\u00f3n sobre los l\u00edmites de la regulaci\u00f3n y de la intervenci\u00f3n mediante regulaci\u00f3n, Se indica as\u00ed que no s\u00f3lo la expropiaci\u00f3n se constituye en un l\u00edmite, sino tambi\u00e9n la cl\u00e1usula de trato justo y equitativo presente en todo BIT.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905544::oai:localhost:10554/26155", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Carlos Pablo Marquez Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 11 (2008)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 6, N\u00fam. 11 (2008)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
                "EXPROPRIATION AND REGULATION: FOREIGN INVEVESTMETMETMENT, INVEVESTMETMETMENT TREATEATEATIES AND POPOLICE POPOWERS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26155"
            ], 
            "title_short": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Inversiones extranjeras; arbitramento (econom\u00eda); An\u00e1lisis econ\u00f3mico; inversi\u00f3n extranjera; inversi\u00f3n internacional; arbitraje de inversi\u00f3n; expropiaci\u00f3n indirecta; regulaci\u00f3n; poder de polic\u00eda de la Administraci\u00f3n", 
                "Economic Analysis; Investments; Foreign; Arbitrage (Economic); Economic analysis; foreign investment; international investment; investment arbitration; indirect expropriation; regulation; police powers: Administration"
            ], 
            "title": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Carlos Pablo Marquez Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Marquez Escobar, Carlos Pablo; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "EXPROPIACI\u00d3NMEDIANTE REGULACI\u00d3N: INVERSI\u00d3NEXTRANJERA, TRATADOS DE PROMOCI\u00d3N DEINVERSIONES Y EL PODERDE POLIC\u00cdA DELAADMINISTRACI\u00d3N"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13939"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26155", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26155"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_935530dd607c7ab7f4761b37342ab80d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
        ], 
        "title": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d"
            ], 
            [
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-10-15", 
                "2018-02-24T15:21:06Z", 
                "2018-02-24T15:21:06Z"
            ], 
            "title_sort": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118/11375"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0", 
                "This article addresses the debate regarding indirect expropriation in the US Free Trade Agreements (FTAs). Departing from NAFTA, this study presents the main arguments that provoked a change in the usual US FTAs takings provision in order to assure that foreign investors are not granted \u201cgreater rights\u201d than those available to US local investors. This change, achieved through a set of guidelines contained in the US Trade Act of 2002, has been applied in subsequent negotiations of FTAs between the USA and eleven countries or regional groups. Although the adjustment to US domestic\u00a0standards appears as an imposition over other alternatives, it seems to offer a sound approach to a topic that lacks coherence and symmetry at the international level. The study presents a further analytical review of the relevant provisions of the U.S.-Chile and U.S.-Singapore FTAs, the first two treaties containing the new approach. It concludes that the problems of the expropriation provision of NAFTA have been confronted but only partly solved. This conclusion is reached after comparing the new provisions with the principles and standards of the Fifth Amendment of the US Constitution and its jurisprudential developments. Finally, this article advocates the process of enhancement of the norm in future negotiations while it presents a non-exhaustive list of domestic policies that might be considered by host states to strengthen their own institutions and legal systems before the entry into force of an FTA containing indirect expropriation protections.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26131"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "id": "CO_abdf3b7b94d1f6c1d3d3560472464bdd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University", 
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo desarrolla el tema de la expropiaci\u00f3n indirecta o regulatory takings en los Tratados de Libre Comercio (TLCs) de los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.). Partiendo desde NAFT A, este estudio presenta los principales hechos y argumentos que produjeron un cambio en la norma sobre expropiaci\u00f3n indirecta contenida en los tratados firmados por los EE.UU., con el fin de evitar que inversionistas extranjeros gocen en el futuro de mejores y mayores derechos que inversionistas locales. Este cambio, logrado a trav\u00e9s del \u201cUS Trade Act of 2002\u201d, ha sido aplicado a las negociaciones que desde el a\u00f1o 2002 adelanta los EE.UU. con diferentes pa\u00edses o grupos regionales.\u00a0El estudio presenta un an\u00e1lisis de las normas relevantes en los TLC de EE.UU. con Chile y Singapur, al ser \u00e9stos los dos primeros tratados en firme que contienen el nuevo esquema de protecci\u00f3n a la expropiaci\u00f3n indirecta. Tras comparar las nuevas normas con los principios de los regulatory takings en el derecho de los EE.UU., se concluye que el problema no ha sido resuelto totalmente y que a\u00fan quedan vac\u00edos que pueden ser aprovechados por inversionistas para objetar regulaciones expedidas de buena fe por el Estado. Finalmente, este art\u00edculo expone unas pautas para el proceso de fortalecimiento de la norma en futuras negociaciones y propone una serie de pol\u00edticas internas con el fin de aminorar los efectos generados por una amplia protecci\u00f3n a inversionistas extranjeros en casos de expropiaci\u00f3n indirecta.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631837572628480, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905520::oai:localhost:10554/26131", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gonzalo Guzm\u00e1n Carrasco", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 2, N\u00fam. 4 (2004)", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 2, N\u00fam. 4 (2004)", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
                "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26131"
            ], 
            "title_short": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expropiaci\u00f3n indirecta; regulatory takings; Tratados de Libre Comercio de los EE.UU.; NAFTA Art. 1110; inversi\u00f3n extranjera; \u201cUS Trade Act of 2002\u201d", 
                "Indirect expropriation; regulatory takings; NAFTA Article 1110; US Free Trade Agreements; investment protection; US Trade Act of 2002"
            ], 
            "title": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gonzalo Guzm\u00e1n Carrasco", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Carrasco, Gonzalo; Warwick University"
            ], 
            "title_fullStr": "\u201cINDIRECT EXPROPRIATION\u201d IN U.S. FREE TRADE AGREEMENTS: THE U.S. TRADE ACT OF 2002 AND BEYOND"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/14118"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26131", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26131"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_abdf3b7b94d1f6c1d3d3560472464bdd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Wills Valderrama, Santiago"
        ], 
        "title": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-10-15", 
                "2018-02-24T15:20:58Z", 
                "2018-02-24T15:20:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733/11041"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "topic": [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0", 
                "The construction and maintenance of infrastructure has been identified as one of the main tools for economic development in Colombia. This requires huge amounts of investment. Recent economic studies in developing countries, such as Colombia, have shown that great part of infrastructure projects are financed through investment coming from the private sector. Of this, more than half constitutes foreign direct investment. Colombia has recently adopted a policy of openness towards foreign investment. Through International Investment Agreements, Colombia has committed to protect foreign investment following certain international obligations and standards. Great part of the foreign investment needed for the development of infrastructure in Colombia will fall under such investment agreements, and will thus be protected by the obligations agreed upon under said agreements. This paper seeks to describe how the actual obligations committed by Co- lombia are not always clear, and sometimes they introduce new concepts that are not well known in Colombian Law. This is the case, respectively, of the \u201c fair and equitable treatment\u201d and \u201cindirect expropriation\u201d. Colombia should have caution in its governance of foreign investment, with a view of reducing the risk of being challenged under international arbitration that may result in multimillion disputes; even more in this era of financing projects through foreign direct investment.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26083"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "id": "CO_34263ec935c150743038e3543233e155", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
                "Wills Valderrama, Santiago", 
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "score": 738.3023, 
            "_version_": 1607631833868009472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana y Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La construcci\u00f3n y el mantenimiento de infraestructura en Colombia han sido definidos como una de las locomotoras de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Esto requiere de grandes inversiones. Estudios econ\u00f3micos recientes en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, como Colombia, muestran que gran parte del financiamiento de proyectos de infraestructura se logra por medio de la inversi\u00f3n del sector privado. De este, m\u00e1s de la mitad es inversi\u00f3n extranjera. Colombia ha adoptado recientemente una pol\u00edtica de apertura a la inversi\u00f3n extranjera. Por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n, Colombia se ha comprometido a proteger la inversi\u00f3n extranjera siguiendo ciertos est\u00e1ndares y obligaciones internacionales. Gran parte de la inversi\u00f3n extranjera que vendr\u00e1 con miras a financiar proyectos de infraestructura, estar\u00e1 cubierta por estos tratados y por tanto, estar\u00e1 protegida por tales est\u00e1ndares internacionales. Este art\u00edculo, por tanto, pretende mostrar a modo descriptivo que el con- tenido de las obligaciones contra\u00eddas por Colombia no siempre es claro y que muchas veces introducen conceptos que no son familiares en el Derecho colombiano. Este es el caso de las obligaciones de otorgar \u201ctrato justo y equitativo\u201d a la inversi\u00f3n y el concepto de \u201cexpropiaci\u00f3n indirecta\u201d. Colombia deber\u00e1, por tanto, actuar con cautela frente a las inversiones extranjeras para no iniciar controversias que puedan resultar en deman- das multimillonarias, sobre todo en esta nueva era de financiamiento de proyectos de infraestructura por inversi\u00f3n extranjera directa.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22905472::oai:localhost:10554/26083", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Santiago Wills Valderrama", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Law. Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 17-38", 
                "International Law: Revista Colombiana de Derecho Internacional; Vol. 9, N\u00fam. 19 (2011); 17-38", 
                "2011-1703", 
                "1692-8156", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
                "Protecting Foreign Investment in Infrastructure Through International Investment Agreements: a New Challenge for Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26083"
            ], 
            "title_short": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Infraestructura; derecho internacional p\u00fablico; Colombia; protecci\u00f3n internacional; Inversi\u00f3n en infraestructura; expropiaci\u00f3n indirecta; trato justo y equitativo; arbitraje de inversi\u00f3n", 
                "Infrastructure; public international law; Colombia; international protection; investment in infrastructure; indirect expropriation; fair and equitable treatment; investment arbitration"
            ], 
            "title": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Santiago Wills Valderrama", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Wills Valderrama, Santiago"
            ], 
            "title_fullStr": "Protecci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera en infraestructura por medio de acuerdos internacionales de inversi\u00f3n: un nuevo reto para Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/internationallaw/article/view/13733"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26083", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26083"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_34263ec935c150743038e3543233e155"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Prieto-Rios, Enrique Alberto"
        ], 
        "title": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Hablar de los veinte a\u00f1os de la Constituci\u00f3n desde la perspectiva de hoy, implica necesariamente detenerse a analizar \u00a0la apertura, \u00a0internacionalizaci\u00f3n e inserci\u00f3n de la econom\u00eda Colombiana con el mundo y sus efectos en la econom\u00eda nacional y per se en la sociedad. El presente art\u00edculo presenta una aproximaci\u00f3n al desarrollo \u00a0de los Acuerdos de Promoci\u00f3n y Protecci\u00f3n de la Inversi\u00f3n extranjera (APPRI) o Bilateral Investment Treaties (BITs) como son mundialmente conocidos, en la constituci\u00f3n de 1991 y la importancia dada por el estado Colombiano a estos tratados como herramientas para el desarrollo econ\u00f3mico, tecnol\u00f3gico y cient\u00edfico. En este sentido, el art\u00edculo parte del an\u00e1lisis de estos tratados y su desarrollo en el \u00e1mbito internacional, para despu\u00e9s centrarse en el estudio de los BITs en Colombia a la luz de la jurisprudencia de la Corte Constitucional sobre la materia. Del \u00a0an\u00e1lisis se destaca el estudio de la expropiaci\u00f3n de inversiones extranjeras en Colombia bajo la Constituci\u00f3n de 1991, la contradicci\u00f3n existente entre los BITs y la soluci\u00f3n dada por el legislador frente a la controversia. Finalmente el art\u00edculo realiza una cr\u00edtica \u00a0desde un punto de vista te\u00f3rico sobre la efectividad y necesidad de estos tratados para \u00a0la sociedad Colombiana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "derecho, econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Inversi\u00f3n Extranjera, Expropiaci\u00f3n, Internacionalizaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, Desarrollo Econ\u00f3mico, Igualdad, Monopolios rent\u00edsticos, Arbitraje Internacional"
            ], 
            [
                "BIT, APPRI, invers\u00e3o estrangeira, expropria\u00e7\u00e3o, internacionaliza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, desenvolvimento econ\u00f4mico, igualdade, monop\u00f3lios de rent-seeking, arbitragem internacional."
            ], 
            [
                "BIT, APPRI, foreign investment, expropriation, internationalization and economic integration, economic development, equality, monopolies, international arbitration."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Prieto-Rios, Enrique Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-05-05", 
                "2018-03-07T14:32:03Z", 
                "2018-03-07T14:32:03Z"
            ], 
            "title_sort": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "derecho, econom\u00eda", 
                "Inversi\u00f3n Extranjera, Expropiaci\u00f3n, Internacionalizaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, Desarrollo Econ\u00f3mico, Igualdad, Monopolios rent\u00edsticos, Arbitraje Internacional", 
                "BIT, APPRI, invers\u00e3o estrangeira, expropria\u00e7\u00e3o, internacionaliza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, desenvolvimento econ\u00f4mico, igualdade, monop\u00f3lios de rent-seeking, arbitragem internacional.", 
                "BIT, APPRI, foreign investment, expropriation, internationalization and economic integration, economic development, equality, monopolies, international arbitration."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Hablar de los veinte a\u00f1os de la Constituci\u00f3n desde la perspectiva de hoy, implica necesariamente detenerse a analizar \u00a0la apertura, \u00a0internacionalizaci\u00f3n e inserci\u00f3n de la econom\u00eda Colombiana con el mundo y sus efectos en la econom\u00eda nacional y per se en la sociedad. El presente art\u00edculo presenta una aproximaci\u00f3n al desarrollo \u00a0de los Acuerdos de Promoci\u00f3n y Protecci\u00f3n de la Inversi\u00f3n extranjera (APPRI) o Bilateral Investment Treaties (BITs) como son mundialmente conocidos, en la constituci\u00f3n de 1991 y la importancia dada por el estado Colombiano a estos tratados como herramientas para el desarrollo econ\u00f3mico, tecnol\u00f3gico y cient\u00edfico. En este sentido, el art\u00edculo parte del an\u00e1lisis de estos tratados y su desarrollo en el \u00e1mbito internacional, para despu\u00e9s centrarse en el estudio de los BITs en Colombia a la luz de la jurisprudencia de la Corte Constitucional sobre la materia. Del \u00a0an\u00e1lisis se destaca el estudio de la expropiaci\u00f3n de inversiones extranjeras en Colombia bajo la Constituci\u00f3n de 1991, la contradicci\u00f3n existente entre los BITs y la soluci\u00f3n dada por el legislador frente a la controversia. Finalmente el art\u00edculo realiza una cr\u00edtica \u00a0desde un punto de vista te\u00f3rico sobre la efectividad y necesidad de estos tratados para \u00a0la sociedad Colombiana.", 
                "Falar dos vinte anos da Constitui\u00e7\u00e3o desde a perspectiva de hoje implica necessariamente parar a analisar a apertura, internacionaliza\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o da economia colombiana com o mundo e seus efeitos na economia nacional e per se na sociedade. O presente artigo exp\u00f5e uma aproxima\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento dos Acordos de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Rec\u00edproca de Investimento (APPRI) ou Bilateral Investment Treaties (BIT) como s\u00e3o mundialmente conhecidos, na Constitui\u00e7\u00e3o do ano 1991, e a import\u00e2ncia dada pelo Estado colombiano a estes tratados como ferramentas para o desenvolvimento econ\u00f4mico, tecnol\u00f3gico e cientifico. Neste sentido, o artigo parte da an\u00e1lise destes tratados e seu desenvolvimento no \u00e2mbito internacional, para depois centrar-se no estudo dos BIT na Col\u00f4mbia \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia da Corte Constitucional sobre a mat\u00e9ria. Da an\u00e1lise, destaca-se o estudo da expropria\u00e7\u00e3o de investimentos estrangeiros na Col\u00f4mbia sob a Constitui\u00e7\u00e3o do ano 1991, a contradi\u00e7\u00e3o existente entre os BIT e a solu\u00e7\u00e3o dada pelo legislador frente \u00e0 controv\u00e9rsia. Finalmente, o artigo realiza uma cr\u00edtica desde um ponto de vista te\u00f3rico sobre a efetividade e necessidade destes tratados para a sociedade colombiana.", 
                "A discussion of the twenty years of the Constitution from today\u2019s perspective necessarily implies an analysis of the opening, internationalization and insertion of the Colombian economy in the global markets and its effects on the nation\u2019s economy and on society. This article discusses the development of Bilateral Investment Agreements (BITs, or APPRI by its acronym in Spanish), within the framework of the Colombian Constitution of 1991 and the importance given by the Colombian government to these treaties as a tool for economic, technological and scientific development. In this sense, this paper begins by analyzing the treaties and their development in the international scene. Then it focuses on the BITs in Colombia in the light of Constitutional Court jurisprudence and rulings on the matter. Special emphasis is made on the issue of expropriation of foreign investments in Colombia under the Constitution of 1991, the contradiction between the Constitution and the BITs, and the solution given to the controversy by Colombian Congress. Lastly, the article makes a theoretical critique on the effectiveness and necessity of these treaties for Colombian society."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/1508", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16733"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
            "id": "CO_ce08757c8582c7473bb3806e786aa43e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Prieto-Rios, Enrique Alberto"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
                "Prieto-Rios, Enrique Alberto", 
                "derecho, econom\u00eda", 
                "Inversi\u00f3n Extranjera, Expropiaci\u00f3n, Internacionalizaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, Desarrollo Econ\u00f3mico, Igualdad, Monopolios rent\u00edsticos, Arbitraje Internacional", 
                "BIT, APPRI, invers\u00e3o estrangeira, expropria\u00e7\u00e3o, internacionaliza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, desenvolvimento econ\u00f4mico, igualdade, monop\u00f3lios de rent-seeking, arbitragem internacional.", 
                "BIT, APPRI, foreign investment, expropriation, internationalization and economic integration, economic development, equality, monopolies, international arbitration."
            ], 
            "score": 527.79565, 
            "_version_": 1607631718710247424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Hablar de los veinte a\u00f1os de la Constituci\u00f3n desde la perspectiva de hoy, implica necesariamente detenerse a analizar \u00a0la apertura, \u00a0internacionalizaci\u00f3n e inserci\u00f3n de la econom\u00eda Colombiana con el mundo y sus efectos en la econom\u00eda nacional y per se en la sociedad. El presente art\u00edculo presenta una aproximaci\u00f3n al desarrollo \u00a0de los Acuerdos de Promoci\u00f3n y Protecci\u00f3n de la Inversi\u00f3n extranjera (APPRI) o Bilateral Investment Treaties (BITs) como son mundialmente conocidos, en la constituci\u00f3n de 1991 y la importancia dada por el estado Colombiano a estos tratados como herramientas para el desarrollo econ\u00f3mico, tecnol\u00f3gico y cient\u00edfico. En este sentido, el art\u00edculo parte del an\u00e1lisis de estos tratados y su desarrollo en el \u00e1mbito internacional, para despu\u00e9s centrarse en el estudio de los BITs en Colombia a la luz de la jurisprudencia de la Corte Constitucional sobre la materia. Del \u00a0an\u00e1lisis se destaca el estudio de la expropiaci\u00f3n de inversiones extranjeras en Colombia bajo la Constituci\u00f3n de 1991, la contradicci\u00f3n existente entre los BITs y la soluci\u00f3n dada por el legislador frente a la controversia. Finalmente el art\u00edculo realiza una cr\u00edtica \u00a0desde un punto de vista te\u00f3rico sobre la efectividad y necesidad de estos tratados para \u00a0la sociedad Colombiana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22848018::oai:repository.urosario.edu.co:10336/16733", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 13, N\u00fam. 1 (2011); 109-143", 
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 13, N\u00fam. 1 (2011); 109-143", 
                "Revista Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 13, N\u00fam. 1 (2011); 109-143", 
                "2145-4531", 
                "0124-0579", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
                "BITs y la Constituci\u00f3n Colombiana de 1991: Internacionalizaci\u00f3n de la Econom\u00eda dentro de un Estado Social de Derecho", 
                "BIT e a Constitui\u00e7\u00e3o colombiana de 1991: internacionaliza\u00e7\u00e3o da economia dentro de um Estado social de dereito"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/1508", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16733"
            ], 
            "title_short": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "derecho, econom\u00eda", 
                "Inversi\u00f3n Extranjera, Expropiaci\u00f3n, Internacionalizaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, Desarrollo Econ\u00f3mico, Igualdad, Monopolios rent\u00edsticos, Arbitraje Internacional", 
                "BIT, APPRI, invers\u00e3o estrangeira, expropria\u00e7\u00e3o, internacionaliza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, desenvolvimento econ\u00f4mico, igualdade, monop\u00f3lios de rent-seeking, arbitragem internacional.", 
                "BIT, APPRI, foreign investment, expropriation, internationalization and economic integration, economic development, equality, monopolies, international arbitration."
            ], 
            "title": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Birkbeck College, University of London"
            ], 
            "author_facet": [
                "Prieto-Rios, Enrique Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "BITs and the Colombian Constitution of 1991: Internationalization of the Economy in the Context of the Social rule of Law"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/1508", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/1508"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16733", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16733"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ce08757c8582c7473bb3806e786aa43e"
    }
]