[
    {
        "primaryAuthors": [
            "D'agostino, Valeria Araceli"
        ], 
        "title": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo aborda la pol\u00edtica de tierras del Estado provincial bonaerense y su relaci\u00f3n con el proceso de conformaci\u00f3n de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fi ca, tomando como punto de partida el contexto de expansi\u00f3n territorial y de incorporaci\u00f3n de tierras a la econom\u00eda provincial abierto luego de la ruptura del v\u00ednculo colonial. Se considera que la centralidad de la problem\u00e1tica de la tierra en este contexto impuls\u00f3 la temprana organizaci\u00f3n de la repartici\u00f3n destinada a: realizar las tareas de reconocimiento, mensura y delimitaci\u00f3n de los territorios de dominio p\u00fablico y privado, elaborar un catastro territorial, controlar el traspaso de tierras p\u00fablicas a particulares, perfeccionar el trazado de pueblos y ejidos y regular las actividades de los agentes encargados de las mismas, entre otras."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "CATASTRO"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "D'agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-19"
            ], 
            "title_sort": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1852-85622014000200002", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=386939751002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Superior de Estudios Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "ESTADO", 
                "POL\u00cdTICA DE TIERRAS", 
                "CATASTRO", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo aborda la pol\u00edtica de tierras del Estado provincial bonaerense y su relaci\u00f3n con el proceso de conformaci\u00f3n de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fi ca, tomando como punto de partida el contexto de expansi\u00f3n territorial y de incorporaci\u00f3n de tierras a la econom\u00eda provincial abierto luego de la ruptura del v\u00ednculo colonial. Se considera que la centralidad de la problem\u00e1tica de la tierra en este contexto impuls\u00f3 la temprana organizaci\u00f3n de la repartici\u00f3n destinada a: realizar las tareas de reconocimiento, mensura y delimitaci\u00f3n de los territorios de dominio p\u00fablico y privado, elaborar un catastro territorial, controlar el traspaso de tierras p\u00fablicas a particulares, perfeccionar el trazado de pueblos y ejidos y regular las actividades de los agentes encargados de las mismas, entre otras.", 
                "This article deals with the land policy of the provincial State of Buenos Aires and its relation with the topographic distribution formation process. We shall takeas starting point the territorial expansion context and the incorporationof land to the provincial economy which opened up after breaking the colonial link. It is assumed that, in this context, the relevance of land issues prompted an early distribution organization destined to: reconnaissance, survey and demarcation of territories of public and private domain, development of land register, control of the transference of public landto individuals, improvement of towns and suburbs layouts and the regulationof the activities carried out by the agents in charge, among others.", 
                "Fil: D'agostino, Valeria Araceli. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Humanas. Centro Interdisciplinario de Estudios Politicos, Sociales y Juridicos; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Tandil; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/9715"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
            "id": "AR_3e38f5ebe17df70ea0ef5249e3cdc842", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "D'agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
                "D'agostino, Valeria Araceli", 
                "ESTADO", 
                "POL\u00cdTICA DE TIERRAS", 
                "CATASTRO", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 993.264, 
            "_version_": 1607631518031675392, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Superior de Estudios Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo aborda la pol\u00edtica de tierras del Estado provincial bonaerense y su relaci\u00f3n con el proceso de conformaci\u00f3n de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fi ca, tomando como punto de partida el contexto de expansi\u00f3n territorial y de incorporaci\u00f3n de tierras a la econom\u00eda provincial abierto luego de la ruptura del v\u00ednculo colonial. Se considera que la centralidad de la problem\u00e1tica de la tierra en este contexto impuls\u00f3 la temprana organizaci\u00f3n de la repartici\u00f3n destinada a: realizar las tareas de reconocimiento, mensura y delimitaci\u00f3n de los territorios de dominio p\u00fablico y privado, elaborar un catastro territorial, controlar el traspaso de tierras p\u00fablicas a particulares, perfeccionar el trazado de pueblos y ejidos y regular las actividades de los agentes encargados de las mismas, entre otras.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/9715", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
                "State expansion, land policy and development of topographic distribution in Buenos Aires, Nineteenth Century"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/9715"
            ], 
            "title_short": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ESTADO", 
                "POL\u00cdTICA DE TIERRAS", 
                "CATASTRO", 
                "Historia", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "D'agostino, Valeria Araceli"
            ], 
            "title_fullStr": "Expansi\u00f3n estatal, pol\u00edtica de tierras y desarrollo de la repartici\u00f3n topogr\u00e1fica en Buenos Aires, siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/9715", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/9715"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3e38f5ebe17df70ea0ef5249e3cdc842"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia Toro, Marcela"
        ], 
        "title": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural contin\u00faa vigente hoy en Colombia. Desde una lectura de los instrumentos de pol\u00edtica p\u00fablica, la Ley 160 de 1994 se convierte en el marco normativo fundamental de esta pol\u00edtica p\u00fablica, teniendo como base fundamental, la l\u00f3gica del Mercado Asistido de Tierras.En esta Ley se crea un instrumento de pol\u00edtica interesante con la figura de las Zonas de Reserva Campesina, que puede ser le\u00edda como una forma de organizaci\u00f3n territorial, y que podr\u00eda hacer parte de una verdadera pol\u00edtica de tierras en el pa\u00eds si el diagn\u00f3stico del problema apelara a la soluci\u00f3n del problema de la concentraci\u00f3n de la propiedad rural."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zonas de Reserva Campesina; Mercado Asistido de Tierras; Pol\u00edtica de Tierras; Modelo Agroexportador; Organizaci\u00f3n Social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-06-15"
            ], 
            "title_sort": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1928/1671"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "topic": [
                "Zonas de Reserva Campesina; Mercado Asistido de Tierras; Pol\u00edtica de Tierras; Modelo Agroexportador; Organizaci\u00f3n Social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural contin\u00faa vigente hoy en Colombia. Desde una lectura de los instrumentos de pol\u00edtica p\u00fablica, la Ley 160 de 1994 se convierte en el marco normativo fundamental de esta pol\u00edtica p\u00fablica, teniendo como base fundamental, la l\u00f3gica del Mercado Asistido de Tierras.En esta Ley se crea un instrumento de pol\u00edtica interesante con la figura de las Zonas de Reserva Campesina, que puede ser le\u00edda como una forma de organizaci\u00f3n territorial, y que podr\u00eda hacer parte de una verdadera pol\u00edtica de tierras en el pa\u00eds si el diagn\u00f3stico del problema apelara a la soluci\u00f3n del problema de la concentraci\u00f3n de la propiedad rural."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1928"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
            "id": "CO_754d695434a699ae87cd6b5a640f6034", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/20115733.1928"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
                "Valencia Toro, Marcela", 
                "Zonas de Reserva Campesina; Mercado Asistido de Tierras; Pol\u00edtica de Tierras; Modelo Agroexportador; Organizaci\u00f3n Social"
            ], 
            "score": 818.98126, 
            "_version_": 1607631669964046336, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El problema de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural contin\u00faa vigente hoy en Colombia. Desde una lectura de los instrumentos de pol\u00edtica p\u00fablica, la Ley 160 de 1994 se convierte en el marco normativo fundamental de esta pol\u00edtica p\u00fablica, teniendo como base fundamental, la l\u00f3gica del Mercado Asistido de Tierras.En esta Ley se crea un instrumento de pol\u00edtica interesante con la figura de las Zonas de Reserva Campesina, que puede ser le\u00edda como una forma de organizaci\u00f3n territorial, y que podr\u00eda hacer parte de una verdadera pol\u00edtica de tierras en el pa\u00eds si el diagn\u00f3stico del problema apelara a la soluci\u00f3n del problema de la concentraci\u00f3n de la propiedad rural.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20357452::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1928", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Criterios; Vol. 3, N\u00fam. 1 (2010); 73-90", 
                "2011-5733", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1928", 
                "10.21500/20115733.1928"
            ], 
            "title_short": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zonas de Reserva Campesina; Mercado Asistido de Tierras; Pol\u00edtica de Tierras; Modelo Agroexportador; Organizaci\u00f3n Social"
            ], 
            "title": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia Toro, Marcela"
            ], 
            "title_fullStr": "Las zonas de reservas campesina: \u00bfPosibilidad real de una pol\u00edtica de tierras en Colombia?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1928", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1928"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_754d695434a699ae87cd6b5a640f6034"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Nahuelquir, Fabiana"
        ], 
        "title": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida con-ceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posiciona-mientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias sociales"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "Archivo"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas de tierras"
            ], 
            [
                "Relaciones Inter\u00e9tnicas"
            ], 
            [
                "Ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "State"
            ], 
            [
                "Archive"
            ], 
            [
                "Land policies"
            ], 
            [
                "Ethnic Relations"
            ], 
            [
                "Indigenous"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12-28"
            ], 
            "title_sort": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.relmecs.fahce.unlp.edu.ar/article/view/RELMECSv02n02a05"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias sociales", 
                "Estado", 
                "Archivo", 
                "Pol\u00edticas de tierras", 
                "Relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "Ind\u00edgenas", 
                "State", 
                "Archive", 
                "Land policies", 
                "Ethnic Relations", 
                "Indigenous"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida con-ceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posiciona-mientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban", 
                "In this paper we seek a dual purpose. First, make a methodological proposal reading and analysis of implicit assumptions in the state archives of land, built by the state of the Chubut Province. On the other, we focus within the state speech that articulated premises rebuild interethnic relations between the provincial and indigenous families, self-identified as Mapuche and Mapuche tehuelche. We take as a starting point as performance concepts, context and in order entextualization (Bauman and Briggs, 2000) propose an analysis strategy and reconstruction frameworks that left the state discourses about indigenous the same time, we are concerned to investigate how such frameworks provided them ongoing representations from which fixed the sense of relationships between this group and the rest of society. The approach of interethnic relations between the state and indigenous provincial requires analysis from a historical perspective and multisituada. Consequently, we crossed the judgments of the state archives with the positioning of indigenous narratives introduce us, then, in the specific shaping processes of othering provincial community of Indians within the premises that primordializaban"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5655/pr.5655.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "id": "AR_0b8d5d0a4451a48bd59891bc86de8d30", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
                "Nahuelquir, Fabiana", 
                "Ciencias sociales", 
                "Estado", 
                "Archivo", 
                "Pol\u00edticas de tierras", 
                "Relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "Ind\u00edgenas", 
                "State", 
                "Archive", 
                "Land policies", 
                "Ethnic Relations", 
                "Indigenous"
            ], 
            "score": 818.98126, 
            "_version_": 1607631463337951232, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Latinoamericana de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales 2(2), 72-108. (2012)", 
                "ISSN 1853-7863"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida con-ceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posiciona-mientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr5655", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
                "Policies of territorialization for indigenous people in Chubut : Provincialization of interethnic relations through access to land"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5655/pr.5655.pdf"
            ], 
            "title_short": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias sociales", 
                "Estado", 
                "Archivo", 
                "Pol\u00edticas de tierras", 
                "Relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "Ind\u00edgenas", 
                "State", 
                "Archive", 
                "Land policies", 
                "Ethnic Relations", 
                "Indigenous"
            ], 
            "title": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "title_fullStr": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut : Provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5655/pr.5655.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.5655/pr.5655.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0b8d5d0a4451a48bd59891bc86de8d30"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Nahuelquir, Fabiana"
        ], 
        "title": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida conceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posicionamientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "Estado"
            ], 
            [
                "archivo"
            ], 
            [
                "pol\u00edticas de tierras"
            ], 
            [
                "relaciones Inter\u00e9tnicas"
            ], 
            [
                "ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "state"
            ], 
            [
                "land policies"
            ], 
            [
                "ethnic relations"
            ], 
            [
                "indigenous"
            ], 
            [
                "archive"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista Latinoamericana de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales", 
                "vol. 2, no. 2"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "Estado", 
                "archivo", 
                "pol\u00edticas de tierras", 
                "relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "ind\u00edgenas", 
                "state", 
                "land policies", 
                "ethnic relations", 
                "indigenous", 
                "archive"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida conceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posicionamientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban.", 
                "In this paper we seek a dual purpose. First, make a methodological proposal reading and analysis of implicit assumptions in the state archives of land, built by the state of the Chubut Province. On the other, we focus within the state speech that articulated premises rebuild interethnic relations between the provincial and indigenous families, self-identified as Mapuche and Mapuche tehuelche. We take as a starting point as performance concepts, context and in order entextualization (Bauman and Briggs, 2000) propose an analysis strategy and reconstruction frameworks that left the state discourses about indigenous the same time, we are concerned to investigate how such frameworks provided them ongoing representations from which fixed the sense of relationships between this group and the rest of society. The approach of interethnic relations between the state and indigenous provincial requires analysis from a historical perspective and multisituada. Consequently, we crossed the judgments of the state archives with the positioning of indigenous narratives introduce us, then, in the specific shaping processes of othering provincial community of Indians within the premises that primordializaban.", 
                "Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales (IdIHCS)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26948", 
                "http://hdl.handle.net/10915/26948", 
                "http://www.relmecs.fahce.unlp.edu.ar/article/view/RELMECSv02n02a05/pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "id": "AR_272eb4273d4de3e910ec7530585d2d60", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
                "Nahuelquir, Fabiana", 
                "Humanidades", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "Estado", 
                "archivo", 
                "pol\u00edticas de tierras", 
                "relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "ind\u00edgenas", 
                "state", 
                "land policies", 
                "ethnic relations", 
                "indigenous", 
                "archive"
            ], 
            "score": 712.6505, 
            "_version_": 1607631529718054912, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo buscamos un doble objetivo. Por un lado, realizar una propuesta metodol\u00f3gica de lectura y an\u00e1lisis de presupuestos impl\u00edcitos en los archivos estatales de tierras, construidos por el estado de la Provincia de Chubut. Por otro, nos abocamos al interior del discurso estatal a reconstruir las premisas que articularon las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y las familias ind\u00edgenas, autoidentificadas como mapuche y mapuche-tehuelche. Tomamos como punto de partida conceptos como los de performance, contextualizaci\u00f3n y entextualizaci\u00f3n con la finalidad de (Bauman y Briggs, 2000) proponer una estrategia de an\u00e1lisis y reconstrucci\u00f3n de los marcos de referencia de los que part\u00edan los discursos estatales acerca del ind\u00edgena y, al mismo tiempo, nos ocupamos de indagar c\u00f3mo dichos marcos prove\u00edan de representaciones en curso a partir de las cuales se fijaba el sentido de las relaciones entre este grupo y el resto de la sociedad. El abordaje de las relaciones inter\u00e9tnicas entre el estado provincial y los ind\u00edgenas requiere de un an\u00e1lisis desde una perspectiva hist\u00f3rica y multisituada. En consecuencia, cruzamos las sentencias de los archivos estatales con los posicionamientos de las narrativas ind\u00edgenas y nos introducimos, entonces, en las particularidades de procesos conformaci\u00f3n de comunidad provincial y de alterizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas al interior de las premisas que la primordializaban.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 72-108"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/26948", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26948", 
                "http://hdl.handle.net/10915/26948", 
                "http://www.relmecs.fahce.unlp.edu.ar/article/view/RELMECSv02n02a05/pdf"
            ], 
            "title_short": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena", 
                "Estado", 
                "archivo", 
                "pol\u00edticas de tierras", 
                "relaciones Inter\u00e9tnicas", 
                "ind\u00edgenas", 
                "state", 
                "land policies", 
                "ethnic relations", 
                "indigenous", 
                "archive"
            ], 
            "title": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Nahuelquir, Fabiana"
            ], 
            "title_fullStr": "Pol\u00edticas de territorializaci\u00f3n de ind\u00edgenas en Chubut: provincializaci\u00f3n de las relaciones inter\u00e9tnicas a trav\u00e9s del acceso a la tierra"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26948", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/26948"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/26948", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/26948"
            }, 
            {
                "url": "http://www.relmecs.fahce.unlp.edu.ar/article/view/RELMECSv02n02a05/pdf", 
                "desc": "http://www.relmecs.fahce.unlp.edu.ar/article/view/RELMECSv02n02a05/pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_272eb4273d4de3e910ec7530585d2d60"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Pardo, Mar\u00eda Luc\u00eda"
        ], 
        "title": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La pol\u00edtica de calidad educativa en Colombia es un programa que seg\u00fan el Estado central, tiene el objetivo de servir de herramienta para que los individuos tengan m\u00e1s oportunidades econ\u00f3micas a trav\u00e9s del desarrollo de competencias, habilidades y valores. Pero, las oportunidades que pueden derivarse de una educaci\u00f3n con calidad se quedan cortas para lograr el objetivo de superaci\u00f3n de la pobreza por la falta de movilidad social en el pa\u00eds y, sobre todo, porque la movilidad social en los territorios rurales y perif\u00e9ricos no est\u00e1 le\u00edda por la poblaci\u00f3n, bajo una visi\u00f3n de libre mercado y logro individual. De este modo cualquier programa que llegue a estas regiones va a encontrar obst\u00e1culos para su implementaci\u00f3n, pues no est\u00e1n pensadas de acuerdo al contexto de estas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pol\u00edtica De Calidad Educativa"
            ], 
            [
                "Colombia"
            ], 
            [
                "Tierralta"
            ], 
            [
                "C\u00f3rdoba"
            ], 
            [
                "Dimensiones Raciales"
            ], 
            [
                "Estructura de hacienda y caudillo"
            ], 
            [
                "Libertades"
            ], 
            [
                "Capacidades"
            ], 
            [
                "Oportunidades"
            ], 
            [
                "Movilidad Social"
            ], 
            [
                "Pruebas Saber"
            ], 
            [
                "Pruebas PISA"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en pol\u00edtica social - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica educativa - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)"
            ], 
            [
                "Desarrollo de las habilidades - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)"
            ], 
            [
                "Calidad de la educaci\u00f3n - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)"
            ], 
            [
                "Movilidad social - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)"
            ], 
            [
                "The policy of educational quality"
            ], 
            [
                "Racial Dimensions"
            ], 
            [
                "Liberties"
            ], 
            [
                "Capabilities"
            ], 
            [
                "Social mobility"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Pardo, Mar\u00eda Luc\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-07T20:27:56Z", 
                "2016-10-07T20:27:56Z", 
                "2016"
            ], 
            "title_sort": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "topic": [
                "Pol\u00edtica De Calidad Educativa", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Dimensiones Raciales", 
                "Estructura de hacienda y caudillo", 
                "Libertades", 
                "Capacidades", 
                "Oportunidades", 
                "Movilidad Social", 
                "Pruebas Saber", 
                "Pruebas PISA", 
                "Maestr\u00eda en pol\u00edtica social - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Pol\u00edtica educativa - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Desarrollo de las habilidades - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Calidad de la educaci\u00f3n - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Movilidad social - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "The policy of educational quality", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Racial Dimensions", 
                "Liberties", 
                "Capabilities", 
                "Capabilities", 
                "Social mobility"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La pol\u00edtica de calidad educativa en Colombia es un programa que seg\u00fan el Estado central, tiene el objetivo de servir de herramienta para que los individuos tengan m\u00e1s oportunidades econ\u00f3micas a trav\u00e9s del desarrollo de competencias, habilidades y valores. Pero, las oportunidades que pueden derivarse de una educaci\u00f3n con calidad se quedan cortas para lograr el objetivo de superaci\u00f3n de la pobreza por la falta de movilidad social en el pa\u00eds y, sobre todo, porque la movilidad social en los territorios rurales y perif\u00e9ricos no est\u00e1 le\u00edda por la poblaci\u00f3n, bajo una visi\u00f3n de libre mercado y logro individual. De este modo cualquier programa que llegue a estas regiones va a encontrar obst\u00e1culos para su implementaci\u00f3n, pues no est\u00e1n pensadas de acuerdo al contexto de estas.", 
                "The policy of educational quality in Colombia is a program that according to the central government, aims to serve as a tool for individuals to have more economic opportunities through the development of skills, abilities and values. But the opportunities that can result from a quality education fall short to achieve the goal of overcoming poverty by lack of social mobility in the country and, above all, because social mobility in rural areas and peripheral is not preserved by the population, under a vision of free markets and individual achievement. Thus any program that reaches these regions will find obstacles to their implementation, as they are not designed according to the context of these. For this reason, this investigation is in charge of searching sociocultural factors that somehow relate to the implementation of the policy of educational quality in the municipality of Tierralta C\u00f3rdoba, as it is considered that it is them who obstruct the implementation process, to the extent that this is an external determination that clashes with local nterests."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/18976"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
            "id": "CO_423499f960c4db8cea3997d30c721628", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Pardo, Mar\u00eda Luc\u00eda"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
                "P\u00e9rez Pardo, Mar\u00eda Luc\u00eda", 
                "Pol\u00edtica De Calidad Educativa", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Dimensiones Raciales", 
                "Estructura de hacienda y caudillo", 
                "Libertades", 
                "Capacidades", 
                "Oportunidades", 
                "Movilidad Social", 
                "Pruebas Saber", 
                "Pruebas PISA", 
                "Maestr\u00eda en pol\u00edtica social - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Pol\u00edtica educativa - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Desarrollo de las habilidades - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Calidad de la educaci\u00f3n - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Movilidad social - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "The policy of educational quality", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Racial Dimensions", 
                "Liberties", 
                "Capabilities", 
                "Capabilities", 
                "Social mobility"
            ], 
            "score": 267.72638, 
            "_version_": 1607631854172635136, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La pol\u00edtica de calidad educativa en Colombia es un programa que seg\u00fan el Estado central, tiene el objetivo de servir de herramienta para que los individuos tengan m\u00e1s oportunidades econ\u00f3micas a trav\u00e9s del desarrollo de competencias, habilidades y valores. Pero, las oportunidades que pueden derivarse de una educaci\u00f3n con calidad se quedan cortas para lograr el objetivo de superaci\u00f3n de la pobreza por la falta de movilidad social en el pa\u00eds y, sobre todo, porque la movilidad social en los territorios rurales y perif\u00e9ricos no est\u00e1 le\u00edda por la poblaci\u00f3n, bajo una visi\u00f3n de libre mercado y logro individual. De este modo cualquier programa que llegue a estas regiones va a encontrar obst\u00e1culos para su implementaci\u00f3n, pues no est\u00e1n pensadas de acuerdo al contexto de estas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22899673::oai:localhost:10554/18976", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/18976"
            ], 
            "title_short": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00edtica De Calidad Educativa", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Dimensiones Raciales", 
                "Estructura de hacienda y caudillo", 
                "Libertades", 
                "Capacidades", 
                "Oportunidades", 
                "Movilidad Social", 
                "Pruebas Saber", 
                "Pruebas PISA", 
                "Maestr\u00eda en pol\u00edtica social - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Pol\u00edtica educativa - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Desarrollo de las habilidades - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Calidad de la educaci\u00f3n - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "Movilidad social - Tierra Alta (C\u00f3rdoba, Colombia)", 
                "The policy of educational quality", 
                "Colombia", 
                "Tierralta", 
                "C\u00f3rdoba", 
                "Racial Dimensions", 
                "Liberties", 
                "Capabilities", 
                "Capabilities", 
                "Social mobility"
            ], 
            "title": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Serrano Gonz\u00e1lez, \u00c1ngela Mar\u00eda"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Pardo, Mar\u00eda Luc\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Aproximaci\u00f3n sociocultural a la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de calidad educativa en el Municipio de Tierralta, Departamento de C\u00f3rdoba"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/18976", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/18976"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_423499f960c4db8cea3997d30c721628"
    }
]