[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rom\u00e1n Gurrola, Manuel"
        ], 
        "title": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "La actual variabilidad clim\u00e1tica advierte que la escasez del recurso h\u00eddrico puede intensificarse en aquellas zonas donde existe presi\u00f3n ya sea por d\u00e9ficit o por la competencia en el uso del recurso, debido a esto cada vez es m\u00e1s indispensable el desarrollo de proyectos encaminados a la conservaci\u00f3n del agua. M\u00e9xico se encuentra dentro del grupo de los pa\u00edses con mayor inversi\u00f3n en la industria minera y siendo el agua de car\u00e1cter fundamental dentro de la industria extractiva, se requiere que se establezca un manejo adecuado del recurso con base en las caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada sitio. En el presente trabajo se desarrolla una propuesta de plan de gesti\u00f3n integral del agua (PGIA) para el \u00e1rea de influencia de una unidad minera, en la que se considerar\u00e1 la superficie existente entre los l\u00edmites naturales establecidos por la cuenca hidrol\u00f3gica y/o el acu\u00edfero, como unidad principal de gesti\u00f3n. De \u00e9sta manera se lograr\u00eda reconocer la problem\u00e1tica asociada con la distribuci\u00f3n, el consumo, la calidad del agua, las necesidades y probables afectaciones a las comunidades de la zona; as\u00ed como tambi\u00e9n el establecimiento de los estudios necesarios para la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n acerca de las condiciones originales del sitio (datos de l\u00ednea base); un monitoreo continuo de las variables principales y por \u00faltimo la revisi\u00f3n de la normatividad que sea aplicable en el caso. El objetivo fundamental del PGIA es lograr un consumo eficiente del recurso h\u00eddrico, minimizar los impactos ambientales y mantener una flexibilidad estrat\u00e9gica que permita la adopci\u00f3n de medidas para una continua mejora del plan de gesti\u00f3n. Por otra parte; las actividades mineras deben planearse dentro de un esquema de prevenci\u00f3n de los impactos negativos que pudieran acontecer durante cualquiera de las etapas del periodo de vida de la mina. Con el enfoque de cuenca como unidad principal de gesti\u00f3n, se proporcionar\u00e1 el marco de an\u00e1lisis necesario para poder integrar los estudios especializados relacionados con la minera y los estudios de caracterizaci\u00f3n del sitio, adem\u00e1s de generar el beneficio de la creaci\u00f3n de empresas proactivas que favorezcan al desarrollo sostenible de la regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "miner\u00eda"
            ], 
            [
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rom\u00e1n Gurrola, Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "investigadores"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "topic": [
                "desarrollo sostenible", 
                "miner\u00eda", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La actual variabilidad clim\u00e1tica advierte que la escasez del recurso h\u00eddrico puede intensificarse en aquellas zonas donde existe presi\u00f3n ya sea por d\u00e9ficit o por la competencia en el uso del recurso, debido a esto cada vez es m\u00e1s indispensable el desarrollo de proyectos encaminados a la conservaci\u00f3n del agua. M\u00e9xico se encuentra dentro del grupo de los pa\u00edses con mayor inversi\u00f3n en la industria minera y siendo el agua de car\u00e1cter fundamental dentro de la industria extractiva, se requiere que se establezca un manejo adecuado del recurso con base en las caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada sitio. En el presente trabajo se desarrolla una propuesta de plan de gesti\u00f3n integral del agua (PGIA) para el \u00e1rea de influencia de una unidad minera, en la que se considerar\u00e1 la superficie existente entre los l\u00edmites naturales establecidos por la cuenca hidrol\u00f3gica y/o el acu\u00edfero, como unidad principal de gesti\u00f3n. De \u00e9sta manera se lograr\u00eda reconocer la problem\u00e1tica asociada con la distribuci\u00f3n, el consumo, la calidad del agua, las necesidades y probables afectaciones a las comunidades de la zona; as\u00ed como tambi\u00e9n el establecimiento de los estudios necesarios para la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n acerca de las condiciones originales del sitio (datos de l\u00ednea base); un monitoreo continuo de las variables principales y por \u00faltimo la revisi\u00f3n de la normatividad que sea aplicable en el caso. El objetivo fundamental del PGIA es lograr un consumo eficiente del recurso h\u00eddrico, minimizar los impactos ambientales y mantener una flexibilidad estrat\u00e9gica que permita la adopci\u00f3n de medidas para una continua mejora del plan de gesti\u00f3n. Por otra parte; las actividades mineras deben planearse dentro de un esquema de prevenci\u00f3n de los impactos negativos que pudieran acontecer durante cualquiera de las etapas del periodo de vida de la mina. Con el enfoque de cuenca como unidad principal de gesti\u00f3n, se proporcionar\u00e1 el marco de an\u00e1lisis necesario para poder integrar los estudios especializados relacionados con la minera y los estudios de caracterizaci\u00f3n del sitio, adem\u00e1s de generar el beneficio de la creaci\u00f3n de empresas proactivas que favorezcan al desarrollo sostenible de la regi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3851"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
            "id": "MX_8b5444bb7c33a00e570210cdf19f051a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional NINIVE.", 
            "author": [
                "Rom\u00e1n Gurrola, Manuel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
            "spellingShingle": [
                "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
                "Rom\u00e1n Gurrola, Manuel", 
                "desarrollo sostenible", 
                "miner\u00eda", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2766.3394, 
            "_version_": 1607632436801306624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La actual variabilidad clim\u00e1tica advierte que la escasez del recurso h\u00eddrico puede intensificarse en aquellas zonas donde existe presi\u00f3n ya sea por d\u00e9ficit o por la competencia en el uso del recurso, debido a esto cada vez es m\u00e1s indispensable el desarrollo de proyectos encaminados a la conservaci\u00f3n del agua. M\u00e9xico se encuentra dentro del grupo de los pa\u00edses con mayor inversi\u00f3n en la industria minera y siendo el agua de car\u00e1cter fundamental dentro de la industria extractiva, se requiere que se establezca un manejo adecuado del recurso con base en las caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada sitio. En el presente trabajo se desarrolla una propuesta de plan de gesti\u00f3n integral del agua (PGIA) para el \u00e1rea de influencia de una unidad minera, en la que se considerar\u00e1 la superficie existente entre los l\u00edmites naturales establecidos por la cuenca hidrol\u00f3gica y/o el acu\u00edfero, como unidad principal de gesti\u00f3n. De \u00e9sta manera se lograr\u00eda reconocer la problem\u00e1tica asociada con la distribuci\u00f3n, el consumo, la calidad del agua, las necesidades y probables afectaciones a las comunidades de la zona; as\u00ed como tambi\u00e9n el establecimiento de los estudios necesarios para la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n acerca de las condiciones originales del sitio (datos de l\u00ednea base); un monitoreo continuo de las variables principales y por \u00faltimo la revisi\u00f3n de la normatividad que sea aplicable en el caso. El objetivo fundamental del PGIA es lograr un consumo eficiente del recurso h\u00eddrico, minimizar los impactos ambientales y mantener una flexibilidad estrat\u00e9gica que permita la adopci\u00f3n de medidas para una continua mejora del plan de gesti\u00f3n. Por otra parte; las actividades mineras deben planearse dentro de un esquema de prevenci\u00f3n de los impactos negativos que pudieran acontecer durante cualquiera de las etapas del periodo de vida de la mina. Con el enfoque de cuenca como unidad principal de gesti\u00f3n, se proporcionar\u00e1 el marco de an\u00e1lisis necesario para poder integrar los estudios especializados relacionados con la minera y los estudios de caracterizaci\u00f3n del sitio, adem\u00e1s de generar el beneficio de la creaci\u00f3n de empresas proactivas que favorezcan al desarrollo sostenible de la regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:ninive.uaslp.mx:i/3851", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3851"
            ], 
            "title_short": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desarrollo sostenible", 
                "miner\u00eda", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Razo Soto, Israel", 
                "Roehrig, Jackson"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rom\u00e1n Gurrola, Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Propuesta de plan para la gesti\u00f3n integral del agua en una cuenca con actividad minera en el municipio de Aquiles Serd\u00e1n, Chihuahua"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3851", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3851"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_8b5444bb7c33a00e570210cdf19f051a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Muscio, Luciana"
        ], 
        "title": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo se analizan pr\u00e1cticas y decisiones productivas sobre el uso de los recursos naturales por parte de productores de perfil familiar del partido de Lober\u00eda, provincia de Buenos Aires, Argentina. Sobre la base de entrevistas a agentes productivos e informantes clave se indaga en los principales condicionantes econ\u00f3micos \u2013concentraci\u00f3n, mercado de tierras, pol\u00edticas de precios agr\u00edcolas- que inciden en las decisiones de los productores e influyen sobre sus pr\u00e1cticas productivas. Advertimos diferentes l\u00f3gicas sobre el uso de los recursos naturales asociadas al tipo de productor y su diversificaci\u00f3n productiva, e identificamos diferentes razonabilidades."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "utilizaci\u00f3n de las tierras"
            ], 
            [
                "desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "rotaci\u00f3n de cultivos"
            ], 
            [
                "mercado agrario"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Muscio, Luciana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 16, no. 31"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "desarrollo sostenible", 
                "rotaci\u00f3n de cultivos", 
                "mercado agrario"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo se analizan pr\u00e1cticas y decisiones productivas sobre el uso de los recursos naturales por parte de productores de perfil familiar del partido de Lober\u00eda, provincia de Buenos Aires, Argentina. Sobre la base de entrevistas a agentes productivos e informantes clave se indaga en los principales condicionantes econ\u00f3micos \u2013concentraci\u00f3n, mercado de tierras, pol\u00edticas de precios agr\u00edcolas- que inciden en las decisiones de los productores e influyen sobre sus pr\u00e1cticas productivas. Advertimos diferentes l\u00f3gicas sobre el uso de los recursos naturales asociadas al tipo de productor y su diversificaci\u00f3n productiva, e identificamos diferentes razonabilidades.", 
                "In this article, practical and productive decisions about the use of natural resources by family farmers Lober\u00eda province of Buenos Aires, Argentina is analyzed. Based on interviews with farmers and key informants explores key economic factors - concentration, land market, farm-price policies that affect the decisions of producers and influence their production practices. We notice different logics on the use of natural resources associated with the type of producer and product diversification, identifying different reasonability.", 
                "Centro de Historia Argentina y Americana"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48402", 
                "http://hdl.handle.net/10915/48402", 
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv16n31a09/6640"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
            "id": "AR_a21eed564597c29c3d67dfdf351f3d76", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Muscio, Luciana"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
                "Muscio, Luciana", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "desarrollo sostenible", 
                "rotaci\u00f3n de cultivos", 
                "mercado agrario"
            ], 
            "score": 2421.1418, 
            "_version_": 1607631523083714560, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo se analizan pr\u00e1cticas y decisiones productivas sobre el uso de los recursos naturales por parte de productores de perfil familiar del partido de Lober\u00eda, provincia de Buenos Aires, Argentina. Sobre la base de entrevistas a agentes productivos e informantes clave se indaga en los principales condicionantes econ\u00f3micos \u2013concentraci\u00f3n, mercado de tierras, pol\u00edticas de precios agr\u00edcolas- que inciden en las decisiones de los productores e influyen sobre sus pr\u00e1cticas productivas. Advertimos diferentes l\u00f3gicas sobre el uso de los recursos naturales asociadas al tipo de productor y su diversificaci\u00f3n productiva, e identificamos diferentes razonabilidades.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "32 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/48402", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
                "Production decisions concerning the use and conservation of natural resources. Lober\u00eda farmers during the first decade of the century"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48402", 
                "http://hdl.handle.net/10915/48402", 
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv16n31a09/6640"
            ], 
            "title_short": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "utilizaci\u00f3n de las tierras", 
                "desarrollo sostenible", 
                "rotaci\u00f3n de cultivos", 
                "mercado agrario"
            ], 
            "title": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Muscio, Luciana"
            ], 
            "title_fullStr": "Decisiones productivas en torno a la tensi\u00f3n uso-conservaci\u00f3n de los recursos naturales : Los productores de Lober\u00eda durante la primera d\u00e9cada del siglo XXI"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48402", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48402"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/48402", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/48402"
            }, 
            {
                "url": "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv16n31a09/6640", 
                "desc": "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAv16n31a09/6640"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a21eed564597c29c3d67dfdf351f3d76"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ramirez Sanchez, Angelica"
        ], 
        "title": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El concepto de desarrollo sostenible ha sido usado recientemente para el desarrollo de proyectos que tienen en cuenta el medio ambiente, la sociedad y la economi\u0301a buscando la reduccio\u0301n de impactos y maximizando los beneficios. Algunos de estos proyectos han sido desarrollados en el sector de la construccio\u0301n, pero teniendo un enfoque especial en temas energe\u0301ticos y contribuyendo con menos informacio\u0301n acerca del manejo de recursos como el agua. El propo\u0301sito de este trabajo es abordar el tema de desarrollo sostenible con respecto al recurso agua a nivel de viviendas, analizando su uso y los requerimientos energe\u0301ticos asociados a su consumo, ya que estos dos recursos no son totalmente incluidos y relacionados en balances de consumo en proyectos de viviendas sostenibles. Como objetivo principal se propone elaborar un modelo de contabilizacio\u0301n de consumo de agua en viviendas unifamiliares y de la energi\u0301a necesaria para poder llevar a cabo dicho consumo. Adema\u0301s se propone agrupar estas cantidades dentro de un mismo balance energe\u0301tico en las viviendas para evidenciar los puntos cri\u0301ticos de eficiencia y consumo con el fin de proponer soluciones para el disen\u0303o de viviendas con alta eficiencia en uso de agua y de la energi\u0301a relacionada con este consumo. Dentro del estudio se realiza el ana\u0301lisis de indicadores de consumo de agua y energi\u0301a asociada para luego presentar las relaciones entre estos indicadores, calibrando el modelo con valores reales de consumo en el mundo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Balance energe\u0301tico"
            ], 
            [
                "Vivienda Sostenible"
            ], 
            [
                "Desarrollo Sostenible"
            ], 
            [
                "Agua"
            ], 
            [
                "Energi\u0301a"
            ], 
            [
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ramirez Sanchez, Angelica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "investigadores"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "topic": [
                "Balance energe\u0301tico", 
                "Vivienda Sostenible", 
                "Desarrollo Sostenible", 
                "Agua", 
                "Energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El concepto de desarrollo sostenible ha sido usado recientemente para el desarrollo de proyectos que tienen en cuenta el medio ambiente, la sociedad y la economi\u0301a buscando la reduccio\u0301n de impactos y maximizando los beneficios. Algunos de estos proyectos han sido desarrollados en el sector de la construccio\u0301n, pero teniendo un enfoque especial en temas energe\u0301ticos y contribuyendo con menos informacio\u0301n acerca del manejo de recursos como el agua. El propo\u0301sito de este trabajo es abordar el tema de desarrollo sostenible con respecto al recurso agua a nivel de viviendas, analizando su uso y los requerimientos energe\u0301ticos asociados a su consumo, ya que estos dos recursos no son totalmente incluidos y relacionados en balances de consumo en proyectos de viviendas sostenibles. Como objetivo principal se propone elaborar un modelo de contabilizacio\u0301n de consumo de agua en viviendas unifamiliares y de la energi\u0301a necesaria para poder llevar a cabo dicho consumo. Adema\u0301s se propone agrupar estas cantidades dentro de un mismo balance energe\u0301tico en las viviendas para evidenciar los puntos cri\u0301ticos de eficiencia y consumo con el fin de proponer soluciones para el disen\u0303o de viviendas con alta eficiencia en uso de agua y de la energi\u0301a relacionada con este consumo. Dentro del estudio se realiza el ana\u0301lisis de indicadores de consumo de agua y energi\u0301a asociada para luego presentar las relaciones entre estos indicadores, calibrando el modelo con valores reales de consumo en el mundo."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3702"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
            "id": "MX_ad4f35d18dfc2f5712fdefc49b3648fa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional NINIVE.", 
            "author": [
                "Ramirez Sanchez, Angelica"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
            "spellingShingle": [
                "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
                "Ramirez Sanchez, Angelica", 
                "Balance energe\u0301tico", 
                "Vivienda Sostenible", 
                "Desarrollo Sostenible", 
                "Agua", 
                "Energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2280.6519, 
            "_version_": 1607632435343785984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Agenda Ambiental", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed (UASLP)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El concepto de desarrollo sostenible ha sido usado recientemente para el desarrollo de proyectos que tienen en cuenta el medio ambiente, la sociedad y la economi\u0301a buscando la reduccio\u0301n de impactos y maximizando los beneficios. Algunos de estos proyectos han sido desarrollados en el sector de la construccio\u0301n, pero teniendo un enfoque especial en temas energe\u0301ticos y contribuyendo con menos informacio\u0301n acerca del manejo de recursos como el agua. El propo\u0301sito de este trabajo es abordar el tema de desarrollo sostenible con respecto al recurso agua a nivel de viviendas, analizando su uso y los requerimientos energe\u0301ticos asociados a su consumo, ya que estos dos recursos no son totalmente incluidos y relacionados en balances de consumo en proyectos de viviendas sostenibles. Como objetivo principal se propone elaborar un modelo de contabilizacio\u0301n de consumo de agua en viviendas unifamiliares y de la energi\u0301a necesaria para poder llevar a cabo dicho consumo. Adema\u0301s se propone agrupar estas cantidades dentro de un mismo balance energe\u0301tico en las viviendas para evidenciar los puntos cri\u0301ticos de eficiencia y consumo con el fin de proponer soluciones para el disen\u0303o de viviendas con alta eficiencia en uso de agua y de la energi\u0301a relacionada con este consumo. Dentro del estudio se realiza el ana\u0301lisis de indicadores de consumo de agua y energi\u0301a asociada para luego presentar las relaciones entre estos indicadores, calibrando el modelo con valores reales de consumo en el mundo.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "en"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:ninive.uaslp.mx:i/3702", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "en", 
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de San Luis Potos\u00ed", 
                "instname:UASLP", 
                "reponame:Repositorio Institucional NINIVE.", 
                "repourl:http://ninive.uaslp.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3702"
            ], 
            "title_short": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Balance energe\u0301tico", 
                "Vivienda Sostenible", 
                "Desarrollo Sostenible", 
                "Agua", 
                "Energi\u0301a", 
                "1 CIENCIAS FISICO MATEMATICAS Y CIENCIAS DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ramirez Sanchez, Angelica"
            ], 
            "title_fullStr": "Integration of water in global energetic balance of sustainable housing"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3702", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ninive.uaslp.mx:i/3702"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_ad4f35d18dfc2f5712fdefc49b3648fa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Segura Castillo, Mario Alberto"
        ], 
        "title": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En este ensayo pretendo presentar concepciones a cerca del abordaje de la bio\u00e9tica, desde las teor\u00edas del caos y del pensamiento complejo. La bio\u00e9tica es un modo de estar en el dominio del consenso, de coordinaciones de sentires, que requiere de una gran plasticidad, desde lo humano, comprometido con su historia y las futuras generaciones. Adem\u00e1s, concibo la aprendiencia como un proceso bio\u00e9tico de vida, en la convivencia, en ese lenguajear perpet\u00fao, que permite la aceptaci\u00f3n del otro y la otra. En ese sentido, todos los seres, que crecemos en el lenguaje, somos capaces de aprender y de reconocer nuestros propios errores, como los que hemos cometido con la naturaleza, en todas sus formas. Por lo tanto, una idea personal de la bio\u00e9tica es aprehender los sentires y los pensamientos, con compromiso, en el devenir sostenible de la Tierra.\u00a0In this essay I try to present conceptions which deal with bioethics, from the chaos theories and complex thinking. Bioethics is a mode of being dominated by consensus, the coordination of feelings, which require great flexibility from the human, committed to its history and future generations. Furthermore, I conceive learning as a bioethical process of life, within coexistence, in this perpetual language which permits the acceptation of the other. In this sense, all beings, we who grow up with language, are capable of learning and recognizing our own mistakes, and those which we have committed in nature, and in all forms. Therefore, a personal idea of bioethics is to seize feelings and thoughts, with commitment, in order for earth\u2019s sustainability to come about."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "bio\u00e9tica"
            ], 
            [
                "aprendiencia"
            ], 
            [
                "lenguajear"
            ], 
            [
                "teor\u00eda del caos"
            ], 
            [
                "valores"
            ], 
            [
                "tierra viva"
            ], 
            [
                "desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "bioethics"
            ], 
            [
                "learning"
            ], 
            [
                "language"
            ], 
            [
                "chaos theory"
            ], 
            [
                "values"
            ], 
            [
                "mother earth"
            ], 
            [
                "sustainable development"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Segura Castillo, Mario Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-28"
            ], 
            "title_sort": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/aie/article/view/10131/17984"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "bio\u00e9tica", 
                "aprendiencia", 
                "lenguajear", 
                "teor\u00eda del caos", 
                "valores", 
                "tierra viva", 
                "desarrollo sostenible", 
                "bioethics", 
                "learning", 
                "language", 
                "chaos theory", 
                "values", 
                "mother earth", 
                "sustainable development"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este ensayo pretendo presentar concepciones a cerca del abordaje de la bio\u00e9tica, desde las teor\u00edas del caos y del pensamiento complejo. La bio\u00e9tica es un modo de estar en el dominio del consenso, de coordinaciones de sentires, que requiere de una gran plasticidad, desde lo humano, comprometido con su historia y las futuras generaciones. Adem\u00e1s, concibo la aprendiencia como un proceso bio\u00e9tico de vida, en la convivencia, en ese lenguajear perpet\u00fao, que permite la aceptaci\u00f3n del otro y la otra. En ese sentido, todos los seres, que crecemos en el lenguaje, somos capaces de aprender y de reconocer nuestros propios errores, como los que hemos cometido con la naturaleza, en todas sus formas. Por lo tanto, una idea personal de la bio\u00e9tica es aprehender los sentires y los pensamientos, con compromiso, en el devenir sostenible de la Tierra.\u00a0In this essay I try to present conceptions which deal with bioethics, from the chaos theories and complex thinking. Bioethics is a mode of being dominated by consensus, the coordination of feelings, which require great flexibility from the human, committed to its history and future generations. Furthermore, I conceive learning as a bioethical process of life, within coexistence, in this perpetual language which permits the acceptation of the other. In this sense, all beings, we who grow up with language, are capable of learning and recognizing our own mistakes, and those which we have committed in nature, and in all forms. Therefore, a personal idea of bioethics is to seize feelings and thoughts, with commitment, in order for earth\u2019s sustainability to come about."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/aie/article/view/10131"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
            "id": "CR_2f729ec080e9d0723048e15e339ed5a3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Segura Castillo, Mario Alberto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/aie.v10i2.10131"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
                "Segura Castillo, Mario Alberto", 
                "bio\u00e9tica", 
                "aprendiencia", 
                "lenguajear", 
                "teor\u00eda del caos", 
                "valores", 
                "tierra viva", 
                "desarrollo sostenible", 
                "bioethics", 
                "learning", 
                "language", 
                "chaos theory", 
                "values", 
                "mother earth", 
                "sustainable development"
            ], 
            "score": 1984.3928, 
            "_version_": 1610351963498610688, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este ensayo pretendo presentar concepciones a cerca del abordaje de la bio\u00e9tica, desde las teor\u00edas del caos y del pensamiento complejo. La bio\u00e9tica es un modo de estar en el dominio del consenso, de coordinaciones de sentires, que requiere de una gran plasticidad, desde lo humano, comprometido con su historia y las futuras generaciones. Adem\u00e1s, concibo la aprendiencia como un proceso bio\u00e9tico de vida, en la convivencia, en ese lenguajear perpet\u00fao, que permite la aceptaci\u00f3n del otro y la otra. En ese sentido, todos los seres, que crecemos en el lenguaje, somos capaces de aprender y de reconocer nuestros propios errores, como los que hemos cometido con la naturaleza, en todas sus formas. Por lo tanto, una idea personal de la bio\u00e9tica es aprehender los sentires y los pensamientos, con compromiso, en el devenir sostenible de la Tierra.\u00a0In this essay I try to present conceptions which deal with bioethics, from the chaos theories and complex thinking. Bioethics is a mode of being dominated by consensus, the coordination of feelings, which require great flexibility from the human, committed to its history and future generations. Furthermore, I conceive learning as a bioethical process of life, within coexistence, in this perpetual language which permits the acceptation of the other. In this sense, all beings, we who grow up with language, are capable of learning and recognizing our own mistakes, and those which we have committed in nature, and in all forms. Therefore, a personal idea of bioethics is to seize feelings and thoughts, with commitment, in order for earth\u2019s sustainability to come about.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/10131", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n; Vol. 10, N\u00fam. 2: (Mayo - Agosto)", 
                "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n; Vol. 10, N\u00fam. 2: (Mayo - Agosto)", 
                "1409-4703", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/aie/article/view/10131", 
                "10.15517/aie.v10i2.10131"
            ], 
            "title_short": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "bio\u00e9tica", 
                "aprendiencia", 
                "lenguajear", 
                "teor\u00eda del caos", 
                "valores", 
                "tierra viva", 
                "desarrollo sostenible", 
                "bioethics", 
                "learning", 
                "language", 
                "chaos theory", 
                "values", 
                "mother earth", 
                "sustainable development"
            ], 
            "title": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Segura Castillo, Mario Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "La bio\u00e9tica en los espacios de aprendiencia / Bioethics in the learning spaces"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/aie/article/view/10131", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/aie/article/view/10131"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_2f729ec080e9d0723048e15e339ed5a3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rosendo Rosendo, Gil Andr\u00e9s"
        ], 
        "title": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en seis localidades del municipio de Copanatoyac, estado de Guerrero, M\u00e9xico. El objetivo fue evaluar los sistemas de producci\u00f3n agr\u00edcola que se practican en la zona. El tama\u00f1o de muestra fue de 62 entrevistas, aplicada con la t\u00e9cnica de bola de nieve, bajo el m\u00e9todo de muestreo por cuotas. Se encontr\u00f3 que en la zona de estudio se cultivan 13 especies vegetales, dentro de las cuales con el ma\u00edz, frijol de mata y cebolla se generan tres sistemas de producci\u00f3n: el de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata. El sistema ma\u00edz es el m\u00e1s importante, cultiv\u00e1ndolo el 98.39% de los productores; le sigue el sistema cebolla que lo producen el 61.61%, mientras que el sistema frijol de mata lo cultivan el 32.26%. La tenencia promedio de tierra de labor es de 1.6 hect\u00e1reas, a la cual los productores le dan un uso muy intenso en el eje del tiempo y del espacio. En el eje del tiempo los productores obtienen 1.5 cosechas en el sistema de producci\u00f3n ma\u00edz, 1.6 cosechas en los sistemas de producci\u00f3n cebolla y frijol de mata; en tanto que en el eje del espaci\u00f3 por medio de los cultivos compuestos, en el sistema ma\u00edz se encontraron tres subsistemas,ma\u00edz-frijol de gu\u00eda (M-FG), ma\u00edz-frijol de mata (M-FM) y ma\u00edz-frijol de gu\u00eda calabaza (M-FG-Cal), siendo el m\u00e1s eficiente el M-FM con un valor de eficiencia relativa de la tierra (ERT) de 2.272; en el sistema cebolla se encontraron seis subsistemas, de los cuales el m\u00e1s eficiente fue el Ce-Ci-Ra-Fr con un valor de 2.359; mientras que en el sistema frijol de mata se encontraron dos subsistemas, el m\u00e1s eficiente de ellos tuvo un valor de ERT de 2.578. _______________ TRADITIONAL PRODUCTION SYSTEMS OF MAIZE, ONION AND BEAN IN COPANATOYAC, GUERRERO. ABSTRACT: This research was conducted in six locations of the municipality of Copanatoyac, Guerrero State, Mexico. The objective was to assess agricultural production systems that the farmers growth in the area. A sample size of 62 interviews was obtained using the quota sampling method. The interviews were applied using the snowball technique. We found that 13 plant species are cultivated in the study area, and based on maize, bush bean and onion species three production systems are identified. The maize system is the most important system and is grown by 98.39% of the farmers; the onion system is grown by 61.61% of the farmers, while the bush bean system is grown by 32.26% of the farmers. The average tenure of arable land is 1.6 hectares, given the limited amount of land farmers use land intensively in time and space. At the time axis, producers obtain through multiple cropping 1.5 crops in corn production system, and 1.6 crops in onion and bush bean production systems. In space axis, three production subsystems, based on intercropping, are identified in the corn system: M-FG, M-FM and M-FG-Cal, being the most efficient M-FM with a value of land relative efficiency (ERT) of 2.272. In the onion system onions there were six subsystems, of which the most efficient was the Ce-Ci-Ra-Fr with a value of 2.359. While in the bus bean system two subsystems were found, the most efficient of them had a ERT value of 2.578."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cultivo compuesto"
            ], 
            [
                "Cultivo m\u00faltiple"
            ], 
            [
                "Eficiencia relativa de la tierra"
            ], 
            [
                "Sistema de producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Intercropping"
            ], 
            [
                "Land equivalent ratio"
            ], 
            [
                "Multiple cropping"
            ], 
            [
                "Production system"
            ], 
            [
                "EDAR"
            ], 
            [
                "Desarrollo Sostenible de Zonas Ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rosendo Rosendo, Gil Andr\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-02-14"
            ], 
            "title_sort": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Cultivo compuesto", 
                "Cultivo m\u00faltiple", 
                "Eficiencia relativa de la tierra", 
                "Sistema de producci\u00f3n", 
                "Intercropping", 
                "Land equivalent ratio", 
                "Multiple cropping", 
                "Production system", 
                "EDAR", 
                "Desarrollo Sostenible de Zonas Ind\u00edgenas", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en seis localidades del municipio de Copanatoyac, estado de Guerrero, M\u00e9xico. El objetivo fue evaluar los sistemas de producci\u00f3n agr\u00edcola que se practican en la zona. El tama\u00f1o de muestra fue de 62 entrevistas, aplicada con la t\u00e9cnica de bola de nieve, bajo el m\u00e9todo de muestreo por cuotas. Se encontr\u00f3 que en la zona de estudio se cultivan 13 especies vegetales, dentro de las cuales con el ma\u00edz, frijol de mata y cebolla se generan tres sistemas de producci\u00f3n: el de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata. El sistema ma\u00edz es el m\u00e1s importante, cultiv\u00e1ndolo el 98.39% de los productores; le sigue el sistema cebolla que lo producen el 61.61%, mientras que el sistema frijol de mata lo cultivan el 32.26%. La tenencia promedio de tierra de labor es de 1.6 hect\u00e1reas, a la cual los productores le dan un uso muy intenso en el eje del tiempo y del espacio. En el eje del tiempo los productores obtienen 1.5 cosechas en el sistema de producci\u00f3n ma\u00edz, 1.6 cosechas en los sistemas de producci\u00f3n cebolla y frijol de mata; en tanto que en el eje del espaci\u00f3 por medio de los cultivos compuestos, en el sistema ma\u00edz se encontraron tres subsistemas,ma\u00edz-frijol de gu\u00eda (M-FG), ma\u00edz-frijol de mata (M-FM) y ma\u00edz-frijol de gu\u00eda calabaza (M-FG-Cal), siendo el m\u00e1s eficiente el M-FM con un valor de eficiencia relativa de la tierra (ERT) de 2.272; en el sistema cebolla se encontraron seis subsistemas, de los cuales el m\u00e1s eficiente fue el Ce-Ci-Ra-Fr con un valor de 2.359; mientras que en el sistema frijol de mata se encontraron dos subsistemas, el m\u00e1s eficiente de ellos tuvo un valor de ERT de 2.578. _______________ TRADITIONAL PRODUCTION SYSTEMS OF MAIZE, ONION AND BEAN IN COPANATOYAC, GUERRERO. ABSTRACT: This research was conducted in six locations of the municipality of Copanatoyac, Guerrero State, Mexico. The objective was to assess agricultural production systems that the farmers growth in the area. A sample size of 62 interviews was obtained using the quota sampling method. The interviews were applied using the snowball technique. We found that 13 plant species are cultivated in the study area, and based on maize, bush bean and onion species three production systems are identified. The maize system is the most important system and is grown by 98.39% of the farmers; the onion system is grown by 61.61% of the farmers, while the bush bean system is grown by 32.26% of the farmers. The average tenure of arable land is 1.6 hectares, given the limited amount of land farmers use land intensively in time and space. At the time axis, producers obtain through multiple cropping 1.5 crops in corn production system, and 1.6 crops in onion and bush bean production systems. In space axis, three production subsystems, based on intercropping, are identified in the corn system: M-FG, M-FM and M-FG-Cal, being the most efficient M-FM with a value of land relative efficiency (ERT) of 2.272. In the onion system onions there were six subsystems, of which the most efficient was the Ce-Ci-Ra-Fr with a value of 2.359. While in the bus bean system two subsystems were found, the most efficient of them had a ERT value of 2.578."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/638"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
            "id": "MX_efaace19f8da892eb29fbf8ecf5f987a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Rosendo Rosendo, Gil Andr\u00e9s"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
                "Rosendo Rosendo, Gil Andr\u00e9s", 
                "Cultivo compuesto", 
                "Cultivo m\u00faltiple", 
                "Eficiencia relativa de la tierra", 
                "Sistema de producci\u00f3n", 
                "Intercropping", 
                "Land equivalent ratio", 
                "Multiple cropping", 
                "Production system", 
                "EDAR", 
                "Desarrollo Sostenible de Zonas Ind\u00edgenas", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "score": 1653.4626, 
            "_version_": 1607632240026583040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en seis localidades del municipio de Copanatoyac, estado de Guerrero, M\u00e9xico. El objetivo fue evaluar los sistemas de producci\u00f3n agr\u00edcola que se practican en la zona. El tama\u00f1o de muestra fue de 62 entrevistas, aplicada con la t\u00e9cnica de bola de nieve, bajo el m\u00e9todo de muestreo por cuotas. Se encontr\u00f3 que en la zona de estudio se cultivan 13 especies vegetales, dentro de las cuales con el ma\u00edz, frijol de mata y cebolla se generan tres sistemas de producci\u00f3n: el de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata. El sistema ma\u00edz es el m\u00e1s importante, cultiv\u00e1ndolo el 98.39% de los productores; le sigue el sistema cebolla que lo producen el 61.61%, mientras que el sistema frijol de mata lo cultivan el 32.26%. La tenencia promedio de tierra de labor es de 1.6 hect\u00e1reas, a la cual los productores le dan un uso muy intenso en el eje del tiempo y del espacio. En el eje del tiempo los productores obtienen 1.5 cosechas en el sistema de producci\u00f3n ma\u00edz, 1.6 cosechas en los sistemas de producci\u00f3n cebolla y frijol de mata; en tanto que en el eje del espaci\u00f3 por medio de los cultivos compuestos, en el sistema ma\u00edz se encontraron tres subsistemas,ma\u00edz-frijol de gu\u00eda (M-FG), ma\u00edz-frijol de mata (M-FM) y ma\u00edz-frijol de gu\u00eda calabaza (M-FG-Cal), siendo el m\u00e1s eficiente el M-FM con un valor de eficiencia relativa de la tierra (ERT) de 2.272; en el sistema cebolla se encontraron seis subsistemas, de los cuales el m\u00e1s eficiente fue el Ce-Ci-Ra-Fr con un valor de 2.359; mientras que en el sistema frijol de mata se encontraron dos subsistemas, el m\u00e1s eficiente de ellos tuvo un valor de ERT de 2.578. _______________ TRADITIONAL PRODUCTION SYSTEMS OF MAIZE, ONION AND BEAN IN COPANATOYAC, GUERRERO. ABSTRACT: This research was conducted in six locations of the municipality of Copanatoyac, Guerrero State, Mexico. The objective was to assess agricultural production systems that the farmers growth in the area. A sample size of 62 interviews was obtained using the quota sampling method. The interviews were applied using the snowball technique. We found that 13 plant species are cultivated in the study area, and based on maize, bush bean and onion species three production systems are identified. The maize system is the most important system and is grown by 98.39% of the farmers; the onion system is grown by 61.61% of the farmers, while the bush bean system is grown by 32.26% of the farmers. The average tenure of arable land is 1.6 hectares, given the limited amount of land farmers use land intensively in time and space. At the time axis, producers obtain through multiple cropping 1.5 crops in corn production system, and 1.6 crops in onion and bush bean production systems. In space axis, three production subsystems, based on intercropping, are identified in the corn system: M-FG, M-FM and M-FG-Cal, being the most efficient M-FM with a value of land relative efficiency (ERT) of 2.272. In the onion system onions there were six subsystems, of which the most efficient was the Ce-Ci-Ra-Fr with a value of 2.359. While in the bus bean system two subsystems were found, the most efficient of them had a ERT value of 2.578.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/638", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/638"
            ], 
            "title_short": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cultivo compuesto", 
                "Cultivo m\u00faltiple", 
                "Eficiencia relativa de la tierra", 
                "Sistema de producci\u00f3n", 
                "Intercropping", 
                "Land equivalent ratio", 
                "Multiple cropping", 
                "Production system", 
                "EDAR", 
                "Desarrollo Sostenible de Zonas Ind\u00edgenas", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "title": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rosendo Rosendo, Gil Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Sistemas de producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz, cebolla y frijol de mata practicados en Copanatoyac, Guerrero."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/638", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/638"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_efaace19f8da892eb29fbf8ecf5f987a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Carneiro, A. P."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Silva, H. P. da", 
            "Abraham, Elena Maria", 
            "Morat\u00f3, J.", 
            "Subirana, A.", 
            "Tomasoni, Marco Antonio"
        ], 
        "title": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "p. 60-71"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Uso eficiente del agua"
            ], 
            [
                "Seguridad h\u00eddrica"
            ], 
            [
                "Tecnolog\u00edas h\u00eddricas"
            ], 
            [
                "Desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "Tierras semi-\u00e1ridas de Brasil"
            ], 
            [
                "Uso eficiente da \u00e1gua"
            ], 
            [
                "Seguran\u00e7a h\u00eddrica"
            ], 
            [
                "Tecnologias h\u00eddricas"
            ], 
            [
                "Desenvolvimento sustent\u00e1vel"
            ], 
            [
                "Terras semi-\u00e1ridas do Brasil"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Uso eficiente del agua", 
                "Seguridad h\u00eddrica", 
                "Tecnolog\u00edas h\u00eddricas", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Tierras semi-\u00e1ridas de Brasil", 
                "Uso eficiente da \u00e1gua", 
                "Seguran\u00e7a h\u00eddrica", 
                "Tecnologias h\u00eddricas", 
                "Desenvolvimento sustent\u00e1vel", 
                "Terras semi-\u00e1ridas do Brasil"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2011-09-13T14:10:43Z"
            ], 
            "author2": [
                "Silva, H. P. da", 
                "Abraham, Elena Maria", 
                "Morat\u00f3, J.", 
                "Subirana, A.", 
                "Tomasoni, Marco Antonio"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.repositorio.ufba.br/ri/handle/ri/2721"
            ], 
            "id": "BR_81ce6e8364c73f7c982dddb188639b4e", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.ufba.br/ri/bitstream/ri/2721/1/ECO_17%25281%2529_07.pdf", 
                "http://repositorio.ufba.br/ri/bitstream/ri/2721/2/license.txt", 
                "http://repositorio.ufba.br/ri/bitstream/ri/2721/3/ECO_17%25281%2529_07.pdf.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UFBA", 
            "dc.title.alternative.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Ecosistemas Revista Cient\u00edfica Y T\u00e9cnica de Ecolog\u00eda Y Medio Ambiente"
            ], 
            "author": [
                "Carneiro, A. P."
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1697-2473", 
                "v. 17, n. 1."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal da Bahia", 
            "spellingShingle": [
                "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
                "Carneiro, A. P.", 
                "Uso eficiente del agua", 
                "Seguridad h\u00eddrica", 
                "Tecnolog\u00edas h\u00eddricas", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Tierras semi-\u00e1ridas de Brasil", 
                "Uso eficiente da \u00e1gua", 
                "Seguran\u00e7a h\u00eddrica", 
                "Tecnologias h\u00eddricas", 
                "Desenvolvimento sustent\u00e1vel", 
                "Terras semi-\u00e1ridas do Brasil"
            ], 
            "score": 1447.25, 
            "dc.identifier.number.pt_BR.fl_str_mv": [
                "v. 17, n. 1."
            ], 
            "_version_": 1608248601228607488, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UFBA", 
                "instname:Universidade Federal da Bahia", 
                "instacron:UFBA"
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "p. 60-71"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "RI UFBA"
            ], 
            "description": "p. 60-71", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "http://www.repositorio.ufba.br/ri/handle/ri/2721"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UFBA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFBA", 
            "oai_identifier_str": "oai:192.168.11:11:ri/2721", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Las tierras secas comprenden una superficie sustancial de Iberoam\u00e9rica (25% de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, o m\u00e1s de la mitad del estado espa\u00f1ol). En este contexto, Brasil posee una porci\u00f3n significativa de los recursos h\u00eddricos superficiales y subterr\u00e1neos. Sin embargo, en su territorio se encuentran \u00e1reas semi-\u00e1ridas, con extrema escasez h\u00eddrica, que comprenden 1300 municipios (cerca del 25% del total de municipios del pa\u00eds), distribuidos en 9 estados, en los que viven m\u00e1s de 22,5 millones de habitantes. Estos se encuentran afectados directa o indirectamente por una situaci\u00f3n de severa escasez de recursos h\u00eddricos agravada por cambios clim\u00e1ticos, consecuencia del calentamiento global. Resulta importante conocer el acervo de tecnolog\u00edas tradicionales y no tradicionales para captar, almacenar, y utilizar el agua, adaptadas a las diferentes situaciones socio-econ\u00f3micas e hidro-ambientales, as\u00ed como indicadores del uso eficiente del agua, validados y homologados como herramienta estrat\u00e9gica de gesti\u00f3n en pol\u00edticas y programas de seguridad h\u00eddrica. Este trabajo tiene como objetivo conocer el estado de nuestro conocimiento sobre dichos indicadores y discutir el caso del semi-\u00e1rido brasile\u00f1o en el contexto de las tierras secas de Iberoam\u00e9rica, y del Plan Nacional de Recursos H\u00eddricos del Estado de Bah\u00eda."
            ], 
            "institution": [
                "UFBA"
            ], 
            "title_short": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Uso eficiente del agua", 
                "Seguridad h\u00eddrica", 
                "Tecnolog\u00edas h\u00eddricas", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Tierras semi-\u00e1ridas de Brasil", 
                "Uso eficiente da \u00e1gua", 
                "Seguran\u00e7a h\u00eddrica", 
                "Tecnologias h\u00eddricas", 
                "Desenvolvimento sustent\u00e1vel", 
                "Terras semi-\u00e1ridas do Brasil"
            ], 
            "title": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Carneiro, A. P.", 
                "Silva, H. P. da", 
                "Abraham, Elena Maria", 
                "Morat\u00f3, J.", 
                "Subirana, A.", 
                "Tomasoni, Marco Antonio"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "aa6f627e05cd3c55435629e3d902eede", 
                "de3d708c6f2e6e6f21b2deb332f9a3c2", 
                "129034521d957f6b339e0f38006335df"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2011-09-13T14:10:43Z"
            ], 
            "dc.identifier.issn.none.fl_str_mv": [
                "1697-2473"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "repositorio@ufba.br"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2008-01"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica"
            ], 
            "author_facet": [
                "Carneiro, A. P.", 
                "Silva, H. P. da", 
                "Abraham, Elena Maria", 
                "Morat\u00f3, J.", 
                "Subirana, A.", 
                "Tomasoni, Marco Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "Uso da \u00e1gua nas terras secas da Iberoam\u00e9rica: indicadores de efici\u00eancia hidro-ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.repositorio.ufba.br/ri/handle/ri/2721", 
                "desc": "http://www.repositorio.ufba.br/ri/handle/ri/2721"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_81ce6e8364c73f7c982dddb188639b4e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
            "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
            "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social"
            ], 
            [
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano"
            ], 
            [
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-30"
            ], 
            "title_sort": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677/12482"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes.", 
                "Este artigo tr\u00e1s os resultados de uma s\u00e9rie de semin\u00e1rios de pesquisa interdisciplinares e\u00a0multisetoriais que contemplaram os atuais problemas de desenvolvimento em uma regi\u00e3o\u00a0de r\u00e1pido crescimento urbano. Foram coletados dados qualitativos ao longo das discuss\u00f5es\u00a0em mesas redondas e em oficinas de trabalho em que participaram t\u00e9cnicos, gestores e dirigentes\u00a0p\u00fablicos de algumas das maiores economias da Am\u00e9rica Latina. Os autores deste\u00a0artigo agruparam as discuss\u00f5es que ocorreram em temas coerentes e as enquadraram nos\u00a0debates acad\u00eamicos atuais. Ap\u00f3s avaliar a adequa\u00e7\u00e3o da teoria em responder \u00e0s quest\u00f5es\u00a0dos problemas pr\u00e1ticos, o artigo prop\u00f5e quatro \u00e1reas-chave para as futuras pesquisas, com\u00a0o objetivo final de encorajar mais an\u00e1lises acad\u00eamicas que possam subsidiar as pol\u00edticas\u00a0de desenvolvimento nas economias emergentes.", 
                "This paper disseminates the outcomes of a series of interdisciplinary and multi-sector research\u00a0seminars that focused on current development problems in a region of fast urban\u00a0growth. Qualitative data was collected during round table discussions and workshops\u00a0involving practitioners and government officials from some of the largest economies in\u00a0Latin America. The authors then grouped these discussions into coherent themes and\u00a0framed them into current scholarly debates. After assessing the suitability of theory to\u00a0respond to practice, the paper concludes with four key areas for further research, with\u00a0the final aim to encourage more scholarly analysis that can better inform development\u00a0policy in emerging economies."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677"
            ], 
            "author2": [
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "id": "CO_14533ef2ed5192310c004acc98f387f7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.cvu8-16.rabe"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "score": 1295.2324, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631784065892353, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918405::oai:ojs.10.2.1.246:article/14677", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Claudia Beatriz Murray, Alex Abiko, Eliane Monetti, Javier Peinado Ponton", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
                "Agenda de pesquisa para o urbanismo na Am\u00e9rica Latina", 
                "Research agenda for the built environment in Latin America"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677", 
                "10.11144/Javeriana.cvu8-16.rabe"
            ], 
            "title_short": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "title": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Claudia Beatriz Murray, Alex Abiko, Eliane Monetti, Javier Peinado Ponton", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_14533ef2ed5192310c004acc98f387f7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pino Ram\u00edrez, Margarita Mar\u00eda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Jah\u00edr"
        ], 
        "title": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La formulaci\u00f3n de los Planes de Ordenamiento Territorial se constituye en un evento hist\u00f3rico, en t\u00e9rminos de orientaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del uso del suelo. No obstante se ocup\u00f3 principalmente de las \u00e1reas urbanas y ha dejado una deuda hist\u00f3rica con los territorios rurales que son de alta importancia desde su contribuci\u00f3n ambiental, de producci\u00f3n agr\u00edcola campesina; as\u00ed como por las m\u00faltiples funciones y servicios ecosist\u00e9micos asociados a la conectividad ecol\u00f3gica, la regulaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y el control de riesgos. El Decreto Nacional 3006 de 2.007 reitera y desarrolla una serie de mandatos relacionados con la planificaci\u00f3n del territorio contenidos desde hace varios a\u00f1os en la ley de desarrollo territorial (Ley 388 de 1997) y en la legislaci\u00f3n ambiental (Ley 99 de 1993), seg\u00fan los cuales en suelo rural no se tiene prevista la posibilidad de desarrollar usos urbanos, y donde, en principio, s\u00f3lo se pueden construir edificaciones aisladas para la habitaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de los usos agrarios, pecuarios o mineros permitidos, pero nunca urbanizaciones con intensidades y densidades propias del suelo urbano.En el marco del Decreto y de conformidad con la ley 388 de 1.997, los municipios deber\u00e1n delimitar las \u00e1reas del suelo suburbano rural donde s\u00ed se permitir\u00e1 el desarrollo de estos usos, teniendo en cuenta sus condiciones de baja ocupaci\u00f3n, adem\u00e1s de las posibilidades de suministro de agua potable y saneamiento b\u00e1sico y las normas sobre protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del medio ambiente. Este proyecto pretendi\u00f3, a partir de la formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial del suelo rural supramunicipal en la corona central del departamento de Quind\u00edo, estimular un proceso de desarrollo econ\u00f3mico y territorial que necesariamente debe poner de presente en el nivel nacional que las reglamentaciones en materia de Planificaci\u00f3n y Ordenamiento territorial deben tener en cuenta las particularidades y especificidades de cada territorio desde las dimensiones f\u00edsico espacial y econ\u00f3mica productiva para la construcci\u00f3n de un s\u00f3lido proyecto colectivo de desarrollo end\u00f3geno. The formulation of Land Management Plans constitutes a historical event in terms of guidance and regulation of land use. Nevertheless dealt mainly in urban areas and has left a historical debt to rural areas that are of high importance from environmental contribution of peasant agricultural production, as well as by the multiple functions and associated ecosystem services ecological connectivity, the regulating climate change, biodiversity conservation and control of risks. National Decree 3006 of 2007 reiterates and develops a series of mandates related to spatial planning content for several years in the Territorial Development Act (Act 388 of 1997) and environmental legislation (Act 99 of 1993), according to rural land which in not foreseeing the possibility of developing urban uses, and where, in principle, only isolated buildings can be constructed for habitation and exploitation of agricultural uses, livestock and mining allowed, but never developments intensities and densities own urban land. Under the Act and in accordance with the law 388 of 1997, municipalities must be delineated rural suburban land areas where it did allow the development of these applications, taking into account their low occupancy, plus supply possibilities drinking water and basic sanitation and protection rules and environmental conservation. This project aimed, from the formulation of a proposal for land rural land in the central crown supra department of Quindio, stimulate a process of economic and regional development must necessarily put this on the national level regulations in matter and Territorial Planning should take into account the particularities and specificities of each territory from physical dimensions and productive economic space for the construction of a solid group of endogenous development project"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ordenamiento Territorial"
            ], 
            [
                "Territorial planning"
            ], 
            [
                "Desarrollo econ\u00f3mico y social"
            ], 
            [
                "Economic and social development"
            ], 
            [
                "Desarrollo sostenible-Quind\u00edo"
            ], 
            [
                "Sustainable development-Quind\u00edo"
            ], 
            [
                "Quindio-Condiciones rurales"
            ], 
            [
                "Quind\u00edo-Rural conditions"
            ], 
            [
                "Planificaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Rural planning"
            ], 
            [
                "Uso de la tierra rural"
            ], 
            [
                "Rural land use"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pino Ram\u00edrez, Margarita Mar\u00eda", 
                "Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Jah\u00edr"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-02-06T22:22:33Z", 
                "2014-02-06T22:22:33Z", 
                "2014-02-06"
            ], 
            "title_sort": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
            "topic": [
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Territorial planning", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico y social", 
                "Economic and social development", 
                "Desarrollo sostenible-Quind\u00edo", 
                "Sustainable development-Quind\u00edo", 
                "Quindio-Condiciones rurales", 
                "Quind\u00edo-Rural conditions", 
                "Planificaci\u00f3n rural", 
                "Rural planning", 
                "Uso de la tierra rural", 
                "Rural land use"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La formulaci\u00f3n de los Planes de Ordenamiento Territorial se constituye en un evento hist\u00f3rico, en t\u00e9rminos de orientaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del uso del suelo. No obstante se ocup\u00f3 principalmente de las \u00e1reas urbanas y ha dejado una deuda hist\u00f3rica con los territorios rurales que son de alta importancia desde su contribuci\u00f3n ambiental, de producci\u00f3n agr\u00edcola campesina; as\u00ed como por las m\u00faltiples funciones y servicios ecosist\u00e9micos asociados a la conectividad ecol\u00f3gica, la regulaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y el control de riesgos. El Decreto Nacional 3006 de 2.007 reitera y desarrolla una serie de mandatos relacionados con la planificaci\u00f3n del territorio contenidos desde hace varios a\u00f1os en la ley de desarrollo territorial (Ley 388 de 1997) y en la legislaci\u00f3n ambiental (Ley 99 de 1993), seg\u00fan los cuales en suelo rural no se tiene prevista la posibilidad de desarrollar usos urbanos, y donde, en principio, s\u00f3lo se pueden construir edificaciones aisladas para la habitaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de los usos agrarios, pecuarios o mineros permitidos, pero nunca urbanizaciones con intensidades y densidades propias del suelo urbano.En el marco del Decreto y de conformidad con la ley 388 de 1.997, los municipios deber\u00e1n delimitar las \u00e1reas del suelo suburbano rural donde s\u00ed se permitir\u00e1 el desarrollo de estos usos, teniendo en cuenta sus condiciones de baja ocupaci\u00f3n, adem\u00e1s de las posibilidades de suministro de agua potable y saneamiento b\u00e1sico y las normas sobre protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del medio ambiente. Este proyecto pretendi\u00f3, a partir de la formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial del suelo rural supramunicipal en la corona central del departamento de Quind\u00edo, estimular un proceso de desarrollo econ\u00f3mico y territorial que necesariamente debe poner de presente en el nivel nacional que las reglamentaciones en materia de Planificaci\u00f3n y Ordenamiento territorial deben tener en cuenta las particularidades y especificidades de cada territorio desde las dimensiones f\u00edsico espacial y econ\u00f3mica productiva para la construcci\u00f3n de un s\u00f3lido proyecto colectivo de desarrollo end\u00f3geno. The formulation of Land Management Plans constitutes a historical event in terms of guidance and regulation of land use. Nevertheless dealt mainly in urban areas and has left a historical debt to rural areas that are of high importance from environmental contribution of peasant agricultural production, as well as by the multiple functions and associated ecosystem services ecological connectivity, the regulating climate change, biodiversity conservation and control of risks. National Decree 3006 of 2007 reiterates and develops a series of mandates related to spatial planning content for several years in the Territorial Development Act (Act 388 of 1997) and environmental legislation (Act 99 of 1993), according to rural land which in not foreseeing the possibility of developing urban uses, and where, in principle, only isolated buildings can be constructed for habitation and exploitation of agricultural uses, livestock and mining allowed, but never developments intensities and densities own urban land. Under the Act and in accordance with the law 388 of 1997, municipalities must be delineated rural suburban land areas where it did allow the development of these applications, taking into account their low occupancy, plus supply possibilities drinking water and basic sanitation and protection rules and environmental conservation. This project aimed, from the formulation of a proposal for land rural land in the central crown supra department of Quindio, stimulate a process of economic and regional development must necessarily put this on the national level regulations in matter and Territorial Planning should take into account the particularities and specificities of each territory from physical dimensions and productive economic space for the construction of a solid group of endogenous development project", 
                "Algunos de los procesos que han incidido en la transformaci\u00f3n de nuestros territorios, identificados por investigadores como los espa\u00f1oles Inmaculada Caravaca Barroso y Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda en una de sus publicaciones del 2.009 son: Globalizaci\u00f3n y apertura econ\u00f3mica, donde las transformaciones se basan en la contraposici\u00f3n espacio de redes/espacio de lugares y en los cambios de la relaci\u00f3n espacio tiempo. Reestructuraci\u00f3n de los aparatos productivos, con la tercerizaci\u00f3n industrial y la especializaci\u00f3n. Revoluci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, con la consolidaci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n y el conocimiento y la creciente importancia de las innovaciones. Crecimiento de los territorios metropolitanos, con la ampliaci\u00f3n de las \u00e1reas de econom\u00eda externas de aglomeraci\u00f3n y urbanizaci\u00f3n, el dinamismo de los espacios periurbanos y los procesos de difusi\u00f3n territorial (conurbaci\u00f3n). Reorganizaci\u00f3n territorial metropolitana, con nuevos espacios de producci\u00f3n, recreaci\u00f3n y comercio, discontinuidad f\u00edsica vs integraci\u00f3n funcional, concentraci\u00f3n descentralizada y formaci\u00f3n de subcentros suburbanos. Fragmentaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los espacios urbanos, con \u00c1reas urbanas din\u00e1micas frente a otras marginadas y un creciente proceso de zonificaci\u00f3n socioecon\u00f3mica. (Subrayado por fuera del texto). Los retos que afrontan los peque\u00f1os territorios obligan a volver la mirada a las relaciones campo ciudad y a pensar en instrumentos de planificaci\u00f3n, gesti\u00f3n y financi\u00f3n del desarrollo territorial rural que garantice su inserci\u00f3n en el panorama global, su sostenibilidad en t\u00e9rminos de equilibrio ambiental y su competitividad en t\u00e9rminos econ\u00f3micos. La Planificaci\u00f3n y El Ordenamiento del territorio, son procesos metodol\u00f3gicos que implican la espacializaci\u00f3n o territorializaci\u00f3n de algunas decisiones que al final se evidencian en t\u00e9rminos de crecimiento y desarrollo del mismo territorio. La negaci\u00f3n de una perspectiva global e integral, as\u00ed como la imposibilidad de concretar metas reales y medibles, genera en muchos casos planes o instrumentos desconectados de su realidad, con pocas probabilidades de incorporarse con cierto \u00e9xito en la gesti\u00f3n urbana, que de entrada queda imposibilitada para observar y analizar el fen\u00f3meno social, cultural y econ\u00f3mico que se lleva a cabo en el territorio durante el proceso de ordenamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11182/612"
            ], 
            "author2": [
                "Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Jah\u00edr"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
            "id": "CO_8e84b82a75a1efc6c5ae4493178c7fd1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Aut\u00f3noma de Manizales", 
            "author": [
                "Pino Ram\u00edrez, Margarita Mar\u00eda"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
                "Pino Ram\u00edrez, Margarita Mar\u00eda", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Territorial planning", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico y social", 
                "Economic and social development", 
                "Desarrollo sostenible-Quind\u00edo", 
                "Sustainable development-Quind\u00edo", 
                "Quindio-Condiciones rurales", 
                "Quind\u00edo-Rural conditions", 
                "Planificaci\u00f3n rural", 
                "Rural planning", 
                "Uso de la tierra rural", 
                "Rural land use"
            ], 
            "score": 1295.2324, 
            "_version_": 1607631883912347648, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Aut\u00f3noma de Manizales", 
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma de Manizales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La formulaci\u00f3n de los Planes de Ordenamiento Territorial se constituye en un evento hist\u00f3rico, en t\u00e9rminos de orientaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del uso del suelo. No obstante se ocup\u00f3 principalmente de las \u00e1reas urbanas y ha dejado una deuda hist\u00f3rica con los territorios rurales que son de alta importancia desde su contribuci\u00f3n ambiental, de producci\u00f3n agr\u00edcola campesina; as\u00ed como por las m\u00faltiples funciones y servicios ecosist\u00e9micos asociados a la conectividad ecol\u00f3gica, la regulaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y el control de riesgos. El Decreto Nacional 3006 de 2.007 reitera y desarrolla una serie de mandatos relacionados con la planificaci\u00f3n del territorio contenidos desde hace varios a\u00f1os en la ley de desarrollo territorial (Ley 388 de 1997) y en la legislaci\u00f3n ambiental (Ley 99 de 1993), seg\u00fan los cuales en suelo rural no se tiene prevista la posibilidad de desarrollar usos urbanos, y donde, en principio, s\u00f3lo se pueden construir edificaciones aisladas para la habitaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de los usos agrarios, pecuarios o mineros permitidos, pero nunca urbanizaciones con intensidades y densidades propias del suelo urbano.En el marco del Decreto y de conformidad con la ley 388 de 1.997, los municipios deber\u00e1n delimitar las \u00e1reas del suelo suburbano rural donde s\u00ed se permitir\u00e1 el desarrollo de estos usos, teniendo en cuenta sus condiciones de baja ocupaci\u00f3n, adem\u00e1s de las posibilidades de suministro de agua potable y saneamiento b\u00e1sico y las normas sobre protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del medio ambiente. Este proyecto pretendi\u00f3, a partir de la formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial del suelo rural supramunicipal en la corona central del departamento de Quind\u00edo, estimular un proceso de desarrollo econ\u00f3mico y territorial que necesariamente debe poner de presente en el nivel nacional que las reglamentaciones en materia de Planificaci\u00f3n y Ordenamiento territorial deben tener en cuenta las particularidades y especificidades de cada territorio desde las dimensiones f\u00edsico espacial y econ\u00f3mica productiva para la construcci\u00f3n de un s\u00f3lido proyecto colectivo de desarrollo end\u00f3geno. The formulation of Land Management Plans constitutes a historical event in terms of guidance and regulation of land use. Nevertheless dealt mainly in urban areas and has left a historical debt to rural areas that are of high importance from environmental contribution of peasant agricultural production, as well as by the multiple functions and associated ecosystem services ecological connectivity, the regulating climate change, biodiversity conservation and control of risks. National Decree 3006 of 2007 reiterates and develops a series of mandates related to spatial planning content for several years in the Territorial Development Act (Act 388 of 1997) and environmental legislation (Act 99 of 1993), according to rural land which in not foreseeing the possibility of developing urban uses, and where, in principle, only isolated buildings can be constructed for habitation and exploitation of agricultural uses, livestock and mining allowed, but never developments intensities and densities own urban land. Under the Act and in accordance with the law 388 of 1997, municipalities must be delineated rural suburban land areas where it did allow the development of these applications, taking into account their low occupancy, plus supply possibilities drinking water and basic sanitation and protection rules and environmental conservation. This project aimed, from the formulation of a proposal for land rural land in the central crown supra department of Quindio, stimulate a process of economic and regional development must necessarily put this on the national level regulations in matter and Territorial Planning should take into account the particularities and specificities of each territory from physical dimensions and productive economic space for the construction of a solid group of endogenous development project", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Aut\u00f3noma de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4092::22841191::oai:repositorio.autonoma.edu.co:11182/612", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11182/612"
            ], 
            "title_short": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Territorial planning", 
                "Desarrollo econ\u00f3mico y social", 
                "Economic and social development", 
                "Desarrollo sostenible-Quind\u00edo", 
                "Sustainable development-Quind\u00edo", 
                "Quindio-Condiciones rurales", 
                "Quind\u00edo-Rural conditions", 
                "Planificaci\u00f3n rural", 
                "Rural planning", 
                "Uso de la tierra rural", 
                "Rural land use"
            ], 
            "title": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pino Ram\u00edrez, Margarita Mar\u00eda", 
                "Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Jah\u00edr"
            ], 
            "title_fullStr": "Formulaci\u00f3n de una propuesta de ordenamiento territorial rural a partir de las disposiciones del Decreto Nacional 3600 de 2007, en la corona central del Departamento del Quind\u00edo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11182/612", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11182/612"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_8e84b82a75a1efc6c5ae4493178c7fd1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
            "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
            "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
        ], 
        "title": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social"
            ], 
            [
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano"
            ], 
            [
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-30", 
                "2018-02-24T15:11:44Z", 
                "2018-02-24T15:11:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677/12482"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes.", 
                "Este artigo tr\u00e1s os resultados de uma s\u00e9rie de semin\u00e1rios de pesquisa interdisciplinares e\u00a0multisetoriais que contemplaram os atuais problemas de desenvolvimento em uma regi\u00e3o\u00a0de r\u00e1pido crescimento urbano. Foram coletados dados qualitativos ao longo das discuss\u00f5es\u00a0em mesas redondas e em oficinas de trabalho em que participaram t\u00e9cnicos, gestores e dirigentes\u00a0p\u00fablicos de algumas das maiores economias da Am\u00e9rica Latina. Os autores deste\u00a0artigo agruparam as discuss\u00f5es que ocorreram em temas coerentes e as enquadraram nos\u00a0debates acad\u00eamicos atuais. Ap\u00f3s avaliar a adequa\u00e7\u00e3o da teoria em responder \u00e0s quest\u00f5es\u00a0dos problemas pr\u00e1ticos, o artigo prop\u00f5e quatro \u00e1reas-chave para as futuras pesquisas, com\u00a0o objetivo final de encorajar mais an\u00e1lises acad\u00eamicas que possam subsidiar as pol\u00edticas\u00a0de desenvolvimento nas economias emergentes.", 
                "This paper disseminates the outcomes of a series of interdisciplinary and multi-sector research\u00a0seminars that focused on current development problems in a region of fast urban\u00a0growth. Qualitative data was collected during round table discussions and workshops\u00a0involving practitioners and government officials from some of the largest economies in\u00a0Latin America. The authors then grouped these discussions into coherent themes and\u00a0framed them into current scholarly debates. After assessing the suitability of theory to\u00a0respond to practice, the paper concludes with four key areas for further research, with\u00a0the final aim to encourage more scholarly analysis that can better inform development\u00a0policy in emerging economies."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25325"
            ], 
            "author2": [
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "id": "CO_a2c2ed350f07cd931f847a5a9b2798f1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.cvu8-16.rabe"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "score": 1295.2324, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo divulga los resultados de una serie de seminarios interdisciplinares y multisectoriales\u00a0de investigaci\u00f3n que se enfocaron en los problemas actuales de una regi\u00f3n en\u00a0r\u00e1pido crecimiento urbano. Se recogi\u00f3 informaci\u00f3n cualitativa sobre varias de las mayores\u00a0econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina, se hicieron mesas redondas y talleres que inclu\u00edan profesionales\u00a0en ejercicio y funcionarios estatales. Los autores agruparon estas discusiones por\u00a0temas y los enmarcaron en debates acad\u00e9micos contempor\u00e1neos. Tras estimar la aptitud\u00a0de la teor\u00eda para responder en la pr\u00e1ctica, el art\u00edculo concluye planteando cuatro \u00e1reas\u00a0clave para seguir investigando, con el prop\u00f3sito final de incrementar el an\u00e1lisis acad\u00e9mico\u00a0capaz de informar mejor sobre las pol\u00edticas de desarrollo de las econom\u00edas emergentes.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631838131519488, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22904725::oai:localhost:10554/25325", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Claudia Beatriz Murray, Alex Abiko, Eliane Monetti, Javier Peinado Ponton", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 8, N\u00fam. 16 (2015); 226-245", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
                "Agenda de pesquisa para o urbanismo na Am\u00e9rica Latina", 
                "Research agenda for the built environment in Latin America"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677", 
                "10.11144/Javeriana.cvu8-16.rabe", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25325"
            ], 
            "title_short": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desarrollo sostenible; vivienda; planificaci\u00f3n urbana; uso de la tierra; desarrollo comunitario; participaci\u00f3n social", 
                "desenvolvimento comunit\u00e1rio; habita\u00e7\u00e3o; uso do solo; participa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento sustent\u00e1vel; planejamento urbano", 
                "community development; housing; land use; social participation; sustainable development; urban planning"
            ], 
            "title": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Claudia Beatriz Murray, Alex Abiko, Eliane Monetti, Javier Peinado Ponton", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Murray, Claudia Beatriz; University of Reading", 
                "Abiko, Alex; University of Sao Paulo", 
                "Monetti, Eliane; Polytechnic School University of Sao Paulo", 
                "Peinado Ponton, Javier; Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Agenda de investigaci\u00f3n para el urbanismo en Am\u00e9rica Latina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/14677"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25325", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25325"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_a2c2ed350f07cd931f847a5a9b2798f1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pujol Mesalles, Rosendo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
            "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
            "Barthelemy, Helene", 
            "Brenes Corrales, Elizabeth", 
            "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
            "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
            "Retana Calvo, German", 
            "Miranda Arce, Federico", 
            "Chaves Garro, Arturo", 
            "Odio Ibarra, Gabriel"
        ], 
        "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa"
            ], 
            [
                "Catastro 1996"
            ], 
            [
                "Consumo El\u00e9ctrico"
            ], 
            [
                "CNFL"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1989"
            ], 
            [
                "Uso del suelo 1998"
            ], 
            [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            [
                "valor de la tierra"
            ], 
            [
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano"
            ], 
            [
                "San Rafael"
            ], 
            [
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Parque de Vargas Araya"
            ], 
            [
                "Parque de Cedros"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia"
            ], 
            [
                "Sabanilla"
            ], 
            [
                "zonas urbanizadas"
            ], 
            [
                "zonas de pastos"
            ], 
            [
                "zonas restringidas"
            ], 
            [
                "redes de acueductos"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla"
            ], 
            [
                "Parque de la Marsella"
            ], 
            [
                "alcantarillado"
            ], 
            [
                "transportes"
            ], 
            [
                "anillo de contenci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Gran \u00c1rea Metropolitana"
            ], 
            [
                "plan regulador de 1972"
            ], 
            [
                "Desarrollo sostenible"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-04", 
                "2015-08-18T17:43:04Z", 
                "2015-08-18T17:43:04Z"
            ], 
            "title_sort": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "topic": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
                "Divisi\u00f3n territorial administrativa del Cant\u00f3n de Montes de Oca. Con la Ley 45 del 2 de agosto de 1915, se crea el cant\u00f3n de Montes de Oca, bajo el n\u00famero XV de la Provincia de San Jos\u00e9. Su cabecera de cant\u00f3n ser\u00eda la poblaci\u00f3n de San Pedro. Est\u00e1 formado por los distritos de San Pedro y Fuentes, Sabanilla, Mercedes, Cedros, Jaboncillal y Puente de Tierra. Los l\u00edmites del cant\u00f3n se definieron en ese momento as\u00ed: Oeste: cant\u00f3n de San Jos\u00e9, \u201cuna l\u00ednea de Norte a Sur que partiendo de la confluencia del r\u00edo Torres con la quebrada Los Negritos, llega hasta el r\u00edo Ocloro en el Turrujal.\u201d Norte: limitando con el cant\u00f3n de Goicoechea, el r\u00edo Torres aguas arriba, desde su confluencia con la quebrada de Los Negritos hasta la quebrada del Patalillo; de aqu\u00ed aguas arriba de la quebrada Patalillo limitando con el distrito de Mata de Pl\u00e1tano, hasta Raspahuacal; luego por la calle del Jaboncillal arriba, hasta desembocar con la calle del Pizote en Meneses. Este: cant\u00f3n de la Uni\u00f3n de Cartago, desde Meneses, la calle del Pizote abajo, hasta El Alto de los Chantos, luego una l\u00ednea recta imaginaria hasta la casa de habitaci\u00f3n de Crisanto M\u00e9ndez, continuando calle abajo hasta la calle de Puente de Tierra o Concepci\u00f3n o calle Monta\u00f1as Rusas de Norte a Sur hasta quebrada de Lucas en Juan Vargas. Sur: limitando con el distrito de Curridabat, en Juan Vargas, el r\u00edo Lucas aguas abajo hasta el beneficio de Maximiliano Koberg, siguiendo por calle Keberg hasta calle de los Siles luego por esta calle hasta el cruce de la l\u00ednea del Ferrocarril al Atl\u00e1ntico; de este punto una l\u00ednea imaginaria de Este a Oeste hasta llegar al puente sobre el r\u00edo Ocloro, luego sigue el l\u00edmite de Curridabat y el de Zapote, hasta el l\u00edmite Oeste de San Jos\u00e9.", 
                "UCR::Investigaci\u00f3n::Unidades de Investigaci\u00f3n::Ingenier\u00eda::Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible (ProDUS)"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "author2": [
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "K\u00e9rw\u00e1", 
            "author": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "score": 925.93243, 
            "_version_": 1610351773814358016, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:K\u00e9rw\u00e1", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Reporte t\u00e9cnico", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Diagn\u00f3stico plan regulador -- Universidad de Costa Rica. Programa de Investigaci\u00f3n en Desarrollo Urbano Sostenible, 2001", 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "K\u00e9rw\u00e1"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:www.kerwa.ucr.ac.cr:10669/15238", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            ], 
            "title_short": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "divisi\u00f3n territorial administrativa", 
                "Catastro 1996", 
                "Consumo El\u00e9ctrico", 
                "CNFL", 
                "Uso del suelo 1989", 
                "Uso del suelo 1998", 
                "Universidad de Costa Rica", 
                "valor de la tierra", 
                "diagn\u00f3stico del espacio urbano", 
                "San Rafael", 
                "solicitud de permisos de construcci\u00f3n", 
                "Parque de Vargas Araya", 
                "Parque de Cedros", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Familia", 
                "Sabanilla", 
                "zonas urbanizadas", 
                "zonas de pastos", 
                "zonas restringidas", 
                "redes de acueductos", 
                "Urbanizaci\u00f3n La Maravilla", 
                "Parque de la Marsella", 
                "alcantarillado", 
                "transportes", 
                "anillo de contenci\u00f3n", 
                "Gran \u00c1rea Metropolitana", 
                "plan regulador de 1972", 
                "Desarrollo sostenible", 
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            "title": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pujol Mesalles, Rosendo", 
                "Zamora Gonz\u00e1lez, Luis Ml.", 
                "Ag\u00fcero Valverde, Jonathan", 
                "Barthelemy, Helene", 
                "Brenes Corrales, Elizabeth", 
                "Z\u00fa\u00f1iga Cruz, Nidia", 
                "Salas Jim\u00e9nez, Johanna", 
                "Retana Calvo, German", 
                "Miranda Arce, Federico", 
                "Chaves Garro, Arturo", 
                "Odio Ibarra, Gabriel"
            ], 
            "title_fullStr": "Diagn\u00f3stico del uso del suelo: Plan Regulador Montes de Oca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10669/15238", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10669/15238"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_aadfbd2e191768f691d7b8f16b1f1bd3"
    }
]