[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
        ], 
        "title": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007", 
                "2009-11-20T13:57:03Z", 
                "2009-11-20T13:57:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "topic": [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques.", 
                "Cap\u00edtulo I. Los derechos de los pueblos ind\u00edgenas con \u00e9nfasis en los derechos territoriales: el debate. -- Cap\u00edtulo II. La orientaci\u00f3n y las nociones te\u00f3ricas acerca de las redes-de mediaci\u00f3n-pol\u00edtica para la defensa de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en conflictos por recursos naturales. -- Cap\u00edtulo III. La Tarahumara: poblaci\u00f3n, tierra, bosques y territorio. -- Cap\u00edtulo IV. Actores sociales y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en materia de derechos ind\u00edgenas respecto a la tierra, bosque y usos del territorio en la Tarahumara. -- Cap\u00edtulo V. Las redes en movimiento: el pueblo Rar\u00e1muri de pino gordo, un conflicto por tierras y bosques que desborda los m\u00e1rgenes de la pol\u00edtica"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "id": "EC_ebb9bad9c33d99fc612dbe4f77514c5d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina (2007). Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque. Doctorado de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Ciencia Pol\u00edtica; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 445 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina", 
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "score": 2666.33, 
            "_version_": 1607632028231008256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9xico : FLACSO, Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La investigaci\u00f3n se ubica en la Regi\u00f3n Tarahumara de M\u00e9xico. Trata acerca de c\u00f3mo diferentes actores sociales interact\u00faan para operar los discursos de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, presentes en el debate nacional y en los avances jur\u00eddico-institucionales, a trav\u00e9s de su intervenci\u00f3n en redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica que se articulan en torno a la defensa de estos derechos, particularmente de los relacionados con la tierra, territorio y bosques.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "445 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/1330", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina (2007). Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque. Doctorado de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Ciencia Pol\u00edtica; FLACSO - Sede Acad\u00e9mica de M\u00e9xico. M\u00e9xico. 445 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            ], 
            "title_short": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "IND\u00cdGENAS DE M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- DERECHOS CIV\u00cdLES", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS -- M\u00c9XICO -- CONDICIONES SOCIALES", 
                "TARAHUMARAS -- POL\u00cdTICA Y GOBIERNO", 
                "TARAHUMARAS -- TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TARAHUMARAS -- BOSQUES -- LEGISLACI\u00d3N", 
                "ETNOLOG\u00cdA -- M\u00c9XICO -- CHIHUAHUA"
            ], 
            "title": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Sariego Rodr\u00edguez, Juan Luis"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Romero, Silvia Jaquelina"
            ], 
            "title_fullStr": "Derechos ind\u00edgenas y redes de mediaci\u00f3n pol\u00edtica en la Tarahumara : los actores sociales y su interrelaci\u00f3n en el conflicto territorial de Pino Gordo por la tierra y el bosque"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/1330", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/1330"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "EC_ebb9bad9c33d99fc612dbe4f77514c5d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
        ], 
        "title": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "derecho ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "derecho a las tierras"
            ], 
            [
                "territorios y recursos naturales"
            ], 
            [
                "derechos ancestrales"
            ], 
            [
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-00122005000100010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Legal Publishing Chile"
            ], 
            "topic": [
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "id": "CL_fe4f1f60006b9ba0ee183f2ef9cdcd4a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "score": 2373.4678, 
            "_version_": 1611596146523766784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Legal Publishing Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, una de las reivindicaciones m\u00e1s poderosas de los pueblos ind\u00edgenas ha sido el reconocimiento de los derechos a la tierra. Los pueblos ind\u00edgenas consideran que tienen un t\u00edtulo inmemorial a usar y poseer las tierras que ellos ocupan o han ocupado tradicionalmente. Ellos encuentran en su Derecho propio el mejor argumento para defender esta reivindicaci\u00f3n. El t\u00edtulo ind\u00edgena a poseer sus tierras ha sido aceptado en forma creciente por los tribunales, tanto extranjeros como internacionales, lo cual constituye un reconocimiento notable de los derechos ind\u00edgenas. Tanto los casos internacionales como del derecho comparado podr\u00edan inspirar las decisiones de nuestros tribunales en esta materia.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-00122005000100010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ius et Praxis v.11 n.1 2005", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            ], 
            "title_short": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "derecho ind\u00edgena", 
                "derecho a la autodeterminaci\u00f3n", 
                "derecho a las tierras", 
                "territorios y recursos naturales", 
                "derechos ancestrales", 
                "t\u00edtulo ind\u00edgena"
            ], 
            "title": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aguilar Cavallo,Gonzalo"
            ], 
            "title_fullStr": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-00122005000100010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_fe4f1f60006b9ba0ee183f2ef9cdcd4a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
        ], 
        "title": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PETR\u00d3LEO"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA PETROLERA"
            ], 
            [
                "BOLIVIA"
            ], 
            [
                "GOBERNABILIDAD"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "DERECHOS A LA TIERRA"
            ], 
            [
                "MULTICULTURALISMO"
            ], 
            [
                "HIDROCARBUROS"
            ], 
            [
                "RECURSOS NO RENOVABLES"
            ], 
            [
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-04", 
                "2015-05-28T21:53:01Z", 
                "2015-05-28T21:53:01Z"
            ], 
            "title_sort": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "id": "EC_0c71f5cc7c30e58c882f8a0faa50ce23", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Raynaldo. 2013. La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo", 
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "score": 2312.714, 
            "_version_": 1607632037037998080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo analiza el efecto de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera en Bolivia durante el gobierno de Evo Morales en los dos periodos de su gobierno. Un primer periodo en el que se desarrollaron los nuevos cambios de ampliaci\u00f3n del rol y participaci\u00f3n de la sociedad y, un segundo periodo post-constituyente donde se puso en marcha el accionar de la pol\u00edtica de desarrollo basada en el aprovechamiento de los hidrocarburos. El encuentro de estos dos periodos marca la aparici\u00f3n de contradicciones en el proceder del propio gobierno que usa a los hidrocarburos como hilo conductor del cambio, el cual aparece tras un imaginado Estado Plurinacional cuyas bases a\u00fan no pueden ser consolidadas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "100 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6981", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Raynaldo. 2013. La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            ], 
            "title_short": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PETR\u00d3LEO", 
                "POL\u00cdTICA PETROLERA", 
                "BOLIVIA", 
                "GOBERNABILIDAD", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "DERECHOS A LA TIERRA", 
                "MULTICULTURALISMO", 
                "HIDROCARBUROS", 
                "RECURSOS NO RENOVABLES", 
                "CONSERVACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", 
                "DERECHOS HUMANOS COLECTIVOS"
            ], 
            "title": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Narv\u00e1ez Qui\u00f1onez, Iv\u00e1n (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez S\u00e1nchez, Rodrigo Reynaldo"
            ], 
            "title_fullStr": "La pol\u00edtica petrolera en Bolivia como instrumento de gobernanza e implementaci\u00f3n del modelo de gobernabilidad con los pueblos ind\u00edgenas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6981", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6981"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_0c71f5cc7c30e58c882f8a0faa50ce23"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Huamani Mujica, Suyana"
        ], 
        "title": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-02T23:20:44Z", 
                "2017-08-02T23:20:44Z", 
                "2017", 
                "2017-08-02"
            ], 
            "title_sort": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "id": "PE_6c8ce10aead02651db58c27bcefa0029", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
                "Huamani Mujica, Suyana", 
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "score": 2312.714, 
            "_version_": 1612509689794265088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Una de las principales demandas de los pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento y seguridad jur\u00eddica de sus territorios. En Per\u00fa se realiza a trav\u00e9s del otorgamiento de t\u00edtulos a comunidades nativas, pol\u00edtica que se viene dando desde la d\u00e9cada de los setenta, pero que a la fecha no ha culminado, existiendo todav\u00eda una demanda considerable de comunidades nativas por titular. La presente investigaci\u00f3n estudia c\u00f3mo las organizaciones ind\u00edgenas amaz\u00f3nicas peruanas han logrado influenciar en las pol\u00edticas nacionales de reducci\u00f3n de deforestaci\u00f3n para implementar el proceso de titulaci\u00f3n de comunidades nativas. Para ello se estudia a las redes transnacionales de advocacy formadas para este fin, quienes siguiendo el patr\u00f3n boomerang , emplean la presi\u00f3n a organismos internacionales y otros Estados como Noruega, los cuales a su vez generan influencia, para lograr cambios en las pol\u00edticas dom\u00e9sticas. As\u00ed, los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos se posicionaron en las discusiones internacionales sobre la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico, generando redes transnacionales que les permiten tener influencia a nivel nacional e internacional, y fueron exitosos en conseguir recursos financieros de la cooperaci\u00f3n internacional clim\u00e1tica para culminar los procesos de titulaci\u00f3n de las comunidades nativas en el pa\u00eds.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/9147", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            ], 
            "title_short": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Pueblos ind\u00edgenas--Per\u00fa", 
                "Titulaci\u00f3n de tierras--Pol\u00edtica y gobierno--Per\u00fa", 
                "Tenencia de la tierra--Aspectos pol\u00edticos--Per\u00fa", 
                "Desarrollo rural--Cooperaci\u00f3n internacional--Per\u00fa"
            ], 
            "title": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vizcarra Castillo, Sof\u00eda Isabel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Huamani Mujica, Suyana"
            ], 
            "title_fullStr": "La influencia de las redes transnacionales de sociedad civil en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de formalizaci\u00f3n de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda peruana. El caso de la cooperaci\u00f3n noruega"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/9147"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_6c8ce10aead02651db58c27bcefa0029"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tipula Tipula, Pedro"
        ], 
        "title": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            [
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo"
            ], 
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tipula Tipula, Pedro", 
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-10-03T21:46:58Z", 
                "2013-10-03T21:46:58Z", 
                "2013"
            ], 
            "title_sort": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios.", 
                "--- This research analyzes the widespread conflict in the Peruvian Amazon by law and land use, being its most visible events in Bagua in June 2009, with unfortunate results and which revealed a difficult relationship between the state, extractive companies and Amazonian native communities. The research argues that beyond the complexity of conflicts, the background determines everything else: the clash of two very different visions and perceptions: On the one hand the state defending the need for investment in the development of the country at any cost and on the other, the indigenous peoples of the need to have a healthy environment. Indigenous peoples understand the human world as inseparable from the land, water, and biodiversity of the territories in which they have lived many centuries. However, It is something that the State is not well understood, on the contrary it has delivered oil concessions, miners and loggers on indigenous territories, triggering social conflicts in the country. This research argues the conflict will continue if the state develops not a different view of development for the country, with public policies for the care, protection and proper use of the resources of the Amazon. In addition safety and guarantees be afforded to indigenous peoples on the territories.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "id": "PE_03bc05cf5afda1aa5e56889213bf29db", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Tesis", 
            "author": [
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
                "Tipula Tipula, Pedro", 
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "score": 1805.7997, 
            "_version_": 1612510002366382080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo de investigaci\u00f3n analiza el conflicto generalizado en la Amazon\u00eda peruana por el derecho y el uso del territorio, cuyo punto m\u00e1s visible es lo ocurrido en Bagua en junio del 2009, con lamentables resultados y donde se puso en evidencia una dif\u00edcil relaci\u00f3n entre el Estado, las empresas extractivas y las comunidades nativas de la Amazon\u00eda. Se plantea que m\u00e1s all\u00e1 del origen y complejidad de los conflictos, algo de fondo condiciona todo lo dem\u00e1s: el choque de dos visiones y percepciones muy distintas; por un lado, el Estado defendiendo la necesidad de inversiones para el desarrollo del pa\u00eds a cualquier costo y, por otro, la de los pueblos ind\u00edgenas en la necesidad de tener un ambiente saludable. Los pueblos ind\u00edgenas tienen una manera de entender el mundo muy apegada a la tierra, al agua y a la biodiversidad de los territorios en los que llevan viviendo muchos siglos. Esta forma de situarse en el mundo, inseparable de su modo de vida, es una realidad incomprensible para el Estado, muestra de ello es el otorgamiento de concesiones petroleras, mineras y madereras sobre territorios ind\u00edgenas, con lo cual ha desencadenado conflictos sociales en el pa\u00eds. Se sostiene que el conflicto continuar\u00e1 si no se desarrolla una visi\u00f3n diferente de desarrollo desde el Estado con pol\u00edticas p\u00fablicas en favor del cuidado, protecci\u00f3n y uso adecuado de los recursos de la Amazon\u00eda. Adem\u00e1s se deben otorgar seguridad y garant\u00edas a los pueblos ind\u00edgenas sobre los territorios.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.unmsm.edu.pe:cybertesis/3246", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "Repositorio de Tesis - UNMSM", 
                "reponame:UNMSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            ], 
            "title_short": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)", 
                "Ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur - Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Amazonas, Regi\u00f3n del R\u00edo", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Condici\u00f3n jur\u00eddica, leyes, etc. - Per\u00fa", 
                "Conflicto social - Per\u00fa - Padre Abad (Ucayali : Distrito)"
            ], 
            "title": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cruz Reyes, Fray Mas\u00edas"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tipula Tipula, Pedro"
            ], 
            "title_fullStr": "Dilemas Territoriales: Comunidad Nativa, Estado y Empresas Extractivas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246", 
                "desc": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/3246"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_03bc05cf5afda1aa5e56889213bf29db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Perrin, Jonas"
        ], 
        "title": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Ever since the arrival of the European colonisers, theories of international law have been used to justify the process of dispossession of indigenous lands. Even though the adoption of human rights have led to some amelioration, the author claims that this has proved unsatisfactory to address indigenous concerns for one reason: international law remains deeply rooted in colonial concepts, such as the concepts of \u2018sovereignty\u2019 and \u2018property\u2019. Given that these concepts clearly contradict indigenous cosmovisions, the author proposes a pluralist interpretation of indigenous land rights under international law. Understood as a method of interpretation, it is able to take into account not only \u2018state law\u2019 but also indigenous conceptions of the relationship between human beings and the land. It is thus proposed that such a methodological approach may decolonise colonial concepts of international law. //Desde la llegada de los colonizadores europeos, las teor\u00edas del derecho internacional han sido utilizadas para justificar el proceso de desposesi\u00f3n de las tierras ind\u00edgenas. Aunque la adopci\u00f3n de derechos humanos ha conducido a una cierta mejora, el autor afirma que esto ha resultado insatisfactoriamente para abordar preocupaciones ind\u00edgenas por una raz\u00f3n: el derecho internacional permanece profundamente arraigado en conceptos coloniales, tales como los conceptos de la \u201csoberan\u00eda\u201d y de la \u201cpropiedad\u201d. Dado que estos conceptos se contradicen claramente con la cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena, el autor propone una interpretaci\u00f3n pluralista de los derechos ind\u00edgenas a sus tierras en el marco del derecho internacional. Como m\u00e9todo de interpretaci\u00f3n, tal planteamiento pluralista es capaz de no solo tomar en cuenta la \u201cley estatal,\u201d sino tambi\u00e9n concepciones ind\u00edgenas con respecto a la relaci\u00f3n entre el ser humano y la tierra. Por lo tanto, el autor propone que tal planteamiento metodol\u00f3gico pueda descolonizar conceptos coloniales del derecho internacional."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Indigenous peoples\u2019 land rights; Derechos de los pueblos ind\u00edgenas a sus tierras"
            ], 
            [
                "international law; derecho internacional"
            ], 
            [
                "legal pluralism; pluralismo legal"
            ], 
            [
                "liberalism; liberalismo"
            ], 
            [
                "indigenous cosmovision; cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Perrin, Jonas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-13T14:31:42Z", 
                "2017-11-13T14:31:42Z", 
                "2017-01"
            ], 
            "title_sort": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
            "topic": [
                "Indigenous peoples\u2019 land rights; Derechos de los pueblos ind\u00edgenas a sus tierras", 
                "international law; derecho internacional", 
                "legal pluralism; pluralismo legal", 
                "liberalism; liberalismo", 
                "indigenous cosmovision; cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Ever since the arrival of the European colonisers, theories of international law have been used to justify the process of dispossession of indigenous lands. Even though the adoption of human rights have led to some amelioration, the author claims that this has proved unsatisfactory to address indigenous concerns for one reason: international law remains deeply rooted in colonial concepts, such as the concepts of \u2018sovereignty\u2019 and \u2018property\u2019. Given that these concepts clearly contradict indigenous cosmovisions, the author proposes a pluralist interpretation of indigenous land rights under international law. Understood as a method of interpretation, it is able to take into account not only \u2018state law\u2019 but also indigenous conceptions of the relationship between human beings and the land. It is thus proposed that such a methodological approach may decolonise colonial concepts of international law. //Desde la llegada de los colonizadores europeos, las teor\u00edas del derecho internacional han sido utilizadas para justificar el proceso de desposesi\u00f3n de las tierras ind\u00edgenas. Aunque la adopci\u00f3n de derechos humanos ha conducido a una cierta mejora, el autor afirma que esto ha resultado insatisfactoriamente para abordar preocupaciones ind\u00edgenas por una raz\u00f3n: el derecho internacional permanece profundamente arraigado en conceptos coloniales, tales como los conceptos de la \u201csoberan\u00eda\u201d y de la \u201cpropiedad\u201d. Dado que estos conceptos se contradicen claramente con la cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena, el autor propone una interpretaci\u00f3n pluralista de los derechos ind\u00edgenas a sus tierras en el marco del derecho internacional. Como m\u00e9todo de interpretaci\u00f3n, tal planteamiento pluralista es capaz de no solo tomar en cuenta la \u201cley estatal,\u201d sino tambi\u00e9n concepciones ind\u00edgenas con respecto a la relaci\u00f3n entre el ser humano y la tierra. Por lo tanto, el autor propone que tal planteamiento metodol\u00f3gico pueda descolonizar conceptos coloniales del derecho internacional."
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/14848"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
            "id": "EC_96ea17a616749daebb74808cf4f723d4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital UPS", 
            "author": [
                "Perrin, Jonas"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Politecnica Salesiana", 
            "spellingShingle": [
                "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
                "Perrin, Jonas", 
                "Indigenous peoples\u2019 land rights; Derechos de los pueblos ind\u00edgenas a sus tierras", 
                "international law; derecho internacional", 
                "legal pluralism; pluralismo legal", 
                "liberalism; liberalismo", 
                "indigenous cosmovision; cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena"
            ], 
            "score": 1720.8182, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Digital UPS", 
                "instname:Universidad Politecnica Salesiana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Ever since the arrival of the European colonisers, theories of international law have been used to justify the process of dispossession of indigenous lands. Even though the adoption of human rights have led to some amelioration, the author claims that this has proved unsatisfactory to address indigenous concerns for one reason: international law remains deeply rooted in colonial concepts, such as the concepts of \u2018sovereignty\u2019 and \u2018property\u2019. Given that these concepts clearly contradict indigenous cosmovisions, the author proposes a pluralist interpretation of indigenous land rights under international law. Understood as a method of interpretation, it is able to take into account not only \u2018state law\u2019 but also indigenous conceptions of the relationship between human beings and the land. It is thus proposed that such a methodological approach may decolonise colonial concepts of international law. //Desde la llegada de los colonizadores europeos, las teor\u00edas del derecho internacional han sido utilizadas para justificar el proceso de desposesi\u00f3n de las tierras ind\u00edgenas. Aunque la adopci\u00f3n de derechos humanos ha conducido a una cierta mejora, el autor afirma que esto ha resultado insatisfactoriamente para abordar preocupaciones ind\u00edgenas por una raz\u00f3n: el derecho internacional permanece profundamente arraigado en conceptos coloniales, tales como los conceptos de la \u201csoberan\u00eda\u201d y de la \u201cpropiedad\u201d. Dado que estos conceptos se contradicen claramente con la cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena, el autor propone una interpretaci\u00f3n pluralista de los derechos ind\u00edgenas a sus tierras en el marco del derecho internacional. Como m\u00e9todo de interpretaci\u00f3n, tal planteamiento pluralista es capaz de no solo tomar en cuenta la \u201cley estatal,\u201d sino tambi\u00e9n concepciones ind\u00edgenas con respecto a la relaci\u00f3n entre el ser humano y la tierra. Por lo tanto, el autor propone que tal planteamiento metodol\u00f3gico pueda descolonizar conceptos coloniales del derecho internacional.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital UPS"
            ], 
            "_version_": 1607632085992865792, 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.ups.edu.ec:123456789/14848", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 3.0 Ecuador", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/14848"
            ], 
            "title_short": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Indigenous peoples\u2019 land rights; Derechos de los pueblos ind\u00edgenas a sus tierras", 
                "international law; derecho internacional", 
                "legal pluralism; pluralismo legal", 
                "liberalism; liberalismo", 
                "indigenous cosmovision; cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena"
            ], 
            "title": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 3.0 Ecuador", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Perrin, Jonas"
            ], 
            "title_fullStr": "Legal Pluralism as a Method of Interpretation: A Methodological Approach to Decolonising Indigenous Peoples\u2019 Land Rights under International Law"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/14848", 
                "desc": "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/14848"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_96ea17a616749daebb74808cf4f723d4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Merediz Durant, Carla"
        ], 
        "title": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Analiza los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n minera sobre las comunidades nativas Boca Inambari y Tres Islas en el departamento de Madre de Dios, Per\u00fa. Plantea que el estancamiento de la formalizaci\u00f3n minera en Madre de Dios, la incomunicaci\u00f3n intersectorial de las entidades de decisi\u00f3n respecto al potencial de formalizaci\u00f3n de las Comunidades Nativas, as\u00ed como las interdicciones, y los enga\u00f1os de algunos consultores, han desestimulado el af\u00e1n de las comunidades para ordenar sus actividades y las han conducido a asumir alternativas para subsistir. En consecuencia, identifica los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n sobre el uso de otros recursos naturales diferentes al oro y sobre la soberan\u00eda territorial comunal; y caracteriza las estrategias alternativas de subsistencia de las comunidades nativas frente a las interdicciones contra la miner\u00eda."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Industrias minerales - Aspectos sociales - Per\u00fa - Madre de Dios (Dpto.)"
            ], 
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas - Per\u00fa - Condiciones econ\u00f3micas"
            ], 
            [
                "Interdicci\u00f3n (Derecho civil) - Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Concesiones de tierras"
            ], 
            [
                "Otras Ciencias Sociales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Merediz Durant, Carla"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017", 
                "2018-05-25T15:34:08Z", 
                "2018-05-25T15:34:08Z"
            ], 
            "title_sort": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Industrias minerales - Aspectos sociales - Per\u00fa - Madre de Dios (Dpto.)", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Per\u00fa - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Interdicci\u00f3n (Derecho civil) - Per\u00fa", 
                "Concesiones de tierras", 
                "Otras Ciencias Sociales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Analiza los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n minera sobre las comunidades nativas Boca Inambari y Tres Islas en el departamento de Madre de Dios, Per\u00fa. Plantea que el estancamiento de la formalizaci\u00f3n minera en Madre de Dios, la incomunicaci\u00f3n intersectorial de las entidades de decisi\u00f3n respecto al potencial de formalizaci\u00f3n de las Comunidades Nativas, as\u00ed como las interdicciones, y los enga\u00f1os de algunos consultores, han desestimulado el af\u00e1n de las comunidades para ordenar sus actividades y las han conducido a asumir alternativas para subsistir. En consecuencia, identifica los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n sobre el uso de otros recursos naturales diferentes al oro y sobre la soberan\u00eda territorial comunal; y caracteriza las estrategias alternativas de subsistencia de las comunidades nativas frente a las interdicciones contra la miner\u00eda.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/7549"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
            "id": "PE_2a9129b8b4754faca501b2dafc212ba5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Tesis", 
            "author": [
                "Merediz Durant, Carla"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
                "Merediz Durant, Carla", 
                "Industrias minerales - Aspectos sociales - Per\u00fa - Madre de Dios (Dpto.)", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Per\u00fa - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Interdicci\u00f3n (Derecho civil) - Per\u00fa", 
                "Concesiones de tierras", 
                "Otras Ciencias Sociales"
            ], 
            "score": 1720.8182, 
            "_version_": 1612510003166445568, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Analiza los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n minera sobre las comunidades nativas Boca Inambari y Tres Islas en el departamento de Madre de Dios, Per\u00fa. Plantea que el estancamiento de la formalizaci\u00f3n minera en Madre de Dios, la incomunicaci\u00f3n intersectorial de las entidades de decisi\u00f3n respecto al potencial de formalizaci\u00f3n de las Comunidades Nativas, as\u00ed como las interdicciones, y los enga\u00f1os de algunos consultores, han desestimulado el af\u00e1n de las comunidades para ordenar sus actividades y las han conducido a asumir alternativas para subsistir. En consecuencia, identifica los efectos del estancamiento del proceso de formalizaci\u00f3n sobre el uso de otros recursos naturales diferentes al oro y sobre la soberan\u00eda territorial comunal; y caracteriza las estrategias alternativas de subsistencia de las comunidades nativas frente a las interdicciones contra la miner\u00eda.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.unmsm.edu.pe:cybertesis/7549", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "Repositorio de Tesis - UNMSM", 
                "reponame:UNMSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/7549"
            ], 
            "title_short": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Industrias minerales - Aspectos sociales - Per\u00fa - Madre de Dios (Dpto.)", 
                "Pueblos ind\u00edgenas - Per\u00fa - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Interdicci\u00f3n (Derecho civil) - Per\u00fa", 
                "Concesiones de tierras", 
                "Otras Ciencias Sociales"
            ], 
            "title": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/"
            ], 
            "title_full": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Plasencia Soto, Rommel Humberto"
            ], 
            "author_facet": [
                "Merediz Durant, Carla"
            ], 
            "title_fullStr": "Impacto de la formalizaci\u00f3n minera sobre el uso y defensa del territorio comunal de las CC.NN. Boca Inambari y Tres Islas, Madre de Dios"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/7549", 
                "desc": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/7549"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_2a9129b8b4754faca501b2dafc212ba5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
            "Lastra-Bravo, Xavier"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Chiapas (M\u00e9xico)"
            ], 
            [
                "Espa\u00f1a"
            ], 
            [
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible"
            ], 
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Cultivos"
            ], 
            [
                "Agricultura de subsistencia"
            ], 
            [
                "Caf\u00e9"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz"
            ], 
            [
                "Roza-tumba-quema"
            ], 
            [
                "Agroecosistemas sostenibles"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis integral"
            ], 
            [
                "Milpa"
            ], 
            [
                "Agricultura de autoconsumo"
            ], 
            [
                "Ejido"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra de tipo social"
            ], 
            [
                "Traditional maize production"
            ], 
            [
                "Land use"
            ], 
            [
                "Slash-fell-burn"
            ], 
            [
                "Sustainable agroecosystems"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-01"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano.", 
                "In this research, the sustainability of traditional and alternative maize producing agroecosystems was assessed in three ejidos in the Selva Region of Chiapas, using an agroecological approach (MESMIS). The study was conducted over two farming cycles: milpa and tornamil. In the first, the slash, fell and burn (S-F-B) system was assessed, with no burning and in rotation with velvet bean (Mucuna deeringiana Bort.). In the second cycle, three systems with no burning and differing periods of velvet bean use were analysed, and plant density was modified to analyse its effect on production. Economic and social indicator values were found with participative techniques. During milpa, fire was found to have a positive effect on weed and pest (Diatraea liniolata Walker) control. The alternative systems with use of green manure showed better agronomic results. Grain yield was found to be higher, and profitability was greater in the systems with modification of plant density. In the final integrated analysis, the alternative systems obtained better results, although positive results were observed in some variables due to the S F-B system\u2019s adaptation to the environment. So, its use in the region constitutes an ethnocultural reality which is far from disappearing in the near future.", 
                "Fil: Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.. Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas (M\u00e9xico). Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Fil: Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo. Universidad de Almer\u00eda. \u00c1rea de Proyectos de Ingenier\u00eda", 
                "Fil: Lastra-Bravo, Xavier. Universidad de Almer\u00eda. \u00c1rea de Proyectos de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            ], 
            "author2": [
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "AR_b39f992b56a0d4dbf1243561ed832798", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "score": 1541.782, 
            "_version_": 1607631470356070400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:3918", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 43, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3866"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Integrated assessment of environmental, economic and social sustainability of maize in Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_b39f992b56a0d4dbf1243561ed832798"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos"
        ], 
        "title": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Esta tesis de maestr\u00eda investiga el proceso de reconocimiento identitario de las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s en el Estado del Par\u00e11, municipio de Santar\u00e9m2, regi\u00f3n norte de Brasil. Como problema central, el reconocimiento identitario es una demanda que emerge como fen\u00f3meno social en la Amazon\u00eda en la mitad de la d\u00e9cada de los noventa, impulsado por las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s liderados por la comunidad de Takuara del pueblo Munduruku. El mismo integra el movimiento denominado \u201cpueblos resistentes\u201d, empezado en la d\u00e9cada de los ochenta por pueblos ind\u00edgenas del nordeste Brasilero. La demanda central es la afirmaci\u00f3n de identidad ind\u00edgena y la recuperaci\u00f3n de los derechos originarios y territoriales sustra\u00eddos durante el periodo colonial y republicano. En la actualidad estos pueblos integran el movimiento ind\u00edgena nacional, regional y local do Brasil. En la Amazonia el proceso de reconocimiento identitario de los ind\u00edgenas del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s es un fen\u00f3meno que empieza por la comunidad de Takuara (margen derecha) y avanza por toda la orilla del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s contagiando cuatro docenas de comunidades ubicadas en los municipios de Aveiro, Belterra y Santar\u00e9m en el Estado de Par\u00e1 en Brasil. Estos ind\u00edgenas son herederos de las culturas milenarias y ancestrales de los grupos antiguos: Tupi, Arapiun y Tupaiu. Esa poblaci\u00f3n originaria estuvo sometida culturalmente en la regi\u00f3n y ahora saca el velo de su identidad, muestra el rostro amaz\u00f3nico y presenta la diferencia \u00e9tnica del ser humano regional y su identidad ind\u00edgena, testiguas de una realidad que confirma, los pueblos nativos fueron reducidos, m\u00e1s no est\u00e1n muerto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "R\u00cdO TAPAJ\u00d3S"
            ], 
            [
                "PUEBLO IND\u00cdGENA TUPINAMBA"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD MURATUBA"
            ], 
            [
                "BRASIL"
            ], 
            [
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "IDENTIDADES"
            ], 
            [
                "SELVA AMAZ\u00d3NICA"
            ], 
            [
                "ANCESTROS"
            ], 
            [
                "TIERRA ANCESTRAL"
            ], 
            [
                "ANTROPOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "CONCIENCIA IND\u00cdGENA"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS PEOPLES"
            ], 
            [
                "IDENTITIES"
            ], 
            [
                "AMAZON JUNGLE"
            ], 
            [
                "ANCESTORS"
            ], 
            [
                "ANCESTRAL LAND"
            ], 
            [
                "ANTHROPOLOGY"
            ], 
            [
                "INDIGENOUS AWARENESS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-04", 
                "2013-06-27T20:15:05Z", 
                "2013-06-27T20:15:05Z"
            ], 
            "title_sort": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "R\u00cdO TAPAJ\u00d3S", 
                "PUEBLO IND\u00cdGENA TUPINAMBA", 
                "COMUNIDAD MURATUBA", 
                "BRASIL", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "IDENTIDADES", 
                "SELVA AMAZ\u00d3NICA", 
                "ANCESTROS", 
                "TIERRA ANCESTRAL", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "CONCIENCIA IND\u00cdGENA", 
                "INDIGENOUS PEOPLES", 
                "IDENTITIES", 
                "AMAZON JUNGLE", 
                "ANCESTORS", 
                "ANCESTRAL LAND", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "INDIGENOUS AWARENESS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis de maestr\u00eda investiga el proceso de reconocimiento identitario de las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s en el Estado del Par\u00e11, municipio de Santar\u00e9m2, regi\u00f3n norte de Brasil. Como problema central, el reconocimiento identitario es una demanda que emerge como fen\u00f3meno social en la Amazon\u00eda en la mitad de la d\u00e9cada de los noventa, impulsado por las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s liderados por la comunidad de Takuara del pueblo Munduruku. El mismo integra el movimiento denominado \u201cpueblos resistentes\u201d, empezado en la d\u00e9cada de los ochenta por pueblos ind\u00edgenas del nordeste Brasilero. La demanda central es la afirmaci\u00f3n de identidad ind\u00edgena y la recuperaci\u00f3n de los derechos originarios y territoriales sustra\u00eddos durante el periodo colonial y republicano. En la actualidad estos pueblos integran el movimiento ind\u00edgena nacional, regional y local do Brasil. En la Amazonia el proceso de reconocimiento identitario de los ind\u00edgenas del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s es un fen\u00f3meno que empieza por la comunidad de Takuara (margen derecha) y avanza por toda la orilla del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s contagiando cuatro docenas de comunidades ubicadas en los municipios de Aveiro, Belterra y Santar\u00e9m en el Estado de Par\u00e1 en Brasil. Estos ind\u00edgenas son herederos de las culturas milenarias y ancestrales de los grupos antiguos: Tupi, Arapiun y Tupaiu. Esa poblaci\u00f3n originaria estuvo sometida culturalmente en la regi\u00f3n y ahora saca el velo de su identidad, muestra el rostro amaz\u00f3nico y presenta la diferencia \u00e9tnica del ser humano regional y su identidad ind\u00edgena, testiguas de una realidad que confirma, los pueblos nativos fueron reducidos, m\u00e1s no est\u00e1n muerto."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5395"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
            "id": "EC_e47035b12508b1a44c525d8dd2654848", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos (2012). Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios \u00c9tnicos, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 147 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos", 
                "R\u00cdO TAPAJ\u00d3S", 
                "PUEBLO IND\u00cdGENA TUPINAMBA", 
                "COMUNIDAD MURATUBA", 
                "BRASIL", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "IDENTIDADES", 
                "SELVA AMAZ\u00d3NICA", 
                "ANCESTROS", 
                "TIERRA ANCESTRAL", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "CONCIENCIA IND\u00cdGENA", 
                "INDIGENOUS PEOPLES", 
                "IDENTITIES", 
                "AMAZON JUNGLE", 
                "ANCESTORS", 
                "ANCESTRAL LAND", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "INDIGENOUS AWARENESS"
            ], 
            "score": 1519.5171, 
            "_version_": 1607632033825161216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta tesis de maestr\u00eda investiga el proceso de reconocimiento identitario de las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s en el Estado del Par\u00e11, municipio de Santar\u00e9m2, regi\u00f3n norte de Brasil. Como problema central, el reconocimiento identitario es una demanda que emerge como fen\u00f3meno social en la Amazon\u00eda en la mitad de la d\u00e9cada de los noventa, impulsado por las comunidades del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s liderados por la comunidad de Takuara del pueblo Munduruku. El mismo integra el movimiento denominado \u201cpueblos resistentes\u201d, empezado en la d\u00e9cada de los ochenta por pueblos ind\u00edgenas del nordeste Brasilero. La demanda central es la afirmaci\u00f3n de identidad ind\u00edgena y la recuperaci\u00f3n de los derechos originarios y territoriales sustra\u00eddos durante el periodo colonial y republicano. En la actualidad estos pueblos integran el movimiento ind\u00edgena nacional, regional y local do Brasil. En la Amazonia el proceso de reconocimiento identitario de los ind\u00edgenas del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s es un fen\u00f3meno que empieza por la comunidad de Takuara (margen derecha) y avanza por toda la orilla del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s contagiando cuatro docenas de comunidades ubicadas en los municipios de Aveiro, Belterra y Santar\u00e9m en el Estado de Par\u00e1 en Brasil. Estos ind\u00edgenas son herederos de las culturas milenarias y ancestrales de los grupos antiguos: Tupi, Arapiun y Tupaiu. Esa poblaci\u00f3n originaria estuvo sometida culturalmente en la regi\u00f3n y ahora saca el velo de su identidad, muestra el rostro amaz\u00f3nico y presenta la diferencia \u00e9tnica del ser humano regional y su identidad ind\u00edgena, testiguas de una realidad que confirma, los pueblos nativos fueron reducidos, m\u00e1s no est\u00e1n muerto.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "147 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5395", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos (2012). Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en Estudios \u00c9tnicos, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 147 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5395"
            ], 
            "title_short": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "R\u00cdO TAPAJ\u00d3S", 
                "PUEBLO IND\u00cdGENA TUPINAMBA", 
                "COMUNIDAD MURATUBA", 
                "BRASIL", 
                "PUEBLOS IND\u00cdGENAS", 
                "IDENTIDADES", 
                "SELVA AMAZ\u00d3NICA", 
                "ANCESTROS", 
                "TIERRA ANCESTRAL", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "CONCIENCIA IND\u00cdGENA", 
                "INDIGENOUS PEOPLES", 
                "IDENTITIES", 
                "AMAZON JUNGLE", 
                "ANCESTORS", 
                "ANCESTRAL LAND", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "INDIGENOUS AWARENESS"
            ], 
            "title": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Serrano, Fernando (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tapuia, Iza Mar\u00eda Castro dos Santos"
            ], 
            "title_fullStr": "Pueblos ind\u00edgenas resistentes del bajo r\u00edo Tapaj\u00f3s, rostros contempor\u00e1neos de Brasil"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5395", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5395"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e47035b12508b1a44c525d8dd2654848"
    }
]