[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Palacio,Germ\u00e1n"
        ], 
        "title": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo entrelaza diferentes aspectos de la transformaci\u00f3n del paisaje de Colombia, simb\u00f3lico y material, desde mediados del siglo XIX hasta las primeras tres d\u00e9cadas del siglo XX. Para ello, describe, eval\u00faa y analiza el sistema jur\u00eddico, particularmente, asociado a la regulaci\u00f3n y codificaci\u00f3n de la propiedad privada de la tierra, as\u00ed como los aspectos p\u00fablicos de las leyes de bald\u00edos. No presenta un listado exhaustivo de la normatividad promulgada en la \u00e9poca sino la forma c\u00f3mo en la realidad colombiana - territorialmente fragmentada y heterog\u00e9neamente apropiada - el Derecho contribuye a la transformaci\u00f3n del paisaje. El Derecho del Estado tendi\u00f3 a construir una especie de monismo jur\u00eddico sobre la pluralidad de \u00f3rdenes jur\u00eddicos que hered\u00f3 de la colonia y las primeras d\u00e9cadas republicanas. De este modo, cuestiona tanto las visones que se basan en el derecho formalista y positivo, como las posiciones de la sociolog\u00eda jur\u00eddica que consideran que s\u00f3lo hay un abismo entre la realidad social y la jur\u00eddica. Apunta a mostrar el papel simb\u00f3lico, m\u00e1s que ideol\u00f3gico, del Derecho en el cambio ambiental pero, a su vez reconoce los cambios materiales que el proyecto de Derecho basado en el predominio de la propiedad privada como Derecho absoluto engendr\u00f3 en esta \u00e9poca."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "paisaje de Colombia"
            ], 
            [
                "leyes de bald\u00edos"
            ], 
            [
                "sistema jur\u00eddico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-06-01"
            ], 
            "title_sort": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S0104-87752008000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria, Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, Universidade Federal de Minas Gerais"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "paisaje de Colombia", 
                "leyes de bald\u00edos", 
                "sistema jur\u00eddico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo entrelaza diferentes aspectos de la transformaci\u00f3n del paisaje de Colombia, simb\u00f3lico y material, desde mediados del siglo XIX hasta las primeras tres d\u00e9cadas del siglo XX. Para ello, describe, eval\u00faa y analiza el sistema jur\u00eddico, particularmente, asociado a la regulaci\u00f3n y codificaci\u00f3n de la propiedad privada de la tierra, as\u00ed como los aspectos p\u00fablicos de las leyes de bald\u00edos. No presenta un listado exhaustivo de la normatividad promulgada en la \u00e9poca sino la forma c\u00f3mo en la realidad colombiana - territorialmente fragmentada y heterog\u00e9neamente apropiada - el Derecho contribuye a la transformaci\u00f3n del paisaje. El Derecho del Estado tendi\u00f3 a construir una especie de monismo jur\u00eddico sobre la pluralidad de \u00f3rdenes jur\u00eddicos que hered\u00f3 de la colonia y las primeras d\u00e9cadas republicanas. De este modo, cuestiona tanto las visones que se basan en el derecho formalista y positivo, como las posiciones de la sociolog\u00eda jur\u00eddica que consideran que s\u00f3lo hay un abismo entre la realidad social y la jur\u00eddica. Apunta a mostrar el papel simb\u00f3lico, m\u00e1s que ideol\u00f3gico, del Derecho en el cambio ambiental pero, a su vez reconoce los cambios materiales que el proyecto de Derecho basado en el predominio de la propiedad privada como Derecho absoluto engendr\u00f3 en esta \u00e9poca."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-87752008000100002"
            ], 
            "id": "BR_a0413279272d790306706862559c3efa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Varia Historia", 
            "author": [
                "Palacio,Germ\u00e1n"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Minas Gerais", 
            "spellingShingle": [
                "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
                "Palacio,Germ\u00e1n", 
                "paisaje de Colombia", 
                "leyes de bald\u00edos", 
                "sistema jur\u00eddico"
            ], 
            "score": 2305.6462, 
            "_version_": 1608253819175567361, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria, Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, Universidade Federal de Minas Gerais"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo entrelaza diferentes aspectos de la transformaci\u00f3n del paisaje de Colombia, simb\u00f3lico y material, desde mediados del siglo XIX hasta las primeras tres d\u00e9cadas del siglo XX. Para ello, describe, eval\u00faa y analiza el sistema jur\u00eddico, particularmente, asociado a la regulaci\u00f3n y codificaci\u00f3n de la propiedad privada de la tierra, as\u00ed como los aspectos p\u00fablicos de las leyes de bald\u00edos. No presenta un listado exhaustivo de la normatividad promulgada en la \u00e9poca sino la forma c\u00f3mo en la realidad colombiana - territorialmente fragmentada y heterog\u00e9neamente apropiada - el Derecho contribuye a la transformaci\u00f3n del paisaje. El Derecho del Estado tendi\u00f3 a construir una especie de monismo jur\u00eddico sobre la pluralidad de \u00f3rdenes jur\u00eddicos que hered\u00f3 de la colonia y las primeras d\u00e9cadas republicanas. De este modo, cuestiona tanto las visones que se basan en el derecho formalista y positivo, como las posiciones de la sociolog\u00eda jur\u00eddica que consideran que s\u00f3lo hay un abismo entre la realidad social y la jur\u00eddica. Apunta a mostrar el papel simb\u00f3lico, m\u00e1s que ideol\u00f3gico, del Derecho en el cambio ambiental pero, a su vez reconoce los cambios materiales que el proyecto de Derecho basado en el predominio de la propiedad privada como Derecho absoluto engendr\u00f3 en esta \u00e9poca.", 
            "institution": [
                "UFMG"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Varia Historia"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFMG", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0104-87752008000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Varia Historia v.24 n.39 2008", 
                "reponame:Varia Historia", 
                "instname:Universidade Federal de Minas Gerais", 
                "instacron:UFMG"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*"
            ], 
            "title_short": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "paisaje de Colombia", 
                "leyes de bald\u00edos", 
                "sistema jur\u00eddico"
            ], 
            "title": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Palacio,Germ\u00e1n"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-87752008000100002"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Palacio,Germ\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "El papel del Derecho en el cambio material y simb\u00f3lico del paisaje colombiano 1850-1930*"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-87752008000100002", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-87752008000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_a0413279272d790306706862559c3efa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Trujillo Le\u00f3n, Jorge Nelson"
        ], 
        "title": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
        "publicationDates": [
            "1983"
        ], 
        "summary": [
            "Si la reflexi\u00f3n requiere funtamentarse en la propuesta metodol\u00f3gica esbozada en el ensayo sobre la cuesti\u00f3n regional es indudable provocar respuestas a dos problemas centrales: uno, referido a las condiciones en las cuales la amazonia se destruye o redefine en cuanto espacio regional tradicional en el proceso de integraci\u00f3n; y dos, el problema de las condiciones en las cuales se dinamiza este proceso. Las posibles respuestas a los dos problemas planteados se constituyen, sin embargo como un intento de interpretaci\u00f3n de un proceso \u00fanico: la constituci\u00f3n del capitalismo en la regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AMAZONIA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "SOBERAN\u00cdA"
            ], 
            [
                "TIERRAS BALD\u00cdAS"
            ], 
            [
                "CACIQUES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Trujillo Le\u00f3n, Jorge Nelson"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1983-08", 
                "2017-05-15T22:31:27Z", 
                "2017-05-15T22:31:27Z"
            ], 
            "title_sort": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "AMAZONIA", 
                "ECUADOR", 
                "HACIENDAS", 
                "SOBERAN\u00cdA", 
                "TIERRAS BALD\u00cdAS", 
                "CACIQUES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Si la reflexi\u00f3n requiere funtamentarse en la propuesta metodol\u00f3gica esbozada en el ensayo sobre la cuesti\u00f3n regional es indudable provocar respuestas a dos problemas centrales: uno, referido a las condiciones en las cuales la amazonia se destruye o redefine en cuanto espacio regional tradicional en el proceso de integraci\u00f3n; y dos, el problema de las condiciones en las cuales se dinamiza este proceso. Las posibles respuestas a los dos problemas planteados se constituyen, sin embargo como un intento de interpretaci\u00f3n de un proceso \u00fanico: la constituci\u00f3n del capitalismo en la regi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/11500"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
            "id": "EC_6cf5b7d41e2ea40ab2829f8e9a2fa40b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Trujillo Le\u00f3n, Jorge Nelson"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Trujillo Jorge. 1983. La Amazonia: regi\u00f3n imaginaria. Ecuador Debate, 3:154-160."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
                "Trujillo Le\u00f3n, Jorge Nelson", 
                "AMAZONIA", 
                "ECUADOR", 
                "HACIENDAS", 
                "SOBERAN\u00cdA", 
                "TIERRAS BALD\u00cdAS", 
                "CACIQUES"
            ], 
            "score": 1483.8674, 
            "_version_": 1607632043350425600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Si la reflexi\u00f3n requiere funtamentarse en la propuesta metodol\u00f3gica esbozada en el ensayo sobre la cuesti\u00f3n regional es indudable provocar respuestas a dos problemas centrales: uno, referido a las condiciones en las cuales la amazonia se destruye o redefine en cuanto espacio regional tradicional en el proceso de integraci\u00f3n; y dos, el problema de las condiciones en las cuales se dinamiza este proceso. Las posibles respuestas a los dos problemas planteados se constituyen, sin embargo como un intento de interpretaci\u00f3n de un proceso \u00fanico: la constituci\u00f3n del capitalismo en la regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1983"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "154-160"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/11500", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Trujillo Jorge. 1983. La Amazonia: regi\u00f3n imaginaria. Ecuador Debate, 3:154-160.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/11500"
            ], 
            "title_short": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AMAZONIA", 
                "ECUADOR", 
                "HACIENDAS", 
                "SOBERAN\u00cdA", 
                "TIERRAS BALD\u00cdAS", 
                "CACIQUES"
            ], 
            "title": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Trujillo Le\u00f3n, Jorge Nelson"
            ], 
            "title_fullStr": "La Amazon\u00eda: regi\u00f3n imaginaria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/11500", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/11500"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_6cf5b7d41e2ea40ab2829f8e9a2fa40b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Ivonne"
        ], 
        "title": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo busca mostrar c\u00f3mo ocurri\u00f3 el despojo y la concentraci\u00f3n de tierras bald\u00edas, y el desarrollo del conflicto en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n entre 1980 y 2010. A partir del an\u00e1lisis de registros p\u00fablicos, mapas y entrevistas realizadas en terreno, este trabajo concluy\u00f3 que los mecanismos desarrollados por el gobierno para desarrollar una reforma agraria no garantizaron seguridad en los derechos de propiedad, desatando constantes ciclos de despojo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Sociolog\u00eda; derecho"
            ], 
            [
                "Reforma agraria; bald\u00edos; despojo; concentraci\u00f3n; paramilitares."
            ], 
            [
                "A reforma agr\u00e1ria, inculto, entulho, concentra\u00e7\u00e3o, paramilitar."
            ], 
            [
                "Land reform, wastelands, dispossession, concentration, paramilitaries."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Ivonne"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-31", 
                "2018-03-07T15:25:32Z", 
                "2018-03-07T15:25:32Z"
            ], 
            "title_sort": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Reforma agraria; bald\u00edos; despojo; concentraci\u00f3n; paramilitares.", 
                "A reforma agr\u00e1ria, inculto, entulho, concentra\u00e7\u00e3o, paramilitar.", 
                "Land reform, wastelands, dispossession, concentration, paramilitaries."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo busca mostrar c\u00f3mo ocurri\u00f3 el despojo y la concentraci\u00f3n de tierras bald\u00edas, y el desarrollo del conflicto en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n entre 1980 y 2010. A partir del an\u00e1lisis de registros p\u00fablicos, mapas y entrevistas realizadas en terreno, este trabajo concluy\u00f3 que los mecanismos desarrollados por el gobierno para desarrollar una reforma agraria no garantizaron seguridad en los derechos de propiedad, desatando constantes ciclos de despojo.", 
                "A propriedade rural na Col\u00f4mbia tem sido adjudicada e concentrada por meio de coliga\u00e7\u00f5es entre atores legais e ilegais, a coer\u00e7\u00e3o e a coopta\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios e mecanismos do Estado. Isto se traduziu em: tentativas frustradas de reforma agr\u00e1ria, ou seja, a distribui\u00e7\u00e3o das terras da na\u00e7\u00e3o a favor dos camponeses pobres; ciclos de despojo e a acumula\u00e7\u00e3o da propriedade por parte de agroind\u00fastrias que agora exploram os antigos pr\u00e9dios baldios.", 
                "This paper shows how dispossession processes, wastelands concentration and armed conflict happened in Puerto Gait\u00e1n and Mapirip\u00e1n (Colombia) between 1980 and 2010. From the analysis of public records, maps and field interviews, this research concluded that developed mechanisms by the Colombian government for an agrarian reform did not guarantee safety in property rights for local people and that failure unleashed constant cycles of dispossession."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.08", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17732"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
            "id": "CO_42750e9c2443b90b2fac09a1cb4e92db", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Ivonne"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.12804/esj16.1.2014.08"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
                "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Ivonne", 
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Reforma agraria; bald\u00edos; despojo; concentraci\u00f3n; paramilitares.", 
                "A reforma agr\u00e1ria, inculto, entulho, concentra\u00e7\u00e3o, paramilitar.", 
                "Land reform, wastelands, dispossession, concentration, paramilitaries."
            ], 
            "score": 1462.5927, 
            "_version_": 1607631699794984960, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo busca mostrar c\u00f3mo ocurri\u00f3 el despojo y la concentraci\u00f3n de tierras bald\u00edas, y el desarrollo del conflicto en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n entre 1980 y 2010. A partir del an\u00e1lisis de registros p\u00fablicos, mapas y entrevistas realizadas en terreno, este trabajo concluy\u00f3 que los mecanismos desarrollados por el gobierno para desarrollar una reforma agraria no garantizaron seguridad en los derechos de propiedad, desatando constantes ciclos de despojo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22867541::oai:repository.urosario.edu.co:10336/17732", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 311-338", 
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 311-338", 
                "Revista Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 311-338", 
                "2145-4531", 
                "0124-0579", 
                "10.12804/esj16.1.2014", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
                "Dispossession, wastelands and armed conflict in Puerto Gait\u00e1n and Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) between 1980 and 2010", 
                "Despojo, baldios e conflito armado em Puerto Gait\u00e1n e Mapirip\u00e1n (Meta, Col\u00f4mbia) entre 1980 e 2010"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.08", 
                "10.12804/esj16.1.2014.08", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17732"
            ], 
            "title_short": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Reforma agraria; bald\u00edos; despojo; concentraci\u00f3n; paramilitares.", 
                "A reforma agr\u00e1ria, inculto, entulho, concentra\u00e7\u00e3o, paramilitar.", 
                "Land reform, wastelands, dispossession, concentration, paramilitaries."
            ], 
            "title": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Ivonne"
            ], 
            "title_fullStr": "Despojo, bald\u00edos y conflicto armado en Puerto Gait\u00e1n y Mapirip\u00e1n (Meta, Colombia) entre 1980 y 2010"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.08", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.08"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17732", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/17732"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_42750e9c2443b90b2fac09a1cb4e92db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres, Pilar"
        ], 
        "title": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Redistribuci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Resultados electorales"
            ], 
            [
                "Latifundio"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Competencia pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "333.76"
            ], 
            [
                "Actividad pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Tierras bald\u00edas"
            ], 
            [
                "Tenencia de tierra"
            ], 
            [
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-04-25T17:17:49Z", 
                "2017-04-25T17:17:49Z", 
                "2017-03-23"
            ], 
            "title_sort": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Econom\u00eda", 
                "Facultad de Econom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "id": "CO_9026b44dc2a668220aa7266056c565c5", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
                "Torres, Pilar", 
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "score": 941.5797, 
            "_version_": 1607631717702565888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Econom\u00eda", 
                "Facultad de Econom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfEs posible que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos sea utilizada como una estrategia de soporte electoral? La literatura se\u00f1ala que las pol\u00edticas redistributivas, como el acceso a la tierra o reforma agraria, pueden ser utilizadas con fines electorales sin necesidad de generar resultados exitosos. En este trabajo se busca abordar la relaci\u00f3n entre pol\u00edtica de acceso a la tierra y resultados electorales en un momento hist\u00f3rico en el que el partido que llega al poder, logra consolidarse como principal fuerza electoral y, a la par, implementa una pol\u00edtica de reforma agraria novedosa. As\u00ed, se aborda si la pol\u00edtica de adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos fue una estrategia para obtener resultados electorales, a partir de la experiencia colombiana durante la Rep\u00fablica Liberal (1930-1946). Para esto, se implementa un modelo de Regresi\u00f3n Discontinua para 645 municipios en 1930 con el fin de observarelefectodelasadjudicacionesenlosmunicipiosdondeelpartidoliberal gan\u00f3 con un peque\u00f1o margen; tambi\u00e9n se estima un modelo de Probabilidad Lineal y Variables Instrumentales para encontrar si la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos afect\u00f3 a los resultados de las elecciones de 1946. Los resultados muestran que la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos s\u00ed favoreci\u00f3 a los municipios liberales, adjudicando mayor n\u00famero de hect\u00e1reas, aunque no est\u00e1 asociada con las mayor\u00edas electorales del Partido Liberal en las elecciones de 1946.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22853336::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13328", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acevedo, \u00c1 y Correa, J. (2016). Tinta Roja. Prensa, pol\u00edtica y educaci\u00f3n en la rep\u00fablica liberal (1930 \u2013 1946). Universidad Industrial de Santander.", 
                "Albertus, M. (2011). Democracy and the threat of redistribution in latin america. http://dx.doi.org/10.2139/ssrn.1848128.", 
                "Albertus, M., Diaz-Cayeros, A., Magaloni, B., and Weingast, B. R. (2016). Authoritarian survival and poverty traps: Land reform in mexico. World Development, 77:154\u2013170.", 
                "Baland, J.-M. and Robinson, J. A. (2008). Land and power: theory and evidence from chile. The American Economic Review, 98(5):1737\u20131765", 
                "Bardhan, P. y Mookherjee, D. (2010). Determinants of redistributive politics: An empirical analysis of land reforms in west bengal, india. The American Economic Review, 100(4):1572\u20131600.", 
                "Berry, A. (2002). Valoraci\u00f3n de pol\u00edticas de apoyo a la peque\u00f1a empresa: Primera aproximaci\u00f3n a una metodolog\u00eda regional", 
                "Botero, S. (2006). La reforma constitucional de 1936, el estado y las pol\u00edticas sociales en colombia. Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura, (33):85\u2013109.", 
                "Bushnell, D. (2006). Colombia, una naci\u00f3n a pesar de s\u00ed misma: de los tiempos precolombinos a nuestros d\u00edas. Planeta.", 
                "Calonico, S., Cattaneo, M. D., Titiunik, R., et al. (2014). Robust data-driven inference in the regression-discontinuity design. Stata Journal, 14(4):909\u2013946.", 
                "Dixit, A. (1996). Special-interest lobbying and endogenous commodity taxation. Eastern Economic Journal, 22(4):375\u2013388.", 
                "Dixit, A. and Grossman, Gene M. y Helpman, E. (1997). Common agency and coordination: General theory and application to government policy making. Journal of political economy, 105(4):752\u2013769.", 
                "Dixit, A. and Londregan, J. (1996). The determinants of success of special interests in redistributive politics. the Journal of Politics, 58(04):1132\u20131155.", 
                "Faguet, J.-P. and Sanchez, F\u00e1bio y Villaveces, M.-J. (2016). The paradox of land reform, inequality and local development in colombia.", 
                "Fergusson, L. and Larreguy, H. y Ria\u00f1o, J. F. (2015). Political constraints and state capacity: Evidence from a land allocation program in mexico.", 
                "Franco-Ca\u00f1as, A.-M., los R\u00edos-Carmenado, D., et al. (2011). Reforma agraria en colombia: evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del concepto. hacia un enfoque integral actual. Cuadernos de desarrollo rural, 8(67):93\u2013119.", 
                "Gelman, Andrew y Imbens, G. (2014). Why high-order polynomials should not be used in regression discontinuity designs. Technical report, National Bureau of Economic Research.", 
                "Grossman, G. y Helpman, E. (1992). Protection for sale. Technical report, National Bureau of Economic Research.", 
                "Heshusius, K. (2005). Medici\u00f3n del impacto de un programa de reforma agraria en colombia. Technical report, Universidad de Los Andes.", 
                "LeGrand, C. and Hernando Valencia, G. (1988). Colonizaci\u00f3n y protesta campesina en Colombia (1850-1950). Universidad Nacional de Colombia Bogot\u00e1", 
                "Lindbeck, A. and Weibull, J. W. (1987). Balanced-budget redistribution as the outcome of political competition. Public choice, 52(3):273\u2013297.", 
                "Machado, A. (2009). Ensayos para la historia de la pol\u00edtica de tierras en colombia. De la colonia a la creaci\u00f3n del Frente Nacional. Bogot\u00e1: Editorial Gente Nueva.", 
                "Mu\u00f1oz-Mora, J. C. et al. (2010). Los caminos del caf\u00e9: Aproximaci\u00f3n a la relaci\u00f3n entre el conflicto armado rural y la producci\u00f3n cafetera colombiana. Ensayos sobre Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, 28(63):14\u201365.", 
                "Nazareno, M. Stokes, S. and Brusco, V. (2006). R\u00e9ditos y peligros electorales del gasto p\u00fablico en la argentina. Desarrollo econ\u00f3mico, pages 63\u201388.", 
                "Palacios, M. (2011). \u00bf De qui\u00e9n es la tierra?: propiedad, politizaci\u00f3n y protesta campesina en la d\u00e9cada de 1930. Universidad de los Andes, Facultad de administraci\u00f3n (Fondo de Cultura Econ\u00f3mica)", 
                "P\u00e9caut, D. (2001). Orden y Violencia: Evoluci\u00f3n Socio-pol\u00edtica de Colombia entre 1930 y 1953. Editorial Norma", 
                "S\u00e1nchez G\u00f3mez, G. and Meertens, D. (1983). Bandoleros, gamonales y campesinos. El caso de la Violencia en Colombia. Bogot\u00e1: El \u00c1ncora.", 
                "Uprimny, R. (1989). Legitimidad, clientelismo y pol\u00edtica en colombia. un ensayo de interpretaci\u00f3n. Cuadernos de econom\u00eda. Universidad Nacional, 10(13):113\u2013164.", 
                "Villaveces, J y Sanchez, F. (2014). Tendencias hist\u00f3ricas y regionales de la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos en colombia 1900-2012. Documento CEDE No. 20-Facultad de Econom\u00eda-Universidad de los Andes.", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            ], 
            "title_short": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Redistribuci\u00f3n", 
                "Resultados electorales", 
                "Latifundio", 
                "Reforma agraria", 
                "Competencia pol\u00edtica", 
                "333.76", 
                "Actividad pol\u00edtica", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Tenencia de tierra", 
                "Agricultura::Aspectos Econ\u00f3micos"
            ], 
            "title": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Villaveces-Ni\u00f1o, Marta-Juanita"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres, Pilar"
            ], 
            "title_fullStr": "Adjudicar para ganar elecciones. Reforma agraria y contienda electoral en la Rep\u00fablica Liberal, 1930-1946"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13328"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_9026b44dc2a668220aa7266056c565c5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO"
            ], 
            [
                "BIENES RURALES"
            ], 
            [
                "DERECHO PREDIAL"
            ], 
            [
                "PRODUCTIVIDAD RURAL"
            ], 
            [
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS"
            ], 
            [
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO"
            ], 
            [
                "RUPTA"
            ], 
            [
                "BIENES BALD\u00cdOS"
            ], 
            [
                "DERECHO AGRARIO"
            ], 
            [
                "BIENES INMUEBLES RURALES"
            ], 
            [
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES"
            ], 
            [
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "342.06"
            ], 
            [
                "Derecho administrativo"
            ], 
            [
                "Bienes"
            ], 
            [
                "Tierras bald\u00edas"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Property Rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01T16:03:34Z", 
                "2016-08-01T16:03:34Z", 
                "2016-05-12"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial.", 
                "This study aims to present the current situation of the property rights of the rural sector, mainly property without secure property rights in Colombia. Starting the base of the regimes that have existed , its main characteristics , its current status , economic productivity of them in certain regions of the country and the legal security of property rights."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "id": "CO_568c95849872c961083a4d4d7fe730f3", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto", 
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "score": 757.6148, 
            "_version_": 1607631720560984064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22842501::oai:repository.urosario.edu.co:10336/12282", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acemoglu, Daron, and Simon Johnson. Unbundling Institutions Journal of Political Economy 113, no. 5 (2005)", 
                "Alchian, A., y Demsetz, H. (1973) The property right paradigm.The Journal of Economic History (33) [p.16 \u2013 p.27].", 
                "Alston, L. J., Libecap G. D. (1996) The Determinants and Impact of Property Rights: Land Titles on the Brazilian Frontier. Journal of Law, Economics, and Organization (12). [p.25 \u2013 p.61]", 
                "Libecap, Gary D. Contracting for Property Rights. Cambridge University Press, 1993", 
                "Libecap G. D., y Mueller, B. (2000) Land reform policies, the sources of violent conflict, and implications for deforestation in the Brazilian Amazon. Journal of environmental economics and management (39) [p.162 \u2013 p.188].", 
                "Libecap, Gary D, and Dean Lueck The Demarcation af Land and the Role of Coordinating Property Institutions Journal of Political Economy 119, no. 3 (2011): 426- 467.", 
                "Mueller, B. (2008) Property Rights and the State. Handbook of New Institutional Economics. : Springer Verlag, (573-590).", 
                "Anderson, T. L. (1989) El Proceso de Mercado y las Amenidades del Medio Ambiente. Publicado originalmente en Economics and the Environment, A Reconciliation, Walter Block, editor (Vancouver, B.C.: The Fraser Institute, 1989).", 
                "Anglas, D. J. (2008) Teor\u00eda del an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho. Recuperado de: http://www.teleLey.com/articulos/art_160708-2.pdf, lima julio de 2008.", 
                "Banco Mundial. Datos, superficie (kil\u00f3metros cuadrados). Recuperado de http://goo.gl/v5y4FY", 
                "Barzel, Yoram The Economic Analysis of Property Rihts, (1997) Cambridge University Press.", 
                "Bentham, J. (1978) Principles of the Civil Code. Property, Mainstream and Critical Positions, ed. C. B. Macpherson.", 
                "Bernal G\u00f3mez, B., Biblioteca Jur\u00eddica Virtual () Historia del Derecho. M\u00e9xico: 2010, Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas de la UNAM. Recuperado de: http://biblio.juridicas.unam.mx/libros/7/3263/7.pdf", 
                "Brenes C\u00f3rdoba, A. (2001). Tratado de los Bienes. : Ed. Juricentro, Costa Rica.", 
                "Boone, Catherine. Property and political order in Africa: Land rights and the structure of politics. Cambridge University Press, 2013.", 
                "Bullard G., A. (1991) Un Mundo Sin Propiedad, An\u00e1lisis del Sistema de Transferencia de la Propiedad Inmueble. Derecho (45). Recuperado de: http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:sdK7wvUjoiUJ:revistas.pucp.edu. pe/index.php/derechopucp/article/download/6160/6185+&cd=1&hl=es&ct=clnk&gl=co", 
                "(2003) Derecho y econom\u00eda. El an\u00e1lisis econ\u00f3mico de las instituciones legales. Lima: Palestra Editores.", 
                "Bullard. G., A. (2003) Derecho y Econom\u00eda. El an\u00e1lisis econ\u00f3mico de las instituciones legales. Palestra Editores. Lima", 
                "Calabresi, G., y Melamed, D. (1972) Property rules, liability rules, and inalienability: one view of the cathedral. Harvard Law Review (63) [p.1089 \u2013 p.1128].", 
                "Cangrejo Cobos, L. A. y otros (1996) R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Reforma Agraria. Bogot\u00e1: Ed. Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario.", 
                "Carbonnier, J. (1965). Derecho Civil. Barcelona: Bosch, Casa Editorial.", 
                "Casta\u00f1eda Beltr\u00e1n, H. (1998) Los Bald\u00edos en Colombia. Bogot\u00e1: Ed. Leyer.", 
                "Coase, R. H. (1960) The Social Cost Problem. The Journal of Law and Economics [p. 1 \u2013 p.44].", 
                "Contadur\u00eda General de la Naci\u00f3n (2005) Circular Externa 060. Recuperada de: http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=18540", 
                "Cooter, R. y Ulen, T. (1998) Derecho y econom\u00eda. : Editorial Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, Mexico.", 
                "Consejo de Estado, Sala de lo Contencioso Administrativo: -, Secci\u00f3n tercera, (1992). Expediente -N6381 -, Secci\u00f3n tercera, (1993). Expediente 1993-N7198 -, Sala Plena, (1996). Expediente 1996-NS404A -, Sala de Consulta y Servicio Civil, Radicaci\u00f3n n\u00famero: 829 (1996) [C.P. C\u00e9sar Hoyos Salazar] -, Sala de Consulta y Servicio Civil, (1998) [C.P. C\u00e9sar Hoyos Salazar]. -, Secci\u00f3n tercera. (1998) Sentencia 11-08-1988 Exp. 3466, [C.P. Julio Cesar Uribe Acosta].", 
                "Corte Constitucional (1992) Sentencia T- 411. [M.P. Alejandro Mart\u00ednez Caballero]. -, (1995) Sentencia C-374. [M.P. Antonio Barrera Carbonell]. -, (1997) Sentencia C-410 del 28 de agosto de 1997, expediente D-1585 [M. P. Hernando Herrera Vergara] -, (1997) Sentencia T-245. [M.P. Fabio Mor\u00f3n D\u00edaz]. -, (1998) Sentencia T-427. [M.P. Alejandro Mart\u00ednez Caballero]. -, (2000) Sentencia C-1191. [M.P. Alfredo Beltr\u00e1n Sierra]. -, (2003) Sentencia C-183. [M.P. Alfredo Beltr\u00e1n Sierra]. -, (2009) Sentencia C-175 [M.P. Luis Ernesto Vargas Silva]", 
                "Cornu, G. (1995) Vocabulario Jur\u00eddico. Asociaci\u00f3n Henry Capitant. Bogot\u00e1: Ed. Temis.", 
                "Coss\u00edo D\u00edaz, J. R. (1997) Derecho y an\u00e1lisis econ\u00f3mico. : Editorial Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Mexico.", 
                "De Soto, Hernando (2000).\u201dEl Misterio del Capital\u201d. Per\u00fa, Bantam Press / Random House.", 
                "Decreto 0982 de 1996, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 1292 de 2003, Presidencia de la Republica de Colombia. 254 Decreto 2474 de 2008, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 2664 de 1997, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 4444 de 2008, Presidencia de la Republica de Colombia.", 
                "Demsetz, H. (1967) Hacia Una Teor\u00eda De Los Derechos De Propiedad. Traducido de American Economic Review. Recuperado de http://www.eumed.net/cursecon/textos/Demsetz_teoriaderechos- propiedad.pdf", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ternera, Francisco"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_568c95849872c961083a4d4d7fe730f3"
    }
]