[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arisi, Barbara"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Milanez, Felipe"
        ], 
        "title": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Nesse artigo, pretendemos mostrar como um certo ideal de \u00edndio permeia as utopias indigenistas do Estado brasileiro\u00a0e como a pol\u00edtica de isolamento, influenciada por esses ideais, apresenta suas idiossincrasias e contradi\u00e7\u00f5es. Apresentamos\u00a0um estudo sobre os conflitos recentes na Terra Ind\u00edgena Vale do Javari (AM) que levaram \u00e0 morte violenta de \u00edndios Korubo e\u00a0Matis, considerados pelo governo respectivamente como \u201cisolados\u201d e de \u201crecente contato\u201d. Analisamos a hist\u00f3ria do conflito\u00a0a partir das narrativas indigenistas e dos ind\u00edgenas. Observamos as formas como os servidores da FUNAI procuram ignorar e\u00a0negar o direito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e como procuram obliterar o papel e a presen\u00e7a do Estado nas rela\u00e7\u00f5es inter\u00e9tnicas\u00a0na regi\u00e3o. Concluimos que um poss\u00edvel di\u00e1logo parece ser o primeiro passo para p\u00f4r fim a uma pol\u00edtica de \u201c\u00edndios ignorados\u201d.\u00a0O ideal de isolamento n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 auto-determina\u00e7\u00e3o: o conceito \u00e9 fragilmente sustentado em uma ideia rom\u00e2ntica\u00a0e contradit\u00f3ria de \u00edndios que vivem totalmente \u00e0 margem de processos hist\u00f3ricos, como se n\u00e3o sofressem e reagissem \u00e0s\u00a0press\u00f5es do velho (neo)desenvolvimento promovido pelo Estado e pela presen\u00e7a de frentes expansionistas como madeireiros,\u00a0construtoras de barragens ou petroleiras."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Antropologia, Hist\u00f3ria Ind\u00edgena, Hist\u00f3ria do Brasil"
            ], 
            [
                "\u00edndios isolados; recente contato; indigenismo; Matis; Korubo; Terra Ind\u00edgena Vale do Javari"
            ], 
            [
                "uncontacted indians; recent contact; Matis; Korubo; Vale do Javari Indigenous Territory"
            ], 
            [
                "ind\u00edgenas aislados; reciente contacto; Matis; Korubo; Tierra Ind\u00edgena Vale do Javari"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-23"
            ], 
            "title_sort": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/24482/15439"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Amaz\u00f4nia, Amazonas, Brasil, Terra Ind\u00edgena Vale do Javari", 
                "Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea, Hist\u00f3ria Latino-Americana, Hist\u00f3ria do Brasil", 
                "etnografia, entrevistas"
            ], 
            "topic": [
                "Antropologia, Hist\u00f3ria Ind\u00edgena, Hist\u00f3ria do Brasil", 
                "\u00edndios isolados; recente contato; indigenismo; Matis; Korubo; Terra Ind\u00edgena Vale do Javari", 
                "uncontacted indians; recent contact; Matis; Korubo; Vale do Javari Indigenous Territory", 
                "ind\u00edgenas aislados; reciente contacto; Matis; Korubo; Tierra Ind\u00edgena Vale do Javari"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Nesse artigo, pretendemos mostrar como um certo ideal de \u00edndio permeia as utopias indigenistas do Estado brasileiro\u00a0e como a pol\u00edtica de isolamento, influenciada por esses ideais, apresenta suas idiossincrasias e contradi\u00e7\u00f5es. Apresentamos\u00a0um estudo sobre os conflitos recentes na Terra Ind\u00edgena Vale do Javari (AM) que levaram \u00e0 morte violenta de \u00edndios Korubo e\u00a0Matis, considerados pelo governo respectivamente como \u201cisolados\u201d e de \u201crecente contato\u201d. Analisamos a hist\u00f3ria do conflito\u00a0a partir das narrativas indigenistas e dos ind\u00edgenas. Observamos as formas como os servidores da FUNAI procuram ignorar e\u00a0negar o direito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e como procuram obliterar o papel e a presen\u00e7a do Estado nas rela\u00e7\u00f5es inter\u00e9tnicas\u00a0na regi\u00e3o. Concluimos que um poss\u00edvel di\u00e1logo parece ser o primeiro passo para p\u00f4r fim a uma pol\u00edtica de \u201c\u00edndios ignorados\u201d.\u00a0O ideal de isolamento n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 auto-determina\u00e7\u00e3o: o conceito \u00e9 fragilmente sustentado em uma ideia rom\u00e2ntica\u00a0e contradit\u00f3ria de \u00edndios que vivem totalmente \u00e0 margem de processos hist\u00f3ricos, como se n\u00e3o sofressem e reagissem \u00e0s\u00a0press\u00f5es do velho (neo)desenvolvimento promovido pelo Estado e pela presen\u00e7a de frentes expansionistas como madeireiros,\u00a0construtoras de barragens ou petroleiras.", 
                "We set out to show in this paper how a particular ideal about indigenous people permeates the Brazilian indigenist\u00a0utopia and how the indigenous policies concerning isolated indians present their contradictions and idiosyncrases, influenced\u00a0by these ideals. We present a study on the recent conflicts that took place in the Vale do Javari Indigenous Land (AM) and\u00a0that resulted in violent deaths of Korubo and Matis people, respectively considered by the Brazilian government as \u201cisolated\u201d\u00a0and \u201cof recent contact\u201d indians. We analyse this conflict history from both indigenist and indigenous narratives. We observe\u00a0how the FUNAI (Indians' Affair Governmental Office) employees have tried to ignore and to deny the indigenous' rights to\u00a0self-determination and how they tried to obliterate the role and the presence of the Brazilian state in the regional interethnical\u00a0relations. We conclude that a possible dialogue could be the first step to end a public policy that has led to ignoring and isolating\u00a0these indigenous groups. We argue that isolation ideal can not be dominant over the indigenous people right to self determination:\u00a0this concept is weakly supported in a romantic and contradictory idea of indigeous people that live totally allien and marginal\u00a0to historical processes, as if they would not suffer and resist the pressure of the old (neo)developmentism promoted by the State\u00a0and by the presence of expansionist frontiers such as loggers, dam builders or oil companies.", 
                "En este art\u00edculo pretendemos mostrar como un cierto ideal de indio permea las utop\u00edas indigenistas del Estado\u00a0brasile\u00f1o y como la pol\u00edtica de aislamiento, influenciada por esos ideales, presenta sus idiosincrasias y contradicciones. Presentamos un estudio sobre los conflictos recientes en la Terra Ind\u00edgena Vale do Javari (AM) que llevaron a la muerte violenta de indios Korubo y Matis, considerados por el gobierno como \u201caislados\u201d y de \u201creciente contacto\u201d, respectivamente. Analizamos la historia del conflicto a partir de las narrativas indigenistas y de las ind\u00edgenas. Observamos las maneras en que los trabajadores de la FUNAI procuran ignorar y negar el derecho a la autodeterminaci\u00f3n ind\u00edgena y como procuran obliterar el papel y la presencia del Estado en las relaciones inter\u00e9tnicas en la regi\u00f3n. Concluimos que un posible di\u00e1logo parece ser el primer paso para poner fin a una pol\u00edtica de \u201cindios ignorados\u201d. El ideal de aislamiento no se puede anteponer a la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas. Tal concepto es fragilmente sostenido en una idea rom\u00e1ntica y contradictoria de ind\u00edgenas que viven totalmente al margen de procesos hist\u00f3ricos, como si no sufrieran las presiones del viejo (neo)desarrollismo promovido por el Estado y por la presencia de frentes expansionistas como las madereras, constructoras de presas o petroleras."
            ], 
            "author2": [
                "Milanez, Felipe"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/24482", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1.24482"
            ], 
            "id": "BR_55ceb24430369816f1c60b4b88d7640a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos Ibero-Americanos", 
            "author": [
                "Arisi, Barbara"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15448/1980-864X.2017.1.24482"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
                "Arisi, Barbara", 
                "Antropologia, Hist\u00f3ria Ind\u00edgena, Hist\u00f3ria do Brasil", 
                "\u00edndios isolados; recente contato; indigenismo; Matis; Korubo; Terra Ind\u00edgena Vale do Javari", 
                "uncontacted indians; recent contact; Matis; Korubo; Vale do Javari Indigenous Territory", 
                "ind\u00edgenas aislados; reciente contacto; Matis; Korubo; Tierra Ind\u00edgena Vale do Javari"
            ], 
            "score": 584.4929, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Nesse artigo, pretendemos mostrar como um certo ideal de \u00edndio permeia as utopias indigenistas do Estado brasileiro\u00a0e como a pol\u00edtica de isolamento, influenciada por esses ideais, apresenta suas idiossincrasias e contradi\u00e7\u00f5es. Apresentamos\u00a0um estudo sobre os conflitos recentes na Terra Ind\u00edgena Vale do Javari (AM) que levaram \u00e0 morte violenta de \u00edndios Korubo e\u00a0Matis, considerados pelo governo respectivamente como \u201cisolados\u201d e de \u201crecente contato\u201d. Analisamos a hist\u00f3ria do conflito\u00a0a partir das narrativas indigenistas e dos ind\u00edgenas. Observamos as formas como os servidores da FUNAI procuram ignorar e\u00a0negar o direito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e como procuram obliterar o papel e a presen\u00e7a do Estado nas rela\u00e7\u00f5es inter\u00e9tnicas\u00a0na regi\u00e3o. Concluimos que um poss\u00edvel di\u00e1logo parece ser o primeiro passo para p\u00f4r fim a uma pol\u00edtica de \u201c\u00edndios ignorados\u201d.\u00a0O ideal de isolamento n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 auto-determina\u00e7\u00e3o: o conceito \u00e9 fragilmente sustentado em uma ideia rom\u00e2ntica\u00a0e contradit\u00f3ria de \u00edndios que vivem totalmente \u00e0 margem de processos hist\u00f3ricos, como se n\u00e3o sofressem e reagissem \u00e0s\u00a0press\u00f5es do velho (neo)desenvolvimento promovido pelo Estado e pela presen\u00e7a de frentes expansionistas como madeireiros,\u00a0construtoras de barragens ou petroleiras.", 
            "institution": [
                "PUC_RS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos Ibero-Americanos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Barbara Arisi, Felipe Milanez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234255882649601, 
            "instacron_str": "PUC_RS", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.revistaseletronicas.pucrs.br:article/24482", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2017 Barbara Arisi, Felipe Milanez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 49-66", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 49-66", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 43, n. 1 (2017): Dossi\u00ea - Atores e Trajet\u00f3rias do Campo Indigenista nas Am\u00e9ricas; 49-66", 
                "1980-864X", 
                "0101-4064", 
                "10.15448/1980-864X.2017.1", 
                "reponame:Estudos Ibero-Americanos", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:PUC_RS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
                "Isolated and islanders: indigenism and conflict in the Vale do Javari Indigenous Territory, Amazon", 
                "Aislados e isle\u00f1os: ind\u00edgenismo y conflicto en la Tierra Ind\u00edgena Vale do Javari, Amazon\u00eda"
            ], 
            "title_short": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Antropologia, Hist\u00f3ria Ind\u00edgena, Hist\u00f3ria do Brasil", 
                "\u00edndios isolados; recente contato; indigenismo; Matis; Korubo; Terra Ind\u00edgena Vale do Javari", 
                "uncontacted indians; recent contact; Matis; Korubo; Vale do Javari Indigenous Territory", 
                "ind\u00edgenas aislados; reciente contacto; Matis; Korubo; Tierra Ind\u00edgena Vale do Javari"
            ], 
            "title": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Arisi, Barbara", 
                "Milanez, Felipe"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/24482"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "CAPES, CNPq"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arisi, Barbara", 
                "Milanez, Felipe"
            ], 
            "title_fullStr": "Isolados e ilhados: indigenismo e conflitos no Vale do Javari, Amaz\u00f4nia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/24482", 
                "desc": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/24482"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_55ceb24430369816f1c60b4b88d7640a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rocha, Maria Vital da"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
        ], 
        "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade"
            ], 
            [
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            [
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity"
            ], 
            [
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-20"
            ], 
            "title_sort": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575/3089", 
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/downloadSuppFile/5575/3166", 
                "/*ref*/BITTAR, Carlos Alberto. Os direitos da personalidade. Atualiza\u00e7\u00e3o de Carlos Alberto Bianca Bittar. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense Universit\u00e1ria, 2004.", 
                "/*ref*/BITTENCOURT, Raquel Pereira. A busca do para\u00edso mitol\u00f3gico pela cultura ind\u00edgena guarani e afro-americana. Linguagens: revista de letras, artes e comunica\u00e7\u00e3o, Blumenau, v. 2, n. 1, p. 59-68, jan./abr. 2008. Dispon\u00edvel em: <http://proxy.furb.br/ojs/index.php/linguagens/article/view/974>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. 10. ed. Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste Cordeiro Leite dos Santos. Bras\u00edlia, DF: UnB, 1999.", 
                "/*ref*/BRASIL. Constitui\u00e7\u00e3o (1988). Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. Bras\u00edlia, DF: Assembleia Nacional Constituinte, 1988. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002. Institui o C\u00f3digo Civil. Bras\u00edlia, DF: Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, 2002. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Supremo Tribunal Federal. Tribunal Pleno. Peti\u00e7\u00e3o 3.388 / RR. Relator Ministro Carlos Britto. Julgado em: 19 mar. 2009. Bras\u00edlia, DF: STF, 2009. Dispon\u00edvel em: <http://stf.jus.br/>. Acesso em: 25 ago. 2016.", 
                "/*ref*/CARNEIRO, J\u00falia Dias. Carta sobre \u2018morte coletiva\u2019 de \u00edndios gera como\u00e7\u00e3o e incerteza. BBC Brasil, Rio de Janeiro, 24 out. 2012. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/DANTAS, Fernando Antonio de Carvalho. A no\u00e7\u00e3o de pessoa e sua fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica: a pessoa ind\u00edgena no direito brasileiro. Hil\u00e9ia: revista de direito ambiental da Amaz\u00f4nia, Manaus, n. 5, p. 121-144, jun./dez. 2005. Dispon\u00edvel em: <http://www.pos.uea.edu.br/data/direitoambiental/hileia/2005/5.pdf>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/DE CUPIS, Adriano. Os direitos da personalidade. Tradu\u00e7\u00e3o de Afonso Celso Furtado Rezende. Campinas: Romana Jur\u00eddica, 2004.", 
                "/*ref*/FELLET, Jo\u00e3o. Brasil \u00e9 cobrado na OEA por viol\u00eancia contra \u00edndios. BBC Brasil, S\u00e3o Paulo, 20 out. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/FERN\u00c1NDEZ SESSAREGO, Carlos. Da\u00f1o a la identidad personal. Themis: Revista de Derecho, Lima, n. 36, p. 245-272, jun./dez. 1997. Dispon\u00edvel em: <http://themis.pe/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/HAESBAERT, Rog\u00e9rio. Dos m\u00faltiplos territ\u00f3rios \u00e0 multiterritorialidade. In: HEIDRICH, A. L. et al. A emerg\u00eancia da multiterritorialidade: a ressignifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do humano com o espa\u00e7o. Canoas; Porto Alegre: Ed. ULBRA; Ed. da UFRGS, 2008. p. 19-36.", 
                "/*ref*/HART, H. L. A. O conceito de direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Ribeiro Mendes. 3. ed. Lisboa: Calouste Gulbenkian, 2001.", 
                "/*ref*/LYONS, Charles. Suicides spread through a Brazilian tribe. The New York Times, New York, Sunday Review, Opinion, 2 jan. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.nytimes.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/MORATO, Antonio Carlos. Quadro geral dos direitos da personalidade. Revista da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, v. 106/107, p. 121-158, jan./dez. 2011/2012.", 
                "/*ref*/REIS, Rafael Lu\u00eds Vale e. O direito ao conhecimento das origens gen\u00e9ticas. Coimbra: Coimbra, 2008.", 
                "/*ref*/ROMANO, Santi. O ordenamento jur\u00eddico. Tradu\u00e7\u00e3o de Arno Dal Ri J\u00fanior. Florian\u00f3polis: Boiteux, 2008.", 
                "/*ref*/ROSS, Alf. Direito e justi\u00e7a. Tradu\u00e7\u00e3o de Edson Bini. Bauru, SP: Edipro, 2000.", 
                "/*ref*/SCHREIBER, Anderson. Direitos da personalidade. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013.", 
                "/*ref*/S\u00d3FOCLES. Ant\u00edgona. Tradu\u00e7\u00e3o de Donaldo Sch\u00fcler. Porto Alegre: L&PM, 1999.", 
                "/*ref*/TAVARES, Elaine. Ywy rupa: a territorialidade Guarani. Ciranda: internacional da comunica\u00e7\u00e3o compartilhada, 11 maio 2007. Dispon\u00edvel em: <http://ciranda.net/Ywy-rupa-a-territorialidade?lang=pt_br>. Acesso em: 1\u00ba jun. 2017.", 
                "/*ref*/UNTV. Suicide and despair among Brazil\u2019s indigenous. 21st Century Series, Programme #97, 22 dec. 2014, 08:54. Dispon\u00edvel em: <http://www.unmultimedia.org/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/VASCONCELOS, Pedro Pais de. Direito de personalidade. Coimbra: Almedina, 2006.", 
                "/*ref*/WEINERT, Iduna E. O direito da personalidade como direito natural geral: corrente naturalista cl\u00e1ssica. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia, DF, ano 27, n. 108, p. 221-228, out./dez. 1990."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
                "The possibility of indigene land dispute is investigated from the point of view of Civil Law, or rather, the relationship between the indigene and the land as a right of personality. Current deductive and exploratory research, based on secondary data retrieved from newspapers and other bibliographic material, deals with an overall model of personality rights and conciliates the jus naturalis with judicial positivism. The identity aspect of the indigene-land relationship and its repercussions on personal rights are analyzed. The right to land is acknowledged as a right of indigene identity and, therefore, a right of the person. After diagnosing the stalemate provided by Constitutional Law, a solution between land disputes and the normative antinomy from the point of view of Civil Law is discussed. Results show that the rights of indigene personality should be protected, warranting a right to land traditionally occupied by their ancestors. Landowners should be indemnified justly and in cash by the State.", 
                "Se investiga la posibilidad de examen del conflicto de tierra ind\u00edgena bajo el punto de vista del Derecho Civil, a partir de la consideraci\u00f3n de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con su tierra como un derecho de la personalidad. Con base en el m\u00e9todo deductivo e investigaci\u00f3n exploratoria basada en datos secundarios derivados de noticias de peri\u00f3dicos y de material bibliogr\u00e1fico, se parte de un modelo general de derechos de la personalidad, que intenta conciliar el jusnaturalismo con el positivismo jur\u00eddico para, despu\u00e9s, analizarse el aspecto de identidad de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con la tierra y como tendr\u00eda repercusiones en los derechos de la personalidad. Reconoci\u00e9ndose el derecho a la tierra como un derecho a la identidad ind\u00edgena y, por lo tanto, un derecho de la personalidad, y diagnosticado el estancamiento dado por el Derecho Constitucional, se intenta solucionar el conflicto de la tierra y la antinomia normativa bajo la \u00f3ptica del Derecho Civil. Al final, se concluye por la protecci\u00f3n de los derechos de la personalidad de los ind\u00edgenas, garanti\u00e9ndoseles la pose de las tierras tradicionalmente ocupadas por los pueblos originarios, y a los propietarios de tierras cabr\u00eda el derecho a la compensaci\u00f3n justa, previa y en dinero a ser pagada por la Uni\u00f3n."
            ], 
            "author2": [
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Sa\u00fade e Pesquisa", 
            "author": [
                "Rocha, Maria Vital da"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "instname_str": "CESUMAR", 
            "spellingShingle": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "score": 584.4929, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
            "institution": [
                "CESUMAR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Sa\u00fade e Pesquisa"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608256065708752896, 
            "instacron_str": "CESUMAR", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.pkp.sfu.ca:article/5575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Jur\u00eddica Cesumar - Mestrado; v. 17, n. 3 (2017); 635-661", 
                "2176-9184", 
                "1677-6402", 
                "reponame:Sa\u00fade e Pesquisa", 
                "instname:CESUMAR", 
                "instacron:CESUMAR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "THE RIGHT TO LAND AS A RIGHT OF THE INDIGENE PERSONALITY: A CASE STUDY ON THE GUARANI-KAIOW\u00c1\u00b4S LAND CONFLICTS", 
                "DERECHO A LA TIERRA COMO UN DERECHO DE LA PERSONALIDAD IND\u00cdGENA: EL ESTUDIO DE CASO DEL CONFLICTO DE TIERRAS DE LA TRIBU GUARAN\u00cd-KAIOW\u00c1"
            ], 
            "title_short": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "url": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_fullStr": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "desc": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5"
    }
]