[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pinchulef Calfucura, Carola Andrea"
        ], 
        "title": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Esta tesis explora la aplicaci\u00f3n de la ley de tierras colectivas del a\u00f1o 1979, promulgada en dictadura, y la ley ind\u00edgena de 1993, dictaminada en democracia, la cual abre nuevos accesos a tierras para la poblaci\u00f3n Mapuche. En este sentido, esta investigaci\u00f3n se pregunta en qu\u00e9 medida estas normas reconocen o no los derechos a la tierra de parte de las mujeres con el prop\u00f3sito de analizar el car\u00e1cter patriarcal del sistema judicial estatal y su vigencia en el tiempo. Este reconocimiento, a su vez, se lo confronta con pr\u00e1cticas comunitarias ind\u00edgenas que pudieran desplegar formas patriarcales, lesivas a los derechos de las mujeres."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "ABUSO DE PODER"
            ], 
            [
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "USO DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "MAPUCHES (NACIONALIDAD)"
            ], 
            [
                "CHILE"
            ], 
            [
                "COSTUMBRES Y TRADICIONES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pinchulef Calfucura, Carola Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-02", 
                "2014-08-19T16:53:58Z", 
                "2014-08-19T16:53:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "MUJERES", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "ABUSO DE PODER", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "MAPUCHES (NACIONALIDAD)", 
                "CHILE", 
                "COSTUMBRES Y TRADICIONES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis explora la aplicaci\u00f3n de la ley de tierras colectivas del a\u00f1o 1979, promulgada en dictadura, y la ley ind\u00edgena de 1993, dictaminada en democracia, la cual abre nuevos accesos a tierras para la poblaci\u00f3n Mapuche. En este sentido, esta investigaci\u00f3n se pregunta en qu\u00e9 medida estas normas reconocen o no los derechos a la tierra de parte de las mujeres con el prop\u00f3sito de analizar el car\u00e1cter patriarcal del sistema judicial estatal y su vigencia en el tiempo. Este reconocimiento, a su vez, se lo confronta con pr\u00e1cticas comunitarias ind\u00edgenas que pudieran desplegar formas patriarcales, lesivas a los derechos de las mujeres."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6193"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
            "id": "EC_1e24dcb7c4d423ba97d0d01d8178d1f8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Pinchulef Calfucura, Carola Andrea"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pinchulef, C. A. (2014). Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado (Tesis de Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en G\u00e9nero y Desarrollo). FLACSO Sede Ecuador, Quito."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
                "Pinchulef Calfucura, Carola Andrea", 
                "MUJERES", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "ABUSO DE PODER", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "MAPUCHES (NACIONALIDAD)", 
                "CHILE", 
                "COSTUMBRES Y TRADICIONES"
            ], 
            "score": 1645.8271, 
            "_version_": 1607632035913924608, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta tesis explora la aplicaci\u00f3n de la ley de tierras colectivas del a\u00f1o 1979, promulgada en dictadura, y la ley ind\u00edgena de 1993, dictaminada en democracia, la cual abre nuevos accesos a tierras para la poblaci\u00f3n Mapuche. En este sentido, esta investigaci\u00f3n se pregunta en qu\u00e9 medida estas normas reconocen o no los derechos a la tierra de parte de las mujeres con el prop\u00f3sito de analizar el car\u00e1cter patriarcal del sistema judicial estatal y su vigencia en el tiempo. Este reconocimiento, a su vez, se lo confronta con pr\u00e1cticas comunitarias ind\u00edgenas que pudieran desplegar formas patriarcales, lesivas a los derechos de las mujeres.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "150 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6193", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Pinchulef, C. A. (2014). Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado (Tesis de Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con menci\u00f3n en G\u00e9nero y Desarrollo). FLACSO Sede Ecuador, Quito.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6193"
            ], 
            "title_short": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MUJERES", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "ABUSO DE PODER", 
                "COMUNIDADES IND\u00cdGENAS", 
                "USO DE LA TIERRA", 
                "MAPUCHES (NACIONALIDAD)", 
                "CHILE", 
                "COSTUMBRES Y TRADICIONES"
            ], 
            "title": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Prieto Noguera, Mercedes (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pinchulef Calfucura, Carola Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujeres mapuche en lucha por la tierra : reivindicando derechos y utop\u00edas comunitarias frente al patriarcado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6193", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6193"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_1e24dcb7c4d423ba97d0d01d8178d1f8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
        ], 
        "title": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Women"
            ], 
            [
                "Rural population"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-10-10T19:45:49Z", 
                "2017-10-10T19:45:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "id": "PE_76314ae98a80fb47038fca147c5d81f2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "ULIMA-Institucional", 
            "author": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Dur\u00e1n, R. L. (2016). Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa [rese\u00f1a]. Universidad de Lima, Instituto de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica."
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Lima", 
            "spellingShingle": [
                "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "score": 1645.8271, 
            "_version_": 1612510012302688256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Resumen de proyecto de investigaci\u00f3n en curso", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo.", 
            "institution": [
                "ULIMA"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "ULIMA-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "ULIMA", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ulima.edu.pe:ulima/4940", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:ULIMA-Institucional", 
                "instname:Universidad de Lima", 
                "instacron:ULIMA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n, R. L. (2016). Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa [rese\u00f1a]. Universidad de Lima, Instituto de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica.", 
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            ], 
            "title_short": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "title": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "title_fullStr": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940", 
                "desc": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_76314ae98a80fb47038fca147c5d81f2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zorio, Sandra"
        ], 
        "title": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo pretende realizar un an\u00e1lisis socio-jur\u00eddico sobre la situaci\u00f3n de las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y su derecho a la tierra, espec\u00edficamente, en la aplicaci\u00f3n de la Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras. Se pretende demostrar que a pesar de existir un conjunto de normativas amplias y garantistas en favor de estas poblaciones, las instituciones del Estado encargadas de los temas de tierras no logran recoger en sus procedimientos de pol\u00edtica p\u00fablica la realidad sociol\u00f3gica de las familias desplazadas, y por consiguiente, las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes quedan excluidos de los mecanismos de acceso al goce efectivo de sus derechos. Todo esto, porque en el Estado habita una noci\u00f3n de familia anacr\u00f3nica y poco coincidente con la realidad campesina, modelo que supone a la familia como un grupo jer\u00e1rquico en el que el hombre es el l\u00edder y las mujeres y sus hijos e hijas, una especie de auxiliares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tierras; mujeres; ni\u00f1os; ni\u00f1as y adolescentes; conflicto armado; familia"
            ], 
            [
                "Land; women; children; armed conflict; family"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zorio, Sandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12-14"
            ], 
            "title_sort": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343/4927", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343/5071", 
                "/*ref*/Bello Albarrac\u00edn, Martha Nubia y Ruiz Ceballos, Sandra, eds. (2002). Conflicto armado, ni\u00f1ez y juventud: una perspectiva psicosocial, Universidad Nacional de Colombia. Fundaci\u00f3n Dos Mundos, Bogot\u00e1. Disponible en http://www.bdigital.unal.edu.co/1492/ Consultado el 28 de septiembre de 2015.", 
                "/*ref*/Bello Martha, (2009). Violencia pol\u00edtica en Colombia y Trabajo psicosocial, en: Liz Ar\u00e9valo, Miriam Pen\u00e1gos y Eduardo Mart\u00ednez, eds. Acompa\u00f1amiento psicosocial en contextos de violencia sociopol\u00edtica, 16-28, Bogot\u00e1: Corporaci\u00f3n V\u00ednculos. Disponible en http://corporacionvinculos.org/files/psicosocial%20final.pdf Consultado el 28 de septiembre de 2015.", 
                "/*ref*/B\u00f3rquez, Rita. (2011), Mujeres ind\u00edgenas, campesinas y su organizaci\u00f3n por el acceso a la tierra, en: Mujer rural. Cambios y perspectivas en Latinoam\u00e9rica. Centro Peruano de estudios Sociales, CEPES. Programa Democratizaci\u00f3n y Transformaci\u00f3n de Conflictos, pp. 59-84.", 
                "/*ref*/Centro Nacional de Memoria Hist\u00f3rica (CMH). (2013). \u00a1Basta ya! Colombia: memorias de guerra y dignidad. Bogot\u00e1: Imprenta Nacional.", 
                "/*ref*/Comisi\u00f3n de Seguimiento a la Pol\u00edtica P\u00fablica sobre Desplazamiento Forzado. (2010). Tercer informe de verificaci\u00f3n sobre el cumplimiento de derechos de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Bogot\u00e1: Comisi\u00f3n de Seguimiento a la Pol\u00edtica P\u00fablica sobre Desplazamiento Forzado. Disponible en: http://viva.org.co/cajavirtual/svc0236/articulo1175_236.pdf Consultado el 2 de diciembre de 2014.", 
                "/*ref*/Corte Constitucional de Colombia (2008). Auto 092/08.", 
                "/*ref*/Dom\u00ednguez, Juan C. (2014). 'La mujer rural sigue en el olvido', dice ONG OXFAM. Revista Portafolio. Disponible en: http://www.portafolio.co/economia/estudio-ong-oxfam-lamujer-rural Consultado el 2 de diciembre de 2014.", 
                "/*ref*/Guti\u00e9rrez Baquero, Laura Gabriela. (2014). La raz\u00f3n si importa. Revista Semana. Disponible en: http://www.semana.com/opinion/articulo/la-razon-si-importa-opinion-lauragabriela-gutierrez-baquero/406166-3 Consultado el 5 de diciembre de 2014.", 
                "/*ref*/Hoyos, Mar\u00eda Paula. 2013. As\u00ed va la restituci\u00f3n de tierras para las mujeres. Revista La Silla Vac\u00eda. Disponible en: http://lasillavacia.com/content/asi-va-la-restitucion-de-tierras-para-las-mujeres-46339 Consultado el 1 de diciembre de 2014.", 
                "/*ref*/Le\u00f3n, M. (2011). La desigualdad de g\u00e9nero en la propiedad de la tierra en am\u00e9rica Latina. en: C. Verschuur, dir. Du grain \u00e0 moudre. Genre, d\u00e9veloppement rural et alimentation. Actes des colloques genre et d\u00e9veloppement. Berne: DDC Commission nationale suisse pour l'UNESCO; Gen\u00e8ve: IHEID, pp. 189-207. Disponible en http://graduateinstitute.ch/files/live/sites/iheid/files/sites/genre/shared/Genre_docs/actes_2010/actes_2010_Leon.pdf Consultado el 28 de septiembre de 2015.", 
                "/*ref*/Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo -PNUD. (2011). Mujeres rurales gestoras de esperanza. Bogot\u00e1.", 
                "/*ref*/Unidad de restituci\u00f3n de Tierras. Estad\u00edsticas. Disponible en: http://restituciondetierras.gov.co/media/descargas/estadisticas/estadisticas-20130204.pdf Consulta: 1 de diciembre de 2014.", 
                "/*ref*/Unidad de Restituci\u00f3n de Tierras. Primer caso en Colombia de restituci\u00f3n de Tierras a menores de edad. Disponible en: http://restituciondetierras.gov.co/?action=article&id=509 Consultado el 5 de diciembre de 2014."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Constitucional"
            ], 
            "topic": [
                "Tierras; mujeres; ni\u00f1os; ni\u00f1as y adolescentes; conflicto armado; familia", 
                "Land; women; children; armed conflict; family"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo pretende realizar un an\u00e1lisis socio-jur\u00eddico sobre la situaci\u00f3n de las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y su derecho a la tierra, espec\u00edficamente, en la aplicaci\u00f3n de la Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras. Se pretende demostrar que a pesar de existir un conjunto de normativas amplias y garantistas en favor de estas poblaciones, las instituciones del Estado encargadas de los temas de tierras no logran recoger en sus procedimientos de pol\u00edtica p\u00fablica la realidad sociol\u00f3gica de las familias desplazadas, y por consiguiente, las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes quedan excluidos de los mecanismos de acceso al goce efectivo de sus derechos. Todo esto, porque en el Estado habita una noci\u00f3n de familia anacr\u00f3nica y poco coincidente con la realidad campesina, modelo que supone a la familia como un grupo jer\u00e1rquico en el que el hombre es el l\u00edder y las mujeres y sus hijos e hijas, una especie de auxiliares.", 
                "This article pretends to make a socio-juridical analysis regarding the women\u2019s and children\u2019s access to their right to land, specifically on the application of the Victims and Land Restitution Law. It seeks to prove that even thought it exist a wide and protective normative in favor of this populations, to State\u2019s institutions to charge of the land issues are uncapable to recognize the sociological reality of displaced families in its public policies procedures and consequently, women and children are excluded of the mechanisms for accessing effective enjoyment of their rights. This happens as long as State has an anacronical notion of family and incongrous with peasant reality, model in which family is a hierarchical group in which men is the leader and women and children are some kind of help."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
            "id": "CO_3d91e2fe3e16c774ad7834813d7bc831", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Zorio, Sandra"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.18601/01229893.n35.11"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
                "Zorio, Sandra", 
                "Tierras; mujeres; ni\u00f1os; ni\u00f1as y adolescentes; conflicto armado; familia", 
                "Land; women; children; armed conflict; family"
            ], 
            "score": 1361.3052, 
            "_version_": 1607631969799110656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Constitucional"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo pretende realizar un an\u00e1lisis socio-jur\u00eddico sobre la situaci\u00f3n de las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y su derecho a la tierra, espec\u00edficamente, en la aplicaci\u00f3n de la Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras. Se pretende demostrar que a pesar de existir un conjunto de normativas amplias y garantistas en favor de estas poblaciones, las instituciones del Estado encargadas de los temas de tierras no logran recoger en sus procedimientos de pol\u00edtica p\u00fablica la realidad sociol\u00f3gica de las familias desplazadas, y por consiguiente, las mujeres, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes quedan excluidos de los mecanismos de acceso al goce efectivo de sus derechos. Todo esto, porque en el Estado habita una noci\u00f3n de familia anacr\u00f3nica y poco coincidente con la realidad campesina, modelo que supone a la familia como un grupo jer\u00e1rquico en el que el hombre es el l\u00edder y las mujeres y sus hijos e hijas, una especie de auxiliares.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23024005::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/4343", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Sandra Zorio", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Derecho del Estado; N\u00fam. 35 (2015); 295-315", 
                "2346-2051", 
                "0122-9893", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
                "Land, women and children. Family and armed conflict"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343", 
                "10.18601/01229893.n35.11"
            ], 
            "title_short": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tierras; mujeres; ni\u00f1os; ni\u00f1as y adolescentes; conflicto armado; familia", 
                "Land; women; children; armed conflict; family"
            ], 
            "title": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Sandra Zorio", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zorio, Sandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierras, mujeres y ni\u00f1ez. Familia y conflicto armado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/derest/article/view/4343"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_3d91e2fe3e16c774ad7834813d7bc831"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cuervo Urrea, Luis Carlos"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Varela Valero, Claudia"
        ], 
        "title": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Maestr\u00eda en estudios y gesti\u00f3n del desarrollo"
            ], 
            [
                "Derechos de la mujer \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            [
                "Mujeres desplazadas \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            [
                "Restituci\u00f3n de tierras \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            [
                "Onflicto armado \u2013 mujeres \u2013 (meta, colombia)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cuervo Urrea, Luis Carlos", 
                "Varela Valero, Claudia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2016-01-19T13:53:49Z", 
                "2016-10-08T15:47:54Z", 
                "2016-01-19T13:53:49Z", 
                "2016-10-08T15:47:54Z", 
                "2016-01-19"
            ], 
            "title_sort": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y sociales. Maestr\u00eda en Estudios y Gesti\u00f3n del Desarrollo MEGD."
            ], 
            "topic": [
                "Maestr\u00eda en estudios y gesti\u00f3n del desarrollo", 
                "Derechos de la mujer \u2013 (meta, colombia)", 
                "Mujeres desplazadas \u2013 (meta, colombia)", 
                "Restituci\u00f3n de tierras \u2013 (meta, colombia)", 
                "Onflicto armado \u2013 mujeres \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10185/17387"
            ], 
            "author2": [
                "Varela Valero, Claudia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
            "id": "CO_bbd665bed605cd4f2ec38de9dc48d50c", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
            "author": [
                "Cuervo Urrea, Luis Carlos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "72131211_2014"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de La Salle", 
            "spellingShingle": [
                "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
                "Cuervo Urrea, Luis Carlos", 
                "Maestr\u00eda en estudios y gesti\u00f3n del desarrollo", 
                "Derechos de la mujer \u2013 (meta, colombia)", 
                "Mujeres desplazadas \u2013 (meta, colombia)", 
                "Restituci\u00f3n de tierras \u2013 (meta, colombia)", 
                "Onflicto armado \u2013 mujeres \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            "score": 1318.623, 
            "_version_": 1607631747698130944, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y sociales. Maestr\u00eda en Estudios y Gesti\u00f3n del Desarrollo MEGD."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4130::23032561::oai:repository.lasalle.edu.co:10185/17387", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Abierto (Texto Completo)", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
                "instname:Universidad de La Salle"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "72131211_2014", 
                "http://hdl.handle.net/10185/17387"
            ], 
            "title_short": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Maestr\u00eda en estudios y gesti\u00f3n del desarrollo", 
                "Derechos de la mujer \u2013 (meta, colombia)", 
                "Mujeres desplazadas \u2013 (meta, colombia)", 
                "Restituci\u00f3n de tierras \u2013 (meta, colombia)", 
                "Onflicto armado \u2013 mujeres \u2013 (meta, colombia)"
            ], 
            "title": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Abierto (Texto Completo)", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cuervo Urrea, Luis Carlos", 
                "Varela Valero, Claudia"
            ], 
            "title_fullStr": "Mujer, conflicto y territorio: mujeres v\u00edctimas de desplazamiento frente a la restituci\u00f3n de tierras en el Meta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10185/17387", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10185/17387"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_bbd665bed605cd4f2ec38de9dc48d50c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
        ], 
        "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AGROINDUSTRIA"
            ], 
            [
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA"
            ], 
            [
                "FLORICULTURA"
            ], 
            [
                "CULTIVO"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ENCOMIENDAS"
            ], 
            [
                "OBRAJES"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "ESTUDIO DE CASO"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "EXPORTACIONES"
            ], 
            [
                "COMERCIO INTERNACIONAL"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-02", 
                "2015-09-08T15:43:45Z", 
                "2015-09-08T15:43:45Z"
            ], 
            "title_sort": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "score": 934.70154, 
            "_version_": 1607632037925093376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "150 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7675", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_short": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Krainer, Anita (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7675", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Restrepo M\u00e9ndez, Margarita In\u00e9s [UNESP]"
        ], 
        "title": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "A presente pesquisa teve como objetivo avaliar as mudan\u00e7as nas atividades produtivas de mulheres rurais Afro-colombianas devido \u00e0 expans\u00e3o em seus territ\u00f3rios do cultivo da palma de \u00f3leo. Essa expans\u00e3o \u00e9 o resultado da din\u00e2mica global de territorializa\u00e7\u00e3o do capital nas zonas rurais por meio da compra e acumula\u00e7\u00e3o de terras por investidores privados, a fim de instalar grandes monoculturas, projetos de infraestrutura e/ou explora\u00e7\u00e3o de minerais, para o qual t\u00eam recebido o apoio dos governos nacionais com a reorienta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas agr\u00edcolas que lhes permitem a interven\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios locais. Os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, incluindo a Col\u00f4mbia, n\u00e3o s\u00e3o isentos dessa din\u00e2mica global. Este pa\u00eds tem aumentado as \u00e1reas de cultivo da palma de \u00f3leo para fins de exporta\u00e7\u00e3o durante as \u00faltimas duas d\u00e9cadas. Isto levou a uma transforma\u00e7\u00e3o nos meios de vida das comunidades rurais e \u00e9tnicas, devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e simb\u00f3lica de seus territ\u00f3rios, \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos seus recursos, incluindo terra e \u00e1gua, dos quais essas comunidades obt\u00e9m seu sustento. Essas transforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o vivenciadas de forma diferente nas mulheres camponesas, devido \u00e0s rela\u00e7\u00f5es patriarcais-capitalistas e discriminat\u00f3rias em que vivem, onde a sua voz e reconhecimento tanto no produtivo quanto no reprodutivo \u00e9 invis\u00edvel, da mesma maneira que os seus direitos sobre a propriedade dos ativos produtivos. Situa\u00e7\u00f5es que as levam a uma maior condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, empobrecimento e depend\u00eancia. Este estudo foi realizado no munic\u00edpio de Mar\u00edalabaja, cidade localizada no norte da Col\u00f4mbia. Este munic\u00edpio era produtor de uma grande quantidade e variedade de alimentos antes de 1998, quando se come\u00e7ou a instalar o cultivo da palma de \u00f3leo. Al\u00e9m disso, a maioria da sua popula\u00e7\u00e3o autodeclara-se camponesa e tem sido afetada pelo conflito armado interno colombiano. Foi usada uma metodologia qualitativa com o objetivo de descrever as atividades realizadas por mulheres pertencentes a organiza\u00e7\u00f5es de agricultores, antes e ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o cultivo da palma de \u00f3leo, analisando as transforma\u00e7\u00f5es vivenciadas por elas, as formas de resist\u00eancia e os desafios que enfrentam para permanecer no territ\u00f3rio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Acumula\u00e7\u00e3o de terras"
            ], 
            [
                "Cultivo da palma de \u00f3leo"
            ], 
            [
                "Mulheres camponesas"
            ], 
            [
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais"
            ], 
            [
                "Formas de resist\u00eancia"
            ], 
            [
                "Land owning"
            ], 
            [
                "Oil palm plantation"
            ], 
            [
                "Rural women"
            ], 
            [
                "Rural territorial transformations"
            ], 
            [
                "Ways of resistance"
            ], 
            [
                "Acaparamiento de tierras"
            ], 
            [
                "Cultivo de palma de aceite"
            ], 
            [
                "Mujeres campesinas"
            ], 
            [
                "Transformaciones territoriales"
            ], 
            [
                "Formas de resistencia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual Paulista (UNESP)"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Acaparamiento de tierras", 
                "Cultivo de palma de aceite", 
                "Mujeres campesinas", 
                "Transformaciones territoriales", 
                "Formas de resistencia"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Castro, Bernadete Aparecida Caprioglio de [UNESP]"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual Paulista", 
            "topic": [
                "Acumula\u00e7\u00e3o de terras", 
                "Cultivo da palma de \u00f3leo", 
                "Mulheres camponesas", 
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais", 
                "Formas de resist\u00eancia", 
                "Land owning", 
                "Oil palm plantation", 
                "Rural women", 
                "Rural territorial transformations", 
                "Ways of resistance", 
                "Acaparamiento de tierras", 
                "Cultivo de palma de aceite", 
                "Mujeres campesinas", 
                "Transformaciones territoriales", 
                "Formas de resistencia"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Castro, Bernadete Aparecida Caprioglio de [UNESP]"
            ], 
            "dc.description.abstract.eng.fl_txt_mv": [
                "This study aimed to assess changes in the productive activities of Afro Colombian rural women due to the expansion of oil palm plantation in their territories. This expansion is a result of global dynamics of territorialization of capital in rural areas through the purchase and ownership of lands by private investors in order to install large monocrop plantations, infrastructure projects and/or mineral exploration. For which investors have been supported by national governments through the readjustment of agricultural policies that allow them to interfere in local territories. Latin American countries, including Colombia, have not been exempt from global dynamics. This country has increased areas of palm oil plantation to serve exportation purposes during the last two decades, which has led to transformation in the means of living of rural and ethnic communities, due to the physical and symbolic occupation of their territories and the appropriation of their resources, including land and water, from which communities derive their sustenance. These transformations are presented differently on rural women, because of the patriarchal-capitalist and discriminatory societies in which they live, where their voice and recognition to both productive and reproductive aspects are made invisible, as well as their rights to the ownership of the productive assets. Situations that leave them in a more vulnerable condition of impoverishment and dependence. We carried out a qualitative study in the municipality Mar\u00edalabaja which is located in Northern Colombia. This town used to produce large quantity and variety of food before 1998 when the setting-up of oil palm plantation started. In addition, the majority of its population considers themselves farmers and has suffered the Colombian internal armed conflict. We aimed to describe the activities carried out by women belonging to farmers' organizations before and after the setting-up of oil palm plantation, and to assess transformations experienced by them in their means of living, ways of resistance and challenges they currently face to remain in the territory."
            ], 
            "dc.identifier.capes.none.fl_str_mv": [
                "33004013068P6"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-07-13T16:33:05Z"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
            "id": "BR_7a2c452c1cf5baf927d813a62c4cd7ec", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11449/151069"
            ], 
            "dc.contributor.institution.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual Paulista (UNESP)"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1ID.fl_str_mv": [
                "20acb2c3-d879-4d5d-9acc-f1dd4239b66b"
            ], 
            "dc.title.pt.fl_str_mv": [
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia"
            ], 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UNESP", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.unesp.br/bitstream/11449/151069/5/mendez_mir_me_ippri.pdf.jpg", 
                "https://repositorio.unesp.br/bitstream/11449/151069/4/mendez_mir_me_ippri.pdf.txt", 
                "https://repositorio.unesp.br/bitstream/11449/151069/2/license.txt", 
                "https://repositorio.unesp.br/bitstream/11449/151069/3/mendez_mir_me_ippri.pdf"
            ], 
            "author": [
                "Restrepo M\u00e9ndez, Margarita In\u00e9s [UNESP]"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UNESP", 
                "instname:Universidade Estadual Paulista", 
                "instacron:UNESP"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "33004013068P6"
            ], 
            "dc.title.alternative.es.fl_str_mv": [
                "Transformaciones territoriales: mujeres campesinas y la expansi\u00f3n del cultivo de palma de aceite en su territorio: caso municipio de Mar\u00edalabaja, Colombia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
                "Restrepo M\u00e9ndez, Margarita In\u00e9s [UNESP]", 
                "Acumula\u00e7\u00e3o de terras", 
                "Cultivo da palma de \u00f3leo", 
                "Mulheres camponesas", 
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais", 
                "Formas de resist\u00eancia", 
                "Land owning", 
                "Oil palm plantation", 
                "Rural women", 
                "Rural territorial transformations", 
                "Ways of resistance", 
                "Acaparamiento de tierras", 
                "Cultivo de palma de aceite", 
                "Mujeres campesinas", 
                "Transformaciones territoriales", 
                "Formas de resistencia"
            ], 
            "score": 773.19476, 
            "dc.subject.eng.fl_str_mv": [
                "Land owning", 
                "Oil palm plantation", 
                "Rural women", 
                "Rural territorial transformations", 
                "Ways of resistance"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "repositoriounesp@reitoria.unesp.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual Paulista (UNESP)"
            ], 
            "dc.description.abstract.spa.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tuvo como objetivo analizar las transformaciones en las actividades productivas de mujeres campesinas por la expansi\u00f3n del cultivo de palma de aceite en sus territorios. Dicha expansi\u00f3n es debida a las din\u00e1micas globales de la territorializaci\u00f3n del capital en las \u00e1reas rurales mediante la compra y acaparamientos de tierras por parte de inversores privados, con el fin de instalar grandes plantaciones de monocultivos, proyectos de infraestructura y/o exploraciones de minerales, para lo cual han contado con el apoyo de los gobiernos nacionales, mediante la reorientaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas agrarias que les permitan la intervenci\u00f3n en los territorios locales. Los pa\u00edses latinoamericanos no han estado exentos de \u00e9stas din\u00e1micas globales, entre ellos Colombia, el cual ha incrementado las \u00e1reas de cultivo de la palma de aceite con fines exportables durante el presente siglo, generando transformaciones en los medios de vidas de las comunidades rurales, campesinas y \u00e9tnicas, por la ocupaci\u00f3n material y simb\u00f3lica de sus territorios, por la apropiaci\u00f3n de sus recursos, entre ellos la tierra y el agua, de los cuales las comunidades derivan el sustento. Estas transformaciones se presentan de manera diferenciada en las mujeres campesinas, por las relaciones patriarcales-capitalistas y discriminatorias en las que viven, en donde su voz y reconocimiento tanto en lo productivo como reproductivo es invisibilizado, al igual que sus derechos en la propiedad de los activos productivos. Situaciones que llevan a empobrecerlas, siendo menos aut\u00f3nomas y m\u00e1s dependientes y vulnerables. Para la presente investigaci\u00f3n se recurre a la metodolog\u00eda cualitativa, tomando como estudio de caso el municipio de Mar\u00edalabaja, ubicado al norte de Colombia, el cual era productor de gran cantidad y variedad de alimentos antes de 1998 cuando comenz\u00f3 la instalaci\u00f3n del cultivo de palma de aceite, y adem\u00e1s caracterizado porque la mayor\u00eda de su poblaci\u00f3n ha sufrido el conflicto armado interno colombiano. La investigaci\u00f3n pretendi\u00f3 conocer las actividades productivas desarrolladas por las mujeres que pertenecen a organizaciones campesinas antes y despu\u00e9s de la instalaci\u00f3n del cultivo, analizando las transformaciones vivenciadas por ellas, las formas de resistencia y los desaf\u00edos que enfrentan para permanecer en el territorio."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional UNESP"
            ], 
            "description": "A presente pesquisa teve como objetivo avaliar as mudan\u00e7as nas atividades produtivas de mulheres rurais Afro-colombianas devido \u00e0 expans\u00e3o em seus territ\u00f3rios do cultivo da palma de \u00f3leo. Essa expans\u00e3o \u00e9 o resultado da din\u00e2mica global de territorializa\u00e7\u00e3o do capital nas zonas rurais por meio da compra e acumula\u00e7\u00e3o de terras por investidores privados, a fim de instalar grandes monoculturas, projetos de infraestrutura e/ou explora\u00e7\u00e3o de minerais, para o qual t\u00eam recebido o apoio dos governos nacionais com a reorienta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas agr\u00edcolas que lhes permitem a interven\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios locais. Os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, incluindo a Col\u00f4mbia, n\u00e3o s\u00e3o isentos dessa din\u00e2mica global. Este pa\u00eds tem aumentado as \u00e1reas de cultivo da palma de \u00f3leo para fins de exporta\u00e7\u00e3o durante as \u00faltimas duas d\u00e9cadas. Isto levou a uma transforma\u00e7\u00e3o nos meios de vida das comunidades rurais e \u00e9tnicas, devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e simb\u00f3lica de seus territ\u00f3rios, \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos seus recursos, incluindo terra e \u00e1gua, dos quais essas comunidades obt\u00e9m seu sustento. Essas transforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o vivenciadas de forma diferente nas mulheres camponesas, devido \u00e0s rela\u00e7\u00f5es patriarcais-capitalistas e discriminat\u00f3rias em que vivem, onde a sua voz e reconhecimento tanto no produtivo quanto no reprodutivo \u00e9 invis\u00edvel, da mesma maneira que os seus direitos sobre a propriedade dos ativos produtivos. Situa\u00e7\u00f5es que as levam a uma maior condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, empobrecimento e depend\u00eancia. Este estudo foi realizado no munic\u00edpio de Mar\u00edalabaja, cidade localizada no norte da Col\u00f4mbia. Este munic\u00edpio era produtor de uma grande quantidade e variedade de alimentos antes de 1998, quando se come\u00e7ou a instalar o cultivo da palma de \u00f3leo. Al\u00e9m disso, a maioria da sua popula\u00e7\u00e3o autodeclara-se camponesa e tem sido afetada pelo conflito armado interno colombiano. Foi usada uma metodologia qualitativa com o objetivo de descrever as atividades realizadas por mulheres pertencentes a organiza\u00e7\u00f5es de agricultores, antes e ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o cultivo da palma de \u00f3leo, analisando as transforma\u00e7\u00f5es vivenciadas por elas, as formas de resist\u00eancia e os desafios que enfrentam para permanecer no territ\u00f3rio.", 
            "institution": [
                "UNESP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.relation.confidence.fl_str_mv": [
                "600"
            ], 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UNESP"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608240440901894144, 
            "instacron_str": "UNESP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.unesp.br:11449/151069", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A presente pesquisa teve como objetivo avaliar as mudan\u00e7as nas atividades produtivas de mulheres rurais Afro-colombianas devido \u00e0 expans\u00e3o em seus territ\u00f3rios do cultivo da palma de \u00f3leo. Essa expans\u00e3o \u00e9 o resultado da din\u00e2mica global de territorializa\u00e7\u00e3o do capital nas zonas rurais por meio da compra e acumula\u00e7\u00e3o de terras por investidores privados, a fim de instalar grandes monoculturas, projetos de infraestrutura e/ou explora\u00e7\u00e3o de minerais, para o qual t\u00eam recebido o apoio dos governos nacionais com a reorienta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas agr\u00edcolas que lhes permitem a interven\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios locais. Os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, incluindo a Col\u00f4mbia, n\u00e3o s\u00e3o isentos dessa din\u00e2mica global. Este pa\u00eds tem aumentado as \u00e1reas de cultivo da palma de \u00f3leo para fins de exporta\u00e7\u00e3o durante as \u00faltimas duas d\u00e9cadas. Isto levou a uma transforma\u00e7\u00e3o nos meios de vida das comunidades rurais e \u00e9tnicas, devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e simb\u00f3lica de seus territ\u00f3rios, \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos seus recursos, incluindo terra e \u00e1gua, dos quais essas comunidades obt\u00e9m seu sustento. Essas transforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o vivenciadas de forma diferente nas mulheres camponesas, devido \u00e0s rela\u00e7\u00f5es patriarcais-capitalistas e discriminat\u00f3rias em que vivem, onde a sua voz e reconhecimento tanto no produtivo quanto no reprodutivo \u00e9 invis\u00edvel, da mesma maneira que os seus direitos sobre a propriedade dos ativos produtivos. Situa\u00e7\u00f5es que as levam a uma maior condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, empobrecimento e depend\u00eancia. Este estudo foi realizado no munic\u00edpio de Mar\u00edalabaja, cidade localizada no norte da Col\u00f4mbia. Este munic\u00edpio era produtor de uma grande quantidade e variedade de alimentos antes de 1998, quando se come\u00e7ou a instalar o cultivo da palma de \u00f3leo. Al\u00e9m disso, a maioria da sua popula\u00e7\u00e3o autodeclara-se camponesa e tem sido afetada pelo conflito armado interno colombiano. Foi usada uma metodologia qualitativa com o objetivo de descrever as atividades realizadas por mulheres pertencentes a organiza\u00e7\u00f5es de agricultores, antes e ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o cultivo da palma de \u00f3leo, analisando as transforma\u00e7\u00f5es vivenciadas por elas, as formas de resist\u00eancia e os desafios que enfrentam para permanecer no territ\u00f3rio."
            ], 
            "dc.contributor.authorID.fl_str_mv": [
                "c53fe94c-52f9-4526-8a30-519b1570ded6"
            ], 
            "title_short": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Acumula\u00e7\u00e3o de terras", 
                "Cultivo da palma de \u00f3leo", 
                "Mulheres camponesas", 
                "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais", 
                "Formas de resist\u00eancia"
            ], 
            "title": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Restrepo M\u00e9ndez, Margarita In\u00e9s [UNESP]"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "9d4f0dd5680005bf20ee56e31c5d320c", 
                "14815c5b1c65af68b90d36e00dae1919", 
                "7795bbad389465e3b24caa9c5231d46e", 
                "23260c7c562f17485d66b4630c7dd377"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-07-13T16:33:05Z"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2017-05-18"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11449/151069"
            ], 
            "author_facet": [
                "Restrepo M\u00e9ndez, Margarita In\u00e9s [UNESP]"
            ], 
            "title_fullStr": "Transforma\u00e7\u00f5es territoriais: mulheres camponesas e a expans\u00e3o do cultivo de palma de \u00f3leo em seu territ\u00f3rio: caso municipio de Marialabaja, Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11449/151069", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11449/151069"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_7a2c452c1cf5baf927d813a62c4cd7ec"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
        ], 
        "title": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TSELTALETIK"
            ], 
            [
                "BACHAJ\u00d3N"
            ], 
            [
                "CHIAPAS"
            ], 
            [
                "M\u00c9XICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS ORIGINARIOS"
            ], 
            [
                "MODERNIDAD"
            ], 
            [
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS MAYAS"
            ], 
            [
                "ANTROPOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "LENGUAJE"
            ], 
            [
                "RITUALES SAGRADOS"
            ], 
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA"
            ], 
            [
                "COLONIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL"
            ], 
            [
                "J\u00d3VENES"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "CORAZ\u00d3N"
            ], 
            [
                "UNIVERSO"
            ], 
            [
                "VIDA"
            ], 
            [
                "AGUA"
            ], 
            [
                "COSMOVISI\u00d3N"
            ], 
            [
                "NATIVE PEOPLES"
            ], 
            [
                "MODERNITY"
            ], 
            [
                "IENTIFIC KNOWLEDGE"
            ], 
            [
                "MAYAN PEOPLES"
            ], 
            [
                "ANTHROPOLOGY"
            ], 
            [
                "LANGUAGE"
            ], 
            [
                "SACRED RITUALS"
            ], 
            [
                "HISTORY"
            ], 
            [
                "SPANISH INVASION"
            ], 
            [
                "COLONIZATION"
            ], 
            [
                "LAND"
            ], 
            [
                "ECONOMY"
            ], 
            [
                "SOCIAL ORGANIZATION"
            ], 
            [
                "YOUNG"
            ], 
            [
                "WOMEN"
            ], 
            [
                "HEART"
            ], 
            [
                "UNIVERSE"
            ], 
            [
                "LIFE"
            ], 
            [
                "WATER"
            ], 
            [
                "WORLDVIEW"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09", 
                "2013-06-04T17:10:15Z", 
                "2013-06-04T17:10:15Z"
            ], 
            "title_sort": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "EC_e91e5f6ca362e1390a2aa37af19d2711", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia (2012). O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico = Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 212 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia", 
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "score": 668.197, 
            "_version_": 1607632033719255040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "212 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5312", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia (2012). O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico = Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 212 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            ], 
            "title_short": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "title": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Leyva Solano, Xochitl"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5312", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e91e5f6ca362e1390a2aa37af19d2711"
    }
]