[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ditto, Jos\u00e9 Santos; Socio de la Uni\u00f3n Mundial de agraristas Universitarios, para la Agricultura y la alimentaci\u00f3n.- UMAU; del Instituto de Derecho Agrario Internacional y Comparado de Florencia."
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Comenzando con una breve revisi\u00f3n hist\u00f3rica, este art\u00edculo pretende exponer las razones principales que determinan la improcedencia de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales, la que se public\u00f3 en el Suplemento del Registro Oficial N.-711, de 14 de marzo de 2016."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito Agr\u00e1rio"
            ], 
            [
                "Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana. Derecho Agrario. Procedimiento Agrario."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-14"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.fasb.edu.br/revista/index.php/campojuridico/article/view/154/147"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "CAMPO JUR\u00cdDICO"
            ], 
            "topic": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana. Derecho Agrario. Procedimiento Agrario."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Comenzando con una breve revisi\u00f3n hist\u00f3rica, este art\u00edculo pretende exponer las razones principales que determinan la improcedencia de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales, la que se public\u00f3 en el Suplemento del Registro Oficial N.-711, de 14 de marzo de 2016."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.fasb.edu.br/revista/index.php/campojuridico/article/view/154"
            ], 
            "id": "BR_4a499ea718f02a8ce6bb031874d4ce85", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Campo Jur\u00eddico : Revista de Direito Agroambiental e Teoria do Direito", 
            "author": [
                "Ditto, Jos\u00e9 Santos; Socio de la Uni\u00f3n Mundial de agraristas Universitarios, para la Agricultura y la alimentaci\u00f3n.- UMAU; del Instituto de Derecho Agrario Internacional y Comparado de Florencia."
            ], 
            "instname_str": "FASB", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
                "Ditto, Jos\u00e9 Santos; Socio de la Uni\u00f3n Mundial de agraristas Universitarios, para la Agricultura y la alimentaci\u00f3n.- UMAU; del Instituto de Derecho Agrario Internacional y Comparado de Florencia.", 
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana. Derecho Agrario. Procedimiento Agrario."
            ], 
            "score": 2221.6533, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "CAMPO JUR\u00cdDICO"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Comenzando con una breve revisi\u00f3n hist\u00f3rica, este art\u00edculo pretende exponer las razones principales que determinan la improcedencia de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales, la que se public\u00f3 en el Suplemento del Registro Oficial N.-711, de 14 de marzo de 2016.", 
            "institution": [
                "FASB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Campo Jur\u00eddico : Revista de Direito Agroambiental e Teoria do Direito"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Eu autorizo a publica\u00e7\u00e3o de trabalho, de minha autoria, para publica\u00e7\u00e3o na Revista CAMPO JUR\u00cdDICO, de forma inteiramente gratuita.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608241949956898816, 
            "instacron_str": "FASB", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.www.fasb.edu.br:article/154", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Eu autorizo a publica\u00e7\u00e3o de trabalho, de minha autoria, para publica\u00e7\u00e3o na Revista CAMPO JUR\u00cdDICO, de forma inteiramente gratuita."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "CAMPO JUR\u00cdDICO; v. 4, n. 2 (2016): Campo Jur\u00eddico; 07-13", 
                "reponame:Campo Jur\u00eddico : Revista de Direito Agroambiental e Teoria do Direito", 
                "instname:FASB", 
                "instacron:FASB"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana. Derecho Agrario. Procedimiento Agrario."
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Ditto, Jos\u00e9 Santos; Socio de la Uni\u00f3n Mundial de agraristas Universitarios, para la Agricultura y la alimentaci\u00f3n.- UMAU; del Instituto de Derecho Agrario Internacional y Comparado de Florencia."
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Revis\u00e3o de Literatura", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://www.fasb.edu.br/revista/index.php/campojuridico/article/view/154"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ditto, Jos\u00e9 Santos; Socio de la Uni\u00f3n Mundial de agraristas Universitarios, para la Agricultura y la alimentaci\u00f3n.- UMAU; del Instituto de Derecho Agrario Internacional y Comparado de Florencia."
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis de la Ley Org\u00e1nica de Tierras Rurales y Territorios Ancestrales Ecuatoriana, de 2016"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.fasb.edu.br/revista/index.php/campojuridico/article/view/154", 
                "desc": "http://www.fasb.edu.br/revista/index.php/campojuridico/article/view/154"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_4a499ea718f02a8ce6bb031874d4ce85"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santis, Paula Ramos Nora de"
        ], 
        "title": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito Agr\u00e1rio"
            ], 
            [
                "Posse agr\u00e1ria"
            ], 
            [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial"
            ], 
            [
                "Dignidade da pessoa humana"
            ], 
            [
                "Derecho Agrario"
            ], 
            [
                "Posesi\u00f3n de la Tierra"
            ], 
            [
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "La dignidad humana"
            ], 
            [
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "_version_": 1608244498356240384, 
            "title_sort": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Goi\u00e1s"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco", 
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco", 
                "Mattos Neto, Antonio Jos\u00e9 de", 
                "Falconi, Luiz Carlos"
            ], 
            "topic": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana", 
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana", 
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2014-11-18T11:04:50Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "id": "BR_7bdbec146bff4fa1ba4ef0c35bd2f9db", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/7/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf.jpg", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/6/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf.txt", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/5/Dissertacao+Paula+Ramos+Nora+de+Santis+-+2013.pdf", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/2/license_url", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/3/license_text", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/4/license_rdf", 
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/bitstream/tede/3624/1/license.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/5154371839588560"
            ], 
            "score": 2180.6206, 
            "author": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "SANTIS, Paula Ramos Nora de. Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria. 2013. 124 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Direito Agr\u00e1rio) - Universidade Federal de Goi\u00e1s, Goi\u00e2nia, 2013."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Goi\u00e1s", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Tarrega, Maria Cristina Vidotte Blanco"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
                "Santis, Paula Ramos Nora de", 
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana", 
                "Derecho Agrario", 
                "Posesi\u00f3n de la Tierra", 
                "Procedimientos de expropiaci\u00f3n", 
                "La dignidad humana", 
                "DIREITO::DIREITOS ESPECIAIS"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "web.cercomp@ufg.br"
            ], 
            "dc.contributor.referee3.fl_str_mv": [
                "Falconi, Luiz Carlos"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Goi\u00e1s"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.relation.cnpq.fl_str_mv": [
                "-8280157562242119636"
            ], 
            "dc.relation.confidence.fl_str_mv": [
                "600", 
                "600", 
                "600"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana.", 
            "institution": [
                "UFG"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Mattos Neto, Antonio Jos\u00e9 de"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.relation.program.fl_str_mv": [
                "7252612246769169447"
            ], 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG"
            ], 
            "dc.description.abstract.fra.fl_txt_mv": [
                "El objeto de esta tesis es el tema de la expropiaci\u00f3n judicial y de la dignidad humana: la prevalencia de la funci\u00f3n social de la propiedad de la tierra, con un enfoque en los derechos de propiedad y la posesi\u00f3n, desde la perspectiva del Derecho Agrario. El cuestionamiento en torno al tema involucra la expropiaci\u00f3n instituir procedimientos civiles que se refiere el \u00a7 4 del art. 1228 del C\u00f3digo Civil Brasile\u00f1o, que permite efectivamente la distribuci\u00f3n equitativa de la tierra y el desarrollo del hombre que trabaja, lo que permite el cambio tan esperado de los reglamentos agr\u00edcolas estatales. El an\u00e1lisis del derecho a la propiedad privada es importante para el desarrollo de la asignatura, por lo que se hizo un an\u00e1lisis previo del fen\u00f3meno, primero desde una perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica. Todo instituto de investigaci\u00f3n permite la posesi\u00f3n de la tierra de la construcci\u00f3n aut\u00f3noma, basada en las teor\u00edas sociol\u00f3gicas de la propiedad, que reinterpreta el instituto, de acuerdo con los valores sociales que impregnada, permitir\u00e1 la construcci\u00f3n del instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad. El sistema jur\u00eddico brasile\u00f1o provee algunas herramientas que sirven para poner en pr\u00e1ctica el instituto de la funci\u00f3n social de la propiedad, dejando una abertura para el dise\u00f1o conceptual en torno a la propiedad funcional inserta como un derecho fundamental previsto en el art\u00edculo XXIII de arte. 5 de la Constituci\u00f3n de 1988, que permite la realizaci\u00f3n de cambios en el paisaje agr\u00edcola, que espera la sociedad, especialmente para aquellos que trabajan la tierra, pero no tienen acceso a ella, se centr\u00f3 en el cumplimiento de las disposiciones constitucionales, en especial la dignidad de la persona humana."
            ], 
            "dc.relation.department.fl_str_mv": [
                "8091881372433266341"
            ], 
            "instacron_str": "UFG", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFG"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.bc.ufg.br:tede/3624", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A presente disserta\u00e7\u00e3o tem por objeto o tema desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria, com foco no direito de propriedade e a posse, sob a perspectiva do Direito Agr\u00e1rio. A problematiza\u00e7\u00e3o em torno do tema envolve o instituto civil da desapropria\u00e7\u00e3o judicial, previsto no \u00a7 4\u00ba do art. 1228 do C\u00f3digo Civil brasileiro, cuja efetividade possibilita a justa distribui\u00e7\u00e3o da terra e desenvolvimento do homem que a trabalha, possibilitando a t\u00e3o esperada mudan\u00e7a do estado agr\u00e1rio vigente. A an\u00e1lise do direito de propriedade privada \u00e9 importante ao desenvolvimento do tema, raz\u00e3o pela qual \u00e9 feita uma pr\u00e9via an\u00e1lise do fen\u00f4meno, sob uma perspectiva hist\u00f3rico-evolutiva e filos\u00f3fica. Toda a pesquisa possibilita a constru\u00e7\u00e3o do instituto da posse agr\u00e1ria de forma aut\u00f4noma, com fundamento nas teorias sociol\u00f3gicas da posse, que reinterpretando o instituto, de acordo com os valores sociais nele impregnados, permitem a constru\u00e7\u00e3o do instituto da fun\u00e7\u00e3o social da posse. O ordenamento jur\u00eddico brasileiro fornece alguns instrumentos que servem \u00e0 configura\u00e7\u00e3o desse instituto, partindo para uma abertura conceitual em torno da concep\u00e7\u00e3o funcional da propriedade inserida como direito fundamental previsto no inciso XXIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, permeada pelos princ\u00edpios jusagraristas. Atribuir efetividade a instituto representa a configura\u00e7\u00e3o de mais um instrumento servindo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as no panorama agr\u00e1rio, esperadas pela sociedade, especialmente por aqueles que trabalham a terra, mas n\u00e3o tem acesso a ela, focado no cumprimento dos preceitos constitucionais, principalmente a dignidade da pessoa humana."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFG", 
                "instname:Universidade Federal de Goi\u00e1s", 
                "instacron:UFG"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito Agr\u00e1rio (FD)"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/3710736362842934"
            ], 
            "title_short": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito Agr\u00e1rio", 
                "Posse agr\u00e1ria", 
                "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial", 
                "Dignidade da pessoa humana"
            ], 
            "title": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "cc73c4c239a4c332d642ba1e7c7a9fb2", 
                "84513de95d117adc792709b7fd4e5ec5", 
                "1866caf4cf712cfa8d374f19136c39f2", 
                "4afdbb8c545fd630ea7db775da747b2f", 
                "1e0094e9d8adcf16b18effef4ce7ed83", 
                "9da0b6dfac957114c6a7714714b86306", 
                "bd3efa91386c1718a7f26a329fdcb468"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2013-04-22"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "SANTIS, Paula Ramos Nora de. Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria. 2013. 124 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Direito Agr\u00e1rio) - Universidade Federal de Goi\u00e1s, Goi\u00e2nia, 2013."
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Faculdade de Direito - FD (RG)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santis, Paula Ramos Nora de"
            ], 
            "title_fullStr": "Desapropria\u00e7\u00e3o judicial e dignidade da pessoa humana: a preval\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o social da posse agr\u00e1ria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624", 
                "desc": "http://repositorio.bc.ufg.br/tede/handle/tede/3624"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_7bdbec146bff4fa1ba4ef0c35bd2f9db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO"
            ], 
            [
                "BIENES RURALES"
            ], 
            [
                "DERECHO PREDIAL"
            ], 
            [
                "PRODUCTIVIDAD RURAL"
            ], 
            [
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS"
            ], 
            [
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO"
            ], 
            [
                "RUPTA"
            ], 
            [
                "BIENES BALD\u00cdOS"
            ], 
            [
                "DERECHO AGRARIO"
            ], 
            [
                "BIENES INMUEBLES RURALES"
            ], 
            [
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES"
            ], 
            [
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "342.06"
            ], 
            [
                "Derecho administrativo"
            ], 
            [
                "Bienes"
            ], 
            [
                "Tierras bald\u00edas"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Property Rights"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01T16:03:34Z", 
                "2016-08-01T16:03:34Z", 
                "2016-05-12"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial.", 
                "This study aims to present the current situation of the property rights of the rural sector, mainly property without secure property rights in Colombia. Starting the base of the regimes that have existed , its main characteristics , its current status , economic productivity of them in certain regions of the country and the legal security of property rights."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "id": "CO_568c95849872c961083a4d4d7fe730f3", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto", 
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "score": 902.0575, 
            "_version_": 1607631720560984064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este estudio se pretende exponer la situaci\u00f3n actual de los derechos de propiedad de los bienes inmuebles rurales, principalmente bienes bald\u00edos. Se parte de la base de los reg\u00edmenes que han existido, sus principales caracter\u00edsticas, su estado actual, la productividad econ\u00f3mica de los mismos en determinadas regiones de Colombia, su seguridad jur\u00eddica y se plantear\u00e1 una propuesta de mejoramiento que podr\u00eda obtener mejores resultados, tanto sociales como econ\u00f3micos, soportado en la experiencia del autor y en los diversos estudios que se han efectuado sobre el tema a nivel mundial.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22842501::oai:repository.urosario.edu.co:10336/12282", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Acemoglu, Daron, and Simon Johnson. Unbundling Institutions Journal of Political Economy 113, no. 5 (2005)", 
                "Alchian, A., y Demsetz, H. (1973) The property right paradigm.The Journal of Economic History (33) [p.16 \u2013 p.27].", 
                "Alston, L. J., Libecap G. D. (1996) The Determinants and Impact of Property Rights: Land Titles on the Brazilian Frontier. Journal of Law, Economics, and Organization (12). [p.25 \u2013 p.61]", 
                "Libecap, Gary D. Contracting for Property Rights. Cambridge University Press, 1993", 
                "Libecap G. D., y Mueller, B. (2000) Land reform policies, the sources of violent conflict, and implications for deforestation in the Brazilian Amazon. Journal of environmental economics and management (39) [p.162 \u2013 p.188].", 
                "Libecap, Gary D, and Dean Lueck The Demarcation af Land and the Role of Coordinating Property Institutions Journal of Political Economy 119, no. 3 (2011): 426- 467.", 
                "Mueller, B. (2008) Property Rights and the State. Handbook of New Institutional Economics. : Springer Verlag, (573-590).", 
                "Anderson, T. L. (1989) El Proceso de Mercado y las Amenidades del Medio Ambiente. Publicado originalmente en Economics and the Environment, A Reconciliation, Walter Block, editor (Vancouver, B.C.: The Fraser Institute, 1989).", 
                "Anglas, D. J. (2008) Teor\u00eda del an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho. Recuperado de: http://www.teleLey.com/articulos/art_160708-2.pdf, lima julio de 2008.", 
                "Banco Mundial. Datos, superficie (kil\u00f3metros cuadrados). Recuperado de http://goo.gl/v5y4FY", 
                "Barzel, Yoram The Economic Analysis of Property Rihts, (1997) Cambridge University Press.", 
                "Bentham, J. (1978) Principles of the Civil Code. Property, Mainstream and Critical Positions, ed. C. B. Macpherson.", 
                "Bernal G\u00f3mez, B., Biblioteca Jur\u00eddica Virtual () Historia del Derecho. M\u00e9xico: 2010, Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas de la UNAM. Recuperado de: http://biblio.juridicas.unam.mx/libros/7/3263/7.pdf", 
                "Brenes C\u00f3rdoba, A. (2001). Tratado de los Bienes. : Ed. Juricentro, Costa Rica.", 
                "Boone, Catherine. Property and political order in Africa: Land rights and the structure of politics. Cambridge University Press, 2013.", 
                "Bullard G., A. (1991) Un Mundo Sin Propiedad, An\u00e1lisis del Sistema de Transferencia de la Propiedad Inmueble. Derecho (45). Recuperado de: http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:sdK7wvUjoiUJ:revistas.pucp.edu. pe/index.php/derechopucp/article/download/6160/6185+&cd=1&hl=es&ct=clnk&gl=co", 
                "(2003) Derecho y econom\u00eda. El an\u00e1lisis econ\u00f3mico de las instituciones legales. Lima: Palestra Editores.", 
                "Bullard. G., A. (2003) Derecho y Econom\u00eda. El an\u00e1lisis econ\u00f3mico de las instituciones legales. Palestra Editores. Lima", 
                "Calabresi, G., y Melamed, D. (1972) Property rules, liability rules, and inalienability: one view of the cathedral. Harvard Law Review (63) [p.1089 \u2013 p.1128].", 
                "Cangrejo Cobos, L. A. y otros (1996) R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Reforma Agraria. Bogot\u00e1: Ed. Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario.", 
                "Carbonnier, J. (1965). Derecho Civil. Barcelona: Bosch, Casa Editorial.", 
                "Casta\u00f1eda Beltr\u00e1n, H. (1998) Los Bald\u00edos en Colombia. Bogot\u00e1: Ed. Leyer.", 
                "Coase, R. H. (1960) The Social Cost Problem. The Journal of Law and Economics [p. 1 \u2013 p.44].", 
                "Contadur\u00eda General de la Naci\u00f3n (2005) Circular Externa 060. Recuperada de: http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=18540", 
                "Cooter, R. y Ulen, T. (1998) Derecho y econom\u00eda. : Editorial Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, Mexico.", 
                "Consejo de Estado, Sala de lo Contencioso Administrativo: -, Secci\u00f3n tercera, (1992). Expediente -N6381 -, Secci\u00f3n tercera, (1993). Expediente 1993-N7198 -, Sala Plena, (1996). Expediente 1996-NS404A -, Sala de Consulta y Servicio Civil, Radicaci\u00f3n n\u00famero: 829 (1996) [C.P. C\u00e9sar Hoyos Salazar] -, Sala de Consulta y Servicio Civil, (1998) [C.P. C\u00e9sar Hoyos Salazar]. -, Secci\u00f3n tercera. (1998) Sentencia 11-08-1988 Exp. 3466, [C.P. Julio Cesar Uribe Acosta].", 
                "Corte Constitucional (1992) Sentencia T- 411. [M.P. Alejandro Mart\u00ednez Caballero]. -, (1995) Sentencia C-374. [M.P. Antonio Barrera Carbonell]. -, (1997) Sentencia C-410 del 28 de agosto de 1997, expediente D-1585 [M. P. Hernando Herrera Vergara] -, (1997) Sentencia T-245. [M.P. Fabio Mor\u00f3n D\u00edaz]. -, (1998) Sentencia T-427. [M.P. Alejandro Mart\u00ednez Caballero]. -, (2000) Sentencia C-1191. [M.P. Alfredo Beltr\u00e1n Sierra]. -, (2003) Sentencia C-183. [M.P. Alfredo Beltr\u00e1n Sierra]. -, (2009) Sentencia C-175 [M.P. Luis Ernesto Vargas Silva]", 
                "Cornu, G. (1995) Vocabulario Jur\u00eddico. Asociaci\u00f3n Henry Capitant. Bogot\u00e1: Ed. Temis.", 
                "Coss\u00edo D\u00edaz, J. R. (1997) Derecho y an\u00e1lisis econ\u00f3mico. : Editorial Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Mexico.", 
                "De Soto, Hernando (2000).\u201dEl Misterio del Capital\u201d. Per\u00fa, Bantam Press / Random House.", 
                "Decreto 0982 de 1996, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 1292 de 2003, Presidencia de la Republica de Colombia. 254 Decreto 2474 de 2008, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 2664 de 1997, Presidencia de la Republica de Colombia. Decreto 4444 de 2008, Presidencia de la Republica de Colombia.", 
                "Demsetz, H. (1967) Hacia Una Teor\u00eda De Los Derechos De Propiedad. Traducido de American Economic Review. Recuperado de http://www.eumed.net/cursecon/textos/Demsetz_teoriaderechos- propiedad.pdf", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO", 
                "BIENES RURALES", 
                "DERECHO PREDIAL", 
                "PRODUCTIVIDAD RURAL", 
                "INCIDENCIA DE LA PROPIEDAD EN EL DESPLAZAMIENTO COLOMBIANO", 
                "DERECHOS DE PROPIEDAD SEGUROS", 
                "ORIGEN DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "DERECHO RURAL COLOMBIANO", 
                "RUPTA", 
                "BIENES BALD\u00cdOS", 
                "DERECHO AGRARIO", 
                "BIENES INMUEBLES RURALES", 
                "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS BIENES", 
                "HISTORIA DE LOS DERECHOS DE PROPIEDAD", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Bienes", 
                "Tierras bald\u00edas", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Property Rights"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ternera, Francisco"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dur\u00e1n Regalado, Guillermo Ernesto"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de los bienes bald\u00edos en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/12282"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_568c95849872c961083a4d4d7fe730f3"
    }
]