[
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Pintus,Ana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez,Noelia"
        ], 
        "title": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen Desde comienzos el siglo XX se asisti\u00f3 en la periferia de la Ciudad de Buenos Aires a la inserci\u00f3n de n\u00facleos de barrio parque y fin de semana como parte del proceso de modernizaci\u00f3n de la ciudad y de sus redes de transporte. En este marco, el trabajo que presentamos se propone analizar el proceso de urbanizaci\u00f3n de dichas \u00e1reas haciendo hincapi\u00e9 en la relaci\u00f3n entre las formas privadas de urbanizaci\u00f3n y las problem\u00e1ticas que subyac\u00edan en relaci\u00f3n a la acci\u00f3n del Estado. Metodol\u00f3gicamente, se trabajar\u00e1 sobre el an\u00e1lisis, por un lado, de un conjunto de leyes y c\u00f3digos vigentes para el \u00e1rea y por el otro sobre las transformaciones efectivas del territorio. Matizando lo que proponen las visiones m\u00e1s tradicionales, que dan un valor superlativo a las pr\u00e1cticas privadas, proponemos que el &#8220;crecimiento desordenado&#8221; del GBA obedeci\u00f3 a la dificultad de las reparticiones gubernamentales y de la normativa a leer las coordenadas espec\u00edficas y adaptarse a los nuevos modelos de expansi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Gran Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01"
            ], 
            "title_sort": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/2175-3369.008.002.AO06"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Gran Buenos Aires", 
                "Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen Desde comienzos el siglo XX se asisti\u00f3 en la periferia de la Ciudad de Buenos Aires a la inserci\u00f3n de n\u00facleos de barrio parque y fin de semana como parte del proceso de modernizaci\u00f3n de la ciudad y de sus redes de transporte. En este marco, el trabajo que presentamos se propone analizar el proceso de urbanizaci\u00f3n de dichas \u00e1reas haciendo hincapi\u00e9 en la relaci\u00f3n entre las formas privadas de urbanizaci\u00f3n y las problem\u00e1ticas que subyac\u00edan en relaci\u00f3n a la acci\u00f3n del Estado. Metodol\u00f3gicamente, se trabajar\u00e1 sobre el an\u00e1lisis, por un lado, de un conjunto de leyes y c\u00f3digos vigentes para el \u00e1rea y por el otro sobre las transformaciones efectivas del territorio. Matizando lo que proponen las visiones m\u00e1s tradicionales, que dan un valor superlativo a las pr\u00e1cticas privadas, proponemos que el &#8220;crecimiento desordenado&#8221; del GBA obedeci\u00f3 a la dificultad de las reparticiones gubernamentales y de la normativa a leer las coordenadas espec\u00edficas y adaptarse a los nuevos modelos de expansi\u00f3n."
            ], 
            "author2": [
                "Fern\u00e1ndez,Noelia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692016000200242"
            ], 
            "id": "BR_fcf667476f7d3101f8cc9626e6858773", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Pintus,Ana"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
            "spellingShingle": [
                "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
                "G\u00f3mez Pintus,Ana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Gran Buenos Aires", 
                "Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2547.857, 
            "_version_": 1608256693311897600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen Desde comienzos el siglo XX se asisti\u00f3 en la periferia de la Ciudad de Buenos Aires a la inserci\u00f3n de n\u00facleos de barrio parque y fin de semana como parte del proceso de modernizaci\u00f3n de la ciudad y de sus redes de transporte. En este marco, el trabajo que presentamos se propone analizar el proceso de urbanizaci\u00f3n de dichas \u00e1reas haciendo hincapi\u00e9 en la relaci\u00f3n entre las formas privadas de urbanizaci\u00f3n y las problem\u00e1ticas que subyac\u00edan en relaci\u00f3n a la acci\u00f3n del Estado. Metodol\u00f3gicamente, se trabajar\u00e1 sobre el an\u00e1lisis, por un lado, de un conjunto de leyes y c\u00f3digos vigentes para el \u00e1rea y por el otro sobre las transformaciones efectivas del territorio. Matizando lo que proponen las visiones m\u00e1s tradicionales, que dan un valor superlativo a las pr\u00e1cticas privadas, proponemos que el &#8220;crecimiento desordenado&#8221; del GBA obedeci\u00f3 a la dificultad de las reparticiones gubernamentales y de la normativa a leer las coordenadas espec\u00edficas y adaptarse a los nuevos modelos de expansi\u00f3n.", 
            "institution": [
                "PUC_PR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "PUC_PR", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S2175-33692016000200242", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana v.8 n.2 2016", 
                "reponame:urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
                "instacron:PUC_PR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)"
            ], 
            "title_short": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Gran Buenos Aires", 
                "Legislaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Pintus,Ana", 
                "Fern\u00e1ndez,Noelia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692016000200242"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Pintus,Ana", 
                "Fern\u00e1ndez,Noelia"
            ], 
            "title_fullStr": "La formaci\u00f3n del Gran Buenos Aires (Argentina) a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las normativas y c\u00f3digos vigentes (1910-1927)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692016000200242", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692016000200242"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_fcf667476f7d3101f8cc9626e6858773"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Carrasco Castro, Fabi\u00e1n"
        ], 
        "title": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El an\u00e1lisis de las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca, se realiza a trav\u00e9s de una revisi\u00f3n de la historia de la ciudad, para poder obtener una visi\u00f3n sobre su futuro; es decir, qu\u00e9 hicieron nuestros antepasados en esta regi\u00f3n, qu\u00e9 estamos haciendo nosotros en el presente y, especialmente, qu\u00e9 debemos hacer para el futuro. En este contexto, se analiza el crecimiento urbano y el incremento poblacional de la ciudad de Cuenca en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PAISAJE"
            ], 
            [
                "CRECIMIENTO POBLACIONAL"
            ], 
            [
                "EXPANSION URBANA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Carrasco Castro, Fabi\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01", 
                "2017-06-20T16:13:09Z", 
                "2017-06-20T16:13:09Z"
            ], 
            "title_sort": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Cuenca"
            ], 
            "topic": [
                "PAISAJE", 
                "CRECIMIENTO POBLACIONAL", 
                "EXPANSION URBANA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El an\u00e1lisis de las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca, se realiza a trav\u00e9s de una revisi\u00f3n de la historia de la ciudad, para poder obtener una visi\u00f3n sobre su futuro; es decir, qu\u00e9 hicieron nuestros antepasados en esta regi\u00f3n, qu\u00e9 estamos haciendo nosotros en el presente y, especialmente, qu\u00e9 debemos hacer para el futuro. En este contexto, se analiza el crecimiento urbano y el incremento poblacional de la ciudad de Cuenca en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os.", 
                "Analysis of the transformations in the landscape generated by the urban expansion of Cuenca, is done through a review of the history of the city for a vision of its future; It will elucidate what did our ancestors in this region, what we are doing in the present, and especially what should we do for the future. In this context, urban expansion and population growth of the city of Cuenca in the last 50 years is analyzed.", 
                "Cuenca", 
                "no. 6"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/27619"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
            "id": "EC_1be4e8b542306e3cc70548d4f2cdd180", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca", 
            "author": [
                "Carrasco Castro, Fabi\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1390-9274"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Cuenca", 
            "spellingShingle": [
                "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
                "Carrasco Castro, Fabi\u00e1n", 
                "PAISAJE", 
                "CRECIMIENTO POBLACIONAL", 
                "EXPANSION URBANA"
            ], 
            "score": 2406.2517, 
            "_version_": 1607632070051364864, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Cuenca"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El an\u00e1lisis de las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca, se realiza a trav\u00e9s de una revisi\u00f3n de la historia de la ciudad, para poder obtener una visi\u00f3n sobre su futuro; es decir, qu\u00e9 hicieron nuestros antepasados en esta regi\u00f3n, qu\u00e9 estamos haciendo nosotros en el presente y, especialmente, qu\u00e9 debemos hacer para el futuro. En este contexto, se analiza el crecimiento urbano y el incremento poblacional de la ciudad de Cuenca en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/27619", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad de Cuenca", 
                "reponame:Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "1390-9274", 
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/27619"
            ], 
            "title_short": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PAISAJE", 
                "CRECIMIENTO POBLACIONAL", 
                "EXPANSION URBANA"
            ], 
            "title": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Carrasco Castro, Fabi\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Las transformaciones en el paisaje generadas por la expansi\u00f3n urbana de Cuenca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/27619", 
                "desc": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/27619"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_1be4e8b542306e3cc70548d4f2cdd180"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ducci,Mar\u00eda Elena"
        ], 
        "title": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
        "publicationDates": [
            "2000"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo se propone examinar cu\u00e1les son los tipos de espacios que se generan en la ciudad de Santiago de Chile, centrando su inter\u00e9s en aquellas \u00e1reas que se despliegan en los l\u00edmites de la urbe. La periferia se ha ido desarrollando a trav\u00e9s de la fuerte expansi\u00f3n experimentada por la ciudad durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, surgiendo en ella nuevos desarrollos que comienzan a modificar la forma de habitar el territorio. Entre estos identificar zonas residenciales de nivel medio y alto, \u00e1reas de vivienda social, \"artefactos de la globalizaci\u00f3n\" y nuevas zonas industriales. Dada la importancia de los cambios, se analiza c\u00f3mo dicho crecimiento desigual, est\u00e1 afectando la vida de los habitantes urbanos y c\u00f3mo resulta vivir en cada uno de estos fragmentos yuxtapuestos. Adicionalmente se examinan las din\u00e1micas que subyacen a las formas urbanas contempor\u00e1neas, las pol\u00edticas de localizaci\u00f3n de las personas y actividades, el s\u00edndrome de la casa propia, el estatus y el estigma en la ciudad, la ciudad que decimos querer para vivir y el miedo a la violencia y al crimen"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Santiago de Chile"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ], 
            [
                "Suburbanizaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ducci,Mar\u00eda Elena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2000-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612000007900001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "Santiago de Chile", 
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo se propone examinar cu\u00e1les son los tipos de espacios que se generan en la ciudad de Santiago de Chile, centrando su inter\u00e9s en aquellas \u00e1reas que se despliegan en los l\u00edmites de la urbe. La periferia se ha ido desarrollando a trav\u00e9s de la fuerte expansi\u00f3n experimentada por la ciudad durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, surgiendo en ella nuevos desarrollos que comienzan a modificar la forma de habitar el territorio. Entre estos identificar zonas residenciales de nivel medio y alto, \u00e1reas de vivienda social, \"artefactos de la globalizaci\u00f3n\" y nuevas zonas industriales. Dada la importancia de los cambios, se analiza c\u00f3mo dicho crecimiento desigual, est\u00e1 afectando la vida de los habitantes urbanos y c\u00f3mo resulta vivir en cada uno de estos fragmentos yuxtapuestos. Adicionalmente se examinan las din\u00e1micas que subyacen a las formas urbanas contempor\u00e1neas, las pol\u00edticas de localizaci\u00f3n de las personas y actividades, el s\u00edndrome de la casa propia, el estatus y el estigma en la ciudad, la ciudad que decimos querer para vivir y el miedo a la violencia y al crimen"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612000007900001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
            "id": "CL_192d5ce8d123ccb7dc45fe36537ad9ce", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Ducci,Mar\u00eda Elena"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
                "Ducci,Mar\u00eda Elena", 
                "Santiago de Chile", 
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2406.2517, 
            "_version_": 1611596113903616000, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo se propone examinar cu\u00e1les son los tipos de espacios que se generan en la ciudad de Santiago de Chile, centrando su inter\u00e9s en aquellas \u00e1reas que se despliegan en los l\u00edmites de la urbe. La periferia se ha ido desarrollando a trav\u00e9s de la fuerte expansi\u00f3n experimentada por la ciudad durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, surgiendo en ella nuevos desarrollos que comienzan a modificar la forma de habitar el territorio. Entre estos identificar zonas residenciales de nivel medio y alto, \u00e1reas de vivienda social, \"artefactos de la globalizaci\u00f3n\" y nuevas zonas industriales. Dada la importancia de los cambios, se analiza c\u00f3mo dicho crecimiento desigual, est\u00e1 afectando la vida de los habitantes urbanos y c\u00f3mo resulta vivir en cada uno de estos fragmentos yuxtapuestos. Adicionalmente se examinan las din\u00e1micas que subyacen a las formas urbanas contempor\u00e1neas, las pol\u00edticas de localizaci\u00f3n de las personas y actividades, el s\u00edndrome de la casa propia, el estatus y el estigma en la ciudad, la ciudad que decimos querer para vivir y el miedo a la violencia y al crimen", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2000"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612000007900001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.26 n.79 2000", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612000007900001"
            ], 
            "title_short": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Santiago de Chile", 
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ducci,Mar\u00eda Elena"
            ], 
            "title_fullStr": "Santiago: territorios, anhelos y temores. Efectos sociales y espaciales de la expansi\u00f3n urbana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612000007900001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612000007900001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_192d5ce8d123ccb7dc45fe36537ad9ce"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cox,Tom\u00e1s"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hurtubia,Ricardo"
        ], 
        "title": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En el contexto de la expansi\u00f3n del \u00c1rea Metropolitana de Santiago, realizada sin planes maestros y a partir de las iniciativas de desarrolladores inmobiliarios que deciden la localizaci\u00f3n y el tipo de proyectos por ejecutar (cumpliendo con ciertas condiciones), la segregaci\u00f3n de la ciudad de Santiago se reproduce en los nuevos proyectos en el \u00e1rea periurbana. Este trabajo tiene como hip\u00f3tesis que el precio de viviendas en un desarrollo inmobiliario nuevo se explica por su relaci\u00f3n con otros proyectos existentes. Tal relaci\u00f3n se mide a partir de los tiempos de viaje entre los proyectos, clasificados seg\u00fan su precio. Los resultados verifican que estos buscan vincularse con proyectos de su mismo tipo y tambi\u00e9n con los grupos socioecon\u00f3micos que se les asocian. Esto indica que si bien los nuevos desarrollos de un cierto nivel socioecon\u00f3mico se pueden localizar en sectores de un nivel diferente, de todas formas mantienen relaciones con sus similares."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "mercado inmobiliario"
            ], 
            [
                "segregaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cox,Tom\u00e1s", 
                "Hurtubia,Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612016000300008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "mercado inmobiliario", 
                "segregaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el contexto de la expansi\u00f3n del \u00c1rea Metropolitana de Santiago, realizada sin planes maestros y a partir de las iniciativas de desarrolladores inmobiliarios que deciden la localizaci\u00f3n y el tipo de proyectos por ejecutar (cumpliendo con ciertas condiciones), la segregaci\u00f3n de la ciudad de Santiago se reproduce en los nuevos proyectos en el \u00e1rea periurbana. Este trabajo tiene como hip\u00f3tesis que el precio de viviendas en un desarrollo inmobiliario nuevo se explica por su relaci\u00f3n con otros proyectos existentes. Tal relaci\u00f3n se mide a partir de los tiempos de viaje entre los proyectos, clasificados seg\u00fan su precio. Los resultados verifican que estos buscan vincularse con proyectos de su mismo tipo y tambi\u00e9n con los grupos socioecon\u00f3micos que se les asocian. Esto indica que si bien los nuevos desarrollos de un cierto nivel socioecon\u00f3mico se pueden localizar en sectores de un nivel diferente, de todas formas mantienen relaciones con sus similares."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300008"
            ], 
            "author2": [
                "Hurtubia,Ricardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
            "id": "CL_331e2118fc70bd9424da82041c3f239f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Cox,Tom\u00e1s"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
                "Cox,Tom\u00e1s", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "mercado inmobiliario", 
                "segregaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2406.2517, 
            "_version_": 1611596115871793152, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el contexto de la expansi\u00f3n del \u00c1rea Metropolitana de Santiago, realizada sin planes maestros y a partir de las iniciativas de desarrolladores inmobiliarios que deciden la localizaci\u00f3n y el tipo de proyectos por ejecutar (cumpliendo con ciertas condiciones), la segregaci\u00f3n de la ciudad de Santiago se reproduce en los nuevos proyectos en el \u00e1rea periurbana. Este trabajo tiene como hip\u00f3tesis que el precio de viviendas en un desarrollo inmobiliario nuevo se explica por su relaci\u00f3n con otros proyectos existentes. Tal relaci\u00f3n se mide a partir de los tiempos de viaje entre los proyectos, clasificados seg\u00fan su precio. Los resultados verifican que estos buscan vincularse con proyectos de su mismo tipo y tambi\u00e9n con los grupos socioecon\u00f3micos que se les asocian. Esto indica que si bien los nuevos desarrollos de un cierto nivel socioecon\u00f3mico se pueden localizar en sectores de un nivel diferente, de todas formas mantienen relaciones con sus similares.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612016000300008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.42 n.127 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300008"
            ], 
            "title_short": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "mercado inmobiliario", 
                "segregaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cox,Tom\u00e1s", 
                "Hurtubia,Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Vectores de expansi\u00f3n urbana y su interacci\u00f3n con los patrones socioecon\u00f3micos existentes en la ciudad de Santiago"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300008", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_331e2118fc70bd9424da82041c3f239f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio"
        ], 
        "title": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
        "publicationDates": [
            "1984"
        ], 
        "summary": [
            "Los problemas relativos al desarrollo de nuestros asentamientos huma nos tienen como una de las principales causas, el crecimiento explosivo - de la poblaci\u00f3n y concentraci\u00f3n en unas pocas ciudades mayores que crecen aceleradamente, ubicadas en su mayor parte en la zona costera del pa\u00eds, en detrimento de un desarrollo urbano rural, nacional, articulado y equilibrado. Esta situaci\u00f3n da origen a la formaci\u00f3n de asentamiento exponte neos irregulares y no planificados, a carencias y deficiencias de los ser vicios de agua y alcantarillado, a la escasez y precariedad de viviendas y del equipamiento comunal complementario. La situaci\u00f3n se agudiza a\u00fan m\u00e1s con la falta de v\u00edas de comunicaci\u00f3n, adecuadas, que cubran las necesidades de articulaci\u00f3n y apoyo a la producci\u00f3n. La problem\u00e1tica anterior conlleva a que la actual ocupaci\u00f3n del territorio nacional se caracterice por una marcada situaci\u00f3n de desequilibrio en lo referente principalmente a la canalizaci\u00f3n de excedentes econ\u00f3micos, d\u00e1ndose prioridad a los centros urbanos principales, con la consiguiente disminuci\u00f3n de posibilidades de desarrollo de las \u00e1reas rurales y localidades de menor importancia. Siendo la expansi\u00f3n urbana parte de una pol\u00edtica integral de desarrollo, urbano nacional-regional, debe \u00e9sta apoyar y garantizar un equilibrio que permita el funcionamiento org\u00e1nico del sistema de ciudades y a la vez asegure el aprovechamiento \u00f3ptimo de sus recursos econ\u00f3micos propios. Urge por lo tanto controlar el uso racional de los recursos y la retenci\u00f3n de parte de los excedentes en todas aquellas regiones que como la ciudad de Ja\u00e9n las produce, a fin de planificar en forma m\u00e1s justa el desarrollo urbano de la ciudad. Uno de los instrumentos legales con que cuenta para aliviar en parte la problem\u00e1tica urbana, consiste en la elaboraci\u00f3n de planes y estudios urbanos, pues estos constituyen inicialmente, como ya se dijo, instrumentos eficaces para un arm\u00f3nico desarrollo de los centros poblados - planificando la ubicaci\u00f3n de las \u00e1reas de vivienda, la localizaci\u00f3n apropiada de las actividades econ\u00f3micas y de servicios, dise\u00f1ando una estructura racional para su crecimiento futuro. Como eco de las anomal\u00edas anteriormente citadas el Plan Nacional de Desarrollo de mediano plazo (1982-1985) propende como objetivos principales: a) Fortalecer el desarrollo regional a fin de reducir los desequilibrios interregionales, urbano, rurales y el crecimiento explosivo de las ciudades principales (Lima). b) Perfeccionar y consolidar la participaci\u00f3n en los procesos de integraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n econ\u00f3mico-regional y sub-regional en funci\u00f3n de los intereses del Pa\u00eds. c) Iniciar las acciones tendientes a lograr un crecimiento poblacional - adecuado, tanto en su estructura como en su distribuci\u00f3n y en armon\u00eda con el proceso de desarrollo del pa\u00eds (Per\u00fa 1982, p\u00e1g. 374; Mensaje al Congreso del presidente de la Rep\u00fablica)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Proyectos de expansi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Arquitectura"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio", 
                "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1984", 
                "2016-09-01T21:31:57Z", 
                "2016-09-01T21:31:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Proyectos de expansi\u00f3n", 
                "Arquitectura"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los problemas relativos al desarrollo de nuestros asentamientos huma nos tienen como una de las principales causas, el crecimiento explosivo - de la poblaci\u00f3n y concentraci\u00f3n en unas pocas ciudades mayores que crecen aceleradamente, ubicadas en su mayor parte en la zona costera del pa\u00eds, en detrimento de un desarrollo urbano rural, nacional, articulado y equilibrado. Esta situaci\u00f3n da origen a la formaci\u00f3n de asentamiento exponte neos irregulares y no planificados, a carencias y deficiencias de los ser vicios de agua y alcantarillado, a la escasez y precariedad de viviendas y del equipamiento comunal complementario. La situaci\u00f3n se agudiza a\u00fan m\u00e1s con la falta de v\u00edas de comunicaci\u00f3n, adecuadas, que cubran las necesidades de articulaci\u00f3n y apoyo a la producci\u00f3n. La problem\u00e1tica anterior conlleva a que la actual ocupaci\u00f3n del territorio nacional se caracterice por una marcada situaci\u00f3n de desequilibrio en lo referente principalmente a la canalizaci\u00f3n de excedentes econ\u00f3micos, d\u00e1ndose prioridad a los centros urbanos principales, con la consiguiente disminuci\u00f3n de posibilidades de desarrollo de las \u00e1reas rurales y localidades de menor importancia. Siendo la expansi\u00f3n urbana parte de una pol\u00edtica integral de desarrollo, urbano nacional-regional, debe \u00e9sta apoyar y garantizar un equilibrio que permita el funcionamiento org\u00e1nico del sistema de ciudades y a la vez asegure el aprovechamiento \u00f3ptimo de sus recursos econ\u00f3micos propios. Urge por lo tanto controlar el uso racional de los recursos y la retenci\u00f3n de parte de los excedentes en todas aquellas regiones que como la ciudad de Ja\u00e9n las produce, a fin de planificar en forma m\u00e1s justa el desarrollo urbano de la ciudad. Uno de los instrumentos legales con que cuenta para aliviar en parte la problem\u00e1tica urbana, consiste en la elaboraci\u00f3n de planes y estudios urbanos, pues estos constituyen inicialmente, como ya se dijo, instrumentos eficaces para un arm\u00f3nico desarrollo de los centros poblados - planificando la ubicaci\u00f3n de las \u00e1reas de vivienda, la localizaci\u00f3n apropiada de las actividades econ\u00f3micas y de servicios, dise\u00f1ando una estructura racional para su crecimiento futuro. Como eco de las anomal\u00edas anteriormente citadas el Plan Nacional de Desarrollo de mediano plazo (1982-1985) propende como objetivos principales: a) Fortalecer el desarrollo regional a fin de reducir los desequilibrios interregionales, urbano, rurales y el crecimiento explosivo de las ciudades principales (Lima). b) Perfeccionar y consolidar la participaci\u00f3n en los procesos de integraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n econ\u00f3mico-regional y sub-regional en funci\u00f3n de los intereses del Pa\u00eds. c) Iniciar las acciones tendientes a lograr un crecimiento poblacional - adecuado, tanto en su estructura como en su distribuci\u00f3n y en armon\u00eda con el proceso de desarrollo del pa\u00eds (Per\u00fa 1982, p\u00e1g. 374; Mensaje al Congreso del presidente de la Rep\u00fablica).", 
                "Trabajo de investigaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/1964"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
            "id": "PE_7432ffa93863256da6c710b6687526fb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNI-Tesis", 
            "author": [
                "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
            "spellingShingle": [
                "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
                "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Proyectos de expansi\u00f3n", 
                "Arquitectura"
            ], 
            "score": 2406.2517, 
            "_version_": 1612509704319139840, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los problemas relativos al desarrollo de nuestros asentamientos huma nos tienen como una de las principales causas, el crecimiento explosivo - de la poblaci\u00f3n y concentraci\u00f3n en unas pocas ciudades mayores que crecen aceleradamente, ubicadas en su mayor parte en la zona costera del pa\u00eds, en detrimento de un desarrollo urbano rural, nacional, articulado y equilibrado. Esta situaci\u00f3n da origen a la formaci\u00f3n de asentamiento exponte neos irregulares y no planificados, a carencias y deficiencias de los ser vicios de agua y alcantarillado, a la escasez y precariedad de viviendas y del equipamiento comunal complementario. La situaci\u00f3n se agudiza a\u00fan m\u00e1s con la falta de v\u00edas de comunicaci\u00f3n, adecuadas, que cubran las necesidades de articulaci\u00f3n y apoyo a la producci\u00f3n. La problem\u00e1tica anterior conlleva a que la actual ocupaci\u00f3n del territorio nacional se caracterice por una marcada situaci\u00f3n de desequilibrio en lo referente principalmente a la canalizaci\u00f3n de excedentes econ\u00f3micos, d\u00e1ndose prioridad a los centros urbanos principales, con la consiguiente disminuci\u00f3n de posibilidades de desarrollo de las \u00e1reas rurales y localidades de menor importancia. Siendo la expansi\u00f3n urbana parte de una pol\u00edtica integral de desarrollo, urbano nacional-regional, debe \u00e9sta apoyar y garantizar un equilibrio que permita el funcionamiento org\u00e1nico del sistema de ciudades y a la vez asegure el aprovechamiento \u00f3ptimo de sus recursos econ\u00f3micos propios. Urge por lo tanto controlar el uso racional de los recursos y la retenci\u00f3n de parte de los excedentes en todas aquellas regiones que como la ciudad de Ja\u00e9n las produce, a fin de planificar en forma m\u00e1s justa el desarrollo urbano de la ciudad. Uno de los instrumentos legales con que cuenta para aliviar en parte la problem\u00e1tica urbana, consiste en la elaboraci\u00f3n de planes y estudios urbanos, pues estos constituyen inicialmente, como ya se dijo, instrumentos eficaces para un arm\u00f3nico desarrollo de los centros poblados - planificando la ubicaci\u00f3n de las \u00e1reas de vivienda, la localizaci\u00f3n apropiada de las actividades econ\u00f3micas y de servicios, dise\u00f1ando una estructura racional para su crecimiento futuro. Como eco de las anomal\u00edas anteriormente citadas el Plan Nacional de Desarrollo de mediano plazo (1982-1985) propende como objetivos principales: a) Fortalecer el desarrollo regional a fin de reducir los desequilibrios interregionales, urbano, rurales y el crecimiento explosivo de las ciudades principales (Lima). b) Perfeccionar y consolidar la participaci\u00f3n en los procesos de integraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n econ\u00f3mico-regional y sub-regional en funci\u00f3n de los intereses del Pa\u00eds. c) Iniciar las acciones tendientes a lograr un crecimiento poblacional - adecuado, tanto en su estructura como en su distribuci\u00f3n y en armon\u00eda con el proceso de desarrollo del pa\u00eds (Per\u00fa 1982, p\u00e1g. 374; Mensaje al Congreso del presidente de la Rep\u00fablica).", 
            "institution": [
                "UNI"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "1984"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNI-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNI", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.uni.edu.pe:uni/1964", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
                "Repositorio institucional \u2013 UNI", 
                "reponame:UNI-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
                "instacron:UNI"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/1964"
            ], 
            "title_short": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Proyectos de expansi\u00f3n", 
                "Arquitectura"
            ], 
            "title": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Williams Le\u00f3n, Carlos"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vega Pardo, Rub\u00e9n Eligio"
            ], 
            "title_fullStr": "Esquema de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Ja\u00e9n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/1964", 
                "desc": "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/1964"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_7432ffa93863256da6c710b6687526fb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
        ], 
        "title": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arquitectura"
            ], 
            [
                "Urbanismo"
            ], 
            [
                "ciudad"
            ], 
            [
                "estudios culturales"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Geograf\u00eda | Revista Colombiana de Geograf\u00eda", 
                "vol. 24, no. 1"
            ], 
            "topic": [
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "ciudad", 
                "estudios culturales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas.", 
                "This paper reveals an unfamiliar side of the expansion of the Greater Buenos Aires (GBA): the creation of residential areas that fall into the category of \u201cgarden city\u201d suburbs, during the urban sprawl years (1887- 1970). At the same time, it carries out a reflection on the spatial transformation of the area, as well as on the names used to refer to it. We assume that there is a problematical relationship between the word, the object, and its application to different realities.", 
                "Facultad de Arquitectura y Urbanismo"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43867", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43867", 
                "http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/43061"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "id": "AR_6a9578227d4b8d1bcbcb17176e13e31f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena", 
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "ciudad", 
                "estudios culturales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1607631376585064448, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 173-191"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/43867", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43867", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43867", 
                "http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/43061"
            ], 
            "title_short": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "ciudad", 
                "estudios culturales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "title_fullStr": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43867", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43867"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/43867", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/43867"
            }, 
            {
                "url": "http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/43061", 
                "desc": "http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/43061"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_6a9578227d4b8d1bcbcb17176e13e31f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
        ], 
        "title": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Entre las d\u00e9cadas del diez y del cuarenta se asisti\u00f3 en el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, Argentina, al crecimiento de un tipo particular de suburbio asociado a la residencia de verano o fin de semana, destinada a los sectores altos y medios-\u00adaltos de la sociedad. En torno a este espacio, el trabajo propone reflexionar sobre los actores, particularmente aquellos vinculados a la producci\u00f3n arquitect\u00f3nica, que contribuyeron a su formaci\u00f3n. En l\u00edneas generales, se reconoce que la mayor parte de las im\u00e1genes que poblaron estos suburbios derivan de la aplicaci\u00f3n vaga de cierto pintoresquismo en manos de diversos actores ligados al \u00e1mbito de la construcci\u00f3n-arquitectos, ingenieros y constructores."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arquitectura"
            ], 
            [
                "Urbanismo"
            ], 
            [
                "historia cultural"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-11-01"
            ], 
            "title_sort": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista Labor & Engenho", 
                "vol. 8, no. 3"
            ], 
            "topic": [
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "historia cultural", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Entre las d\u00e9cadas del diez y del cuarenta se asisti\u00f3 en el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, Argentina, al crecimiento de un tipo particular de suburbio asociado a la residencia de verano o fin de semana, destinada a los sectores altos y medios-\u00adaltos de la sociedad. En torno a este espacio, el trabajo propone reflexionar sobre los actores, particularmente aquellos vinculados a la producci\u00f3n arquitect\u00f3nica, que contribuyeron a su formaci\u00f3n. En l\u00edneas generales, se reconoce que la mayor parte de las im\u00e1genes que poblaron estos suburbios derivan de la aplicaci\u00f3n vaga de cierto pintoresquismo en manos de diversos actores ligados al \u00e1mbito de la construcci\u00f3n-arquitectos, ingenieros y constructores.", 
                "From 1910 up to 1940 the Buenos Aires\u00b4 Metropolitan Area went through a particular type of suburban growth, gathered round summer and week-\u00adend houses. The aim of this paper is to reflect over the agents concerned with the construction of these suburbs, particularly those involved in architectural building. From the investigation first results, it can be broadly recognized that most part of the images shaped over these suburbs came from a vague employ of picturesque design by a range of agents involved in the construction field: architects, engineers and developers.", 
                "Facultad de Arquitectura y Urbanismo"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43871", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43871", 
                "http://www.sbu.unicamp.br/seer/ojs/index.php/labore/article/view/4153"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
            "id": "AR_223cf54703b7902a9bdd32b7656bf581", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena", 
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "historia cultural", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1607631376587161600, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Entre las d\u00e9cadas del diez y del cuarenta se asisti\u00f3 en el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, Argentina, al crecimiento de un tipo particular de suburbio asociado a la residencia de verano o fin de semana, destinada a los sectores altos y medios-\u00adaltos de la sociedad. En torno a este espacio, el trabajo propone reflexionar sobre los actores, particularmente aquellos vinculados a la producci\u00f3n arquitect\u00f3nica, que contribuyeron a su formaci\u00f3n. En l\u00edneas generales, se reconoce que la mayor parte de las im\u00e1genes que poblaron estos suburbios derivan de la aplicaci\u00f3n vaga de cierto pintoresquismo en manos de diversos actores ligados al \u00e1mbito de la construcci\u00f3n-arquitectos, ingenieros y constructores.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 64-80"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/43871", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
                "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43871", 
                "http://hdl.handle.net/10915/43871", 
                "http://www.sbu.unicamp.br/seer/ojs/index.php/labore/article/view/4153"
            ], 
            "title_short": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arquitectura", 
                "Urbanismo", 
                "historia cultural", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "title_fullStr": "Postales suburbanas : Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina (1910-1940)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43871", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/43871"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/43871", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/43871"
            }, 
            {
                "url": "http://www.sbu.unicamp.br/seer/ojs/index.php/labore/article/view/4153", 
                "desc": "http://www.sbu.unicamp.br/seer/ojs/index.php/labore/article/view/4153"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_223cf54703b7902a9bdd32b7656bf581"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez"
        ], 
        "title": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo estudia la expansi\u00f3n urbana y las transformaciones socio-territoriales en el municipio de Calimaya durante el periodo 1990-2010 en el marco del proceso de expansi\u00f3n urbana de la Zona Metropolitana de Toluca, a trav\u00e9s de un an\u00e1lisis retrospectivo lineal de las variables demogr\u00e1ficas, vivienda y econ\u00f3micas, mediante el uso de t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n documental y estad\u00edstica de las dependencias estatales y locales de Desarrollo Urbano e INEGI, a fin de mostrar que las transformaciones no son exclusivas de las grandes aglomeraciones, ya que en peque\u00f1as comunidades urbanas, como el municipio de Calimaya, son claramente observadas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estudios Territoriales"
            ], 
            [
                "Transformaciones socio territoriales"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.redalyc.org/revista.oa?id=401"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico (UAEMEX)"
            ], 
            "topic": [
                "Estudios Territoriales", 
                "Transformaciones socio territoriales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo estudia la expansi\u00f3n urbana y las transformaciones socio-territoriales en el municipio de Calimaya durante el periodo 1990-2010 en el marco del proceso de expansi\u00f3n urbana de la Zona Metropolitana de Toluca, a trav\u00e9s de un an\u00e1lisis retrospectivo lineal de las variables demogr\u00e1ficas, vivienda y econ\u00f3micas, mediante el uso de t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n documental y estad\u00edstica de las dependencias estatales y locales de Desarrollo Urbano e INEGI, a fin de mostrar que las transformaciones no son exclusivas de las grandes aglomeraciones, ya que en peque\u00f1as comunidades urbanas, como el municipio de Calimaya, son claramente observadas."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/39136"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
            "id": "MX_94f0699365108f5133ad32505a95d19f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
            "author": [
                "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "instname:UAEMEX", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "repourl:http://ri.uaemex.mx/"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
                "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez", 
                "Estudios Territoriales", 
                "Transformaciones socio territoriales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1607632451886120960, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico (UAEMEX)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo estudia la expansi\u00f3n urbana y las transformaciones socio-territoriales en el municipio de Calimaya durante el periodo 1990-2010 en el marco del proceso de expansi\u00f3n urbana de la Zona Metropolitana de Toluca, a trav\u00e9s de un an\u00e1lisis retrospectivo lineal de las variables demogr\u00e1ficas, vivienda y econ\u00f3micas, mediante el uso de t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n documental y estad\u00edstica de las dependencias estatales y locales de Desarrollo Urbano e INEGI, a fin de mostrar que las transformaciones no son exclusivas de las grandes aglomeraciones, ya que en peque\u00f1as comunidades urbanas, como el municipio de Calimaya, son claramente observadas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/39136", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "openAcess", 
                "Quivera"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "Quivera (M\u00e9xico) Num.1 Vol.17"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "instname:UAEMEX", 
                "reponame:Repositorio Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico", 
                "repourl:http://ri.uaemex.mx/", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/39136"
            ], 
            "title_short": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Territoriales", 
                "Transformaciones socio territoriales", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAcess", 
                "Quivera"
            ], 
            "title_full": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Salvador Adame-Mart\u00ednez", 
                "Rosa Mar\u00eda S\u00e1nchez-N\u00e1jera", 
                "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez", 
                "Salvador Adame-Mart\u00ednez", 
                "Rosa Mar\u00eda S\u00e1nchez-N\u00e1jera"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mar\u00eda de Lourdes Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "title_fullStr": "Expansi\u00f3n metropolitana de Toluca: caso de estudio municipio de Calimaya, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/39136", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:ri.uaemex.mx:20.500.11799/39136"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "MX_94f0699365108f5133ad32505a95d19f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Echenique,Marcial"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Schlack,Elke", 
            "Castillo,Mar\u00eda Jos\u00e9", 
            "Gray,Sebasti\u00e1n"
        ], 
        "title": "Debate", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En este n\u00famero sobre suelos hemos planteado una serie de preguntas clave: \u00bfdebe extenderse o comprimirse el suelo urbano? \u00bfQui\u00e9n asume los costos y qui\u00e9n recibe las ganancias? \u00bfContribuye esa respuesta a la igualdad entre los habitantes de la ciudad? Las respuestas aqu\u00ed presentadas evidencian que la noci\u00f3n de &#8216;suelo urbano&#8217; es un territorio en disputa donde el punto de vista si importa pues tiene, literalmente, consecuencias de escala urbana."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "densificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "igualdad"
            ], 
            [
                "territorio"
            ], 
            [
                "urbanidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Echenique,Marcial", 
                "Schlack,Elke", 
                "Castillo,Mar\u00eda Jos\u00e9", 
                "Gray,Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Debate", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962016000200018"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "densificaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "igualdad", 
                "territorio", 
                "urbanidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este n\u00famero sobre suelos hemos planteado una serie de preguntas clave: \u00bfdebe extenderse o comprimirse el suelo urbano? \u00bfQui\u00e9n asume los costos y qui\u00e9n recibe las ganancias? \u00bfContribuye esa respuesta a la igualdad entre los habitantes de la ciudad? Las respuestas aqu\u00ed presentadas evidencian que la noci\u00f3n de &#8216;suelo urbano&#8217; es un territorio en disputa donde el punto de vista si importa pues tiene, literalmente, consecuencias de escala urbana."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200018"
            ], 
            "author2": [
                "Schlack,Elke", 
                "Castillo,Mar\u00eda Jos\u00e9", 
                "Gray,Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Debate", 
            "id": "CL_fe1266ae511004705bc7fb577fffe6fd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Echenique,Marcial"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Debate", 
                "Echenique,Marcial", 
                "densificaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "igualdad", 
                "territorio", 
                "urbanidad"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596250407239680, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este n\u00famero sobre suelos hemos planteado una serie de preguntas clave: \u00bfdebe extenderse o comprimirse el suelo urbano? \u00bfQui\u00e9n asume los costos y qui\u00e9n recibe las ganancias? \u00bfContribuye esa respuesta a la igualdad entre los habitantes de la ciudad? Las respuestas aqu\u00ed presentadas evidencian que la noci\u00f3n de &#8216;suelo urbano&#8217; es un territorio en disputa donde el punto de vista si importa pues tiene, literalmente, consecuencias de escala urbana.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962016000200018", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.93 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Debate"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200018"
            ], 
            "title_short": "Debate", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "densificaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "igualdad", 
                "territorio", 
                "urbanidad"
            ], 
            "title": "Debate", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Debate", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Echenique,Marcial", 
                "Schlack,Elke", 
                "Castillo,Mar\u00eda Jos\u00e9", 
                "Gray,Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Debate"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200018", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962016000200018"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_fe1266ae511004705bc7fb577fffe6fd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00e9ndez,Ricardo"
        ], 
        "title": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
        "publicationDates": [
            "2001"
        ], 
        "summary": [
            "El cambio estructural que condiciona las estrategias competitivas de los diversos actores existentes en las grandes aglomeraciones urbanas ha provocado importantes y contradictorios efectos sobre la base econ\u00f3mica, la especializaci\u00f3n funcional, el mercado de trabajo y la organizaci\u00f3n de su territorio, con una r\u00e1pida expansi\u00f3n superficial y nuevos contrastes internos. El art\u00edculo comienza con una revisi\u00f3n te\u00f3rica sobre las transformaciones econ\u00f3micas y espaciales que afectan a los espacios metropolitanos, para ofrecer luego un an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n reciente en Madrid, los cambios en la localizaci\u00f3n de las diferentes actividades y las nuevas formas de desigualdad"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Espacios Metropolitanos"
            ], 
            [
                "Localizaci\u00f3n Industrial"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2001-05-01"
            ], 
            "title_sort": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612001008000007"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "Espacios Metropolitanos", 
                "Localizaci\u00f3n Industrial", 
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El cambio estructural que condiciona las estrategias competitivas de los diversos actores existentes en las grandes aglomeraciones urbanas ha provocado importantes y contradictorios efectos sobre la base econ\u00f3mica, la especializaci\u00f3n funcional, el mercado de trabajo y la organizaci\u00f3n de su territorio, con una r\u00e1pida expansi\u00f3n superficial y nuevos contrastes internos. El art\u00edculo comienza con una revisi\u00f3n te\u00f3rica sobre las transformaciones econ\u00f3micas y espaciales que afectan a los espacios metropolitanos, para ofrecer luego un an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n reciente en Madrid, los cambios en la localizaci\u00f3n de las diferentes actividades y las nuevas formas de desigualdad"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612001008000007"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
            "id": "CL_ba78197deb163a907aabd04fa7470fa4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
                "M\u00e9ndez,Ricardo", 
                "Espacios Metropolitanos", 
                "Localizaci\u00f3n Industrial", 
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596113918296064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El cambio estructural que condiciona las estrategias competitivas de los diversos actores existentes en las grandes aglomeraciones urbanas ha provocado importantes y contradictorios efectos sobre la base econ\u00f3mica, la especializaci\u00f3n funcional, el mercado de trabajo y la organizaci\u00f3n de su territorio, con una r\u00e1pida expansi\u00f3n superficial y nuevos contrastes internos. El art\u00edculo comienza con una revisi\u00f3n te\u00f3rica sobre las transformaciones econ\u00f3micas y espaciales que afectan a los espacios metropolitanos, para ofrecer luego un an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n reciente en Madrid, los cambios en la localizaci\u00f3n de las diferentes actividades y las nuevas formas de desigualdad", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2001"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612001008000007", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.27 n.80 2001", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612001008000007"
            ], 
            "title_short": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Espacios Metropolitanos", 
                "Localizaci\u00f3n Industrial", 
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ], 
            "title": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaciones econ\u00f3micas y reorganizaci\u00f3n territorial en la regi\u00f3n metropolitana de Madrid"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612001008000007", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612001008000007"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_ba78197deb163a907aabd04fa7470fa4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Caravaca,Inmaculada"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "M\u00e9ndez,Ricardo"
        ], 
        "title": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "La realidad industrial y urbana ha estado sometida a un fuerte proceso de reestructuraci\u00f3n durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. En la primera mitad de la d\u00e9cada de los \u009180, conceptos como los de desindustrializaci\u00f3n, o postindustrializaci\u00f3n fueron asociados a los de desurbanizaci\u00f3n o contraurbanizaci\u00f3n. S\u00f3lo unos a\u00f1os m\u00e1s tarde el discurso empez\u00f3 a ser radicalmente distinto al confirmarse la permanencia de fuertes externalidades positivas urbano-metropolitanas, y volvieron a considerarse tales \u00e1mbitos como ganadores. Las p\u00e1ginas que siguen intentar\u00e1n sintetizar algunas de esas transformaciones que conocen las empresas y los espacios industriales metropolitanos en los \u00faltimos a\u00f1os"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "localizaci\u00f3n industrial"
            ], 
            [
                "\u00e1reas metropolitanas"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Caravaca,Inmaculada", 
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612003008700003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "localizaci\u00f3n industrial", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La realidad industrial y urbana ha estado sometida a un fuerte proceso de reestructuraci\u00f3n durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. En la primera mitad de la d\u00e9cada de los \u009180, conceptos como los de desindustrializaci\u00f3n, o postindustrializaci\u00f3n fueron asociados a los de desurbanizaci\u00f3n o contraurbanizaci\u00f3n. S\u00f3lo unos a\u00f1os m\u00e1s tarde el discurso empez\u00f3 a ser radicalmente distinto al confirmarse la permanencia de fuertes externalidades positivas urbano-metropolitanas, y volvieron a considerarse tales \u00e1mbitos como ganadores. Las p\u00e1ginas que siguen intentar\u00e1n sintetizar algunas de esas transformaciones que conocen las empresas y los espacios industriales metropolitanos en los \u00faltimos a\u00f1os"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612003008700003"
            ], 
            "author2": [
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
            "id": "CL_0c199c4a4e170dbc9b086603c5e2f874", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Caravaca,Inmaculada"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
                "Caravaca,Inmaculada", 
                "localizaci\u00f3n industrial", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596113990647808, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La realidad industrial y urbana ha estado sometida a un fuerte proceso de reestructuraci\u00f3n durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. En la primera mitad de la d\u00e9cada de los \u009180, conceptos como los de desindustrializaci\u00f3n, o postindustrializaci\u00f3n fueron asociados a los de desurbanizaci\u00f3n o contraurbanizaci\u00f3n. S\u00f3lo unos a\u00f1os m\u00e1s tarde el discurso empez\u00f3 a ser radicalmente distinto al confirmarse la permanencia de fuertes externalidades positivas urbano-metropolitanas, y volvieron a considerarse tales \u00e1mbitos como ganadores. Las p\u00e1ginas que siguen intentar\u00e1n sintetizar algunas de esas transformaciones que conocen las empresas y los espacios industriales metropolitanos en los \u00faltimos a\u00f1os", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612003008700003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.29 n.87 2003", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612003008700003"
            ], 
            "title_short": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "localizaci\u00f3n industrial", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Caravaca,Inmaculada", 
                "M\u00e9ndez,Ricardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Trayectorias industriales metropolitanas: nuevos procesos, nuevos contrastes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612003008700003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612003008700003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0c199c4a4e170dbc9b086603c5e2f874"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Figueroa,Oscar"
        ], 
        "title": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "La globalizaci\u00f3n y las pol\u00edticas liberales que han afectado el funcionamiento de la ciudad han incidido tambi\u00e9n en el comportamiento de los transportes urbanos. Los procesos de expansi\u00f3n urbana, de nuevas formas de inserci\u00f3n de la econom\u00eda y su expresi\u00f3n en las ciudades han estado plenamente acompa\u00f1ados por un sistema de transporte que ha asumido un rol funcional a este desarrollo. Las nuevas tendencias de organizaci\u00f3n y funcionamiento de los sistemas de transporte urbano dan cuenta precisamente de una transformaci\u00f3n institucional, pol\u00edtica y operativa que sirve de soporte funcional a las demandas urbanas y a las tendencias del desarrollo urbano. Procesos como la desagregaci\u00f3n de los sistemas, la generaci\u00f3n de segmentos especiales de la oferta en funci\u00f3n de las demandas solventes de la poblaci\u00f3n, as\u00ed como la generaci\u00f3n de condiciones para soportar la expansi\u00f3n urbana, son todos nuevos rasgos que el sistema de transporte ha sido capaz de asumir en concordancia con las tendencias generales de las econom\u00edas latinoamericanas y de sus ciudades"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "transporte"
            ], 
            [
                "liberalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desregulaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Am\u00e9rica Latina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Figueroa,Oscar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612005009400003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "transporte", 
                "liberalizaci\u00f3n", 
                "desregulaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La globalizaci\u00f3n y las pol\u00edticas liberales que han afectado el funcionamiento de la ciudad han incidido tambi\u00e9n en el comportamiento de los transportes urbanos. Los procesos de expansi\u00f3n urbana, de nuevas formas de inserci\u00f3n de la econom\u00eda y su expresi\u00f3n en las ciudades han estado plenamente acompa\u00f1ados por un sistema de transporte que ha asumido un rol funcional a este desarrollo. Las nuevas tendencias de organizaci\u00f3n y funcionamiento de los sistemas de transporte urbano dan cuenta precisamente de una transformaci\u00f3n institucional, pol\u00edtica y operativa que sirve de soporte funcional a las demandas urbanas y a las tendencias del desarrollo urbano. Procesos como la desagregaci\u00f3n de los sistemas, la generaci\u00f3n de segmentos especiales de la oferta en funci\u00f3n de las demandas solventes de la poblaci\u00f3n, as\u00ed como la generaci\u00f3n de condiciones para soportar la expansi\u00f3n urbana, son todos nuevos rasgos que el sistema de transporte ha sido capaz de asumir en concordancia con las tendencias generales de las econom\u00edas latinoamericanas y de sus ciudades"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612005009400003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
            "id": "CL_830234f5bdbdb3bcb97fa9c978a7f89c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Figueroa,Oscar"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
                "Figueroa,Oscar", 
                "transporte", 
                "liberalizaci\u00f3n", 
                "desregulaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596114398543872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La globalizaci\u00f3n y las pol\u00edticas liberales que han afectado el funcionamiento de la ciudad han incidido tambi\u00e9n en el comportamiento de los transportes urbanos. Los procesos de expansi\u00f3n urbana, de nuevas formas de inserci\u00f3n de la econom\u00eda y su expresi\u00f3n en las ciudades han estado plenamente acompa\u00f1ados por un sistema de transporte que ha asumido un rol funcional a este desarrollo. Las nuevas tendencias de organizaci\u00f3n y funcionamiento de los sistemas de transporte urbano dan cuenta precisamente de una transformaci\u00f3n institucional, pol\u00edtica y operativa que sirve de soporte funcional a las demandas urbanas y a las tendencias del desarrollo urbano. Procesos como la desagregaci\u00f3n de los sistemas, la generaci\u00f3n de segmentos especiales de la oferta en funci\u00f3n de las demandas solventes de la poblaci\u00f3n, as\u00ed como la generaci\u00f3n de condiciones para soportar la expansi\u00f3n urbana, son todos nuevos rasgos que el sistema de transporte ha sido capaz de asumir en concordancia con las tendencias generales de las econom\u00edas latinoamericanas y de sus ciudades", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612005009400003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.31 n.94 2005", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612005009400003"
            ], 
            "title_short": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "transporte", 
                "liberalizaci\u00f3n", 
                "desregulaci\u00f3n", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            "title": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Figueroa,Oscar"
            ], 
            "title_fullStr": "Transporte urbano y globalizaci\u00f3n: Pol\u00edticas y efectos en Am\u00e9rica Latina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612005009400003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612005009400003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_830234f5bdbdb3bcb97fa9c978a7f89c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "HEINRICHS,DIRK"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "NUISSL,HENNING", 
            "RODR\u00cdGUEZ SEEGER,CLAUDIA"
        ], 
        "title": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "La expansi\u00f3n acelerada de las \u00e1reas urbanas no es algo nuevo para las ciudades latinoamericanas. Sin embargo, es s\u00f3lo ahora que las profundas implicaciones sociales, ecol\u00f3gicas y econ\u00f3micas de la dispersi\u00f3n urbana empiezan a convertirse en una preocupaci\u00f3n fundamental de las grandes aglomeraciones del continente. El presente art\u00edculo toma a Santiago de Chile como ejemplo para discutir los desaf\u00edos que la dispersi\u00f3n urbana supone para la gobernanza. En primer lugar, resume tendencias recientes en producci\u00f3n de viviendas, donde los \"megaproyectos\" residenciales a gran escala han sido muy importantes. En segundo lugar, considerando estas tendencias desde la perspectiva de la bibliograf\u00eda internacional sobre dispersi\u00f3n, concluye que la dispersi\u00f3n urbana en Santiago est\u00e1 ampliamente impulsada por las pol\u00edticas p\u00fablicas y la toma de decisiones. En tercer lugar, construye un an\u00e1lisis b\u00e1sico de la gobernanza de la dispersi\u00f3n en t\u00e9rminos de actores, instituciones y su interacci\u00f3n, tanto sobre la base de los pocos estudios existentes, como de las propias investigaciones en curso de los autores. Finalmente, el art\u00edculo sugiere campos de acci\u00f3n y lincamientos estrat\u00e9gicos de car\u00e1cter general como puntos de partida para afrontar la dispersi\u00f3n."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "dispersi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "gobernanza"
            ], 
            [
                "Santiago de Chile"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "HEINRICHS,DIRK", 
                "NUISSL,HENNING", 
                "RODR\u00cdGUEZ SEEGER,CLAUDIA"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612009000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "dispersi\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "gobernanza", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La expansi\u00f3n acelerada de las \u00e1reas urbanas no es algo nuevo para las ciudades latinoamericanas. Sin embargo, es s\u00f3lo ahora que las profundas implicaciones sociales, ecol\u00f3gicas y econ\u00f3micas de la dispersi\u00f3n urbana empiezan a convertirse en una preocupaci\u00f3n fundamental de las grandes aglomeraciones del continente. El presente art\u00edculo toma a Santiago de Chile como ejemplo para discutir los desaf\u00edos que la dispersi\u00f3n urbana supone para la gobernanza. En primer lugar, resume tendencias recientes en producci\u00f3n de viviendas, donde los \"megaproyectos\" residenciales a gran escala han sido muy importantes. En segundo lugar, considerando estas tendencias desde la perspectiva de la bibliograf\u00eda internacional sobre dispersi\u00f3n, concluye que la dispersi\u00f3n urbana en Santiago est\u00e1 ampliamente impulsada por las pol\u00edticas p\u00fablicas y la toma de decisiones. En tercer lugar, construye un an\u00e1lisis b\u00e1sico de la gobernanza de la dispersi\u00f3n en t\u00e9rminos de actores, instituciones y su interacci\u00f3n, tanto sobre la base de los pocos estudios existentes, como de las propias investigaciones en curso de los autores. Finalmente, el art\u00edculo sugiere campos de acci\u00f3n y lincamientos estrat\u00e9gicos de car\u00e1cter general como puntos de partida para afrontar la dispersi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612009000100002"
            ], 
            "author2": [
                "NUISSL,HENNING", 
                "RODR\u00cdGUEZ SEEGER,CLAUDIA"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
            "id": "CL_0a9457d810c962784e9865c2ea72220f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "HEINRICHS,DIRK"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
                "HEINRICHS,DIRK", 
                "dispersi\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "gobernanza", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596114495012864, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La expansi\u00f3n acelerada de las \u00e1reas urbanas no es algo nuevo para las ciudades latinoamericanas. Sin embargo, es s\u00f3lo ahora que las profundas implicaciones sociales, ecol\u00f3gicas y econ\u00f3micas de la dispersi\u00f3n urbana empiezan a convertirse en una preocupaci\u00f3n fundamental de las grandes aglomeraciones del continente. El presente art\u00edculo toma a Santiago de Chile como ejemplo para discutir los desaf\u00edos que la dispersi\u00f3n urbana supone para la gobernanza. En primer lugar, resume tendencias recientes en producci\u00f3n de viviendas, donde los \"megaproyectos\" residenciales a gran escala han sido muy importantes. En segundo lugar, considerando estas tendencias desde la perspectiva de la bibliograf\u00eda internacional sobre dispersi\u00f3n, concluye que la dispersi\u00f3n urbana en Santiago est\u00e1 ampliamente impulsada por las pol\u00edticas p\u00fablicas y la toma de decisiones. En tercer lugar, construye un an\u00e1lisis b\u00e1sico de la gobernanza de la dispersi\u00f3n en t\u00e9rminos de actores, instituciones y su interacci\u00f3n, tanto sobre la base de los pocos estudios existentes, como de las propias investigaciones en curso de los autores. Finalmente, el art\u00edculo sugiere campos de acci\u00f3n y lincamientos estrat\u00e9gicos de car\u00e1cter general como puntos de partida para afrontar la dispersi\u00f3n.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612009000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.35 n.104 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612009000100002"
            ], 
            "title_short": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "dispersi\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "gobernanza", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "title": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "HEINRICHS,DIRK", 
                "NUISSL,HENNING", 
                "RODR\u00cdGUEZ SEEGER,CLAUDIA"
            ], 
            "title_fullStr": "Dispersi\u00f3n urbana y nuevos desaf\u00edos para la gobernanza (metropolitana) en Am\u00e9rica Latina: el caso de Santiago de Chile"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612009000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612009000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0a9457d810c962784e9865c2ea72220f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez-Tabales,Alfonso"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cruz,Estrella"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Espa\u00f1a representa un caso excepcional a escala mundial de crecimiento del sector de la construcci\u00f3n y subsector de la vivienda desde los \u00faltimos a\u00f1os del siglo pasado hasta 2007, a partir del cual el sector se paraliza y arrastra al conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Se presentan los principales rasgos y datos del proceso, as\u00ed como un diagn\u00f3stico de sus factores explicativos. Territorialmente se desciende al caso de Andaluc\u00eda, donde el fen\u00f3meno ha sido especialmente intenso. La metodolog\u00eda se basa en la selecci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de indicadores estad\u00edsticos, a escala provincial para el caso espa\u00f1ol y comarcal para el andaluz. Los resultados son presentados cartogr\u00e1ficamente y valorados seg\u00fan la incidencia en los territorios. Finalmente, la discusi\u00f3n se centra en el comportamiento de los distintos territorios ante el fen\u00f3meno. Al respecto, es posible confirmar que aquellos que con mayor intensidad se han orientado hacia la construcci\u00f3n han sido posteriormente los m\u00e1s afectados por la crisis, y plantear el peligro de que el proceso pueda reiniciarse en el futuro."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "mercado inmobiliario"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "crisis econ\u00f3mica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez-Tabales,Alfonso", 
                "Cruz,Estrella"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-01-01"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612013000100001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "mercado inmobiliario", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "crisis econ\u00f3mica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Espa\u00f1a representa un caso excepcional a escala mundial de crecimiento del sector de la construcci\u00f3n y subsector de la vivienda desde los \u00faltimos a\u00f1os del siglo pasado hasta 2007, a partir del cual el sector se paraliza y arrastra al conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Se presentan los principales rasgos y datos del proceso, as\u00ed como un diagn\u00f3stico de sus factores explicativos. Territorialmente se desciende al caso de Andaluc\u00eda, donde el fen\u00f3meno ha sido especialmente intenso. La metodolog\u00eda se basa en la selecci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de indicadores estad\u00edsticos, a escala provincial para el caso espa\u00f1ol y comarcal para el andaluz. Los resultados son presentados cartogr\u00e1ficamente y valorados seg\u00fan la incidencia en los territorios. Finalmente, la discusi\u00f3n se centra en el comportamiento de los distintos territorios ante el fen\u00f3meno. Al respecto, es posible confirmar que aquellos que con mayor intensidad se han orientado hacia la construcci\u00f3n han sido posteriormente los m\u00e1s afectados por la crisis, y plantear el peligro de que el proceso pueda reiniciarse en el futuro."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100001"
            ], 
            "author2": [
                "Cruz,Estrella"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
            "id": "CL_38d3499b72065b2b91ce5a78051a8bac", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Fern\u00e1ndez-Tabales,Alfonso"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
                "Fern\u00e1ndez-Tabales,Alfonso", 
                "mercado inmobiliario", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "crisis econ\u00f3mica"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596115015106560, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Espa\u00f1a representa un caso excepcional a escala mundial de crecimiento del sector de la construcci\u00f3n y subsector de la vivienda desde los \u00faltimos a\u00f1os del siglo pasado hasta 2007, a partir del cual el sector se paraliza y arrastra al conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Se presentan los principales rasgos y datos del proceso, as\u00ed como un diagn\u00f3stico de sus factores explicativos. Territorialmente se desciende al caso de Andaluc\u00eda, donde el fen\u00f3meno ha sido especialmente intenso. La metodolog\u00eda se basa en la selecci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de indicadores estad\u00edsticos, a escala provincial para el caso espa\u00f1ol y comarcal para el andaluz. Los resultados son presentados cartogr\u00e1ficamente y valorados seg\u00fan la incidencia en los territorios. Finalmente, la discusi\u00f3n se centra en el comportamiento de los distintos territorios ante el fen\u00f3meno. Al respecto, es posible confirmar que aquellos que con mayor intensidad se han orientado hacia la construcci\u00f3n han sido posteriormente los m\u00e1s afectados por la crisis, y plantear el peligro de que el proceso pueda reiniciarse en el futuro.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612013000100001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.39 n.116 2013", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100001"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "mercado inmobiliario", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "crisis econ\u00f3mica"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fern\u00e1ndez-Tabales,Alfonso", 
                "Cruz,Estrella"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis territorial del crecimiento y la crisis del sector de la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_38d3499b72065b2b91ce5a78051a8bac"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mu\u00f1iz,Iv\u00e1n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Garc\u00eda-L\u00f3pez,Miquel-Angel"
        ], 
        "title": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "No existe una definici\u00f3n com\u00fanmente aceptada de dispersi\u00f3n urbana (urban sprawl), de modo que la investigaci\u00f3n aplicada ha trabajado con diferentes indicadores que pretenden a su vez capturar los distintos significados con que se ha dotado al t\u00e9rmino. En este trabajo se mide c\u00f3mo ha evolucionado la dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n y del empleo de la Regi\u00f3n Metropolitana de Barcelona (RMB) entre 1986 y 2001. Las dimensiones exploradas se dividen en dos grupos: i) forma urbana (desconcentraci\u00f3n, baja densidad y discontinuidad) y ii) estructura urbana. A diferencia de algunos trabajos donde el policentrismo y el crecimiento lineal se presentan como dos formas de dispersi\u00f3n, en nuestro caso contraponemos la idea de expansi\u00f3n urbana estructurada (lineal o polic\u00e9ntrica) con la de expansi\u00f3n urbana desestructurada (amorfa, ca\u00f3tica o aleatoria), equiparando esta \u00faltima con la cuarta dimensi\u00f3n de la dispersi\u00f3n. Los resultados obtenidos indican que la poblaci\u00f3n y el empleo de la RMB se han descentralizado de forma desconcentrada y la densidad residencial se ha reducido. Sin embargo, la RMB no ha crecido de forma discontinua ni desestructurada, sino todo lo contrario."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "estructura urbana"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "morfolog\u00eda urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mu\u00f1iz,Iv\u00e1n", 
                "Garc\u00eda-L\u00f3pez,Miquel-Angel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612013000100008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "estructura urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "morfolog\u00eda urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "No existe una definici\u00f3n com\u00fanmente aceptada de dispersi\u00f3n urbana (urban sprawl), de modo que la investigaci\u00f3n aplicada ha trabajado con diferentes indicadores que pretenden a su vez capturar los distintos significados con que se ha dotado al t\u00e9rmino. En este trabajo se mide c\u00f3mo ha evolucionado la dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n y del empleo de la Regi\u00f3n Metropolitana de Barcelona (RMB) entre 1986 y 2001. Las dimensiones exploradas se dividen en dos grupos: i) forma urbana (desconcentraci\u00f3n, baja densidad y discontinuidad) y ii) estructura urbana. A diferencia de algunos trabajos donde el policentrismo y el crecimiento lineal se presentan como dos formas de dispersi\u00f3n, en nuestro caso contraponemos la idea de expansi\u00f3n urbana estructurada (lineal o polic\u00e9ntrica) con la de expansi\u00f3n urbana desestructurada (amorfa, ca\u00f3tica o aleatoria), equiparando esta \u00faltima con la cuarta dimensi\u00f3n de la dispersi\u00f3n. Los resultados obtenidos indican que la poblaci\u00f3n y el empleo de la RMB se han descentralizado de forma desconcentrada y la densidad residencial se ha reducido. Sin embargo, la RMB no ha crecido de forma discontinua ni desestructurada, sino todo lo contrario."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100008"
            ], 
            "author2": [
                "Garc\u00eda-L\u00f3pez,Miquel-Angel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
            "id": "CL_bf1d090fa0e2fba1a7a1e11b043a0fc2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Mu\u00f1iz,Iv\u00e1n"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
                "Mu\u00f1iz,Iv\u00e1n", 
                "estructura urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "morfolog\u00eda urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596115027689472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "No existe una definici\u00f3n com\u00fanmente aceptada de dispersi\u00f3n urbana (urban sprawl), de modo que la investigaci\u00f3n aplicada ha trabajado con diferentes indicadores que pretenden a su vez capturar los distintos significados con que se ha dotado al t\u00e9rmino. En este trabajo se mide c\u00f3mo ha evolucionado la dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n y del empleo de la Regi\u00f3n Metropolitana de Barcelona (RMB) entre 1986 y 2001. Las dimensiones exploradas se dividen en dos grupos: i) forma urbana (desconcentraci\u00f3n, baja densidad y discontinuidad) y ii) estructura urbana. A diferencia de algunos trabajos donde el policentrismo y el crecimiento lineal se presentan como dos formas de dispersi\u00f3n, en nuestro caso contraponemos la idea de expansi\u00f3n urbana estructurada (lineal o polic\u00e9ntrica) con la de expansi\u00f3n urbana desestructurada (amorfa, ca\u00f3tica o aleatoria), equiparando esta \u00faltima con la cuarta dimensi\u00f3n de la dispersi\u00f3n. Los resultados obtenidos indican que la poblaci\u00f3n y el empleo de la RMB se han descentralizado de forma desconcentrada y la densidad residencial se ha reducido. Sin embargo, la RMB no ha crecido de forma discontinua ni desestructurada, sino todo lo contrario.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612013000100008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.39 n.116 2013", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100008"
            ], 
            "title_short": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "estructura urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "morfolog\u00eda urbana"
            ], 
            "title": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mu\u00f1iz,Iv\u00e1n", 
                "Garc\u00eda-L\u00f3pez,Miquel-Angel"
            ], 
            "title_fullStr": "Anatom\u00eda de la dispersi\u00f3n urbana en Barcelona"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100008", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612013000100008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_bf1d090fa0e2fba1a7a1e11b043a0fc2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez,Ana"
        ], 
        "title": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En el marco del inter\u00e9s que suscitan los recientes procesos de suburbanizaci\u00f3n protagonizados por los sectores medios y medios altos, surge la necesidad de identificar n\u00facleos y emprendimientos suburbanos surgidos durante la primera mitad del siglo XX, pens\u00e1ndolos como antecedentes de los fen\u00f3menos actuales y part\u00edcipes en la formaci\u00f3n del territorio metropolitano de Buenos Aires. Desde una perspectiva hist\u00f3rica, nos preguntamos c\u00f3mo contribuyeron los barrios de fin de semana a producir una nueva configuraci\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA). Del corpus de casos seleccionados surge que, m\u00e1s all\u00e1 de los matices y del rol limitado que en t\u00e9rminos materiales tuvieron los barrios de fin de semana en la expansi\u00f3n metropolitana, su relevancia radic\u00f3 en su capacidad para consolidar los ejes de crecimiento y configurar en su irradiaci\u00f3n formas particulares de la expansi\u00f3n."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "\u00e1reas metropolitanas"
            ], 
            [
                "historia urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez,Ana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612015000300007"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "historia urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el marco del inter\u00e9s que suscitan los recientes procesos de suburbanizaci\u00f3n protagonizados por los sectores medios y medios altos, surge la necesidad de identificar n\u00facleos y emprendimientos suburbanos surgidos durante la primera mitad del siglo XX, pens\u00e1ndolos como antecedentes de los fen\u00f3menos actuales y part\u00edcipes en la formaci\u00f3n del territorio metropolitano de Buenos Aires. Desde una perspectiva hist\u00f3rica, nos preguntamos c\u00f3mo contribuyeron los barrios de fin de semana a producir una nueva configuraci\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA). Del corpus de casos seleccionados surge que, m\u00e1s all\u00e1 de los matices y del rol limitado que en t\u00e9rminos materiales tuvieron los barrios de fin de semana en la expansi\u00f3n metropolitana, su relevancia radic\u00f3 en su capacidad para consolidar los ejes de crecimiento y configurar en su irradiaci\u00f3n formas particulares de la expansi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612015000300007"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
            "id": "CL_84d2bf6e27b30d22c44a41a47bf00782", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "G\u00f3mez,Ana"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
                "G\u00f3mez,Ana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "historia urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596115480674304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el marco del inter\u00e9s que suscitan los recientes procesos de suburbanizaci\u00f3n protagonizados por los sectores medios y medios altos, surge la necesidad de identificar n\u00facleos y emprendimientos suburbanos surgidos durante la primera mitad del siglo XX, pens\u00e1ndolos como antecedentes de los fen\u00f3menos actuales y part\u00edcipes en la formaci\u00f3n del territorio metropolitano de Buenos Aires. Desde una perspectiva hist\u00f3rica, nos preguntamos c\u00f3mo contribuyeron los barrios de fin de semana a producir una nueva configuraci\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA). Del corpus de casos seleccionados surge que, m\u00e1s all\u00e1 de los matices y del rol limitado que en t\u00e9rminos materiales tuvieron los barrios de fin de semana en la expansi\u00f3n metropolitana, su relevancia radic\u00f3 en su capacidad para consolidar los ejes de crecimiento y configurar en su irradiaci\u00f3n formas particulares de la expansi\u00f3n.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612015000300007", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.41 n.123 2015", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612015000300007"
            ], 
            "title_short": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "\u00e1reas metropolitanas", 
                "historia urbana"
            ], 
            "title": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez,Ana"
            ], 
            "title_fullStr": "Los barrios parque y de fin de semana en el mapa de la expansi\u00f3n metropolitana: Buenos Aires, 1910-1950"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612015000300007", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612015000300007"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_84d2bf6e27b30d22c44a41a47bf00782"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda,Fernando"
        ], 
        "title": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Las caracter\u00edsticas espaciales de las ciudades resultan decisivas en los principales problemas urbanos: la calidad de vida, la movilidad, el consumo energ\u00e9tico y de materiales, etc\u00e9tera. Para describir el crecimiento de las ciudades, la compacidad y la densidad se han convertido en dos de los valores m\u00e1s funcionales, y pueden ser calculados a trav\u00e9s de las principales bases de datos de coberturas del suelo en Espa\u00f1a: corme Land Cover y siose. El an\u00e1lisis de los rangos de estos valores para distintos tipos de ciudades permite caracterizar la forma de las ciudades espa\u00f1olas, comparando sus diferencias. A partir de esta definici\u00f3n espacial, se abre la posibilidad de estudiar el efecto de la forma de la ciudad en los distintos problemas y retos a los que se enfrenta la sociedad urbana."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "morfolog\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "indicadores ambientales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda,Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612016000300001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "morfolog\u00eda urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "indicadores ambientales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las caracter\u00edsticas espaciales de las ciudades resultan decisivas en los principales problemas urbanos: la calidad de vida, la movilidad, el consumo energ\u00e9tico y de materiales, etc\u00e9tera. Para describir el crecimiento de las ciudades, la compacidad y la densidad se han convertido en dos de los valores m\u00e1s funcionales, y pueden ser calculados a trav\u00e9s de las principales bases de datos de coberturas del suelo en Espa\u00f1a: corme Land Cover y siose. El an\u00e1lisis de los rangos de estos valores para distintos tipos de ciudades permite caracterizar la forma de las ciudades espa\u00f1olas, comparando sus diferencias. A partir de esta definici\u00f3n espacial, se abre la posibilidad de estudiar el efecto de la forma de la ciudad en los distintos problemas y retos a los que se enfrenta la sociedad urbana."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
            "id": "CL_be945a25b3eeef0cd3e540c9262d046e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Garc\u00eda,Fernando"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
                "Garc\u00eda,Fernando", 
                "morfolog\u00eda urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "indicadores ambientales"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596115861307392, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las caracter\u00edsticas espaciales de las ciudades resultan decisivas en los principales problemas urbanos: la calidad de vida, la movilidad, el consumo energ\u00e9tico y de materiales, etc\u00e9tera. Para describir el crecimiento de las ciudades, la compacidad y la densidad se han convertido en dos de los valores m\u00e1s funcionales, y pueden ser calculados a trav\u00e9s de las principales bases de datos de coberturas del suelo en Espa\u00f1a: corme Land Cover y siose. El an\u00e1lisis de los rangos de estos valores para distintos tipos de ciudades permite caracterizar la forma de las ciudades espa\u00f1olas, comparando sus diferencias. A partir de esta definici\u00f3n espacial, se abre la posibilidad de estudiar el efecto de la forma de la ciudad en los distintos problemas y retos a los que se enfrenta la sociedad urbana.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612016000300001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.42 n.127 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300001"
            ], 
            "title_short": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "morfolog\u00eda urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "indicadores ambientales"
            ], 
            "title": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda,Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "Compacidad y densidad de las ciudades espa\u00f1olas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000300001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_be945a25b3eeef0cd3e540c9262d046e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez,V\u00edctor"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hidalgo,Rodrigo", 
            "Campesino,Antonio-Jos\u00e9", 
            "Alvarado,Voltaire"
        ], 
        "title": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "RESUMEN El crecimiento urbano contempor\u00e1neo adopta patrones fragmentados y escasamente densos. El proceso se ha tomado como norma general dentro de un modelo de Estado neoliberal, que lejos de restringir la expansi\u00f3n de lo urbano por ocupaci\u00f3n del espacio rural, lo fomenta desregulando el uso del suelo no urbanizable. La ratificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n estatal en la construcci\u00f3n de este fen\u00f3meno requiere el an\u00e1lisis de las herramientas que lo posibilitan. As\u00ed, utilizar una metodolog\u00eda que incluya el examen y comparaci\u00f3n de cuerpos normativos se hace ineludible para revelar el grado de colaboraci\u00f3n administrativa que, por acci\u00f3n u omisi\u00f3n, sustenta la producci\u00f3n de espacio residencial. Por lo tanto, el objetivo del presente estudio es corroborar la tendencia generalizada hacia la normativizaci\u00f3n de la ciudad difusa, que hoy se encuentra ampliamente respaldada en Chile, afianzado un estadio avanzado del proceso hacia el que Espa\u00f1a transita."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "planificaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "relaci\u00f3n campo-ciudad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Jim\u00e9nez,V\u00edctor", 
                "Hidalgo,Rodrigo", 
                "Campesino,Antonio-Jos\u00e9", 
                "Alvarado,Voltaire"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-05-01"
            ], 
            "title_sort": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/s0250-71612018000200027"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "planificaci\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "RESUMEN El crecimiento urbano contempor\u00e1neo adopta patrones fragmentados y escasamente densos. El proceso se ha tomado como norma general dentro de un modelo de Estado neoliberal, que lejos de restringir la expansi\u00f3n de lo urbano por ocupaci\u00f3n del espacio rural, lo fomenta desregulando el uso del suelo no urbanizable. La ratificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n estatal en la construcci\u00f3n de este fen\u00f3meno requiere el an\u00e1lisis de las herramientas que lo posibilitan. As\u00ed, utilizar una metodolog\u00eda que incluya el examen y comparaci\u00f3n de cuerpos normativos se hace ineludible para revelar el grado de colaboraci\u00f3n administrativa que, por acci\u00f3n u omisi\u00f3n, sustenta la producci\u00f3n de espacio residencial. Por lo tanto, el objetivo del presente estudio es corroborar la tendencia generalizada hacia la normativizaci\u00f3n de la ciudad difusa, que hoy se encuentra ampliamente respaldada en Chile, afianzado un estadio avanzado del proceso hacia el que Espa\u00f1a transita."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612018000200027"
            ], 
            "author2": [
                "Hidalgo,Rodrigo", 
                "Campesino,Antonio-Jos\u00e9", 
                "Alvarado,Voltaire"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
            "id": "CL_76b4d86d850fc97fb6be5c6ea69ed310", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Jim\u00e9nez,V\u00edctor"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
                "Jim\u00e9nez,V\u00edctor", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "planificaci\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1611596115953582080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "RESUMEN El crecimiento urbano contempor\u00e1neo adopta patrones fragmentados y escasamente densos. El proceso se ha tomado como norma general dentro de un modelo de Estado neoliberal, que lejos de restringir la expansi\u00f3n de lo urbano por ocupaci\u00f3n del espacio rural, lo fomenta desregulando el uso del suelo no urbanizable. La ratificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n estatal en la construcci\u00f3n de este fen\u00f3meno requiere el an\u00e1lisis de las herramientas que lo posibilitan. As\u00ed, utilizar una metodolog\u00eda que incluya el examen y comparaci\u00f3n de cuerpos normativos se hace ineludible para revelar el grado de colaboraci\u00f3n administrativa que, por acci\u00f3n u omisi\u00f3n, sustenta la producci\u00f3n de espacio residencial. Por lo tanto, el objetivo del presente estudio es corroborar la tendencia generalizada hacia la normativizaci\u00f3n de la ciudad difusa, que hoy se encuentra ampliamente respaldada en Chile, afianzado un estadio avanzado del proceso hacia el que Espa\u00f1a transita.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612018000200027", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.44 n.132 2018", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612018000200027"
            ], 
            "title_short": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "planificaci\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad"
            ], 
            "title": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Jim\u00e9nez,V\u00edctor", 
                "Hidalgo,Rodrigo", 
                "Campesino,Antonio-Jos\u00e9", 
                "Alvarado,Voltaire"
            ], 
            "title_fullStr": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612018000200027", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612018000200027"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_76b4d86d850fc97fb6be5c6ea69ed310"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Macedo Franco, Luisa Diomira"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, se plantea como objetivo determinar la evaluaci\u00f3n del programa de evacuaci\u00f3n por erupci\u00f3n volc\u00e1nica del Misti, en la poblaci\u00f3n en el distrito de Alto Selva Alegre (ASA) de Arequipa, El tipo de investigaci\u00f3n es de campo, experimental, prospectiva, longitudinal y comparativa. Para determinar la eficacia del programa se hizo una evaluaci\u00f3n por especialistas. Para evaluar los conocimientos de la poblaci\u00f3n se elabor\u00f3 un formulario de preguntas, con una escala cuantitativa, esta encuesta fue aplicada a una poblaci\u00f3n muestra de 300 personas, las cuales pertenec\u00edan a los AAHH Bella Esperanza, Javier Heraud y El Mirador en el distrito de ASA, previo consentimiento informado. Adem\u00e1s, se hizo un an\u00e1lisis comparativo de los m\u00e1rgenes de los AAHH, seg\u00fan los mapas expansi\u00f3n urbana. Los resultados muestran que en las tres partes de la evaluaci\u00f3n se percibe niveles de eficacia del programa en porcentajes de 75.65%; 77.5% y 83.62% considerado como muy bueno \u2013 excelente seg\u00fan los calificadores. Adem\u00e1s, se perciben cambios y actitud y comportamiento en la poblaci\u00f3n objetiva. Se concluye, que la eficacia del programa es muy buena, que se mejora el conocimiento te\u00f3rico y se reduce la expansi\u00f3n urbana hacia zonas de peligros volc\u00e1nicos en las poblaciones d\u00f3nde se aplic\u00f3 el programa. Palabras Claves: Peligros volc\u00e1nicos. Gesti\u00f3n del riesgo. Expansi\u00f3n urbana"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Peligros volc\u00e1nicos"
            ], 
            [
                "Gesti\u00f3n del riesgo"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Macedo Franco, Luisa Diomira"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-01T18:19:21Z", 
                "2017-06-01T18:19:21Z", 
                "2017-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Peligros volc\u00e1nicos", 
                "Gesti\u00f3n del riesgo", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, se plantea como objetivo determinar la evaluaci\u00f3n del programa de evacuaci\u00f3n por erupci\u00f3n volc\u00e1nica del Misti, en la poblaci\u00f3n en el distrito de Alto Selva Alegre (ASA) de Arequipa, El tipo de investigaci\u00f3n es de campo, experimental, prospectiva, longitudinal y comparativa. Para determinar la eficacia del programa se hizo una evaluaci\u00f3n por especialistas. Para evaluar los conocimientos de la poblaci\u00f3n se elabor\u00f3 un formulario de preguntas, con una escala cuantitativa, esta encuesta fue aplicada a una poblaci\u00f3n muestra de 300 personas, las cuales pertenec\u00edan a los AAHH Bella Esperanza, Javier Heraud y El Mirador en el distrito de ASA, previo consentimiento informado. Adem\u00e1s, se hizo un an\u00e1lisis comparativo de los m\u00e1rgenes de los AAHH, seg\u00fan los mapas expansi\u00f3n urbana. Los resultados muestran que en las tres partes de la evaluaci\u00f3n se percibe niveles de eficacia del programa en porcentajes de 75.65%; 77.5% y 83.62% considerado como muy bueno \u2013 excelente seg\u00fan los calificadores. Adem\u00e1s, se perciben cambios y actitud y comportamiento en la poblaci\u00f3n objetiva. Se concluye, que la eficacia del programa es muy buena, que se mejora el conocimiento te\u00f3rico y se reduce la expansi\u00f3n urbana hacia zonas de peligros volc\u00e1nicos en las poblaciones d\u00f3nde se aplic\u00f3 el programa. Palabras Claves: Peligros volc\u00e1nicos. Gesti\u00f3n del riesgo. Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "url": [
                "https://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/6220"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
            "id": "PE_70f1c65605ece7599acf1351fa585c1f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UCSM-Tesis", 
            "author": [
                "Macedo Franco, Luisa Diomira"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
                "Macedo Franco, Luisa Diomira", 
                "Peligros volc\u00e1nicos", 
                "Gesti\u00f3n del riesgo", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 2216.4534, 
            "_version_": 1612509978610892800, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n, se plantea como objetivo determinar la evaluaci\u00f3n del programa de evacuaci\u00f3n por erupci\u00f3n volc\u00e1nica del Misti, en la poblaci\u00f3n en el distrito de Alto Selva Alegre (ASA) de Arequipa, El tipo de investigaci\u00f3n es de campo, experimental, prospectiva, longitudinal y comparativa. Para determinar la eficacia del programa se hizo una evaluaci\u00f3n por especialistas. Para evaluar los conocimientos de la poblaci\u00f3n se elabor\u00f3 un formulario de preguntas, con una escala cuantitativa, esta encuesta fue aplicada a una poblaci\u00f3n muestra de 300 personas, las cuales pertenec\u00edan a los AAHH Bella Esperanza, Javier Heraud y El Mirador en el distrito de ASA, previo consentimiento informado. Adem\u00e1s, se hizo un an\u00e1lisis comparativo de los m\u00e1rgenes de los AAHH, seg\u00fan los mapas expansi\u00f3n urbana. Los resultados muestran que en las tres partes de la evaluaci\u00f3n se percibe niveles de eficacia del programa en porcentajes de 75.65%; 77.5% y 83.62% considerado como muy bueno \u2013 excelente seg\u00fan los calificadores. Adem\u00e1s, se perciben cambios y actitud y comportamiento en la poblaci\u00f3n objetiva. Se concluye, que la eficacia del programa es muy buena, que se mejora el conocimiento te\u00f3rico y se reduce la expansi\u00f3n urbana hacia zonas de peligros volc\u00e1nicos en las poblaciones d\u00f3nde se aplic\u00f3 el programa. Palabras Claves: Peligros volc\u00e1nicos. Gesti\u00f3n del riesgo. Expansi\u00f3n urbana", 
            "institution": [
                "UCSM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UCSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UCSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.ucsm.edu.pe:UCSM/6220", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda - UCSM", 
                "Repositorio de la Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
                "reponame:UCSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
                "instacron:UCSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/6220"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Peligros volc\u00e1nicos", 
                "Gesti\u00f3n del riesgo", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Macedo Franco, Luisa Diomira"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n del Programa de Evacuaci\u00f3n por Erupci\u00f3n Volc\u00e1nica del Misti en la Capacidad de Respuesta de la Poblaci\u00f3n del Distrito de Alto Selva Alegre. Arequipa 2009 - 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/6220", 
                "desc": "https://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/6220"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_70f1c65605ece7599acf1351fa585c1f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bazant S., Jan"
        ], 
        "title": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-14"
            ], 
            "title_sort": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407/4409"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "id": "CO_9f33e19235b729ba0c3b7ddba9b5da91", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
                "Bazant S., Jan", 
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1607631786127392768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918268::oai:ojs.10.2.1.246:article/5407", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Jan Bazant S.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407"
            ], 
            "title_short": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "title": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Jan Bazant S.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "title_fullStr": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_9f33e19235b729ba0c3b7ddba9b5da91"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gasc\u00f3n, Sergio Maximiliano; Universidad de San Buenaventura"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez, Lina Marcela; Universidad de San Buenaventura", 
            "P\u00e9rez, Helena; Universidad de San Buenaventura"
        ], 
        "title": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "The population growth and the great amount of produced waste makes increasingly difficult to find optimal terrains that comply with all legal requirements. With the objective of finding an optimal location for a sanitary landfill in the metropolitan area of the Aburr\u00e1 Valley (Antioquia), a review of the Colombian legal framework was performed, in Colombia by means of the Decree 838 of the year 2005 were established the criteria to be considered when selecting and identifying areas for sanitary landfills, given these criteria a spatial analysis was conducted by using ArcGIS program which resulted in two terrains selected which were located in the municipality of Barbosa (Antioquia-Colombia) covering 269.35 acres and 289.09 acres respectively."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ArcMap, Densidad Poblacional, Expansi\u00f3n Urbana, Residuos S\u00f3lidos, Rellenos Sanitarios"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gasc\u00f3n, Sergio Maximiliano; Universidad de San Buenaventura", 
                "Jim\u00e9nez, Lina Marcela; Universidad de San Buenaventura", 
                "P\u00e9rez, Helena; Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06-30"
            ], 
            "title_sort": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IngUSBmed/article/view/1722/1494"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "topic": [
                "ArcMap, Densidad Poblacional, Expansi\u00f3n Urbana, Residuos S\u00f3lidos, Rellenos Sanitarios"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The population growth and the great amount of produced waste makes increasingly difficult to find optimal terrains that comply with all legal requirements. With the objective of finding an optimal location for a sanitary landfill in the metropolitan area of the Aburr\u00e1 Valley (Antioquia), a review of the Colombian legal framework was performed, in Colombia by means of the Decree 838 of the year 2005 were established the criteria to be considered when selecting and identifying areas for sanitary landfills, given these criteria a spatial analysis was conducted by using ArcGIS program which resulted in two terrains selected which were located in the municipality of Barbosa (Antioquia-Colombia) covering 269.35 acres and 289.09 acres respectively.", 
                "El crecimiento poblacional y la gran cantidad de residuos generados hace cada vez m\u00e1s dif\u00edcil encontrar terrenos \u00f3ptimos que cumplan con todos los requerimientos legales. Con el fin de encontrar una ubicaci\u00f3n \u00f3ptima para un relleno sanitario en el \u00c1rea Metropolitana del Valle de Aburr\u00e1, se realiz\u00f3 la revisi\u00f3n del marco legal colombiano el cual por medio del decreto 838 de 2005 estableci\u00f3 criterios a tener en cuenta para la identificaci\u00f3n y selecci\u00f3n de \u00e1reas para la localizaci\u00f3n de rellenos sanitarios, teniendo en cuenta estos criterios por medio del programa ArcGis se realiz\u00f3 an\u00e1lisis espacial que dio como resultado dos terrenos en el municipio de Barbosa, Antioquia con \u00e1reas de 99,109 Ha y 116,99 Ha."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IngUSBmed/article/view/1722"
            ], 
            "author2": [
                "Jim\u00e9nez, Lina Marcela; Universidad de San Buenaventura", 
                "P\u00e9rez, Helena; Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
            "id": "CO_f7c2570f99e4179dade8bbf7bbb7c38d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Gasc\u00f3n, Sergio Maximiliano; Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/20275846.1722"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
                "Gasc\u00f3n, Sergio Maximiliano; Universidad de San Buenaventura", 
                "ArcMap, Densidad Poblacional, Expansi\u00f3n Urbana, Residuos S\u00f3lidos, Rellenos Sanitarios"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1607631673890963456, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The population growth and the great amount of produced waste makes increasingly difficult to find optimal terrains that comply with all legal requirements. With the objective of finding an optimal location for a sanitary landfill in the metropolitan area of the Aburr\u00e1 Valley (Antioquia), a review of the Colombian legal framework was performed, in Colombia by means of the Decree 838 of the year 2005 were established the criteria to be considered when selecting and identifying areas for sanitary landfills, given these criteria a spatial analysis was conducted by using ArcGIS program which resulted in two terrains selected which were located in the municipality of Barbosa (Antioquia-Colombia) covering 269.35 acres and 289.09 acres respectively.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20352123::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1722", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Ingenier\u00edas USBmed", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ingenier\u00edas USBmed; Vol. 6, N\u00fam. 1 (2015): Revista Ingenier\u00edas USBMed; 38-45", 
                "Ingenier\u00edas USBmed; Vol. 6, N\u00fam. 1 (2015): Revista Ingenier\u00edas USBMed; 38-45", 
                "2027-5846", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
                "\u00d3ptima ubicaci\u00f3n de un relleno sanitario para el \u00c1rea Metropolitana del Valle de Aburr\u00e1 empleando Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IngUSBmed/article/view/1722", 
                "10.21500/20275846.1722"
            ], 
            "title_short": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ArcMap, Densidad Poblacional, Expansi\u00f3n Urbana, Residuos S\u00f3lidos, Rellenos Sanitarios"
            ], 
            "title": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Ingenier\u00edas USBmed", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gasc\u00f3n, Sergio Maximiliano; Universidad de San Buenaventura", 
                "Jim\u00e9nez, Lina Marcela; Universidad de San Buenaventura", 
                "P\u00e9rez, Helena; Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "title_fullStr": "Optimal location of a landfill for the Metropolitan Area of the Aburr\u00e1 Valley using Geographic Information Systems"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IngUSBmed/article/view/1722", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IngUSBmed/article/view/1722"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f7c2570f99e4179dade8bbf7bbb7c38d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bazant S., Jan"
        ], 
        "title": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-14", 
                "2018-02-24T15:11:13Z", 
                "2018-02-24T15:11:13Z"
            ], 
            "title_sort": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407/4409"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25046"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "id": "CO_fe11f760d3e6e96d09bf2cc900cdaf81", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
                "Bazant S., Jan", 
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1607631842118205440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las ciudades de la regi\u00f3n latinoamericana se expanden incontroladamente para atender la enorme demanda social de todos los niveles de ingreso. En este proceso irreversible de crecimiento demogr\u00e1fico y expansi\u00f3n urbana, las ciudades se convierten en \u00e1vidas consumidoras de recursos naturales, principalmente agua, que despu\u00e9s de ser utilizada es vertida en un alto porcentaje sobre cauces a cielo abierto. Tambi\u00e9n son vertidos todos los desechos s\u00f3lidos o basura, residuos del consumo dom\u00e9stico en comidas. Al tomar como caso estudio una ciudad media en M\u00e9xico, el objetivo del art\u00edculo es analizar este proceso de incesante expansi\u00f3n urbana y las graves consecuencias ambientales que esta genera. La metodolog\u00eda plantea el an\u00e1lisis de consumo-desecho por nivel socioecon\u00f3mico y se derivan conclusiones a lo largo del texto sobre cu\u00e1les son los grupos que mayor da\u00f1o ocasionan al medio ambiente.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22904466::oai:localhost:10554/25046", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Jan Bazant S.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 4, N\u00fam. 8 (2011)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25046"
            ], 
            "title_short": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana; tendencias de consumo de agua; tendencias de desecho de aguas residuales y de basura"
            ], 
            "title": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Jan Bazant S.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bazant S., Jan"
            ], 
            "title_fullStr": "Interdependencia de la expansi\u00f3n urbana y el medio ambiente circundante. Causas de su degradaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5407"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25046", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25046"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_fe11f760d3e6e96d09bf2cc900cdaf81"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Parussini, Alejandra M.J."
        ], 
        "title": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Suburbanizaci\u00f3n; Expansi\u00f3n urbana; Latinoam\u00e9rica; Buenos Aires; Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Parussini, Alejandra M.J."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-16"
            ], 
            "title_sort": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944/1405", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944/1414"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "topic": [
                "Suburbanizaci\u00f3n; Expansi\u00f3n urbana; Latinoam\u00e9rica; Buenos Aires; Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario"
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
            "id": "AR_a54839af11466e0930ee53dd14b3c4d1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Parussini, Alejandra M.J."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
                "Parussini, Alejandra M.J.", 
                "Suburbanizaci\u00f3n; Expansi\u00f3n urbana; Latinoam\u00e9rica; Buenos Aires; Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1607631442847727616, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "c0cf216f-db50-43b0-84cd-1f3e99aa5e26/oai:bibliotecavirtual.unl.edu.ar:article/944", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQUISUR; N\u00fam. 3 (2013): ARQUISUR; 110-127", 
                "ARQUISUR; N\u00fam. 3 (2013): ARQUISUR; 110-127", 
                "2250-4206", 
                "1853-2365"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944"
            ], 
            "title_short": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Suburbanizaci\u00f3n; Expansi\u00f3n urbana; Latinoam\u00e9rica; Buenos Aires; Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario"
            ], 
            "title": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Parussini, Alejandra M.J."
            ], 
            "title_fullStr": "La dispersi\u00f3n como forma de crecimiento urbano. El caso del Cord\u00f3n Oeste Metropolitano de Rosario."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944", 
                "desc": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/ARQUISUR/article/view/944"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a54839af11466e0930ee53dd14b3c4d1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Daneri,Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez"
        ], 
        "title": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen La presente investigaci\u00f3n tiene como prop\u00f3sito analizar el modo en que la pol\u00edtica habitacional de incentivo a la demanda impulsada por PRO.CRE.AR incide en los procesos de expansi\u00f3n urbana, analizando los rasgos principales de la integraci\u00f3n urbana: aspectos urbanos, ambientales y normativos. Los avances del trabajo permitieron reconocer que uno de los factores que tiene peso significativo es la localizaci\u00f3n del Programa en \u00e1reas no urbanas, como tambi\u00e9n en aquellas \u00e1reas que siendo urbanas, tienen grandes d\u00e9ficit de servicios y equipamientos p\u00fablicos. Ello da cuenta de la dificultad que tiene el municipalidad para gestionar el acceso al suelo en condiciones urbanas de calidad, en una ciudad que se expande insustentablemente y donde el problema de la tierra es constante."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "pol\u00edtica habitacional"
            ], 
            [
                "integraci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "instrumentos"
            ], 
            [
                "La Plata"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-04-01"
            ], 
            "title_sort": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/2236-9996.2016-3503"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "pol\u00edtica habitacional", 
                "integraci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "instrumentos", 
                "La Plata"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen La presente investigaci\u00f3n tiene como prop\u00f3sito analizar el modo en que la pol\u00edtica habitacional de incentivo a la demanda impulsada por PRO.CRE.AR incide en los procesos de expansi\u00f3n urbana, analizando los rasgos principales de la integraci\u00f3n urbana: aspectos urbanos, ambientales y normativos. Los avances del trabajo permitieron reconocer que uno de los factores que tiene peso significativo es la localizaci\u00f3n del Programa en \u00e1reas no urbanas, como tambi\u00e9n en aquellas \u00e1reas que siendo urbanas, tienen grandes d\u00e9ficit de servicios y equipamientos p\u00fablicos. Ello da cuenta de la dificultad que tiene el municipalidad para gestionar el acceso al suelo en condiciones urbanas de calidad, en una ciudad que se expande insustentablemente y donde el problema de la tierra es constante."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962016000100053"
            ], 
            "id": "BR_864e197e0c0cbd9a59bb69b532612f88", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Cadernos Metr\u00f3pole", 
            "author": [
                "Daneri,Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo", 
            "spellingShingle": [
                "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
                "Daneri,Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez", 
                "pol\u00edtica habitacional", 
                "integraci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "instrumentos", 
                "La Plata"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1608255234602172416, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen La presente investigaci\u00f3n tiene como prop\u00f3sito analizar el modo en que la pol\u00edtica habitacional de incentivo a la demanda impulsada por PRO.CRE.AR incide en los procesos de expansi\u00f3n urbana, analizando los rasgos principales de la integraci\u00f3n urbana: aspectos urbanos, ambientales y normativos. Los avances del trabajo permitieron reconocer que uno de los factores que tiene peso significativo es la localizaci\u00f3n del Programa en \u00e1reas no urbanas, como tambi\u00e9n en aquellas \u00e1reas que siendo urbanas, tienen grandes d\u00e9ficit de servicios y equipamientos p\u00fablicos. Ello da cuenta de la dificultad que tiene el municipalidad para gestionar el acceso al suelo en condiciones urbanas de calidad, en una ciudad que se expande insustentablemente y donde el problema de la tierra es constante.", 
            "institution": [
                "PUC_SP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Cadernos Metr\u00f3pole"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "PUC_SP", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S2236-99962016000100053", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cadernos Metr\u00f3pole v.18 n.35 2016", 
                "reponame:Cadernos Metr\u00f3pole", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo", 
                "instacron:PUC_SP"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata"
            ], 
            "title_short": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "pol\u00edtica habitacional", 
                "integraci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "instrumentos", 
                "La Plata"
            ], 
            "title": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Daneri,Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962016000100053"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Daneri,Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez"
            ], 
            "title_fullStr": "V\u00ednculos entre la pol\u00edtica de incentivo a la demanda de tierra y vivienda e integraci\u00f3n urbana en \u00e1reas de crecimiento urbano extensivo. El caso del PRO.CRE.AR en La Plata"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962016000100053", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962016000100053"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_864e197e0c0cbd9a59bb69b532612f88"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mackenney,\u00d3scar"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ulriksen,Karen"
        ], 
        "title": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "El valle de Santiago se caracteriza por la entrada de la cordillera de los Andes a trav\u00e9s de cerros isla que, junto con el r\u00edo Mapocho, caracterizan al territorio. El crecimiento de la ciudad los ha incorporado de formas diversas: generando parques, urbaniz\u00e1ndolos o tom\u00e1ndolos como terrenos disponibles al momento de expandir la vialidad."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Urbanismo-Chile"
            ], 
            [
                "cerros urbanos"
            ], 
            [
                "cerros isla"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "precordillera"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mackenney,\u00d3scar", 
                "Ulriksen,Karen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962009000100017"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "Urbanismo-Chile", 
                "cerros urbanos", 
                "cerros isla", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "precordillera"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El valle de Santiago se caracteriza por la entrada de la cordillera de los Andes a trav\u00e9s de cerros isla que, junto con el r\u00edo Mapocho, caracterizan al territorio. El crecimiento de la ciudad los ha incorporado de formas diversas: generando parques, urbaniz\u00e1ndolos o tom\u00e1ndolos como terrenos disponibles al momento de expandir la vialidad."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962009000100017"
            ], 
            "author2": [
                "Ulriksen,Karen"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
            "id": "CL_b7a968dda5ff2515c3ff558553e5c238", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Mackenney,\u00d3scar"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
                "Mackenney,\u00d3scar", 
                "Urbanismo-Chile", 
                "cerros urbanos", 
                "cerros isla", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "precordillera"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1611596249276874752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El valle de Santiago se caracteriza por la entrada de la cordillera de los Andes a trav\u00e9s de cerros isla que, junto con el r\u00edo Mapocho, caracterizan al territorio. El crecimiento de la ciudad los ha incorporado de formas diversas: generando parques, urbaniz\u00e1ndolos o tom\u00e1ndolos como terrenos disponibles al momento de expandir la vialidad.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962009000100017", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.71 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962009000100017"
            ], 
            "title_short": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Urbanismo-Chile", 
                "cerros urbanos", 
                "cerros isla", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "precordillera"
            ], 
            "title": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mackenney,\u00d3scar", 
                "Ulriksen,Karen"
            ], 
            "title_fullStr": "Los cerros isla en la memoria colectiva de Santiago"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962009000100017", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962009000100017"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_b7a968dda5ff2515c3ff558553e5c238"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero"
        ], 
        "title": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo de investigaci\u00f3n toma informaciones de la realidad social en la ciudad de Chimbote, con el prop\u00f3sito de identificar y analizar los factores ambientales e institucionales que influyen en el crecimiento de la poblaci\u00f3n en el distrito de Nuevo Chimbote. La metodolog\u00eda empleada en el presente trabajo de investigaci\u00f3n es primero analizar, describir y caracterizar variables del entorno poblacional que tienen que ver con las preferencias de la poblaci\u00f3n por ocupar un espacio para vivienda en el distrito de Nuevo Chimbote; luego estudiar los factores que han determinado el crecimiento poblacional tales como el suelo urbano, la contaminaci\u00f3n ambiental y los factores institucionales asociados a variables de gesti\u00f3n en seguridad ciudadana y el nivel de conocimiento y participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en proyectos de iniciativa municipal. La informaci\u00f3n recopilada es analizada con la rigurosidad que exigen las pruebas estad\u00edsticas apropiadas y nos permiten concluir que existe relaci\u00f3n entre el crecimiento poblacional y las variables consideradas en el presente estudio. Palabras claves: Desarrollo humano, Crecimiento poblacional, factores ambientales, factores institucionales, expansi\u00f3n urbana, movilidad social."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Crecimiento poblacional"
            ], 
            [
                "Desarrollo humano"
            ], 
            [
                "Factores Ambientales"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero", 
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero", 
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-07-25T21:37:57Z", 
                "2017-07-25T21:37:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Crecimiento poblacional", 
                "Desarrollo humano", 
                "Factores Ambientales", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo de investigaci\u00f3n toma informaciones de la realidad social en la ciudad de Chimbote, con el prop\u00f3sito de identificar y analizar los factores ambientales e institucionales que influyen en el crecimiento de la poblaci\u00f3n en el distrito de Nuevo Chimbote. La metodolog\u00eda empleada en el presente trabajo de investigaci\u00f3n es primero analizar, describir y caracterizar variables del entorno poblacional que tienen que ver con las preferencias de la poblaci\u00f3n por ocupar un espacio para vivienda en el distrito de Nuevo Chimbote; luego estudiar los factores que han determinado el crecimiento poblacional tales como el suelo urbano, la contaminaci\u00f3n ambiental y los factores institucionales asociados a variables de gesti\u00f3n en seguridad ciudadana y el nivel de conocimiento y participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en proyectos de iniciativa municipal. La informaci\u00f3n recopilada es analizada con la rigurosidad que exigen las pruebas estad\u00edsticas apropiadas y nos permiten concluir que existe relaci\u00f3n entre el crecimiento poblacional y las variables consideradas en el presente estudio. Palabras claves: Desarrollo humano, Crecimiento poblacional, factores ambientales, factores institucionales, expansi\u00f3n urbana, movilidad social.", 
                "This research takes information from the social reality in the city of Chimbote, in order to identify and analyze environmental and institutional factors that influence population growth in the district of Nuevo Chimbote. The methodology used in this research is the first to analyze, describe and characterize the population environment variables that have to do with the preferences of the population to occupy a space for housing in the district of Nuevo Chimbote; then study the factors behind population growth such as urban land, environmental pollution and institutional factors associated with variable management in public safety and the level of awareness and public participation in local initiative projects. The information collected is analyzed with the rigor required by the appropriate statistical tests and allow us to conclude that there is a relationship between population growth and the variables considered in this study. Keywords: Human development, population growth, environmental factors, institutional factors, urban sprawl, social mobility.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/3980"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
            "id": "PE_8d22adc0de3efbc93accf5fd0b1077da", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNI-Tesis", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
            "spellingShingle": [
                "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero", 
                "Crecimiento poblacional", 
                "Desarrollo humano", 
                "Factores Ambientales", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "score": 1960.0497, 
            "_version_": 1612509707776294912, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo de investigaci\u00f3n toma informaciones de la realidad social en la ciudad de Chimbote, con el prop\u00f3sito de identificar y analizar los factores ambientales e institucionales que influyen en el crecimiento de la poblaci\u00f3n en el distrito de Nuevo Chimbote. La metodolog\u00eda empleada en el presente trabajo de investigaci\u00f3n es primero analizar, describir y caracterizar variables del entorno poblacional que tienen que ver con las preferencias de la poblaci\u00f3n por ocupar un espacio para vivienda en el distrito de Nuevo Chimbote; luego estudiar los factores que han determinado el crecimiento poblacional tales como el suelo urbano, la contaminaci\u00f3n ambiental y los factores institucionales asociados a variables de gesti\u00f3n en seguridad ciudadana y el nivel de conocimiento y participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en proyectos de iniciativa municipal. La informaci\u00f3n recopilada es analizada con la rigurosidad que exigen las pruebas estad\u00edsticas apropiadas y nos permiten concluir que existe relaci\u00f3n entre el crecimiento poblacional y las variables consideradas en el presente estudio. Palabras claves: Desarrollo humano, Crecimiento poblacional, factores ambientales, factores institucionales, expansi\u00f3n urbana, movilidad social.", 
            "institution": [
                "UNI"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNI-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNI", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.uni.edu.pe:uni/3980", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
                "Repositorio institucional \u2013 UNI", 
                "reponame:UNI-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional de Ingenier\u00eda", 
                "instacron:UNI"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/3980"
            ], 
            "title_short": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Crecimiento poblacional", 
                "Desarrollo humano", 
                "Factores Ambientales", 
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            "title": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ordo\u00f1ez Mercado, Alipio Francisco"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Garc\u00eda, Cebero"
            ], 
            "title_fullStr": "Factores ambientales e instituciones que han influido en el crecimiento poblacional del distrito de Nuevo Chimbote - Santa - Ancash - Per\u00fa: a\u00f1o 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/3980", 
                "desc": "http://cybertesis.uni.edu.pe/handle/uni/3980"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_8d22adc0de3efbc93accf5fd0b1077da"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gomez Pintus, Ana Helena"
        ], 
        "title": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "From 1910 up to 1940 the Buenos Aires\u00b4 Metropolitan Area went through a particular type of suburban growth, gathered round summer and week-end houses. The aim of this paper is to reflect over the agents concerned with the construction of these suburbs, particularly those involved in architectural building. From the investigation first results, it can be broadly recognized that most part of the images shaped over these suburbs came from a vague employ of picturesque design by a range of agents involved in the construction field: architects, engineers and developers."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "cultural history, suburban growth, architecture"
            ], 
            [
                "historia de la arquitectura, historia cultural"
            ], 
            [
                "Historia cultural; Expansi\u00f3n urbana; Arquitectura residencial."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/207/1938", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/1", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/2", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/3", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/4", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/5", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/6", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/7", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/8", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/9", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/10", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/11", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/12", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/13", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/14", 
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/downloadSuppFile/207/15"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual de Campinas"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "cultural history, suburban growth, architecture", 
                "historia de la arquitectura, historia cultural", 
                "Historia cultural; Expansi\u00f3n urbana; Arquitectura residencial."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "From 1910 up to 1940 the Buenos Aires\u00b4 Metropolitan Area went through a particular type of suburban growth, gathered round summer and week-end houses. The aim of this paper is to reflect over the agents concerned with the construction of these suburbs, particularly those involved in architectural building. From the investigation first results, it can be broadly recognized that most part of the images shaped over these suburbs came from a vague employ of picturesque design by a range of agents involved in the construction field: architects, engineers and developers.", 
                "Entre las d\u00e9cadas del diez y del cuarenta se asisti\u00f3 en el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, Argentina, al crecimiento de un tipo particular de suburbio asociado a la residencia de verano o fin de semana, destinada a los sectores altos y medios-altos de la sociedad.En torno a este espacio, el trabajo propone reflexionar sobre los actores, particularmente aquellos vinculados a la producci\u00f3n arquitect\u00f3nica- que contribuyeron a su formaci\u00f3n. En l\u00edneas generales, se reconoce que la mayor parte de las im\u00e1genes que poblaron estos suburbios derivan de la aplicaci\u00f3n vaga de cierto pintoresquismo en manos de diversos actores ligados al \u00e1mbito de la construcci\u00f3n-arquitectos, ingenieros y constructores."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/207", 
                "10.20396/lobore.v8i3.207"
            ], 
            "id": "BR_dc2417afc90ea969c20ab8ef9b8d2154", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Labor & Engenho", 
            "author": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.20396/lobore.v8i3.207"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual de Campinas", 
            "spellingShingle": [
                "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
                "Gomez Pintus, Ana Helena", 
                "cultural history, suburban growth, architecture", 
                "historia de la arquitectura, historia cultural", 
                "Historia cultural; Expansi\u00f3n urbana; Arquitectura residencial."
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Gran Buenos Aires", 
                "1910-1940", 
                "muestreo"
            ], 
            "_version_": 1608252383389810688, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual de Campinas"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "From 1910 up to 1940 the Buenos Aires\u00b4 Metropolitan Area went through a particular type of suburban growth, gathered round summer and week-end houses. The aim of this paper is to reflect over the agents concerned with the construction of these suburbs, particularly those involved in architectural building. From the investigation first results, it can be broadly recognized that most part of the images shaped over these suburbs came from a vague employ of picturesque design by a range of agents involved in the construction field: architects, engineers and developers.", 
            "institution": [
                "UNICAMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Labor & Engenho"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2015 Labor & Engenho", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UNICAMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.periodicos.sbu.unicamp.br:article/207", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2015 Labor & Engenho", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Labor e Engenho; v. 8, n. 3 (2014): jul./set.; 64-80", 
                "Labor & Engenho; v. 8, n. 3 (2014): jul./set.; 64-80", 
                "2176-8846", 
                "reponame:Labor & Engenho", 
                "instname:Universidade Estadual de Campinas", 
                "instacron:UNICAMP"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
                "Postales Surburbanas. Arquitectura y suburbios residenciales en Argentina. 1910-1940."
            ], 
            "title_short": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "cultural history, suburban growth, architecture", 
                "historia de la arquitectura, historia cultural", 
                "Historia cultural; Expansi\u00f3n urbana; Arquitectura residencial."
            ], 
            "title": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "analitico"
            ], 
            "url": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/207"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "title_fullStr": "Suburban Postcards. Domestic Suburbs and Architecture in Argentina (1910-1940)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/207", 
                "desc": "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/207"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_dc2417afc90ea969c20ab8ef9b8d2154"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gomez Pintus, Ana Helena"
        ], 
        "title": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            [
                "GRAN BUENOS AIRES"
            ], 
            [
                "ESTUDIOS CULTURALES"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-10"
            ], 
            "title_sort": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.15446/rcdg.v24n1.43061", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/43061", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/dg8xc4", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://doaj.org/article/692481911ba746679506c9721d649c96", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=281832840012", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=5006014"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Colombia"
            ], 
            "topic": [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "GRAN BUENOS AIRES", 
                "ESTUDIOS CULTURALES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas.", 
                "Este trabalho apresenta um aspecto escassamente abordado a respeito da expans\u00e3o da Grande Buenos Aires (GBA): a forma\u00e7\u00e3o de \u00e1reas residenciais englobadas amplamente dentro dos modelos devedores da \u201ccidade jardim\u201d durante o que se denomina seu per\u00edodo expansivo (1887-1970). Numa opera\u00e7\u00e3o paralela, prop\u00f5e-se refletir sobre as transforma\u00e7\u00f5es espaciais da GBA e as diferentes vozes que historicamente a t\u00eam nomeado. Parte-se da ideia de que entre esses termos se produz um v\u00ednculo complexo que \u00e9 necess\u00e1rio discutir, assumindo a conflitividade que surge no di\u00e1logo permanente que se constr\u00f3i entre a palavra, o fen\u00f4meno e sua aplica\u00e7\u00e3o a realidades diversas.", 
                "This paper reveals an unfamiliar side of the expansion of the Greater Buenos Aires (GBA): the creation of residential areas that fall into the category of \u201cgarden city\u201d suburbs, during the urban sprawl years (1887- 1970). At the same time, it carries out a reflection on the spatial transformation of the area, as well as on the names used to refer to it. We assume that there is a problematical relationship between the word, the object, and its application to different realities.", 
                "Fil: Gomez Pintus, Ana Helena. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina. Universidad Nacional de La Plata; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/13734"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "id": "AR_df721b7c8c9e86b051bf7a543152eed9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
                "Gomez Pintus, Ana Helena", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "GRAN BUENOS AIRES", 
                "ESTUDIOS CULTURALES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607631551131025408, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo presenta un aspecto escasamente abordado en relaci\u00f3n a la expansi\u00f3n del Gran Buenos Aires (GBA): la formaci\u00f3n de \u00e1reas residenciales englobadas ampliamente dentro de los modelos deudores de la \u201cciudad jard\u00edn\u201d durante lo que se denomina su periodo expansivo (1887-1970). En una operaci\u00f3n paralela, se propone reflexionar sobre las transformaciones espaciales del GBA y las diferentes voces que hist\u00f3ricamente lo han nombrado. Se parte de la idea de que entre estos t\u00e9rminos se produce un v\u00ednculo complejo que es necesario discutir, asumiendo la conflictividad que surge en el di\u00e1logo permanente que se construye entre la palabra, el fen\u00f3meno y su aplicaci\u00f3n a realidades diversas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/13734", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
                "A configura\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Grande Buenos Aires: transforma\u00e7\u00f5es e debates sobre o objeto", 
                "The historical formation of Greater Buenos Aires: transformations and debates regarding the territory"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/13734"
            ], 
            "title_short": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "GRAN BUENOS AIRES", 
                "ESTUDIOS CULTURALES", 
                "Geograf\u00eda Cultural y Econ\u00f3mica", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gomez Pintus, Ana Helena"
            ], 
            "title_fullStr": "La configuraci\u00f3n hist\u00f3rica del Gran Buenos Aires: transformaciones y debates en torno al objeto"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/13734", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/13734"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_df721b7c8c9e86b051bf7a543152eed9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Frediani, Julieta Constanza"
        ], 
        "title": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Con el prop\u00f3sito de contribuir al conocimiento de las l\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas y su impronta en la organizaci\u00f3n futura de las ciudades medias, tendiente al logro de una relaci\u00f3n arm\u00f3nica entre la actividad residencial y las otras actividades socioecon\u00f3micas que se presentan en dichas \u00e1reas, en la presente Tesis doctoral se aborda el estudio del proceso de expansi\u00f3n residencial que se han venido desarrollando en el espacio periurbano del Partido de La Plata desde principios de los a\u00f1os '90 hasta nuestros d\u00edas. Para tal fin, se profundiza en el estudio de espacios periurbanos, caracterizados por su dinamismo, heterogeneidad y complejidad. En relaci\u00f3n a los espacios residenciales que se desarrollan en estas \u00e1reas perif\u00e9ricas del Partido, fueron reconocidas tres tendencias diferenciadas: a) el proceso de urbanizaci\u00f3n cerrada, con tendencias al aislamiento de viviendas y complejos habitacionales, b) la \"producci\u00f3n de periferia\" relacionada con los sectores de poblaci\u00f3n que no consiguen acceder al mercado formal de la tierra y la vivienda, asociada por lo general a modalidades de asentamiento espont\u00e1neo; y c) la ocupaci\u00f3n gradual de bald\u00edos urbanos con escasa o nula provisi\u00f3n de servicios y redes de infraestructura. En la presente Tesis se profundizar\u00e1 en las dos primeras de estas modalidades expansivas, indag\u00e1ndose en las l\u00f3gicas de los distintos actores -sociales, pol\u00edticos y econ\u00f3micos- que intervienen en el proceso urbano expansivo que hemos denominado \"formal cerrado\" e \"informal abierto\", respectivamente. La hip\u00f3tesis que gu\u00eda nuestro trabajo plantea que la expansi\u00f3n urbana en el Partido de La Plata trae aparejada una competencia por el territorio entre diferentes usos del suelo y actividades, con el consecuente incremento en los precios de la tierra, abandono de los sectores de bajos ingresos como habitantes originales y disminuci\u00f3n del uso de tierra rural. Para dar respuesta a los objetivos e hip\u00f3tesis planteados en nuestra Tesis, los criterios metodol\u00f3gicos adoptados parten de considerar al territorio como un sistema complejo. En este marco, el abordaje desde una visi\u00f3n sist\u00e9mica y de la complejidad de nuestro objeto de estudio necesita de un abordaje dial\u00e9ctico y de la convergencia metodol\u00f3gica para obtener distintos puntos de vista sobre el mismo. En el desarrollo de esta Tesis se han utilizado como herramientas de investigaci\u00f3n: el m\u00e9todo del estudio de caso, la construcci\u00f3n tipol\u00f3gica, la realizaci\u00f3n de entrevistas semiestructuradas y en profundidad, la utilizaci\u00f3n de modelos y la construcci\u00f3n de escenarios urbanos. Finalmente, producto de estos a\u00f1os de investigaci\u00f3n en la tem\u00e1tica, se arrib\u00f3 a las siguientes conclusiones, que han sido estructuradas en cinco apartados principales en funci\u00f3n de su car\u00e1cter predominantemente te\u00f3rico, emp\u00edrico, metodol\u00f3gico y/o propositivo, a saber: 1. el periurbano: \u00bfespacio de competencia o complementariedad?; 2. la construcci\u00f3n de tipolog\u00edas como camino explicativo en materia de espacios periurbanos; 3. las l\u00f3gicas residenciales perif\u00e9ricas: la \"privat\u00f3polis\" y la \"precari\u00f3polis\"; 4. las tendencias residenciales perif\u00e9ricas y los desaf\u00edos de la planificaci\u00f3n urbana, y 5. nuevos interrogantes y perspectivas surgidos de esta Tesis."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Suburbios"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Ciudades"
            ], 
            [
                "La Plata"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "1990-2010"
            ], 
            [
                "911.375[821.2]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Frediani, Julieta Constanza"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-06-08"
            ], 
            "title_sort": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Suburbios", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Ciudades", 
                "La Plata", 
                "Buenos Aires", 
                "Argentina", 
                "1990-2010", 
                "911.375[821.2]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el prop\u00f3sito de contribuir al conocimiento de las l\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas y su impronta en la organizaci\u00f3n futura de las ciudades medias, tendiente al logro de una relaci\u00f3n arm\u00f3nica entre la actividad residencial y las otras actividades socioecon\u00f3micas que se presentan en dichas \u00e1reas, en la presente Tesis doctoral se aborda el estudio del proceso de expansi\u00f3n residencial que se han venido desarrollando en el espacio periurbano del Partido de La Plata desde principios de los a\u00f1os '90 hasta nuestros d\u00edas. Para tal fin, se profundiza en el estudio de espacios periurbanos, caracterizados por su dinamismo, heterogeneidad y complejidad. En relaci\u00f3n a los espacios residenciales que se desarrollan en estas \u00e1reas perif\u00e9ricas del Partido, fueron reconocidas tres tendencias diferenciadas: a) el proceso de urbanizaci\u00f3n cerrada, con tendencias al aislamiento de viviendas y complejos habitacionales, b) la \"producci\u00f3n de periferia\" relacionada con los sectores de poblaci\u00f3n que no consiguen acceder al mercado formal de la tierra y la vivienda, asociada por lo general a modalidades de asentamiento espont\u00e1neo; y c) la ocupaci\u00f3n gradual de bald\u00edos urbanos con escasa o nula provisi\u00f3n de servicios y redes de infraestructura. En la presente Tesis se profundizar\u00e1 en las dos primeras de estas modalidades expansivas, indag\u00e1ndose en las l\u00f3gicas de los distintos actores -sociales, pol\u00edticos y econ\u00f3micos- que intervienen en el proceso urbano expansivo que hemos denominado \"formal cerrado\" e \"informal abierto\", respectivamente. La hip\u00f3tesis que gu\u00eda nuestro trabajo plantea que la expansi\u00f3n urbana en el Partido de La Plata trae aparejada una competencia por el territorio entre diferentes usos del suelo y actividades, con el consecuente incremento en los precios de la tierra, abandono de los sectores de bajos ingresos como habitantes originales y disminuci\u00f3n del uso de tierra rural. Para dar respuesta a los objetivos e hip\u00f3tesis planteados en nuestra Tesis, los criterios metodol\u00f3gicos adoptados parten de considerar al territorio como un sistema complejo. En este marco, el abordaje desde una visi\u00f3n sist\u00e9mica y de la complejidad de nuestro objeto de estudio necesita de un abordaje dial\u00e9ctico y de la convergencia metodol\u00f3gica para obtener distintos puntos de vista sobre el mismo. En el desarrollo de esta Tesis se han utilizado como herramientas de investigaci\u00f3n: el m\u00e9todo del estudio de caso, la construcci\u00f3n tipol\u00f3gica, la realizaci\u00f3n de entrevistas semiestructuradas y en profundidad, la utilizaci\u00f3n de modelos y la construcci\u00f3n de escenarios urbanos. Finalmente, producto de estos a\u00f1os de investigaci\u00f3n en la tem\u00e1tica, se arrib\u00f3 a las siguientes conclusiones, que han sido estructuradas en cinco apartados principales en funci\u00f3n de su car\u00e1cter predominantemente te\u00f3rico, emp\u00edrico, metodol\u00f3gico y/o propositivo, a saber: 1. el periurbano: \u00bfespacio de competencia o complementariedad?; 2. la construcci\u00f3n de tipolog\u00edas como camino explicativo en materia de espacios periurbanos; 3. las l\u00f3gicas residenciales perif\u00e9ricas: la \"privat\u00f3polis\" y la \"precari\u00f3polis\"; 4. las tendencias residenciales perif\u00e9ricas y los desaf\u00edos de la planificaci\u00f3n urbana, y 5. nuevos interrogantes y perspectivas surgidos de esta Tesis.", 
                "In this doctorate thesis peri-urban expansion developments that have taken place in La Plata District since the early 1990s are studied. This thesis is aimed at contributing to the knowledge of the logic and tendencies of residential expansion in peri-urban areas and its influence on the future organization of mid-sized cities, tending to show a balance between residential and other socioeconomic activities. Peri-urban areas with their particular dynamism, heterogeneity and complexity are studied. Three differentiated tendencies are identified for the residential areas developed in the periphery of La Plata District: a) closed urbanization characterized by isolated housing and residential areas; b) periphery production by population sectors without access to the legal land and housing market generally related to spontaneous settlement; and c) gradual occupation of urban vacant lots with no or limited services and infrastructure. In this thesis, the two first expansion modalities are focused to analyze the logic of the different social, political and economic actors involved in the process of urban expansion. These modalities are herein called formal-closed and informal-open, respectively. As the hypothesis of this thesis, it is stated that urban expansion in La Plata District involves a territorial competition over different land uses and activities along with the subsequent increased land value, desertion by low-income sectors as original inhabitants and decreased rural land use. To demonstrate the hypothesis above, methodological criteria were adopted considering the territory a complex system. A systemic perspective and the complex object of study in this work require a dialogic approach and convergent methodologies to obtain different perspectives. The following investigation tools were used: case-study method, typological construction, semi-structured and detailed interviews, the use of models and the construction of urban scenarios. Finally, the conclusions are presented in the following five sections on the basis of their theoretical, empirical and methodological and/or prepositional nature: 1. The peri-urban area: is it a competition or complementarity space? 2. Typological construction as a way to explain peri-urban areas 3. The logic of residential peripheries: formal-closed urbanization and informal-open urbanization. 4. The tendencies of residential peripheries and the challenges in urban planning 5. New questions and perspectives created by this thesis.", 
                "Fil: Frediani, Julieta Constanza. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.355/te.355.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte355"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
            "id": "AR_c27e328b608b128c4c7db1a06841225c", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Frediani, Julieta Constanza"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
                "Frediani, Julieta Constanza", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Suburbios", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Ciudades", 
                "La Plata", 
                "Buenos Aires", 
                "Argentina", 
                "1990-2010", 
                "911.375[821.2]"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607631467177836544, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el prop\u00f3sito de contribuir al conocimiento de las l\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas y su impronta en la organizaci\u00f3n futura de las ciudades medias, tendiente al logro de una relaci\u00f3n arm\u00f3nica entre la actividad residencial y las otras actividades socioecon\u00f3micas que se presentan en dichas \u00e1reas, en la presente Tesis doctoral se aborda el estudio del proceso de expansi\u00f3n residencial que se han venido desarrollando en el espacio periurbano del Partido de La Plata desde principios de los a\u00f1os '90 hasta nuestros d\u00edas. Para tal fin, se profundiza en el estudio de espacios periurbanos, caracterizados por su dinamismo, heterogeneidad y complejidad. En relaci\u00f3n a los espacios residenciales que se desarrollan en estas \u00e1reas perif\u00e9ricas del Partido, fueron reconocidas tres tendencias diferenciadas: a) el proceso de urbanizaci\u00f3n cerrada, con tendencias al aislamiento de viviendas y complejos habitacionales, b) la \"producci\u00f3n de periferia\" relacionada con los sectores de poblaci\u00f3n que no consiguen acceder al mercado formal de la tierra y la vivienda, asociada por lo general a modalidades de asentamiento espont\u00e1neo; y c) la ocupaci\u00f3n gradual de bald\u00edos urbanos con escasa o nula provisi\u00f3n de servicios y redes de infraestructura. En la presente Tesis se profundizar\u00e1 en las dos primeras de estas modalidades expansivas, indag\u00e1ndose en las l\u00f3gicas de los distintos actores -sociales, pol\u00edticos y econ\u00f3micos- que intervienen en el proceso urbano expansivo que hemos denominado \"formal cerrado\" e \"informal abierto\", respectivamente. La hip\u00f3tesis que gu\u00eda nuestro trabajo plantea que la expansi\u00f3n urbana en el Partido de La Plata trae aparejada una competencia por el territorio entre diferentes usos del suelo y actividades, con el consecuente incremento en los precios de la tierra, abandono de los sectores de bajos ingresos como habitantes originales y disminuci\u00f3n del uso de tierra rural. Para dar respuesta a los objetivos e hip\u00f3tesis planteados en nuestra Tesis, los criterios metodol\u00f3gicos adoptados parten de considerar al territorio como un sistema complejo. En este marco, el abordaje desde una visi\u00f3n sist\u00e9mica y de la complejidad de nuestro objeto de estudio necesita de un abordaje dial\u00e9ctico y de la convergencia metodol\u00f3gica para obtener distintos puntos de vista sobre el mismo. En el desarrollo de esta Tesis se han utilizado como herramientas de investigaci\u00f3n: el m\u00e9todo del estudio de caso, la construcci\u00f3n tipol\u00f3gica, la realizaci\u00f3n de entrevistas semiestructuradas y en profundidad, la utilizaci\u00f3n de modelos y la construcci\u00f3n de escenarios urbanos. Finalmente, producto de estos a\u00f1os de investigaci\u00f3n en la tem\u00e1tica, se arrib\u00f3 a las siguientes conclusiones, que han sido estructuradas en cinco apartados principales en funci\u00f3n de su car\u00e1cter predominantemente te\u00f3rico, emp\u00edrico, metodol\u00f3gico y/o propositivo, a saber: 1. el periurbano: \u00bfespacio de competencia o complementariedad?; 2. la construcci\u00f3n de tipolog\u00edas como camino explicativo en materia de espacios periurbanos; 3. las l\u00f3gicas residenciales perif\u00e9ricas: la \"privat\u00f3polis\" y la \"precari\u00f3polis\"; 4. las tendencias residenciales perif\u00e9ricas y los desaf\u00edos de la planificaci\u00f3n urbana, y 5. nuevos interrogantes y perspectivas surgidos de esta Tesis.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jte355", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.355/te.355.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte355"
            ], 
            "title_short": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Suburbios", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Ciudades", 
                "La Plata", 
                "Buenos Aires", 
                "Argentina", 
                "1990-2010", 
                "911.375[821.2]"
            ], 
            "title": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Bozzano, Horacio Rodolfo", 
                "Ravella, Olga", 
                "Coccaro, Jos\u00e9 Mar\u00eda", 
                "Silveyra, Mar\u00eda Laura", 
                "Formiga, Nidia"
            ], 
            "author_facet": [
                "Frediani, Julieta Constanza"
            ], 
            "title_fullStr": "L\u00f3gicas y tendencias de la expansi\u00f3n residencial en \u00e1reas periurbanas. El Partido de La Plata, Buenos Aires, Argentina, entre 1990 y 2010"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.355/te.355.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.355/te.355.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte355", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte355"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_c27e328b608b128c4c7db1a06841225c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Marengo, Cecilia"
        ], 
        "title": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta evidencias preliminares con el prop\u00f3sito de aportar una visi\u00f3n del problema habitacional, introduciendo variables de an\u00e1lisis que den cuenta del proceso de expansi\u00f3n residencial suburbana de la ciudad de C\u00f3rdoba, en el per\u00edodo 1983-2000.- Se realiza un an\u00e1lisis de dos casos contrapuestos, el de las nuevas urbanizaciones suburbanas cerradas y el de los programas de vivienda subsidiadas. El an\u00e1lisis de los dos casos contrapuestos posibilita arribar a algunas reflexiones: \u2022 el sector privado tiene mayor autonom\u00eda para la materializaci\u00f3n de determinadas propuestas, probablemente asociadas a las mayores posibilidades de afrontar costos de urbanizaci\u00f3n, esto se refleja en la regulaci\u00f3n urban\u00edstica vigente, flexibilizando aspectos y atendiendo a la necesidad de la gesti\u00f3n local de promover inversiones privadas en su territorio. \u2022 La regulaci\u00f3n urban\u00edstica ha contribuido a promover la consolidaci\u00f3n de determinadas \u00e1reas en los bordes de la ciudad y ha sido parcialmente capaz de controlar el desarrollo de estos procesos fuera de los l\u00edmites permitidos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "C\u00f3rdoba (Argentina)"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Urbanizaciones cerradas"
            ], 
            [
                "Urban expansion"
            ], 
            [
                "Housing problem"
            ], 
            [
                "Closed urbanizations"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Marengo, Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-03-03"
            ], 
            "title_sort": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n para el Ordenamiento Territorial"
            ], 
            "topic": [
                "C\u00f3rdoba (Argentina)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaciones cerradas", 
                "Urban expansion", 
                "Housing problem", 
                "Closed urbanizations"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta evidencias preliminares con el prop\u00f3sito de aportar una visi\u00f3n del problema habitacional, introduciendo variables de an\u00e1lisis que den cuenta del proceso de expansi\u00f3n residencial suburbana de la ciudad de C\u00f3rdoba, en el per\u00edodo 1983-2000.- Se realiza un an\u00e1lisis de dos casos contrapuestos, el de las nuevas urbanizaciones suburbanas cerradas y el de los programas de vivienda subsidiadas. El an\u00e1lisis de los dos casos contrapuestos posibilita arribar a algunas reflexiones: \u2022 el sector privado tiene mayor autonom\u00eda para la materializaci\u00f3n de determinadas propuestas, probablemente asociadas a las mayores posibilidades de afrontar costos de urbanizaci\u00f3n, esto se refleja en la regulaci\u00f3n urban\u00edstica vigente, flexibilizando aspectos y atendiendo a la necesidad de la gesti\u00f3n local de promover inversiones privadas en su territorio. \u2022 La regulaci\u00f3n urban\u00edstica ha contribuido a promover la consolidaci\u00f3n de determinadas \u00e1reas en los bordes de la ciudad y ha sido parcialmente capaz de controlar el desarrollo de estos procesos fuera de los l\u00edmites permitidos.", 
                "This article is intended to give a vision of the housing problem, introducing analysis variables to account for the suburban residential expansion process of the city of C\u00f3rdoba, in the period 1983-2000. It makes an analysis of two contrasting cases, the one about the new closed suburban urbanizations and the one about the subsidized housing programmes. Some of the reflections it arrives at refer to the private sector behaviour and its greater autonomy for certain proposals materialization. It concludes that urban regulation has contributed to promote certain areas consolidation near the city borders and it has partially been able to control these processes development out of the allowed limits, stimulating the private sector investment.", 
                "Fil: Marengo, Cecilia. Universidad Nacional de C\u00f3rdoba"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3112"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
            "id": "AR_4701ff5ec1737cc1052a29105350b9d8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Marengo, Cecilia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
                "Marengo, Cecilia", 
                "C\u00f3rdoba (Argentina)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaciones cerradas", 
                "Urban expansion", 
                "Housing problem", 
                "Closed urbanizations"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607631469430177792, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n para el Ordenamiento Territorial"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta evidencias preliminares con el prop\u00f3sito de aportar una visi\u00f3n del problema habitacional, introduciendo variables de an\u00e1lisis que den cuenta del proceso de expansi\u00f3n residencial suburbana de la ciudad de C\u00f3rdoba, en el per\u00edodo 1983-2000.- Se realiza un an\u00e1lisis de dos casos contrapuestos, el de las nuevas urbanizaciones suburbanas cerradas y el de los programas de vivienda subsidiadas. El an\u00e1lisis de los dos casos contrapuestos posibilita arribar a algunas reflexiones: \u2022 el sector privado tiene mayor autonom\u00eda para la materializaci\u00f3n de determinadas propuestas, probablemente asociadas a las mayores posibilidades de afrontar costos de urbanizaci\u00f3n, esto se refleja en la regulaci\u00f3n urban\u00edstica vigente, flexibilizando aspectos y atendiendo a la necesidad de la gesti\u00f3n local de promover inversiones privadas en su territorio. \u2022 La regulaci\u00f3n urban\u00edstica ha contribuido a promover la consolidaci\u00f3n de determinadas \u00e1reas en los bordes de la ciudad y ha sido parcialmente capaz de controlar el desarrollo de estos procesos fuera de los l\u00edmites permitidos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:3112", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Proyecci\u00f3n, A\u00f1o 2002, no. 2", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3107"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
                "Housing strategies in the urban borders : starting points to analyze suburban expansion"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3112"
            ], 
            "title_short": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "C\u00f3rdoba (Argentina)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaciones cerradas", 
                "Urban expansion", 
                "Housing problem", 
                "Closed urbanizations"
            ], 
            "title": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Marengo, Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Estrategias habitacionales en los bordes urbanos : puntos de partida para analizar la expansi\u00f3n suburbana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3112", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3112"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4701ff5ec1737cc1052a29105350b9d8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ramirez, Mirta Liliana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Pertile, Viviana Claudia"
        ], 
        "title": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En las \u00faltimas d\u00e9cadas se han producido cambios significativos en los esquemas de asentamiento de la poblaci\u00f3n, si bien las ciudades millonarias siguen siendo importantes desde el punto de vista de la concentraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, no debemos dejar de destacar el protagonismo que est\u00e1n adquiriendo en este sentido las ciudades intermedias, como consecuencia, \u00e9stas comienzan a comprender la necesidad de desarrollar sus propias estrategias de desarrollo, entre las cuales se destacan las inversiones empresariales y de capital humano de origen local y/o regional. El prop\u00f3sito de este trabajo es analizar de forma sincr\u00f3nica la din\u00e1mica en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y el crecimiento de la poblaci\u00f3n en dos ciudades importantes en el interior chaque\u00f1o: Villa \u00c1ngela y Juan Jos\u00e9 Castelli, en dos momentos determinados: 1990 y 2010. Estas ciudades han experimentado, en el tiempo de an\u00e1lisis, un significativo crecimiento poblacional y el estudio comparativo realizado a trav\u00e9s de im\u00e1genes de sat\u00e9lite, disponibles en la web, nos permite advertir no s\u00f3lo la expansi\u00f3n urbana, sino tambi\u00e9n los cambios en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano. Una vez alcanzada esta meta es posible tambi\u00e9n estimar los escenarios futuros en caso de que la tendencia actual permanezca. Estos estudios comparativos son hoy posibles debido a la asequibilidad de las fuentes de informaci\u00f3n, en particular las hist\u00f3ricas im\u00e1genes de sat\u00e9lites y a las funcionalidades y desarrollos innovadores de los procesadores digitales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n Urbana"
            ], 
            [
                "SIG"
            ], 
            [
                "Im\u00e1genes satelitales"
            ], 
            [
                "Ordenamiento Territorial"
            ], 
            [
                "Estudios Urbanos"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ramirez, Mirta Liliana", 
                "Pertile, Viviana Claudia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.gesig-proeg.com.ar/documentos/revista-geosig/2013/ARTICULO-12-RAMIREZ.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Luj\u00e1n"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "SIG", 
                "Im\u00e1genes satelitales", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En las \u00faltimas d\u00e9cadas se han producido cambios significativos en los esquemas de asentamiento de la poblaci\u00f3n, si bien las ciudades millonarias siguen siendo importantes desde el punto de vista de la concentraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, no debemos dejar de destacar el protagonismo que est\u00e1n adquiriendo en este sentido las ciudades intermedias, como consecuencia, \u00e9stas comienzan a comprender la necesidad de desarrollar sus propias estrategias de desarrollo, entre las cuales se destacan las inversiones empresariales y de capital humano de origen local y/o regional. El prop\u00f3sito de este trabajo es analizar de forma sincr\u00f3nica la din\u00e1mica en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y el crecimiento de la poblaci\u00f3n en dos ciudades importantes en el interior chaque\u00f1o: Villa \u00c1ngela y Juan Jos\u00e9 Castelli, en dos momentos determinados: 1990 y 2010. Estas ciudades han experimentado, en el tiempo de an\u00e1lisis, un significativo crecimiento poblacional y el estudio comparativo realizado a trav\u00e9s de im\u00e1genes de sat\u00e9lite, disponibles en la web, nos permite advertir no s\u00f3lo la expansi\u00f3n urbana, sino tambi\u00e9n los cambios en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano. Una vez alcanzada esta meta es posible tambi\u00e9n estimar los escenarios futuros en caso de que la tendencia actual permanezca. Estos estudios comparativos son hoy posibles debido a la asequibilidad de las fuentes de informaci\u00f3n, en particular las hist\u00f3ricas im\u00e1genes de sat\u00e9lites y a las funcionalidades y desarrollos innovadores de los procesadores digitales.", 
                "Fil: Ramirez, Mirta Liliana. Universidad Nacional del Nordeste. Facultad de Humanidades. Instituto de Geografia; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina", 
                "Fil: Pertile, Viviana Claudia. Universidad Nacional del Nordeste. Facultad de Humanidades. Instituto de Geografia; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/8572"
            ], 
            "author2": [
                "Pertile, Viviana Claudia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
            "id": "AR_9e9e434d51cac0f4cc01229c790dda7f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ramirez, Mirta Liliana"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
                "Ramirez, Mirta Liliana", 
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "SIG", 
                "Im\u00e1genes satelitales", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607631505323982848, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Luj\u00e1n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En las \u00faltimas d\u00e9cadas se han producido cambios significativos en los esquemas de asentamiento de la poblaci\u00f3n, si bien las ciudades millonarias siguen siendo importantes desde el punto de vista de la concentraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, no debemos dejar de destacar el protagonismo que est\u00e1n adquiriendo en este sentido las ciudades intermedias, como consecuencia, \u00e9stas comienzan a comprender la necesidad de desarrollar sus propias estrategias de desarrollo, entre las cuales se destacan las inversiones empresariales y de capital humano de origen local y/o regional. El prop\u00f3sito de este trabajo es analizar de forma sincr\u00f3nica la din\u00e1mica en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y el crecimiento de la poblaci\u00f3n en dos ciudades importantes en el interior chaque\u00f1o: Villa \u00c1ngela y Juan Jos\u00e9 Castelli, en dos momentos determinados: 1990 y 2010. Estas ciudades han experimentado, en el tiempo de an\u00e1lisis, un significativo crecimiento poblacional y el estudio comparativo realizado a trav\u00e9s de im\u00e1genes de sat\u00e9lite, disponibles en la web, nos permite advertir no s\u00f3lo la expansi\u00f3n urbana, sino tambi\u00e9n los cambios en la ocupaci\u00f3n del suelo urbano. Una vez alcanzada esta meta es posible tambi\u00e9n estimar los escenarios futuros en caso de que la tendencia actual permanezca. Estos estudios comparativos son hoy posibles debido a la asequibilidad de las fuentes de informaci\u00f3n, en particular las hist\u00f3ricas im\u00e1genes de sat\u00e9lites y a las funcionalidades y desarrollos innovadores de los procesadores digitales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/8572", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/8572"
            ], 
            "title_short": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n Urbana", 
                "SIG", 
                "Im\u00e1genes satelitales", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ramirez, Mirta Liliana", 
                "Pertile, Viviana Claudia"
            ], 
            "title_fullStr": "Cambio de uso de suelo y tendencias de la expansi\u00f3n urbana entre 1990 y 2030 en Juan Jos\u00e9 Castelli y Villa \u00c1ngela, Chaco, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/8572", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/8572"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_9e9e434d51cac0f4cc01229c790dda7f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santacruz Arias, Mar\u00eda Elizabeth"
        ], 
        "title": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El suelo un recurso natural no renovable, es utilizado con muchos fines como la agricultura, ganader\u00eda, miner\u00eda, producci\u00f3n forestal, conservaci\u00f3n de h\u00e1bitats, ocupaci\u00f3n urbana, entre otros. La expansi\u00f3n de las ciudades ejerce una fuerte presi\u00f3n de cambio en el territorio rural, especialmente en los que este crecimiento se produce sobre los suelos con aptitud agropecuaria o de conservaci\u00f3n. Por tanto, se vuelve fundamental orientar y planificar el crecimiento de las ciudades, reconociendo las potenciales \u00e1reas rurales que podr\u00e1n ser usadas para la expansi\u00f3n urbana. Considerando que la Constituci\u00f3n del Ecuador en su Art\u00edculo 264, determina como una competencia exclusiva de los gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados cantonales \u201cPlanificar el desarrollo cantonal y formular los correspondientes planes de ordenamiento territorial, de manera articulada con la planificaci\u00f3n nacional, regional, provincial y parroquial, con el fin de regular el uso y la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y rural\u201d, se vuelve fundamental dotar de m\u00e9todos de ayuda a la planificaci\u00f3n cantonal que desde el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de la investigaci\u00f3n y en apego a nuestra realidad local puedan aportar con criterios t\u00e9cnicos en los procesos de planificaci\u00f3n y toma de decisiones, dotando as\u00ed de soluciones y est\u00e1ndares que agilitan los procesos durante la elaboraci\u00f3n de los Planes de Ordenaci\u00f3n Territorial Cantonal, el presente trabajo de investigaci\u00f3n plantea una propuesta metodol\u00f3gica que permita a partir de la utilizaci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis espaciales la determinaci\u00f3n del suelo con aptitud para receptar el uso urbano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ORDENACION TERRITORIAL"
            ], 
            [
                "URBANISMO"
            ], 
            [
                "EXPANSION URBANA"
            ], 
            [
                "DETERMINACION DEL SUELO"
            ], 
            [
                "PLANIFICACION TERRITORIAL"
            ], 
            [
                "TESIS DE MAESTRIA EN ORDENACION TERRITORIAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Santacruz Arias, Mar\u00eda Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-20T14:59:54Z", 
                "2015-10-20T14:59:54Z", 
                "2015"
            ], 
            "title_sort": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "TM4;938"
            ], 
            "topic": [
                "ORDENACION TERRITORIAL", 
                "URBANISMO", 
                "EXPANSION URBANA", 
                "DETERMINACION DEL SUELO", 
                "PLANIFICACION TERRITORIAL", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN ORDENACION TERRITORIAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El suelo un recurso natural no renovable, es utilizado con muchos fines como la agricultura, ganader\u00eda, miner\u00eda, producci\u00f3n forestal, conservaci\u00f3n de h\u00e1bitats, ocupaci\u00f3n urbana, entre otros. La expansi\u00f3n de las ciudades ejerce una fuerte presi\u00f3n de cambio en el territorio rural, especialmente en los que este crecimiento se produce sobre los suelos con aptitud agropecuaria o de conservaci\u00f3n. Por tanto, se vuelve fundamental orientar y planificar el crecimiento de las ciudades, reconociendo las potenciales \u00e1reas rurales que podr\u00e1n ser usadas para la expansi\u00f3n urbana. Considerando que la Constituci\u00f3n del Ecuador en su Art\u00edculo 264, determina como una competencia exclusiva de los gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados cantonales \u201cPlanificar el desarrollo cantonal y formular los correspondientes planes de ordenamiento territorial, de manera articulada con la planificaci\u00f3n nacional, regional, provincial y parroquial, con el fin de regular el uso y la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y rural\u201d, se vuelve fundamental dotar de m\u00e9todos de ayuda a la planificaci\u00f3n cantonal que desde el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de la investigaci\u00f3n y en apego a nuestra realidad local puedan aportar con criterios t\u00e9cnicos en los procesos de planificaci\u00f3n y toma de decisiones, dotando as\u00ed de soluciones y est\u00e1ndares que agilitan los procesos durante la elaboraci\u00f3n de los Planes de Ordenaci\u00f3n Territorial Cantonal, el presente trabajo de investigaci\u00f3n plantea una propuesta metodol\u00f3gica que permita a partir de la utilizaci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis espaciales la determinaci\u00f3n del suelo con aptitud para receptar el uso urbano.", 
                "Soil a non renewable resource, is used for many purposes such as agriculture, mining, forestry, habitat conservation, urban employment, among others. The expansion of cities exerted strong pressure for change in the rural area, especially where this growth occurs on soils suitable for agriculture or conservation. Therefore, it becomes essential to direct and plan the growth of cities, recognizing the potential rural areas that may be used for urban expansion. Whereas the Constitution of Ecuador in Article 264, determined as a matter for the cantonal autonomous governments \"Planning the cantonal development and formulate the relevant land use plans, in coordination with national, regional, provincial and parish planning, in order to regulate the use and occupation of urban and rural land, \"becomes fundamental methods provide assistance to the cantonal planning that from the academic and research and attachment to our local reality can provide technical criteria in the planning and decision making, and providing solutions and standards processes for the production of the Cantonal Territorial Management Plans, this research proposes a methodology that allows from the use of systems geographic information and determination of soil suitability for urban use receptor spatial analysis.", 
                "Mag\u00edster en Ordenaci\u00f3n Territorial", 
                "Cuenca"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/22996"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
            "id": "EC_70f539957850fe6e76f04f98618647b8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca", 
            "author": [
                "Santacruz Arias, Mar\u00eda Elizabeth"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Cuenca", 
            "spellingShingle": [
                "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
                "Santacruz Arias, Mar\u00eda Elizabeth", 
                "ORDENACION TERRITORIAL", 
                "URBANISMO", 
                "EXPANSION URBANA", 
                "DETERMINACION DEL SUELO", 
                "PLANIFICACION TERRITORIAL", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN ORDENACION TERRITORIAL"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607632065458601984, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad de Cuenca", 
                "reponame:Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El suelo un recurso natural no renovable, es utilizado con muchos fines como la agricultura, ganader\u00eda, miner\u00eda, producci\u00f3n forestal, conservaci\u00f3n de h\u00e1bitats, ocupaci\u00f3n urbana, entre otros. La expansi\u00f3n de las ciudades ejerce una fuerte presi\u00f3n de cambio en el territorio rural, especialmente en los que este crecimiento se produce sobre los suelos con aptitud agropecuaria o de conservaci\u00f3n. Por tanto, se vuelve fundamental orientar y planificar el crecimiento de las ciudades, reconociendo las potenciales \u00e1reas rurales que podr\u00e1n ser usadas para la expansi\u00f3n urbana. Considerando que la Constituci\u00f3n del Ecuador en su Art\u00edculo 264, determina como una competencia exclusiva de los gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados cantonales \u201cPlanificar el desarrollo cantonal y formular los correspondientes planes de ordenamiento territorial, de manera articulada con la planificaci\u00f3n nacional, regional, provincial y parroquial, con el fin de regular el uso y la ocupaci\u00f3n del suelo urbano y rural\u201d, se vuelve fundamental dotar de m\u00e9todos de ayuda a la planificaci\u00f3n cantonal que desde el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de la investigaci\u00f3n y en apego a nuestra realidad local puedan aportar con criterios t\u00e9cnicos en los procesos de planificaci\u00f3n y toma de decisiones, dotando as\u00ed de soluciones y est\u00e1ndares que agilitan los procesos durante la elaboraci\u00f3n de los Planes de Ordenaci\u00f3n Territorial Cantonal, el presente trabajo de investigaci\u00f3n plantea una propuesta metodol\u00f3gica que permita a partir de la utilizaci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis espaciales la determinaci\u00f3n del suelo con aptitud para receptar el uso urbano.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital de la Universidad de Cuenca"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:123456789/22996", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/22996"
            ], 
            "title_short": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ORDENACION TERRITORIAL", 
                "URBANISMO", 
                "EXPANSION URBANA", 
                "DETERMINACION DEL SUELO", 
                "PLANIFICACION TERRITORIAL", 
                "TESIS DE MAESTRIA EN ORDENACION TERRITORIAL"
            ], 
            "title": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Salazar Guam\u00e1n, Ximena Alejandrina"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santacruz Arias, Mar\u00eda Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Metodolog\u00eda para la determinaci\u00f3n de suelo de expansi\u00f3n urbana como categor\u00eda de ordenaci\u00f3n territorial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/22996", 
                "desc": "http://dspace.ucuenca.edu.ec/handle/123456789/22996"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_70f539957850fe6e76f04f98618647b8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Monta\u00f1ez Lopez, Sandra Liliana"
        ], 
        "title": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La presente tesis tiene la finalidad de, a partir del estudio y la simulaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de modelos de planificaci\u00f3n urbana, proponer alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento acelerado, ocasionado por la expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Bogot\u00e1 hacia la Sabana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Modelo de planificaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Conurbaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Din\u00e1micas de crecimiento"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Monta\u00f1ez Lopez, Sandra Liliana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2015-01-23T11:31:18Z", 
                "2015-01-23T11:31:18Z", 
                "2016-01-13T17:39:19Z", 
                "2016-01-13T17:39:19Z"
            ], 
            "title_sort": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "topic": [
                "Modelo de planificaci\u00f3n urbana", 
                "Conurbaci\u00f3n urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1micas de crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente tesis tiene la finalidad de, a partir del estudio y la simulaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de modelos de planificaci\u00f3n urbana, proponer alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento acelerado, ocasionado por la expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Bogot\u00e1 hacia la Sabana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/14002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
            "id": "CO_350d3022b3fc6ceb7aeaec2e194ad735", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Monta\u00f1ez Lopez, Sandra Liliana"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
                "Monta\u00f1ez Lopez, Sandra Liliana", 
                "Modelo de planificaci\u00f3n urbana", 
                "Conurbaci\u00f3n urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1micas de crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607631866105430016, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente tesis tiene la finalidad de, a partir del estudio y la simulaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de modelos de planificaci\u00f3n urbana, proponer alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento acelerado, ocasionado por la expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Bogot\u00e1 hacia la Sabana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22873104::oai:localhost:10554/14002", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/14002"
            ], 
            "title_short": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Modelo de planificaci\u00f3n urbana", 
                "Conurbaci\u00f3n urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1micas de crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Pinilla, Camilo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Monta\u00f1ez Lopez, Sandra Liliana"
            ], 
            "title_fullStr": "Alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de crecimiento urbano caso de estudio expansi\u00f3n del casco urbano de Bogot\u00e1, sobre la sabana de Bogot\u00e1"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/14002", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/14002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_350d3022b3fc6ceb7aeaec2e194ad735"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres, Victor H."
        ], 
        "title": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
        "publicationDates": [
            "1983"
        ], 
        "summary": [
            "Los diversos procesos de organizaci\u00f3n y lucha de los grupos populares urbanos se dan en el marco de la expansi\u00f3n y crecimiento de las ciudades, consecuentemente est\u00e1n ligados a las condiciones espec\u00edficas de car\u00e1cter estructural propias al desarrollo capitalista retrasado y dependiente del pa\u00eds. El caso particular de Quito es ejemplar en este sentido: determinados momentos hist\u00f3ricos de corte coyuntural, sobredeterminan el sentido y la l\u00f3gica de la lucha popular, sin propiciar cambios que amenacen al capital y sus condiciones de reproducci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVILIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA"
            ], 
            [
                "QUITO"
            ], 
            [
                "BARRIOS POPULARES"
            ], 
            [
                "REIVINDICACIONES POPULARES"
            ], 
            [
                "CONTEXTO URBANO"
            ], 
            [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres, Victor H."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1983-12", 
                "2017-05-10T20:46:00Z", 
                "2017-05-10T20:46:00Z"
            ], 
            "title_sort": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "MOVILIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "QUITO", 
                "BARRIOS POPULARES", 
                "REIVINDICACIONES POPULARES", 
                "CONTEXTO URBANO", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los diversos procesos de organizaci\u00f3n y lucha de los grupos populares urbanos se dan en el marco de la expansi\u00f3n y crecimiento de las ciudades, consecuentemente est\u00e1n ligados a las condiciones espec\u00edficas de car\u00e1cter estructural propias al desarrollo capitalista retrasado y dependiente del pa\u00eds. El caso particular de Quito es ejemplar en este sentido: determinados momentos hist\u00f3ricos de corte coyuntural, sobredeterminan el sentido y la l\u00f3gica de la lucha popular, sin propiciar cambios que amenacen al capital y sus condiciones de reproducci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/11432"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
            "id": "EC_a2bc65927d1dd035aa6a3d2ac4a9cfa9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Torres, Victor H."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Torres Victor H. 1983. Partido y discurso pol\u00edticos. Ecuador Debate, 4:124-138."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
                "Torres, Victor H.", 
                "MOVILIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "QUITO", 
                "BARRIOS POPULARES", 
                "REIVINDICACIONES POPULARES", 
                "CONTEXTO URBANO", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1607632043055775744, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los diversos procesos de organizaci\u00f3n y lucha de los grupos populares urbanos se dan en el marco de la expansi\u00f3n y crecimiento de las ciudades, consecuentemente est\u00e1n ligados a las condiciones espec\u00edficas de car\u00e1cter estructural propias al desarrollo capitalista retrasado y dependiente del pa\u00eds. El caso particular de Quito es ejemplar en este sentido: determinados momentos hist\u00f3ricos de corte coyuntural, sobredeterminan el sentido y la l\u00f3gica de la lucha popular, sin propiciar cambios que amenacen al capital y sus condiciones de reproducci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1983"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "124-138"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/11432", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Torres Victor H. 1983. Partido y discurso pol\u00edticos. Ecuador Debate, 4:124-138.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/11432"
            ], 
            "title_short": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVILIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA", 
                "QUITO", 
                "BARRIOS POPULARES", 
                "REIVINDICACIONES POPULARES", 
                "CONTEXTO URBANO", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            "title": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres, Victor H."
            ], 
            "title_fullStr": "Movilizaci\u00f3n pol\u00edtica en los barrios populares de Quito"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/11432", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/11432"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_a2bc65927d1dd035aa6a3d2ac4a9cfa9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Montes, Ana Paula"
        ], 
        "title": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The purpose of this review article is to discuss a broaden notion of urban void, in the context of\u00a0urban sprawl and the urgent need for sustainable land management. To draw a picture about\u00a0the topic of urban voids, this essay has been divided into two sections. The first part presents a\u00a0number of concepts that justify a global response of reclaiming urban voids. The second section\u00a0contains a compilation of case studies of urban void management, whose viability has been\u00a0possible because innovative urban legislation tools. In the Costa Rican context, where the little\u00a0discussion about urban voids remain housed in negative urban imaginary, it is important to\u00a0make visible experiences where its negative meaning has been overcome."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "infill \u2013 development"
            ], 
            [
                "urban sprawl"
            ], 
            [
                "urban legislation"
            ], 
            [
                "urban voids"
            ], 
            [
                "densificaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "reciclaje urbano"
            ], 
            [
                "vac\u00edos urbanos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Montes, Ana Paula"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-29"
            ], 
            "title_sort": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/27146/27249"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "infill \u2013 development", 
                "urban sprawl", 
                "urban legislation", 
                "urban voids", 
                "densificaci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "reciclaje urbano", 
                "vac\u00edos urbanos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The purpose of this review article is to discuss a broaden notion of urban void, in the context of\u00a0urban sprawl and the urgent need for sustainable land management. To draw a picture about\u00a0the topic of urban voids, this essay has been divided into two sections. The first part presents a\u00a0number of concepts that justify a global response of reclaiming urban voids. The second section\u00a0contains a compilation of case studies of urban void management, whose viability has been\u00a0possible because innovative urban legislation tools. In the Costa Rican context, where the little\u00a0discussion about urban voids remain housed in negative urban imaginary, it is important to\u00a0make visible experiences where its negative meaning has been overcome.", 
                "Este art\u00edculo de revisi\u00f3n tiene como prop\u00f3sito discutir una noci\u00f3n ampliada del concepto de vac\u00edo urbano en el marco de una coyuntura global de crecimiento urbano disperso y una urgente gesti\u00f3n sostenible del territorio. Para informar sobre el estado actual de la discusi\u00f3n sobre el tema de los vac\u00edos urbanos, este ensayo se ha articulado en dos secciones. La primera incluye la presentaci\u00f3n de una serie de conceptos que justifican un contexto global de reclamo de los vac\u00edos urbanos. La segunda secci\u00f3n contiene una recopilaci\u00f3n de casos de gesti\u00f3n de vac\u00edos urbanos, cuya viabilidad ha sido posible gracias a que se han sustentado en innovadoras herramientas de legislaci\u00f3n urbana. En el contexto costarricense, en donde la escasa discusi\u00f3n en torno a los vac\u00edos urbanos continua alojada en los imaginarios negativos sobre la ciudad, resulta importante visibilizar experiencias en donde esta acepci\u00f3n negativa ha sido superada."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/27146"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
            "id": "CR_da58b28146b138e892ab9b9ab977f85f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Montes, Ana Paula"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/ra.v5i2.27146"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
                "Montes, Ana Paula", 
                "infill \u2013 development", 
                "urban sprawl", 
                "urban legislation", 
                "urban voids", 
                "densificaci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "reciclaje urbano", 
                "vac\u00edos urbanos"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1610351876484628480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The purpose of this review article is to discuss a broaden notion of urban void, in the context of\u00a0urban sprawl and the urgent need for sustainable land management. To draw a picture about\u00a0the topic of urban voids, this essay has been divided into two sections. The first part presents a\u00a0number of concepts that justify a global response of reclaiming urban voids. The second section\u00a0contains a compilation of case studies of urban void management, whose viability has been\u00a0possible because innovative urban legislation tools. In the Costa Rican context, where the little\u00a0discussion about urban voids remain housed in negative urban imaginary, it is important to\u00a0make visible experiences where its negative meaning has been overcome.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/27146", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "REVISTARQUIS; Vol. 5, N\u00fam. 2 (2016): REVISTARQUIS 10", 
                "RevistArquis; Vol. 5, N\u00fam. 2 (2016): REVISTARQUIS 10", 
                "RevistArquis; Vol. 5, N\u00fam. 2 (2016): REVISTARQUIS 10", 
                "2215-275X", 
                "10.15517/ra.v5i2", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
                "La gesti\u00f3n del vac\u00edo urbano: contextos, casos y propuestas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/27146", 
                "10.15517/ra.v5i2.27146"
            ], 
            "title_short": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "infill \u2013 development", 
                "urban sprawl", 
                "urban legislation", 
                "urban voids", 
                "densificaci\u00f3n urbana", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "reciclaje urbano", 
                "vac\u00edos urbanos"
            ], 
            "title": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Management of urban voids: context, case and propositions.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Montes, Ana Paula"
            ], 
            "title_fullStr": "Management of urban voids: context, case and propositions."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/27146", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/27146"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_da58b28146b138e892ab9b9ab977f85f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Salinas Varela,Edison"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Bustamante,Leonel"
        ], 
        "title": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Para conocer los recientes procesos de ocupaci\u00f3n metropolitanos se ha elaborado una metodolog\u00eda basada en la fotointerpretaci\u00f3n de im\u00e1genes a\u00e9reas e informaci\u00f3n censal. Esta metodolog\u00eda se aplica en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n (AMC), para los a\u00f1os censales 1992 y 2002. Del an\u00e1lisis se obtienen mapas y tablas estad\u00edsticas que sintetizan aspectos relevantes del proceso de crecimiento de las \u00e1reas urbanas desde una perspectiva morfol\u00f3gica, as\u00ed como las tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n de suelo urbano y el impacto que estas tienen sobre la variaci\u00f3n de densidad de poblaci\u00f3n urbana, a escala metropolitana y comunal. Los resultados muestran que durante el periodo de estudio el AMC tiene un crecimiento urbano importante, producto principalmente del consumo de suelo industrial y residencial, que a su vez impacta negativamente en la densidad de poblaci\u00f3n urbana."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "\u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n"
            ], 
            [
                "ocupaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "crecimiento urbano"
            ], 
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "consumo de suelo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Salinas Varela,Edison", 
                "P\u00e9rez Bustamante,Leonel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34022011000200006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "\u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n", 
                "ocupaci\u00f3n urbana", 
                "crecimiento urbano", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "consumo de suelo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Para conocer los recientes procesos de ocupaci\u00f3n metropolitanos se ha elaborado una metodolog\u00eda basada en la fotointerpretaci\u00f3n de im\u00e1genes a\u00e9reas e informaci\u00f3n censal. Esta metodolog\u00eda se aplica en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n (AMC), para los a\u00f1os censales 1992 y 2002. Del an\u00e1lisis se obtienen mapas y tablas estad\u00edsticas que sintetizan aspectos relevantes del proceso de crecimiento de las \u00e1reas urbanas desde una perspectiva morfol\u00f3gica, as\u00ed como las tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n de suelo urbano y el impacto que estas tienen sobre la variaci\u00f3n de densidad de poblaci\u00f3n urbana, a escala metropolitana y comunal. Los resultados muestran que durante el periodo de estudio el AMC tiene un crecimiento urbano importante, producto principalmente del consumo de suelo industrial y residencial, que a su vez impacta negativamente en la densidad de poblaci\u00f3n urbana."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022011000200006"
            ], 
            "author2": [
                "P\u00e9rez Bustamante,Leonel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
            "id": "CL_095aba68268afe030ae24d58adba7698", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Salinas Varela,Edison"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
                "Salinas Varela,Edison", 
                "\u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n", 
                "ocupaci\u00f3n urbana", 
                "crecimiento urbano", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "consumo de suelo"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1611596103811072000, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Para conocer los recientes procesos de ocupaci\u00f3n metropolitanos se ha elaborado una metodolog\u00eda basada en la fotointerpretaci\u00f3n de im\u00e1genes a\u00e9reas e informaci\u00f3n censal. Esta metodolog\u00eda se aplica en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n (AMC), para los a\u00f1os censales 1992 y 2002. Del an\u00e1lisis se obtienen mapas y tablas estad\u00edsticas que sintetizan aspectos relevantes del proceso de crecimiento de las \u00e1reas urbanas desde una perspectiva morfol\u00f3gica, as\u00ed como las tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n de suelo urbano y el impacto que estas tienen sobre la variaci\u00f3n de densidad de poblaci\u00f3n urbana, a escala metropolitana y comunal. Los resultados muestran que durante el periodo de estudio el AMC tiene un crecimiento urbano importante, producto principalmente del consumo de suelo industrial y residencial, que a su vez impacta negativamente en la densidad de poblaci\u00f3n urbana.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34022011000200006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de geograf\u00eda Norte Grande n.49 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022011000200006"
            ], 
            "title_short": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n", 
                "ocupaci\u00f3n urbana", 
                "crecimiento urbano", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "consumo de suelo"
            ], 
            "title": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Salinas Varela,Edison", 
                "P\u00e9rez Bustamante,Leonel"
            ], 
            "title_fullStr": "Procesos urbanos recientes en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n: transformaciones morfol\u00f3gicas y tipolog\u00edas de ocupaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022011000200006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022011000200006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_095aba68268afe030ae24d58adba7698"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martner,Carlos"
        ], 
        "title": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "A partir de la discusi\u00f3n conceptual sobre las tendencias de concentraci\u00f3n y dispersi\u00f3n espacial en las fases recientes de desarrollo capitalista y la transformaci\u00f3n de las relaciones entre lo urbano y lo rural, se analiza el papel que desempe\u00f1an las redes de transporte en los nuevos patrones de ordenaci\u00f3n del territorio de una ciudad intermedia mexicana (Quer\u00e9taro), caracterizada por la expansi\u00f3n difusa de su zona metropolitana. Este proceso involucra un v\u00ednculo creciente con localidades rurales (microrregi\u00f3n Navajas-Galera), las mismas que han visto modificarse aceleradamente su entorno en los \u00faltimos quince a\u00f1os, por el asentamiento progresivo y discontinuo de actividades industriales y de servicios en el territorio. El m\u00e9todo de an\u00e1lisis, basado en un enfoque estructural-sist\u00e9mico, muestra el progresivo desvanecimiento de la divisi\u00f3n conceptual tajante establecida tradicionalmente entre el campo y la ciudad. Asimismo, constata que el desarrollo de los sistemas de transporte regional constituye un elemento estrat\u00e9gico de articulaci\u00f3n espacial en esta nueva configuraci\u00f3n territorial ampliada, donde la intensificaci\u00f3n de la movilidad es sustantiva."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "relaci\u00f3n campo-ciudad"
            ], 
            [
                "transporte"
            ], 
            [
                "urban expansion"
            ], 
            [
                "rural-urban relationship"
            ], 
            [
                "transport"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martner,Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0250-71612016000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "topic": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad", 
                "transporte", 
                "urban expansion", 
                "rural-urban relationship", 
                "transport"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A partir de la discusi\u00f3n conceptual sobre las tendencias de concentraci\u00f3n y dispersi\u00f3n espacial en las fases recientes de desarrollo capitalista y la transformaci\u00f3n de las relaciones entre lo urbano y lo rural, se analiza el papel que desempe\u00f1an las redes de transporte en los nuevos patrones de ordenaci\u00f3n del territorio de una ciudad intermedia mexicana (Quer\u00e9taro), caracterizada por la expansi\u00f3n difusa de su zona metropolitana. Este proceso involucra un v\u00ednculo creciente con localidades rurales (microrregi\u00f3n Navajas-Galera), las mismas que han visto modificarse aceleradamente su entorno en los \u00faltimos quince a\u00f1os, por el asentamiento progresivo y discontinuo de actividades industriales y de servicios en el territorio. El m\u00e9todo de an\u00e1lisis, basado en un enfoque estructural-sist\u00e9mico, muestra el progresivo desvanecimiento de la divisi\u00f3n conceptual tajante establecida tradicionalmente entre el campo y la ciudad. Asimismo, constata que el desarrollo de los sistemas de transporte regional constituye un elemento estrat\u00e9gico de articulaci\u00f3n espacial en esta nueva configuraci\u00f3n territorial ampliada, donde la intensificaci\u00f3n de la movilidad es sustantiva."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000100002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
            "id": "CL_4d1bae7f96380bcb6ca5166cca9b8f5a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Martner,Carlos"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
                "Martner,Carlos", 
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad", 
                "transporte", 
                "urban expansion", 
                "rural-urban relationship", 
                "transport"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1611596115510034432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Estudios Urbanos. Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A partir de la discusi\u00f3n conceptual sobre las tendencias de concentraci\u00f3n y dispersi\u00f3n espacial en las fases recientes de desarrollo capitalista y la transformaci\u00f3n de las relaciones entre lo urbano y lo rural, se analiza el papel que desempe\u00f1an las redes de transporte en los nuevos patrones de ordenaci\u00f3n del territorio de una ciudad intermedia mexicana (Quer\u00e9taro), caracterizada por la expansi\u00f3n difusa de su zona metropolitana. Este proceso involucra un v\u00ednculo creciente con localidades rurales (microrregi\u00f3n Navajas-Galera), las mismas que han visto modificarse aceleradamente su entorno en los \u00faltimos quince a\u00f1os, por el asentamiento progresivo y discontinuo de actividades industriales y de servicios en el territorio. El m\u00e9todo de an\u00e1lisis, basado en un enfoque estructural-sist\u00e9mico, muestra el progresivo desvanecimiento de la divisi\u00f3n conceptual tajante establecida tradicionalmente entre el campo y la ciudad. Asimismo, constata que el desarrollo de los sistemas de transporte regional constituye un elemento estrat\u00e9gico de articulaci\u00f3n espacial en esta nueva configuraci\u00f3n territorial ampliada, donde la intensificaci\u00f3n de la movilidad es sustantiva.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0250-71612016000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "EURE (Santiago) v.42 n.125 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000100002"
            ], 
            "title_short": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "expansi\u00f3n urbana", 
                "relaci\u00f3n campo-ciudad", 
                "transporte", 
                "urban expansion", 
                "rural-urban relationship", 
                "transport"
            ], 
            "title": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martner,Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Expansion dispersa, ciudad difusa y transporte: el caso de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0250-71612016000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_4d1bae7f96380bcb6ca5166cca9b8f5a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo"
        ], 
        "title": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Se presenta resultados del \u201cImpacto de la expansi\u00f3n urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la Bah\u00eda de Huanchaco-Per\u00fa\u201c; los cuales est\u00e1n referidos a mostrar los principales indicadores de deterioro ambiental generado por el crecimiento poblacional y la presi\u00f3n urbana. Los resultados evidencian crecimiento acelerado de la poblaci\u00f3n humana principalmente urbana la que mayormente se instal\u00f3 en el litoral en desmedro de las \u00e1reas adyacentes caracterizadas por condiciones precarias de saneamiento b\u00e1sico, el turismo se increment\u00f3 a inicios de la d\u00e9cada del noventa, luego decreci\u00f3 significativamente en la d\u00e9cada del dos mil en este per\u00edodo se increment\u00f3 los servicios de alojamiento y restaurantes, en Huanchaco tradicional (Dean Saavedra) se gener\u00f3 una trasformaci\u00f3n de las viviendas que eran inicialmente de \u201ctapa\u201d o \u201cquincha\u201d y de un solo piso a viviendas de material noble con m\u00e1s de un piso, la ocupaci\u00f3n del suelo no ha tenido en cuenta al ecosistema de humedales o \u201ctotorales\u201d que se redujeron dram\u00e1ticamente, se registraron disminuci\u00f3n de la disponibilidad de los recursos acu\u00e1ticos por sobre extracci\u00f3n, altos d\u00e9ficit en la dotaci\u00f3n de servicios de infraestructura y equipamiento. En el aspecto social se observ\u00f3 claramente tres clases de pobladores los de clase alta, media y baja. Se atribuyen como causas principales del deterioro ambiental del litoral de Huanchaco a la expansi\u00f3n urbana no planificada, la contaminaci\u00f3n y la sobreextracci\u00f3n de los recursos marinos litorales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Impacto"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Sustentabilidad ambiental"
            ], 
            [
                "Huanchaco - per\u00fa"
            ], 
            [
                "Deterioro ambiental"
            ], 
            [
                "Crecimiento poblacional"
            ], 
            [
                "Presi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Sobreextracci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005", 
                "2017-01-18T19:54:34Z", 
                "2017-01-18T19:54:34Z"
            ], 
            "title_sort": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "TDPG/021-022/2005;"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo"
            ], 
            "topic": [
                "Impacto", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Sustentabilidad ambiental", 
                "Huanchaco - per\u00fa", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Crecimiento poblacional", 
                "Presi\u00f3n urbana", 
                "Sobreextracci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se presenta resultados del \u201cImpacto de la expansi\u00f3n urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la Bah\u00eda de Huanchaco-Per\u00fa\u201c; los cuales est\u00e1n referidos a mostrar los principales indicadores de deterioro ambiental generado por el crecimiento poblacional y la presi\u00f3n urbana. Los resultados evidencian crecimiento acelerado de la poblaci\u00f3n humana principalmente urbana la que mayormente se instal\u00f3 en el litoral en desmedro de las \u00e1reas adyacentes caracterizadas por condiciones precarias de saneamiento b\u00e1sico, el turismo se increment\u00f3 a inicios de la d\u00e9cada del noventa, luego decreci\u00f3 significativamente en la d\u00e9cada del dos mil en este per\u00edodo se increment\u00f3 los servicios de alojamiento y restaurantes, en Huanchaco tradicional (Dean Saavedra) se gener\u00f3 una trasformaci\u00f3n de las viviendas que eran inicialmente de \u201ctapa\u201d o \u201cquincha\u201d y de un solo piso a viviendas de material noble con m\u00e1s de un piso, la ocupaci\u00f3n del suelo no ha tenido en cuenta al ecosistema de humedales o \u201ctotorales\u201d que se redujeron dram\u00e1ticamente, se registraron disminuci\u00f3n de la disponibilidad de los recursos acu\u00e1ticos por sobre extracci\u00f3n, altos d\u00e9ficit en la dotaci\u00f3n de servicios de infraestructura y equipamiento. En el aspecto social se observ\u00f3 claramente tres clases de pobladores los de clase alta, media y baja. Se atribuyen como causas principales del deterioro ambiental del litoral de Huanchaco a la expansi\u00f3n urbana no planificada, la contaminaci\u00f3n y la sobreextracci\u00f3n de los recursos marinos litorales."
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/5735"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
            "id": "PE_3431319f57b49cd33126d9188b5202b9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNITRU-Tesis", 
            "author": [
                "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Trujillo", 
            "spellingShingle": [
                "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
                "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo", 
                "Impacto", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Sustentabilidad ambiental", 
                "Huanchaco - per\u00fa", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Crecimiento poblacional", 
                "Presi\u00f3n urbana", 
                "Sobreextracci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1615.923, 
            "_version_": 1612509836817203200, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se presenta resultados del \u201cImpacto de la expansi\u00f3n urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la Bah\u00eda de Huanchaco-Per\u00fa\u201c; los cuales est\u00e1n referidos a mostrar los principales indicadores de deterioro ambiental generado por el crecimiento poblacional y la presi\u00f3n urbana. Los resultados evidencian crecimiento acelerado de la poblaci\u00f3n humana principalmente urbana la que mayormente se instal\u00f3 en el litoral en desmedro de las \u00e1reas adyacentes caracterizadas por condiciones precarias de saneamiento b\u00e1sico, el turismo se increment\u00f3 a inicios de la d\u00e9cada del noventa, luego decreci\u00f3 significativamente en la d\u00e9cada del dos mil en este per\u00edodo se increment\u00f3 los servicios de alojamiento y restaurantes, en Huanchaco tradicional (Dean Saavedra) se gener\u00f3 una trasformaci\u00f3n de las viviendas que eran inicialmente de \u201ctapa\u201d o \u201cquincha\u201d y de un solo piso a viviendas de material noble con m\u00e1s de un piso, la ocupaci\u00f3n del suelo no ha tenido en cuenta al ecosistema de humedales o \u201ctotorales\u201d que se redujeron dram\u00e1ticamente, se registraron disminuci\u00f3n de la disponibilidad de los recursos acu\u00e1ticos por sobre extracci\u00f3n, altos d\u00e9ficit en la dotaci\u00f3n de servicios de infraestructura y equipamiento. En el aspecto social se observ\u00f3 claramente tres clases de pobladores los de clase alta, media y baja. Se atribuyen como causas principales del deterioro ambiental del litoral de Huanchaco a la expansi\u00f3n urbana no planificada, la contaminaci\u00f3n y la sobreextracci\u00f3n de los recursos marinos litorales.", 
            "institution": [
                "UNITRU"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNITRU-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNITRU", 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace:UNITRU/5735", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Trujillo", 
                "Repositorio Institucional - UNITRU", 
                "reponame:UNITRU-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional de Trujillo", 
                "instacron:UNITRU"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/5735"
            ], 
            "title_short": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Impacto", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Sustentabilidad ambiental", 
                "Huanchaco - per\u00fa", 
                "Deterioro ambiental", 
                "Crecimiento poblacional", 
                "Presi\u00f3n urbana", 
                "Sobreextracci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Estay Low, Aliro"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bocanegra Garc\u00eda, Carlos Alfredo"
            ], 
            "title_fullStr": "Impacto de la expansion urbana sobre la sustentabilidad ambiental del litoral de la bahia de huanchaco - peru"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/5735", 
                "desc": "http://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/5735"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "PE_3431319f57b49cd33126d9188b5202b9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santamar\u00eda Bri\u00f1ez, Mario Flavio"
        ], 
        "title": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Ante el avance sistem\u00e1tico de la estructura f\u00edsica de la ciudades, devorando en su fren\u00e9tica carrera los intersticios singulares que existen entre ellas y ante la incapacidad que han tenido nuestras comunidades en establecer bordes como relaciones de aproximaci\u00f3n entre pr\u00f3jimos, para en cambio construir estrictas murallas| el trabajo plantea la posibilidad de desarrollar asentamientos humanos (paisaje urbano) , capaces de respetar e interactuar con los paisajes rural y natural, h\u00e1biles para mitigar las exageradas desigualdades sociales. Para entender lo anterior se estudia el crecimiento, el progreso y el desarrollo, como ideas fuerzas de la modernidad, y c\u00f3mo estos conceptos desde lo pol\u00edtico y lo econ\u00f3mico han definido el paisaje y el territorio. Estudia el proceso de crecimiento de Bogot\u00e1 durante los \u00faltimos 80 a\u00f1os, en particular tres frentes (Usaqu\u00e9n, Fontib\u00f3n, Bosa), mediante el estudio en complejidad e interacci\u00f3n de fen\u00f3menos sociales, pol\u00edticos, econ\u00f3micos y morfol\u00f3gicos. Analiza las consecuencias de la extensi\u00f3n f\u00edsica urbana. Y plantea como modelo un borde tridimensional de inclusi\u00f3n entre paisajes natural, rural y urbano para la conurbaci\u00f3n ? Soacha-Bosa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n urbana - Bogot\u00e1 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Arquitectura del paisaje urbano - Bogot\u00e1 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Urbanismo - Legislaci\u00f3n - Bogot\u00e1 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional -Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Santamar\u00eda Bri\u00f1ez, Mario Flavio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-25T14:35:58Z", 
                "2011-09-30T03:14:07Z", 
                "2011-07-25T14:35:58Z", 
                "2011-09-30T03:14:07Z", 
                "2011", 
                "2014-10-09T02:49:15Z", 
                "2014-10-09T02:49:15Z", 
                "2016-01-13T17:39:46Z", 
                "2016-01-13T17:39:46Z"
            ], 
            "title_sort": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n urbana - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Arquitectura del paisaje urbano - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Urbanismo - Legislaci\u00f3n - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional -Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Ante el avance sistem\u00e1tico de la estructura f\u00edsica de la ciudades, devorando en su fren\u00e9tica carrera los intersticios singulares que existen entre ellas y ante la incapacidad que han tenido nuestras comunidades en establecer bordes como relaciones de aproximaci\u00f3n entre pr\u00f3jimos, para en cambio construir estrictas murallas| el trabajo plantea la posibilidad de desarrollar asentamientos humanos (paisaje urbano) , capaces de respetar e interactuar con los paisajes rural y natural, h\u00e1biles para mitigar las exageradas desigualdades sociales. Para entender lo anterior se estudia el crecimiento, el progreso y el desarrollo, como ideas fuerzas de la modernidad, y c\u00f3mo estos conceptos desde lo pol\u00edtico y lo econ\u00f3mico han definido el paisaje y el territorio. Estudia el proceso de crecimiento de Bogot\u00e1 durante los \u00faltimos 80 a\u00f1os, en particular tres frentes (Usaqu\u00e9n, Fontib\u00f3n, Bosa), mediante el estudio en complejidad e interacci\u00f3n de fen\u00f3menos sociales, pol\u00edticos, econ\u00f3micos y morfol\u00f3gicos. Analiza las consecuencias de la extensi\u00f3n f\u00edsica urbana. Y plantea como modelo un borde tridimensional de inclusi\u00f3n entre paisajes natural, rural y urbano para la conurbaci\u00f3n ? Soacha-Bosa."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/1289"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
            "id": "CO_58a4ce5b2db7300bcd4fc28137704e15", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Santamar\u00eda Bri\u00f1ez, Mario Flavio"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
                "Santamar\u00eda Bri\u00f1ez, Mario Flavio", 
                "Expansi\u00f3n urbana - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Arquitectura del paisaje urbano - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Urbanismo - Legislaci\u00f3n - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional -Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 1406.0128, 
            "_version_": 1607631865778274304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Ante el avance sistem\u00e1tico de la estructura f\u00edsica de la ciudades, devorando en su fren\u00e9tica carrera los intersticios singulares que existen entre ellas y ante la incapacidad que han tenido nuestras comunidades en establecer bordes como relaciones de aproximaci\u00f3n entre pr\u00f3jimos, para en cambio construir estrictas murallas| el trabajo plantea la posibilidad de desarrollar asentamientos humanos (paisaje urbano) , capaces de respetar e interactuar con los paisajes rural y natural, h\u00e1biles para mitigar las exageradas desigualdades sociales. Para entender lo anterior se estudia el crecimiento, el progreso y el desarrollo, como ideas fuerzas de la modernidad, y c\u00f3mo estos conceptos desde lo pol\u00edtico y lo econ\u00f3mico han definido el paisaje y el territorio. Estudia el proceso de crecimiento de Bogot\u00e1 durante los \u00faltimos 80 a\u00f1os, en particular tres frentes (Usaqu\u00e9n, Fontib\u00f3n, Bosa), mediante el estudio en complejidad e interacci\u00f3n de fen\u00f3menos sociales, pol\u00edticos, econ\u00f3micos y morfol\u00f3gicos. Analiza las consecuencias de la extensi\u00f3n f\u00edsica urbana. Y plantea como modelo un borde tridimensional de inclusi\u00f3n entre paisajes natural, rural y urbano para la conurbaci\u00f3n ? Soacha-Bosa.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22873382::oai:localhost:10554/1289", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/1289"
            ], 
            "title_short": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n urbana - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Arquitectura del paisaje urbano - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Urbanismo - Legislaci\u00f3n - Bogot\u00e1 (Colombia)", 
                "Maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional -Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Alexiou, Ioannis Aris"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santamar\u00eda Bri\u00f1ez, Mario Flavio"
            ], 
            "title_fullStr": "El l\u00edmite, tambi\u00e9n espacio tridimensional de inclusi\u00f3n 80 a\u00f1os de paseo por 3 fronteras de-crecimiento para la regi\u00f3n capital el extra\u00f1o encuentro entre Bosa y Soacha"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/1289", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/1289"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_58a4ce5b2db7300bcd4fc28137704e15"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez-Goyburu, Patricia"
        ], 
        "title": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The dispersion has given rise to a different mode of city production. Throughout history, urban planning has sought to act on several occasions about the growth of the city and the preservation of green space. In the present work aims to identify the tools that provide the Greater London Plan and the Holland Notes to finish the city while preserving the rural space. The study shows in both cases, the State has exercised control over the urban planning, land use and connectivity of urban centers across transport networks. The plans have sought to solve the demographic increases and the scarcity of land."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Urban rural space. Planning. Urban expansion. Greater London Plan. Ruimte Note."
            ], 
            [
                "Planejamento Urbano e Regional"
            ], 
            [
                "Articulaci\u00f3n urbano rural. Planificaci\u00f3n. Expansi\u00f3n urbana. Plan del Gran Londres. Nota Ruimte."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-30"
            ], 
            "title_sort": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/8645977/13333"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual de Campinas"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Urban rural space. Planning. Urban expansion. Greater London Plan. Ruimte Note.", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Articulaci\u00f3n urbano rural. Planificaci\u00f3n. Expansi\u00f3n urbana. Plan del Gran Londres. Nota Ruimte."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The dispersion has given rise to a different mode of city production. Throughout history, urban planning has sought to act on several occasions about the growth of the city and the preservation of green space. In the present work aims to identify the tools that provide the Greater London Plan and the Holland Notes to finish the city while preserving the rural space. The study shows in both cases, the State has exercised control over the urban planning, land use and connectivity of urban centers across transport networks. The plans have sought to solve the demographic increases and the scarcity of land.", 
                "La dispersi\u00f3n ha dado lugar a un modo diferente de producci\u00f3n de ciudad. A lo largo de la historia, la planificaci\u00f3n urbana ha buscado actuar en reiteradas oportunidades sobre el crecimiento de la ciudad y la preservaci\u00f3n del espacio verde. En el presente trabajo se pretende identificar las herramientas que aportan el plan del Gran Londres y las Notas de Holanda para acabar la ciudad preservando el espacio rural. El estudio realizado muestra en ambos casos el Estado ha ejercido un control sobre la planificaci\u00f3n urbana, los usos de suelo y la conectividad de los centros urbanos a trav\u00e9s de redes de transporte. Los planes han buscado resolver los incrementos demogr\u00e1ficos y la escasez de tierra.", 
                "La dispersi\u00f3n ha dado lugar a un modo diferente de producci\u00f3n de ciudad. A lo largo de la historia, la planificaci\u00f3n urbana ha buscado actuar en reiteradas oportunidades sobre el crecimiento de la ciudad y la preservaci\u00f3n del espacio verde. En el presente trabajo se pretende identificar las herramientas que aportan el plan del Gran Londres y las Notas de Holanda para acabar la ciudad preservando el espacio rural. El estudio realizado muestra en ambos casos el Estado ha ejercido un control sobre la planificaci\u00f3n urbana, los usos de suelo y la conectividad de los centros urbanos a trav\u00e9s de redes de transporte. Los planes han buscado resolver los incrementos demogr\u00e1ficos y la escasez de tierra."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/8645977", 
                "10.20396/lobore.v10i2.8645977"
            ], 
            "id": "BR_a1ec164391ef6f868fb25a0f073760e4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Labor & Engenho", 
            "author": [
                "L\u00f3pez-Goyburu, Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.20396/lobore.v10i2.8645977"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual de Campinas", 
            "spellingShingle": [
                "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
                "L\u00f3pez-Goyburu, Patricia", 
                "Urban rural space. Planning. Urban expansion. Greater London Plan. Ruimte Note.", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Articulaci\u00f3n urbano rural. Planificaci\u00f3n. Expansi\u00f3n urbana. Plan del Gran Londres. Nota Ruimte."
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Argentina", 
                "2016", 
                "N\u00e3o se aplica"
            ], 
            "_version_": 1608249391385149440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual de Campinas"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The dispersion has given rise to a different mode of city production. Throughout history, urban planning has sought to act on several occasions about the growth of the city and the preservation of green space. In the present work aims to identify the tools that provide the Greater London Plan and the Holland Notes to finish the city while preserving the rural space. The study shows in both cases, the State has exercised control over the urban planning, land use and connectivity of urban centers across transport networks. The plans have sought to solve the demographic increases and the scarcity of land.", 
            "institution": [
                "UNICAMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Labor & Engenho"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Labor e Engenho", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UNICAMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.periodicos.sbu.unicamp.br:article/8645977", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Direitos autorais 2016 Labor e Engenho", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Labor e Engenho; v. 10, n. 2 (2016): abr./jun.; 121-127", 
                "Labor & Engenho; v. 10, n. 2 (2016): abr./jun.; 121-127", 
                "2176-8846", 
                "reponame:Labor & Engenho", 
                "instname:Universidade Estadual de Campinas", 
                "instacron:UNICAMP"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
                "El proyecto del espacio de articulaci\u00f3n urbano-rural. El \u201ccintur\u00f3n verde\u201d del Plan del Gran Londres y el \u201ccoraz\u00f3n verde\u201d de las Notas Ruimte de Holanda", 
                "El proyecto del espacio de articulaci\u00f3n urbano-rural. El \u201ccintur\u00f3n verde\u201d del Plan del Gran Londres y el \u201ccoraz\u00f3n verde\u201d de las Notas Ruimte de Holanda"
            ], 
            "title_short": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Urban rural space. Planning. Urban expansion. Greater London Plan. Ruimte Note.", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Planejamento Urbano e Regional", 
                "Articulaci\u00f3n urbano rural. Planificaci\u00f3n. Expansi\u00f3n urbana. Plan del Gran Londres. Nota Ruimte."
            ], 
            "title": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez-Goyburu, Patricia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Documenta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica"
            ], 
            "url": [
                "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/8645977"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez-Goyburu, Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "The project of the urban-rural space. The \"green belt\" of the Greater London Plan and the \"green heart\" of the Ruimte Notes of Holland"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/8645977", 
                "desc": "https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/labore/article/view/8645977"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_a1ec164391ef6f868fb25a0f073760e4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ferrari, Walter Junior"
        ], 
        "title": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Este estudio tuvo como objetivo examinar el centro urbano la expansi\u00f3n territorial de Marechal C\u00e2ndido Rondon (PR) en el per\u00edodo 1960 a 2008 a fin de vincular este proceso con la din\u00e1mica productiva del campo. Lanzados, como hip\u00f3tesis central que, en caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon una estrecha relaci\u00f3n entre la especulaci\u00f3n inmobiliaria, la producci\u00f3n del espacio urbano y la producci\u00f3n econ\u00f3mica del campo. Se demuestra que existe una relaci\u00f3n entre la expansi\u00f3n urbana (abierto los lotes y lotes de la comercializaci\u00f3n, aumento de los precios de la misma) y econom\u00eda din\u00e1mica arraigada en la producci\u00f3n agr\u00edcola. Para entender el espacio urbano, en el caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon, usted debe pensar en relaci\u00f3n con el campo, ya que es una ciudad con una fuerte presencia en el sector agr\u00edcola en su impulso econ\u00f3mico, incluso el sector industrial en el municipio es la agricultura. El sector servicios tambi\u00e9n trabaja principalmente en funci\u00f3n del campo (tiendas de implementos, maquinaria y productos qu\u00edmicos agr\u00edcolas, el comercio de granos y otros productos). En consecuencia, los datos y observaciones formuladas apuntan a la necesidad de considerar las relaciones ciudad-campo en el an\u00e1lisis de la l\u00f3gica de la expansi\u00f3n del territorio urbano en el caso de las ciudades se caracteriza por la intensa relaci\u00f3n"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Rela\u00e7\u00e3o cidade-campo"
            ], 
            [
                "Expans\u00e3o territorial urbana"
            ], 
            [
                "Produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano"
            ], 
            [
                "Relaci\u00f3n entre la ciudad y el campo"
            ], 
            [
                "Zona de expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "La producci\u00f3n y reproducci\u00f3n del espacio urbano"
            ], 
            [
                "CNPQ::CIENCIAS HUMANAS::GEOGRAFIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
            "dc.contributor.referee1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/0817381972188098"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Relaci\u00f3n entre la ciudad y el campo", 
                "Zona de expansi\u00f3n urbana", 
                "La producci\u00f3n y reproducci\u00f3n del espacio urbano"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Nunes, Flaviana Gasparotti", 
                "Nardoque, Sedeval", 
                "Fabrini, Jo\u00e3o Edmilson"
            ], 
            "topic": [
                "Rela\u00e7\u00e3o cidade-campo", 
                "Expans\u00e3o territorial urbana", 
                "Produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano", 
                "Relaci\u00f3n entre la ciudad y el campo", 
                "Zona de expansi\u00f3n urbana", 
                "La producci\u00f3n y reproducci\u00f3n del espacio urbano", 
                "CNPQ::CIENCIAS HUMANAS::GEOGRAFIA"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Nunes, Flaviana Gasparotti"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2016-02-26T14:50:29Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
                "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://tede.ufgd.edu.br:8080/tede/handle/tede/197"
            ], 
            "id": "BR_9e80940d006ddf63dd15e8945984748e", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://tede.ufgd.edu.br:8080/tede/bitstream/tede/197/1/WalterJuniorFerrari_Parte1.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFGD", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7224019578747740"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "author": [
                "Ferrari, Walter Junior"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "CNPQ::CIENCIAS HUMANAS::GEOGRAFIA"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "FERRARI, Walter Junior. A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO. 2009. 178 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Produ\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Regional e Fronteira) - UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS, Dourados, 2009."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal da Grande Dourados", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Nardoque, Sedeval"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
                "Ferrari, Walter Junior", 
                "Rela\u00e7\u00e3o cidade-campo", 
                "Expans\u00e3o territorial urbana", 
                "Produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano", 
                "Relaci\u00f3n entre la ciudad y el campo", 
                "Zona de expansi\u00f3n urbana", 
                "La producci\u00f3n y reproducci\u00f3n del espacio urbano", 
                "CNPQ::CIENCIAS HUMANAS::GEOGRAFIA"
            ], 
            "dc.contributor.referee1ID.fl_str_mv": [
                "CPF:99999999977"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS"
            ], 
            "dc.description.abstract.spa.fl_txt_mv": [
                "Este estudio tuvo como objetivo examinar el centro urbano la expansi\u00f3n territorial de Marechal C\u00e2ndido Rondon (PR) en el per\u00edodo 1960 a 2008 a fin de vincular este proceso con la din\u00e1mica productiva del campo. Lanzados, como hip\u00f3tesis central que, en caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon una estrecha relaci\u00f3n entre la especulaci\u00f3n inmobiliaria, la producci\u00f3n del espacio urbano y la producci\u00f3n econ\u00f3mica del campo. Se demuestra que existe una relaci\u00f3n entre la expansi\u00f3n urbana (abierto los lotes y lotes de la comercializaci\u00f3n, aumento de los precios de la misma) y econom\u00eda din\u00e1mica arraigada en la producci\u00f3n agr\u00edcola. Para entender el espacio urbano, en el caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon, usted debe pensar en relaci\u00f3n con el campo, ya que es una ciudad con una fuerte presencia en el sector agr\u00edcola en su impulso econ\u00f3mico, incluso el sector industrial en el municipio es la agricultura. El sector servicios tambi\u00e9n trabaja principalmente en funci\u00f3n del campo (tiendas de implementos, maquinaria y productos qu\u00edmicos agr\u00edcolas, el comercio de granos y otros productos). En consecuencia, los datos y observaciones formuladas apuntan a la necesidad de considerar las relaciones ciudad-campo en el an\u00e1lisis de la l\u00f3gica de la expansi\u00f3n del territorio urbano en el caso de las ciudades se caracteriza por la intensa relaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "cibelenogueira@ufgd.edu.br"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "Este estudio tuvo como objetivo examinar el centro urbano la expansi\u00f3n territorial de Marechal C\u00e2ndido Rondon (PR) en el per\u00edodo 1960 a 2008 a fin de vincular este proceso con la din\u00e1mica productiva del campo. Lanzados, como hip\u00f3tesis central que, en caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon una estrecha relaci\u00f3n entre la especulaci\u00f3n inmobiliaria, la producci\u00f3n del espacio urbano y la producci\u00f3n econ\u00f3mica del campo. Se demuestra que existe una relaci\u00f3n entre la expansi\u00f3n urbana (abierto los lotes y lotes de la comercializaci\u00f3n, aumento de los precios de la misma) y econom\u00eda din\u00e1mica arraigada en la producci\u00f3n agr\u00edcola. Para entender el espacio urbano, en el caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon, usted debe pensar en relaci\u00f3n con el campo, ya que es una ciudad con una fuerte presencia en el sector agr\u00edcola en su impulso econ\u00f3mico, incluso el sector industrial en el municipio es la agricultura. El sector servicios tambi\u00e9n trabaja principalmente en funci\u00f3n del campo (tiendas de implementos, maquinaria y productos qu\u00edmicos agr\u00edcolas, el comercio de granos y otros productos). En consecuencia, los datos y observaciones formuladas apuntan a la necesidad de considerar las relaciones ciudad-campo en el an\u00e1lisis de la l\u00f3gica de la expansi\u00f3n del territorio urbano en el caso de las ciudades se caracteriza por la intensa relaci\u00f3n", 
            "institution": [
                "UFGD"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Fabrini, Jo\u00e3o Edmilson"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "http://tede.ufgd.edu.br:8080/tede/handle/tede/197"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFGD"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608247114107715584, 
            "instacron_str": "UFGD", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "<script src=\"http://uui.com.br"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tede.ufgd.edu.br:tede/197", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Este trabalho teve como objetivo central analisar a expans\u00e3o territorial urbana de Marechal C\u00e2ndido Rondon (PR) no per\u00edodo de 1960 a 2008 tendo em vista a rela\u00e7\u00e3o deste processo com a din\u00e2mica produtiva do campo. Lan\u00e7amos como hip\u00f3tese central que no caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon h\u00e1 uma estreita rela\u00e7\u00e3o entre a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, a produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano e produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do campo. Procuramos mostrar que existe uma rela\u00e7\u00e3o entre a expans\u00e3o urbana (abertura de loteamentos e comercializa\u00e7\u00e3o dos lotes, aumento de pre\u00e7os dos mesmos) e a din\u00e2mica econ\u00f4mica ancorada na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. Para entender o espa\u00e7o urbano, no caso de Marechal C\u00e2ndido Rondon, \u00e9 necess\u00e1rio pensar na rela\u00e7\u00e3o com o campo, pois \u00e9 um munic\u00edpio com forte presen\u00e7a do setor agropecu\u00e1rio em sua din\u00e2mica econ\u00f4mica; mesmo o setor industrial presente no munic\u00edpio \u00e9 da agroind\u00fastria. O setor terci\u00e1rio tamb\u00e9m funciona majoritariamente em fun\u00e7\u00e3o do campo (lojas de implementos, m\u00e1quinas e defensivos agr\u00edcolas, com\u00e9rcio de gr\u00e3os e outros produtos etc.). Neste sentido, os dados e reflex\u00f5es realizadas apontam para a necessidade de considerar as rela\u00e7\u00f5es campo-cidade na an\u00e1lise da l\u00f3gica de expans\u00e3o do territ\u00f3rio urbano no caso de cidades caracterizadas por esta intensa rela\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "dc.contributor.authorID.fl_str_mv": [
                "CPF:58737820915"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Geografia"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/6054462862933545"
            ], 
            "title_short": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Rela\u00e7\u00e3o cidade-campo", 
                "Expans\u00e3o territorial urbana", 
                "Produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano"
            ], 
            "dc.contributor.referee2Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/4467547391168593"
            ], 
            "title": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Ferrari, Walter Junior"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "e5a2f5040a202ccf72b0cad21cc51adb"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2010-10-26"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2009-08-18"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFGD", 
                "instname:Universidade Federal da Grande Dourados", 
                "instacron:UFGD"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "FERRARI, Walter Junior. A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO. 2009. 178 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Produ\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Regional e Fronteira) - UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS, Dourados, 2009."
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Produ\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Regional e Fronteira"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ferrari, Walter Junior"
            ], 
            "title_fullStr": "A EXPANS\u00c3O TERRITORIAL URBANA DE MARECHAL C\u00c2NDIDO RONDON-PR: A PRODU\u00c7\u00c3O DA CIDADE A PARTIR DO CAMPO"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tede.ufgd.edu.br:8080/tede/handle/tede/197", 
                "desc": "http://tede.ufgd.edu.br:8080/tede/handle/tede/197"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_9e80940d006ddf63dd15e8945984748e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Borelli, Elizabeth"
        ], 
        "title": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Este texto discute a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental na zona costeira. A crescente degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas costeiros \u00e9 provocada pela expans\u00e3o urbana desordenada, em fun\u00e7\u00e3o dos interesses do capital. Especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, loteamentos irregulares, turismo predat\u00f3rio, assentamentos clandestinos, crescimento demogr\u00e1fico com significativo movimento migrat\u00f3rio, s\u00e3o elementos que tipificam o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o que vem ocorrendo de forma desordenada na regi\u00e3o. O quadro s\u00f3cio-ambiental se agrava, dados os reflexos negativos sobre a qualidade de vida provocados pela polui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de praias, rios e c\u00f3rregos, pelo desmatamento, pela destrui\u00e7\u00e3o de manguezais e pela pr\u00e1tica da pesca predat\u00f3ria, em meio \u00e0 exclus\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o nativa. A an\u00e1lise dos fatos evidencia um agravamento da problem\u00e1tica urbana ao longo do tempo, com o aprofundamento do desequil\u00edbrio ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mico regional."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Meio Ambiente; Environment"
            ], 
            [
                "Expans\u00e3o urbana; Zona costeira; Qualidade ambiental; Urban expansion; Coastal zone; Ambient quality; Expansi\u00f3n urbana; Zona costera; Calidad ambiental"
            ], 
            [
                "Expans\u00e3o Urbana; Urban Expansion"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-04-25"
            ], 
            "title_sort": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/view/894/10850"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Santa Catarina"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "topic": [
                "Meio Ambiente; Environment", 
                "Expans\u00e3o urbana; Zona costeira; Qualidade ambiental; Urban expansion; Coastal zone; Ambient quality; Expansi\u00f3n urbana; Zona costera; Calidad ambiental", 
                "Expans\u00e3o Urbana; Urban Expansion"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este texto discute a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental na zona costeira. A crescente degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas costeiros \u00e9 provocada pela expans\u00e3o urbana desordenada, em fun\u00e7\u00e3o dos interesses do capital. Especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, loteamentos irregulares, turismo predat\u00f3rio, assentamentos clandestinos, crescimento demogr\u00e1fico com significativo movimento migrat\u00f3rio, s\u00e3o elementos que tipificam o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o que vem ocorrendo de forma desordenada na regi\u00e3o. O quadro s\u00f3cio-ambiental se agrava, dados os reflexos negativos sobre a qualidade de vida provocados pela polui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de praias, rios e c\u00f3rregos, pelo desmatamento, pela destrui\u00e7\u00e3o de manguezais e pela pr\u00e1tica da pesca predat\u00f3ria, em meio \u00e0 exclus\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o nativa. A an\u00e1lise dos fatos evidencia um agravamento da problem\u00e1tica urbana ao longo do tempo, com o aprofundamento do desequil\u00edbrio ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mico regional.", 
                "This text discuss about the question of the relations between urbanization and ambient quality in the coastal zone. The increasing degradation of coastal ecosystems is provoked by the disordered urban expansion, in function of the interests of the capital. Real estate speculation, irregular land divisions, predatory tourism, clandestine nestings, demographic growth with significant migratory movement, are elements that exemplifies the urbanization process that comes occurring of disordered form in the region. The picture of social ambient aggravates, given the negative consequences on the quality of life provoked by the pollution and beach degradation, rivers and streams, for the deforestation, the destruction of fens and the practice of predatory fishes, in way to the social exclusion of the native population. The analysis of the facts evidences a problematic aggravation of the urban throughout the time, with the deepening disequilibrium of the ambient and also bringing effects to the social economy of the region.", 
                "Este texto discute la cuesti\u00f3n de las relaciones entre urbanizaci\u00f3n y calidad ambiental en la zona costera. La creciente degradaci\u00f3n de los ecosistemas costeros es provocada por la expansi\u00f3n urbana desordenada, en funci\u00f3n de los intereses del capital. Especulaci\u00f3n inmobiliaria, loteos irregulares, turismo predador, asentamientos clandestinos, crecimiento demogr\u00e1fico con significativo movimiento migratorio, son elementos que tipifican el proceso de urbanizaci\u00f3n que ha ocurrido en forma desordenada en la regi\u00f3n. El cuadro socio-econ\u00f3mico se agrava, dados los reflejos negativos sobre la calidad de vida provocados por la contaminaci\u00f3n y degradaci\u00f3n de las playas, r\u00edos y arroyos, por la deforestaci\u00f3n, por la destrucci\u00f3n de las \u00e1reas pantanosas de la costa brasile\u00f1a y por la pr\u00e1ctica de la pesca indiscriminada en el medio de la exclusi\u00f3n social de la poblaci\u00f3n nativa. El an\u00e1lisis de los hechos evidencia un agravamiento de la problem\u00e1tica urbana a lo largo del tiempo, con el aumento del desequilibrio ambiental y socio-econ\u00f3mico regional."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/view/894", 
                "10.5007/%x"
            ], 
            "id": "BR_10dc80ac6e2636fb7ee666ee11c0cd3b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista Internacional Interdisciplinar INTERthesis", 
            "author": [
                "Borelli, Elizabeth"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.5007/%x"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Santa Catarina", 
            "spellingShingle": [
                "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
                "Borelli, Elizabeth", 
                "Meio Ambiente; Environment", 
                "Expans\u00e3o urbana; Zona costeira; Qualidade ambiental; Urban expansion; Coastal zone; Ambient quality; Expansi\u00f3n urbana; Zona costera; Calidad ambiental", 
                "Expans\u00e3o Urbana; Urban Expansion"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Santa Catarina"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este texto discute a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental na zona costeira. A crescente degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas costeiros \u00e9 provocada pela expans\u00e3o urbana desordenada, em fun\u00e7\u00e3o dos interesses do capital. Especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, loteamentos irregulares, turismo predat\u00f3rio, assentamentos clandestinos, crescimento demogr\u00e1fico com significativo movimento migrat\u00f3rio, s\u00e3o elementos que tipificam o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o que vem ocorrendo de forma desordenada na regi\u00e3o. O quadro s\u00f3cio-ambiental se agrava, dados os reflexos negativos sobre a qualidade de vida provocados pela polui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de praias, rios e c\u00f3rregos, pelo desmatamento, pela destrui\u00e7\u00e3o de manguezais e pela pr\u00e1tica da pesca predat\u00f3ria, em meio \u00e0 exclus\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o nativa. A an\u00e1lise dos fatos evidencia um agravamento da problem\u00e1tica urbana ao longo do tempo, com o aprofundamento do desequil\u00edbrio ambiental e s\u00f3cio-econ\u00f4mico regional.", 
            "institution": [
                "UFSC"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista Internacional Interdisciplinar INTERthesis"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608236560589783040, 
            "instacron_str": "UFSC", 
            "oai_identifier_str": "oai:periodicos.ufsc.br:article/894", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Interdisciplinary International Journal - INTERthesis; v. 4, n. 1 (2007); 1-27", 
                "Revista Internacional Interdisciplinaria INTERthesis; v. 4, n. 1 (2007); 1-27", 
                "Revista Internacional Interdisciplinar INTERthesis; v. 4, n. 1 (2007); 1-27", 
                "1807-1384", 
                "reponame:Revista Internacional Interdisciplinar INTERthesis", 
                "instname:Universidade Federal de Santa Catarina", 
                "instacron:UFSC"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
                "Urbanization and ambient quality: the prodution process of the brazilian coast space", 
                "Urbanizaci\u00f3n y calidad ambiental : el proceso de producci\u00f3n del espacio de la costa brasile\u00f1a"
            ], 
            "title_short": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Meio Ambiente; Environment", 
                "Expans\u00e3o urbana; Zona costeira; Qualidade ambiental; Urban expansion; Coastal zone; Ambient quality; Expansi\u00f3n urbana; Zona costera; Calidad ambiental", 
                "Expans\u00e3o Urbana; Urban Expansion"
            ], 
            "title": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Borelli, Elizabeth"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Descritivo"
            ], 
            "url": [
                "https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/view/894"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Borelli, Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e qualidade ambiental: o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da costa brasileira"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/view/894", 
                "desc": "https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/view/894"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_10dc80ac6e2636fb7ee666ee11c0cd3b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez Goyburu, Patricia; Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas (Conicet) Instituto de Arte Americano"
        ], 
        "title": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Throughout the history of Buenos Aires there are different types of articulation between the urban and the rural system. The present work aims to understand how the relationship between the urban and the rural system is looked and projected in Buenos Aires in the nineteenth century. For that reason it is necessary to refer to the study of urban and bibliographic documents dealing with the city in this period. The study shows that the mapping was the instrument used to geometrize the territory and this facilitated the technical and administrative control."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "urban-rural articulation; planning; urban sprawl; Buenos Aires"
            ], 
            [
                "articulaci\u00f3n urbano-rural; planificaci\u00f3n; expansi\u00f3n urbana; Buenos Aires"
            ], 
            [
                "articula\u00e7\u00e3o urbana rural; planejamento; expans\u00e3o urbana; Buenos Aires"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Goyburu, Patricia; Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas (Conicet) Instituto de Arte Americano"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-05-09"
            ], 
            "title_sort": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "urban-rural articulation; planning; urban sprawl; Buenos Aires", 
                "articulaci\u00f3n urbano-rural; planificaci\u00f3n; expansi\u00f3n urbana; Buenos Aires", 
                "articula\u00e7\u00e3o urbana rural; planejamento; expans\u00e3o urbana; Buenos Aires"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Throughout the history of Buenos Aires there are different types of articulation between the urban and the rural system. The present work aims to understand how the relationship between the urban and the rural system is looked and projected in Buenos Aires in the nineteenth century. For that reason it is necessary to refer to the study of urban and bibliographic documents dealing with the city in this period. The study shows that the mapping was the instrument used to geometrize the territory and this facilitated the technical and administrative control.", 
                "A lo largo de la historia de Buenos Aires se observan diferentes tipos de articulaci\u00f3n entre el sistema urbano y el rural. En el presente trabajo se exponec\u00f3mo se ve y se proyecta la relaci\u00f3n entre el sistema urbano y el rural en esa ciudad durante el siglo XIX. Para ello, es necesario remitirse al estudio de los documentos urban\u00edsticos y bibliogr\u00e1ficos que abordan esta \u00e9poca. El estudio muestra que la cartogr\u00e1fica fue el instrumento utilizado para geometrizar el territorio, lo que facilit\u00f3 el control t\u00e9cnico y administrativo.", 
                "Ao longo da hist\u00f3ria de Buenos Aires s\u00e3o observados diferentes tipos de articula\u00e7\u00e3o entre o sistema urbano e o rural. Este artigo tem como objetivo compreender como a rela\u00e7\u00e3o entre sistemas urbanos e rurais em Buenos Aires no s\u00e9culo 19 \u00e9 vista e projetada. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio consultar o estudo dos documentos urban\u00edsticos e bibliogr\u00e1ficos que se aproximam desta \u00e9poca da cidade. O estudo mostrou que a cartografia era o instrumento usado para geometrizar o territ\u00f3rio e isso facilitava o controle t\u00e9cnico e administrativo."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22094"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
            "id": "CO_af449557ff4ead458597730bd216ed26", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "L\u00f3pez Goyburu, Patricia; Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas (Conicet) Instituto de Arte Americano"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
                "L\u00f3pez Goyburu, Patricia; Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas (Conicet) Instituto de Arte Americano", 
                "urban-rural articulation; planning; urban sprawl; Buenos Aires", 
                "articulaci\u00f3n urbano-rural; planificaci\u00f3n; expansi\u00f3n urbana; Buenos Aires", 
                "articula\u00e7\u00e3o urbana rural; planejamento; expans\u00e3o urbana; Buenos Aires"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Throughout the history of Buenos Aires there are different types of articulation between the urban and the rural system. The present work aims to understand how the relationship between the urban and the rural system is looked and projected in Buenos Aires in the nineteenth century. For that reason it is necessary to refer to the study of urban and bibliographic documents dealing with the city in this period. The study shows that the mapping was the instrument used to geometrize the territory and this facilitated the technical and administrative control.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631784630026240, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918212::oai:ojs.10.2.1.246:article/22094", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Patricia L\u00f3pez Goyburu", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 11, N\u00fam. 21 (2018)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 11, N\u00fam. 21 (2018)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 11, N\u00fam. 21 (2018)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
                "O espa\u00e7o de articula\u00e7\u00e3o urbano-rural de Buenos Aires no s\u00e9culo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22094"
            ], 
            "title_short": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "urban-rural articulation; planning; urban sprawl; Buenos Aires", 
                "articulaci\u00f3n urbano-rural; planificaci\u00f3n; expansi\u00f3n urbana; Buenos Aires", 
                "articula\u00e7\u00e3o urbana rural; planejamento; expans\u00e3o urbana; Buenos Aires"
            ], 
            "title": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Patricia L\u00f3pez Goyburu", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez Goyburu, Patricia; Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas (Conicet) Instituto de Arte Americano"
            ], 
            "title_fullStr": "El espacio de articulaci\u00f3n urbana-rural de Buenos Aires en el siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22094", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22094"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_af449557ff4ead458597730bd216ed26"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Matossian, Brenda"
        ], 
        "title": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo busca analizar el proceso de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de San Carlos de Bariloche, desde un enfoque de la especialidad y la temporalidad, con miras a comprender, desde sus l\u00f3gicas de crecimiento, el actual contexto de profunda desigualdad urbana. Los distintos actores hegem\u00f3nicos, los cuales fueron cambiando a lo largo del tiempo, han marcado el pulso de la urbanizaci\u00f3n, la expansi\u00f3n del ejido municipal y la aprobaci\u00f3n de los loteos que contribuyeron a un crecimiento acelerado, descontrolado y especulativo. Entre ellos se destaca el Estado que desde distintas esferas instituciones, jurisdiccionales y funcionales, ostenta con determinado protagonismo su rol doble como agente y \u00e1rbitro. Este estudio se ha realizado a partir de un profundo rastreo y an\u00e1lisis de fuentes documentales, muchas in\u00e9ditas, vinculadas al desarrollo urbano barilochense, desde su fundaci\u00f3n en 1902 hasta 2010. As\u00ed, con rupturas y continuidades, el crecimiento de esta ciudad media da cuenta de la notable importancia del estudio de los factores que definen modelos de desarrollo urbanos para comprender la complejidad del mosaico urbano actual y su posible mejoramiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "San Carlos de Bariloche (R\u00edo Negro, Argentina)"
            ], 
            [
                "Desarrollo urbano"
            ], 
            [
                "Desigualdad social"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Mercado del suelo"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "Urbanismo"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Crecimiento urbano"
            ], 
            [
                "Ejido municipal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Matossian, Brenda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-02"
            ], 
            "title_sort": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto Multidisciplinario de Estudios Sociales Contempor\u00e1neos"
            ], 
            "topic": [
                "San Carlos de Bariloche (R\u00edo Negro, Argentina)", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Desigualdad social", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Mercado del suelo", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanismo", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Crecimiento urbano", 
                "Ejido municipal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo busca analizar el proceso de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de San Carlos de Bariloche, desde un enfoque de la especialidad y la temporalidad, con miras a comprender, desde sus l\u00f3gicas de crecimiento, el actual contexto de profunda desigualdad urbana. Los distintos actores hegem\u00f3nicos, los cuales fueron cambiando a lo largo del tiempo, han marcado el pulso de la urbanizaci\u00f3n, la expansi\u00f3n del ejido municipal y la aprobaci\u00f3n de los loteos que contribuyeron a un crecimiento acelerado, descontrolado y especulativo. Entre ellos se destaca el Estado que desde distintas esferas instituciones, jurisdiccionales y funcionales, ostenta con determinado protagonismo su rol doble como agente y \u00e1rbitro. Este estudio se ha realizado a partir de un profundo rastreo y an\u00e1lisis de fuentes documentales, muchas in\u00e9ditas, vinculadas al desarrollo urbano barilochense, desde su fundaci\u00f3n en 1902 hasta 2010. As\u00ed, con rupturas y continuidades, el crecimiento de esta ciudad media da cuenta de la notable importancia del estudio de los factores que definen modelos de desarrollo urbanos para comprender la complejidad del mosaico urbano actual y su posible mejoramiento.", 
                "This paper analyzes the process of urban expansion in San Carlos de Bariloche city, from a spatiality and temporality focus, in order to understand, through their growth logical, the current context of profound urban inequality. The various hegemonic actors, which have changed over time, determined the urbanization, the expansion of municipal lands and the approval of subdivisions that contributed to an accelerated, uncontrolled and speculative growth. This analysis includes the State institutions, which from different areas, jurisdictions and functions, holds particular prominence with its dual role as agent and referee. This study was carried out from a deep tracking and analysis of documentary sources, many unpublished, linked to urban development in Bariloche, from its foundation in 1902 until 2010. Thus, ruptures and continuities, the growth of the city realizes the remarkable importance of studying the factors that define urban development models to understand the complexity of today's urban mosaic and its possible improvement.", 
                "Fil: Matossian, Brenda. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6431"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
            "id": "AR_44d1d0ca884020623b6ea068cfb22e79", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Matossian, Brenda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
                "Matossian, Brenda", 
                "San Carlos de Bariloche (R\u00edo Negro, Argentina)", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Desigualdad social", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Mercado del suelo", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanismo", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Crecimiento urbano", 
                "Ejido municipal"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "_version_": 1607631472257138688, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto Multidisciplinario de Estudios Sociales Contempor\u00e1neos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo busca analizar el proceso de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de San Carlos de Bariloche, desde un enfoque de la especialidad y la temporalidad, con miras a comprender, desde sus l\u00f3gicas de crecimiento, el actual contexto de profunda desigualdad urbana. Los distintos actores hegem\u00f3nicos, los cuales fueron cambiando a lo largo del tiempo, han marcado el pulso de la urbanizaci\u00f3n, la expansi\u00f3n del ejido municipal y la aprobaci\u00f3n de los loteos que contribuyeron a un crecimiento acelerado, descontrolado y especulativo. Entre ellos se destaca el Estado que desde distintas esferas instituciones, jurisdiccionales y funcionales, ostenta con determinado protagonismo su rol doble como agente y \u00e1rbitro. Este estudio se ha realizado a partir de un profundo rastreo y an\u00e1lisis de fuentes documentales, muchas in\u00e9ditas, vinculadas al desarrollo urbano barilochense, desde su fundaci\u00f3n en 1902 hasta 2010. As\u00ed, con rupturas y continuidades, el crecimiento de esta ciudad media da cuenta de la notable importancia del estudio de los factores que definen modelos de desarrollo urbanos para comprender la complejidad del mosaico urbano actual y su posible mejoramiento.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:6431", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios sociales contempor\u00e1neos, No. 10", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6425"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
                "Urban growth process, actors and inequalities"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/6431"
            ], 
            "title_short": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "San Carlos de Bariloche (R\u00edo Negro, Argentina)", 
                "Desarrollo urbano", 
                "Desigualdad social", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Mercado del suelo", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanismo", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Crecimiento urbano", 
                "Ejido municipal"
            ], 
            "title": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Matossian, Brenda"
            ], 
            "title_fullStr": "Proceso de expansi\u00f3n urbana, actores y desigualdades"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6431", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/6431"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_44d1d0ca884020623b6ea068cfb22e79"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Picone, Natasha"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Linares, Santiago"
        ], 
        "title": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Una de las principales preocupaciones dentro de los estudios en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica es el desarrollo de metodolog\u00edas reproducibles en diferentes ciudades que contribuyan al an\u00e1lisis del proceso de urbanizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es proponer una nueva metodolog\u00eda que permita extraer la superficie edificada del \u00e1rea urbana y discrimine las distintas densidades que en ella existen. La metodolog\u00eda se basa en im\u00e1genes satelitales Landsat 5 TM que presenta una vasta cobertura territorial y temporal que asegura la posibilidad de r\u00e9plica. Primero se procedi\u00f3 a una calibraci\u00f3n radiom\u00e9trica; luego se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n no supervisada, con la cual se obtuvieron cinco categor\u00edas de densidad de construcci\u00f3n bien definidas. Con las firmas reales de cada categor\u00eda se procedi\u00f3 a la reconstrucci\u00f3n realizando una mezcla espectral de firmas te\u00f3ricas. Se obtuvieron las firmas de cada clase, a partir de las cuales se pueden realizar diversos estudios urbanos especialmente en investigaciones de densidades urbanas. El desarrollo, aplicaci\u00f3n, an\u00e1lisis y discusi\u00f3n de la metodolog\u00eda se realiz\u00f3 sobre la ciudad de Tandil (Argentina) para el per\u00edodo 1989-2011. Se pudo conocer satisfactoriamente, la magnitud y forma de la expansi\u00f3n urbana de la ciudad durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Densidad urbana"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis de mezclas espectrales"
            ], 
            [
                "Teledetecci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Urban density"
            ], 
            [
                "Urban expansion"
            ], 
            [
                "Spectral mixture analysis"
            ], 
            [
                "Remote sensing"
            ], 
            [
                "Estudios Urbanos"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Picone, Natasha", 
                "Linares, Santiago"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-26"
            ], 
            "title_sort": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/gs8kzn"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Sur"
            ], 
            "topic": [
                "Densidad urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "An\u00e1lisis de mezclas espectrales", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "Urban density", 
                "Urban expansion", 
                "Spectral mixture analysis", 
                "Remote sensing", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Una de las principales preocupaciones dentro de los estudios en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica es el desarrollo de metodolog\u00edas reproducibles en diferentes ciudades que contribuyan al an\u00e1lisis del proceso de urbanizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es proponer una nueva metodolog\u00eda que permita extraer la superficie edificada del \u00e1rea urbana y discrimine las distintas densidades que en ella existen. La metodolog\u00eda se basa en im\u00e1genes satelitales Landsat 5 TM que presenta una vasta cobertura territorial y temporal que asegura la posibilidad de r\u00e9plica. Primero se procedi\u00f3 a una calibraci\u00f3n radiom\u00e9trica; luego se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n no supervisada, con la cual se obtuvieron cinco categor\u00edas de densidad de construcci\u00f3n bien definidas. Con las firmas reales de cada categor\u00eda se procedi\u00f3 a la reconstrucci\u00f3n realizando una mezcla espectral de firmas te\u00f3ricas. Se obtuvieron las firmas de cada clase, a partir de las cuales se pueden realizar diversos estudios urbanos especialmente en investigaciones de densidades urbanas. El desarrollo, aplicaci\u00f3n, an\u00e1lisis y discusi\u00f3n de la metodolog\u00eda se realiz\u00f3 sobre la ciudad de Tandil (Argentina) para el per\u00edodo 1989-2011. Se pudo conocer satisfactoriamente, la magnitud y forma de la expansi\u00f3n urbana de la ciudad durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", 
                "One of the main concerns in Geographical Information Technology research is to develop methodologies that can be replicated in different cities and to explain the urbanization process. The aim of this work is to develop a new methodology to extract built-up surface areas and determine their density variance. The methodology is based on Landsat 5 TM satellite images which have a wide territorial and timetable coverage, thus ensuring the replication process. Firstly, a radiometric calibration was carried out; a second stage involved a non-supervised classification, which allowed the identification of five well defined construction density categories. Using the real signature for each category, reconstruction involved applying a spectral mixture procedure. The specific signatures of each category were obtained and applied in urban studies especially in urban density research. The methodology development and analysis was carried out in the city of Tandil (Argentina) from 1989 to 2011. Thus, the magnitude of urban expansion in the last 20 years was successfully known.", 
                "Fil: Picone, Natasha. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Tandil. Instituto de Geograf\u00eda, Historia y Ciencias Sociales; Argentina. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires; Argentina", 
                "Fil: Linares, Santiago. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico Tandil. Instituto de Geograf\u00eda, Historia y Ciencias Sociales; Argentina. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/10191"
            ], 
            "author2": [
                "Linares, Santiago"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
            "id": "AR_96243c039d3b6fe543c037c80fda341b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Picone, Natasha"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
                "Picone, Natasha", 
                "Densidad urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "An\u00e1lisis de mezclas espectrales", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "Urban density", 
                "Urban expansion", 
                "Spectral mixture analysis", 
                "Remote sensing", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "_version_": 1607631479718805504, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Sur"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Una de las principales preocupaciones dentro de los estudios en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica es el desarrollo de metodolog\u00edas reproducibles en diferentes ciudades que contribuyan al an\u00e1lisis del proceso de urbanizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es proponer una nueva metodolog\u00eda que permita extraer la superficie edificada del \u00e1rea urbana y discrimine las distintas densidades que en ella existen. La metodolog\u00eda se basa en im\u00e1genes satelitales Landsat 5 TM que presenta una vasta cobertura territorial y temporal que asegura la posibilidad de r\u00e9plica. Primero se procedi\u00f3 a una calibraci\u00f3n radiom\u00e9trica; luego se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n no supervisada, con la cual se obtuvieron cinco categor\u00edas de densidad de construcci\u00f3n bien definidas. Con las firmas reales de cada categor\u00eda se procedi\u00f3 a la reconstrucci\u00f3n realizando una mezcla espectral de firmas te\u00f3ricas. Se obtuvieron las firmas de cada clase, a partir de las cuales se pueden realizar diversos estudios urbanos especialmente en investigaciones de densidades urbanas. El desarrollo, aplicaci\u00f3n, an\u00e1lisis y discusi\u00f3n de la metodolog\u00eda se realiz\u00f3 sobre la ciudad de Tandil (Argentina) para el per\u00edodo 1989-2011. Se pudo conocer satisfactoriamente, la magnitud y forma de la expansi\u00f3n urbana de la ciudad durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/10191", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
                "Methodological proposal for extracting and analyzing urban densities by remote sensing and GIS: Study case: Tandil city, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/10191"
            ], 
            "title_short": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Densidad urbana", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "An\u00e1lisis de mezclas espectrales", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "Urban density", 
                "Urban expansion", 
                "Spectral mixture analysis", 
                "Remote sensing", 
                "Estudios Urbanos", 
                "Geograf\u00eda Econ\u00f3mica y Social", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Picone, Natasha", 
                "Linares, Santiago"
            ], 
            "title_fullStr": "Propuesta metodol\u00f3gica para la extracci\u00f3n y an\u00e1lisis de densidades urbanas mediante teledetecci\u00f3n y SIG: Caso de estudio: ciudad de Tandil, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/10191", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/10191"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_96243c039d3b6fe543c037c80fda341b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
        ], 
        "title": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a"
            ], 
            [
                "Asentamientos irregulares"
            ], 
            [
                "Ejido"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Disponibilidad de agua"
            ], 
            [
                "SIG"
            ], 
            [
                "Informal settlements"
            ], 
            [
                "Urban expansion"
            ], 
            [
                "Cloud forest"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Water availability"
            ], 
            [
                "Agroecosistemas Tropicales"
            ], 
            [
                "Doctorado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "id": "MX_89493e3311d6636e1ed6caf0b4aae246", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "_version_": 1607632239066087424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            ], 
            "title_short": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "title": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "title_fullStr": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_89493e3311d6636e1ed6caf0b4aae246"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Macedo, Joseli; University of Florida"
        ], 
        "title": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "As cidades americanas produziram um espa\u00e7o \u00fanico, muito diferente das \u00e1reas urbanizadas da Europa e da Am\u00e9rica Latina. Esta singularidade se deve a diversos fatores hist\u00f3ricos que propiciaram um tipo de desenvolvimento urbano baseado em direitos individuais e interesses econ\u00f4micos. Hoje, enquanto as cidades americanas lutam para corrigir os erros do passado, v\u00ea-se os mesmos erros sendo repetidos em outros pa\u00edses, notadamente o Brasil. Este artigo disserta sobre os desafios atualmente enfrentados pelas cidades americanas, explicando sua origem e alternativas sendo adotadas para reverter uma tend\u00eancia equivocada e insustent\u00e1vel, e pretendendo chamar a aten\u00e7\u00e3o de arquitetos e urbanistas brasileiros para que os mesmos erros n\u00e3o sejam repetidos."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desenvolvimento Urbano; Teoria e Hist\u00f3ria do Urbanismo"
            ], 
            [
                "Sustentabilidade; Desenvolvimento urbano; Cidades americanas; Espraiamento; Suburbaniza\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Sustainability; Urban development; American cities; Spreading; Suburbanization"
            ], 
            [
                "Sostenibilidad; Desarrollo urbano; Ciudades americanas; Expansi\u00f3n urbana; Suburbanizaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-02-14"
            ], 
            "title_sort": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.ipardes.pr.gov.br/ojs/index.php/revistaparanaense/article/view/221/678"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Paranaense de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - IPARDES"
            ], 
            "topic": [
                "Desenvolvimento Urbano; Teoria e Hist\u00f3ria do Urbanismo", 
                "Sustentabilidade; Desenvolvimento urbano; Cidades americanas; Espraiamento; Suburbaniza\u00e7\u00e3o", 
                "Sustainability; Urban development; American cities; Spreading; Suburbanization", 
                "Sostenibilidad; Desarrollo urbano; Ciudades americanas; Expansi\u00f3n urbana; Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "As cidades americanas produziram um espa\u00e7o \u00fanico, muito diferente das \u00e1reas urbanizadas da Europa e da Am\u00e9rica Latina. Esta singularidade se deve a diversos fatores hist\u00f3ricos que propiciaram um tipo de desenvolvimento urbano baseado em direitos individuais e interesses econ\u00f4micos. Hoje, enquanto as cidades americanas lutam para corrigir os erros do passado, v\u00ea-se os mesmos erros sendo repetidos em outros pa\u00edses, notadamente o Brasil. Este artigo disserta sobre os desafios atualmente enfrentados pelas cidades americanas, explicando sua origem e alternativas sendo adotadas para reverter uma tend\u00eancia equivocada e insustent\u00e1vel, e pretendendo chamar a aten\u00e7\u00e3o de arquitetos e urbanistas brasileiros para que os mesmos erros n\u00e3o sejam repetidos.", 
                "American cities produced a unique space, differently from urban areas from Europe and Latin America. This uniqueness is explained by several historical facts that enabled a kind of urban development based on individual rights and economic interests. Today, while American cities struggle to repair past mistakes, the same mistakes are being repeated in other countries, notably in Brazil. This article relates the challenges faced by American cities nowadays, explaining its origin and alternatives being adopted to reverse a misguided and unsustainable trend, pretending to call the attention of Brazilian architects and urbanites to ensure that these same mistakes are not repeated.", 
                "Las ciudades americanas se han desarrollado de una manera \u00fanica y distinta de las \u00e1reas urbanizadas de Europa y Am\u00e9rica Latina. Esta singularidad se debe a varios hechos hist\u00f3ricos que han dado lugar a un tipo de desarrollo urbano basado en los derechos individuales y los intereses econ\u00f3micos. Hoy, mientras que las ciudades estadounidenses luchan para corregir los errores del pasado, vemos los mismos errores siendo repetidos en otros pa\u00edses, especialmente Brasil. Este art\u00edculo narra los desaf\u00edos que hoy enfrentan las ciudades estadounidenses, explicando sus or\u00edgenes y las alternativas que se est\u00e1n adoptando a su vez tratando de revertir las tendencias equivocadas e insostenibles. La intenci\u00f3n es llamar la atenci\u00f3n de los arquitectos y urbanistas brasile\u00f1os a estos problemas para que los mismos errores no se repitan."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.ipardes.pr.gov.br/ojs/index.php/revistaparanaense/article/view/221"
            ], 
            "id": "BR_18867fb70d400369e6802e529d5d299e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista Paranaense de Desenvolvimento - RPD", 
            "author": [
                "Macedo, Joseli; University of Florida"
            ], 
            "instname_str": "IPARDES", 
            "spellingShingle": [
                "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
                "Macedo, Joseli; University of Florida", 
                "Desenvolvimento Urbano; Teoria e Hist\u00f3ria do Urbanismo", 
                "Sustentabilidade; Desenvolvimento urbano; Cidades americanas; Espraiamento; Suburbaniza\u00e7\u00e3o", 
                "Sustainability; Urban development; American cities; Spreading; Suburbanization", 
                "Sostenibilidad; Desarrollo urbano; Ciudades americanas; Expansi\u00f3n urbana; Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1171.537, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Paranaense de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - IPARDES"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "As cidades americanas produziram um espa\u00e7o \u00fanico, muito diferente das \u00e1reas urbanizadas da Europa e da Am\u00e9rica Latina. Esta singularidade se deve a diversos fatores hist\u00f3ricos que propiciaram um tipo de desenvolvimento urbano baseado em direitos individuais e interesses econ\u00f4micos. Hoje, enquanto as cidades americanas lutam para corrigir os erros do passado, v\u00ea-se os mesmos erros sendo repetidos em outros pa\u00edses, notadamente o Brasil. Este artigo disserta sobre os desafios atualmente enfrentados pelas cidades americanas, explicando sua origem e alternativas sendo adotadas para reverter uma tend\u00eancia equivocada e insustent\u00e1vel, e pretendendo chamar a aten\u00e7\u00e3o de arquitetos e urbanistas brasileiros para que os mesmos erros n\u00e3o sejam repetidos.", 
            "institution": [
                "IPARDES"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista Paranaense de Desenvolvimento - RPD"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "O(s) autor(es) transfere todos os direitos autorais do artigo para a Revista Paranaense de Desenvolvimento, sendo vedada qualquer reprodu\u00e7\u00e3o, total ou parcial, em qualquer meio de divulga\u00e7\u00e3o, impresso ou eletr\u00f4nico, sem que a pr\u00e9via e necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o seja solicitada e, se obtida, far\u00e1 constar o competente registro e agradecimento \u00e0 Revista.Autores que publicam nesta revista concordam com os seguintes termos:Autores mant\u00e9m os direitos autorais e concedem \u00e0 revista o direito de primeira publica\u00e7\u00e3o, com o trabalho simultaneamente licenciado sob a Licen\u00e7a Creative Commons Attribution que permite o compartilhamento do trabalho com reconhecimento da autoria e publica\u00e7\u00e3o inicial nesta revista.Autores t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o para assumir contratos adicionais separadamente, para distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o-exclusiva da vers\u00e3o do trabalho publicada nesta revista (ex.: publicar em reposit\u00f3rio institucional ou como cap\u00edtulo de livro), com reconhecimento de autoria e publica\u00e7\u00e3o inicial nesta revista.Autores t\u00eam permiss\u00e3o e s\u00e3o estimulados a publicar e distribuir seu trabalho online ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o (ex.: em reposit\u00f3rios institucionais ou na sua p\u00e1gina pessoal) j\u00e1 que isso pode aumentar o impacto e a cita\u00e7\u00e3o do trabalho publicado (Veja O Efeito do Acesso Livre). Este trabalho est\u00e1 licenciado sob uma Licen\u00e7a Creative Commons Attribution 3.0 .", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608241689360596992, 
            "instacron_str": "IPARDES", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.www.ipardes.pr.gov.br:article/221", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "O(s) autor(es) transfere todos os direitos autorais do artigo para a Revista Paranaense de Desenvolvimento, sendo vedada qualquer reprodu\u00e7\u00e3o, total ou parcial, em qualquer meio de divulga\u00e7\u00e3o, impresso ou eletr\u00f4nico, sem que a pr\u00e9via e necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o seja solicitada e, se obtida, far\u00e1 constar o competente registro e agradecimento \u00e0 Revista.Autores que publicam nesta revista concordam com os seguintes termos:Autores mant\u00e9m os direitos autorais e concedem \u00e0 revista o direito de primeira publica\u00e7\u00e3o, com o trabalho simultaneamente licenciado sob a Licen\u00e7a Creative Commons Attribution que permite o compartilhamento do trabalho com reconhecimento da autoria e publica\u00e7\u00e3o inicial nesta revista.Autores t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o para assumir contratos adicionais separadamente, para distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o-exclusiva da vers\u00e3o do trabalho publicada nesta revista (ex.: publicar em reposit\u00f3rio institucional ou como cap\u00edtulo de livro), com reconhecimento de autoria e publica\u00e7\u00e3o inicial nesta revista.Autores t\u00eam permiss\u00e3o e s\u00e3o estimulados a publicar e distribuir seu trabalho online ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o (ex.: em reposit\u00f3rios institucionais ou na sua p\u00e1gina pessoal) j\u00e1 que isso pode aumentar o impacto e a cita\u00e7\u00e3o do trabalho publicado (Veja O Efeito do Acesso Livre). Este trabalho est\u00e1 licenciado sob uma Licen\u00e7a Creative Commons Attribution 3.0 ."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Paranaense de Desenvolvimento - RPD; n. 120 (2011): Janeiro - Junho; 277-296", 
                "Revista Paranaense de Desenvolvimento - RPD; n. 120 (2011): Janeiro - Junho; 277-296", 
                "Revista Paranaense de Desenvolvimento; n. 120 (2011): Janeiro - Junho; 277-296", 
                "reponame:Revista Paranaense de Desenvolvimento - RPD", 
                "instname:IPARDES", 
                "instacron:IPARDES"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
                "The (un)sustainability of urban development in the United States: what brazilian cities can learn from american cities", 
                "A (in)sostenibilidad del desarollo urbano en los Estados Unidos: lo que las ciudades brasile\u00f1as pueden aprender de las ciudades americanas"
            ], 
            "title_short": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Desenvolvimento Urbano; Teoria e Hist\u00f3ria do Urbanismo", 
                "Sustentabilidade; Desenvolvimento urbano; Cidades americanas; Espraiamento; Suburbaniza\u00e7\u00e3o", 
                "Sustainability; Urban development; American cities; Spreading; Suburbanization", 
                "Sostenibilidad; Desarrollo urbano; Ciudades americanas; Expansi\u00f3n urbana; Suburbanizaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Macedo, Joseli; University of Florida"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "An\u00e1lise Comparativa", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://www.ipardes.pr.gov.br/ojs/index.php/revistaparanaense/article/view/221"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Macedo, Joseli; University of Florida"
            ], 
            "title_fullStr": "A (in)sustentabilidade do desenvolvimento urbano nos Estados Unidos: o que as cidades brasileiras podem aprender com as americanas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.ipardes.pr.gov.br/ojs/index.php/revistaparanaense/article/view/221", 
                "desc": "http://www.ipardes.pr.gov.br/ojs/index.php/revistaparanaense/article/view/221"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_18867fb70d400369e6802e529d5d299e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Kochanowsky, Claudia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Sgroi, Alejandra", 
            "Fern\u00e1ndez, Silvina"
        ], 
        "title": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo parte de la reflexi\u00f3n sobre los v\u00ednculos entre capitalismo global y urbanizaci\u00f3n, espec\u00edficamente de las transformaciones producidas en los territorios metropolitanos en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas. En particular, se observa la difusi\u00f3n de urbanizaciones cerradas de tipo polderizado -UCP-, nuevas formas de producci\u00f3n de \u00e1mbitos residenciales en los bordes del aglomerado metropolitano de Buenos Aires, cuyo despliegue supone una demanda extensiva de suelo sobre \u00e1reas de gran valor patrimonial y fragilidad ambiental, como los humedales de la cuenca baja del R\u00edo Luj\u00e1n. Desde esta perspectiva, el trabajo aporta elementos que permiten realizar una caracterizaci\u00f3n y dimensionamiento del fen\u00f3meno, sobre la base de un relevamiento exhaustivo de variables consideradas esenciales por el estudio a partir del cruce de bases de datos de organismos p\u00fablicos, informaci\u00f3n period\u00edstica y sitios web de desarrolladores inmobiliarios del sector."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Zonas residenciales"
            ], 
            [
                "Sociolog\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "Buenos Aires (provincia)"
            ], 
            [
                "Transformaciones"
            ], 
            [
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas"
            ], 
            [
                "Humedales"
            ], 
            [
                "Valor patrimonial"
            ], 
            [
                "Urbanization"
            ], 
            [
                "Transformations"
            ], 
            [
                "Closed polderized housing developments"
            ], 
            [
                "Wetlands"
            ], 
            [
                "Patrimonial value"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Kochanowsky, Claudia", 
                "Sgroi, Alejandra", 
                "Fern\u00e1ndez, Silvina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv06n06a08"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Zonas residenciales", 
                "Sociolog\u00eda urbana", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Transformaciones", 
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas", 
                "Humedales", 
                "Valor patrimonial", 
                "Urbanization", 
                "Transformations", 
                "Closed polderized housing developments", 
                "Wetlands", 
                "Patrimonial value"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo parte de la reflexi\u00f3n sobre los v\u00ednculos entre capitalismo global y urbanizaci\u00f3n, espec\u00edficamente de las transformaciones producidas en los territorios metropolitanos en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas. En particular, se observa la difusi\u00f3n de urbanizaciones cerradas de tipo polderizado -UCP-, nuevas formas de producci\u00f3n de \u00e1mbitos residenciales en los bordes del aglomerado metropolitano de Buenos Aires, cuyo despliegue supone una demanda extensiva de suelo sobre \u00e1reas de gran valor patrimonial y fragilidad ambiental, como los humedales de la cuenca baja del R\u00edo Luj\u00e1n. Desde esta perspectiva, el trabajo aporta elementos que permiten realizar una caracterizaci\u00f3n y dimensionamiento del fen\u00f3meno, sobre la base de un relevamiento exhaustivo de variables consideradas esenciales por el estudio a partir del cruce de bases de datos de organismos p\u00fablicos, informaci\u00f3n period\u00edstica y sitios web de desarrolladores inmobiliarios del sector.", 
                "This paper springs up from reflecting upon the connection between global capitalism and urbanization, specifically of the transformations produced in the metropolitan territories during the past two decades. What can be particularly observed is the spreading of closed polderized housing developments (CPHD), the new forms of production in residential areas on the borders of the metropolitan conglomerate of Buenos Aires, whose development implies an extensive demand of the soil in areas of great patrimonial value and environmental fragility, like the wetlands in the lower basin of the R\u00edo Luj\u00e1n. From such a perspective, this work contributes elements which allow for a characterization and dimensioning of the phenomenon, based on a thorough surveying of the variables deemed essential by the study, by comparing databases from public institutions, journalistic information and real estate developers' web sites from the area.", 
                "Fil: Kochanowsky, Claudia. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
                "Fil: Sgroi, Alejandra. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
                "Fil: Fern\u00e1ndez, Silvina. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4748/pr.4748.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4748"
            ], 
            "author2": [
                "Sgroi, Alejandra", 
                "Fern\u00e1ndez, Silvina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
            "id": "AR_3a5024474a1cf82fa64e0734b82e1c7a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Kochanowsky, Claudia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
                "Kochanowsky, Claudia", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Zonas residenciales", 
                "Sociolog\u00eda urbana", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Transformaciones", 
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas", 
                "Humedales", 
                "Valor patrimonial", 
                "Urbanization", 
                "Transformations", 
                "Closed polderized housing developments", 
                "Wetlands", 
                "Patrimonial value"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631461942296576, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando 6(6), 165-182. (2010)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo parte de la reflexi\u00f3n sobre los v\u00ednculos entre capitalismo global y urbanizaci\u00f3n, espec\u00edficamente de las transformaciones producidas en los territorios metropolitanos en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas. En particular, se observa la difusi\u00f3n de urbanizaciones cerradas de tipo polderizado -UCP-, nuevas formas de producci\u00f3n de \u00e1mbitos residenciales en los bordes del aglomerado metropolitano de Buenos Aires, cuyo despliegue supone una demanda extensiva de suelo sobre \u00e1reas de gran valor patrimonial y fragilidad ambiental, como los humedales de la cuenca baja del R\u00edo Luj\u00e1n. Desde esta perspectiva, el trabajo aporta elementos que permiten realizar una caracterizaci\u00f3n y dimensionamiento del fen\u00f3meno, sobre la base de un relevamiento exhaustivo de variables consideradas esenciales por el estudio a partir del cruce de bases de datos de organismos p\u00fablicos, informaci\u00f3n period\u00edstica y sitios web de desarrolladores inmobiliarios del sector.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4748", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
                "Closed polderized housing developments in the lower basin of the R\u00edo Luj\u00e1n : Approaches to this phenomenon's dimensioning"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4748/pr.4748.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4748"
            ], 
            "title_short": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Zonas residenciales", 
                "Sociolog\u00eda urbana", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Transformaciones", 
                "Urbanizaciones cerradas polderizadas", 
                "Humedales", 
                "Valor patrimonial", 
                "Urbanization", 
                "Transformations", 
                "Closed polderized housing developments", 
                "Wetlands", 
                "Patrimonial value"
            ], 
            "title": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Kochanowsky, Claudia", 
                "Sgroi, Alejandra", 
                "Fern\u00e1ndez, Silvina"
            ], 
            "title_fullStr": "Urbanizaciones cerradas polderizadas en la cuenca baja del r\u00edo Luj\u00e1n : Aproximaciones al dimensionamiento del fen\u00f3meno"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4748/pr.4748.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4748/pr.4748.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4748", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4748"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3a5024474a1cf82fa64e0734b82e1c7a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dillon, Beatriz"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cossio, Beatriz", 
            "Garc\u00eda, Leticia", 
            "Pombo, Daila", 
            "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
            "Lausirica, Claudia", 
            "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
        ], 
        "title": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Geograf\u00eda urbana"
            ], 
            [
                "Ciudades"
            ], 
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Valor de la tierra"
            ], 
            [
                "Vivienda"
            ], 
            [
                "Planificaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Din\u00e1mica social"
            ], 
            [
                "Suelo urbano"
            ], 
            [
                "Valor simb\u00f3lico"
            ], 
            [
                "Bienes inmobiliarios"
            ], 
            [
                "Fragmentaci\u00f3n territorial"
            ], 
            [
                "Urban soil"
            ], 
            [
                "Symbolic value"
            ], 
            [
                "Real property"
            ], 
            [
                "Territory fragmentation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dillon, Beatriz", 
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.geograficando.fahce.unlp.edu.ar/article/view/GEOv06n06a09"
            ], 
            "topic": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica.", 
                "The traditional systems of logic which have an impact on the value established for the urban soil have undergone change lately, due to the many dynamics taking place in intermediate cities. These cities' population growth and territorial expansion, as well as the changes in the way the real estate sector is conceived, the developers' proposals and the demand's perceptive components all make up an imperfect, heterogeneous market. Added to the traditional soil value theory are those theories related to the hedonistic aspects that grant symbolic value according to a complex psychosocial and economic structure. When fixing prices, consumers' payment disposition and the assessment of certain characteristics of the property, as well as the socio-economic status and the beauties of the geographical-scenic surroundings in which it is located are all combined."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            ], 
            "author2": [
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "id": "AR_94185b8c32b2eb2b8968e365edbce89c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Dillon, Beatriz"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
                "Dillon, Beatriz", 
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631461945442304, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geograficando 6(6), 183-203. (2010)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las l\u00f3gicas tradicionales que influyen en la fijaci\u00f3n del valor del suelo urbano se han visto modificadas, en los \u00faltimos tiempos, por las m\u00faltiples din\u00e1micas que ocurren en las ciudades intermedias. El crecimiento de la poblaci\u00f3n y la expansi\u00f3n territorial de estas ciudades, y los cambios en las concepciones del sector inmobiliario, las propuestas de los desarrolladores y los componentes perceptivos de la demanda conforman un mercado heterog\u00e9neo e imperfecto. A la teor\u00eda tradicional de valor del suelo se suman aquellas vinculadas con aspectos hed\u00f3nicos que otorgan valor simb\u00f3lico de acuerdo a un entramadocomplejo de aspectos psicosociales y econ\u00f3micos. En la fijaci\u00f3n de precios se conjugan la disposici\u00f3n a pagar por parte de los consumidores y la valoraci\u00f3n que se hace de las caracter\u00edsticas particulares del inmueble, as\u00ed como el estatus socioecon\u00f3mico y las bondades del entorno geogr\u00e1fico-paisaj\u00edstico en el que se ubica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4749", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
                "Patrimonial volatility and new conceptualizations of urban soil value in intermediate cities"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            ], 
            "title_short": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Geograf\u00eda", 
                "Geograf\u00eda urbana", 
                "Ciudades", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Urbanizaci\u00f3n", 
                "Valor de la tierra", 
                "Vivienda", 
                "Planificaci\u00f3n urbana", 
                "Din\u00e1mica social", 
                "Suelo urbano", 
                "Valor simb\u00f3lico", 
                "Bienes inmobiliarios", 
                "Fragmentaci\u00f3n territorial", 
                "Urban soil", 
                "Symbolic value", 
                "Real property", 
                "Territory fragmentation"
            ], 
            "title": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dillon, Beatriz", 
                "Cossio, Beatriz", 
                "Garc\u00eda, Leticia", 
                "Pombo, Daila", 
                "Sardi, Mar\u00eda Gabriela", 
                "Lausirica, Claudia", 
                "Filom\u00eda, Mar\u00eda Lucrecia"
            ], 
            "title_fullStr": "Volatilidad del capital y las nuevas concepciones del valor del suelo urbano en las ciudades intermedias"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4749/pr.4749.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4749"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_94185b8c32b2eb2b8968e365edbce89c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cadavid-Arboleda, G. M. (Gloria Mar\u00eda)"
        ], 
        "title": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "La planificaci\u00f3n, el ordenamiento territorial y la gesti\u00f3n de la ruralidad requieren una aproximaci\u00f3n y consenso en torno a la noci\u00f3n de lo rural en contextos metropolitanos, sist\u00e9micamente interdependiente al fen\u00f3meno de urbanizaci\u00f3n, din\u00e1mica poblacional, modelo econ\u00f3mico y de ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n, a fin de develar las nuevas funciones o roles estrat\u00e9gicos que cumple dicho espacio en el desarrollo, desde la perspectiva culturalista de sostenibilidad, recuperaci\u00f3n y mejora de la conectividad ecosist\u00e9mica, hasta el surgimiento social y econ\u00f3mico de diversificaci\u00f3n de la actividad productiva agropecuaria, forestal, minera, agroindustrial y de servicios ambientales y ecotur\u00edsticos. La ruralidad es clave en el control de la expansi\u00f3n urbana y el cambio cultural y tecnol\u00f3gico de aprovechamiento de recursos y uso del suelo. Las transformaciones del modelo de ocupaci\u00f3n visibilizadas desde la relevancia de lo rural, la din\u00e1mica regional, los imaginarios colectivos y el fortalecimiento de los procesos de participaci\u00f3n ciudadana deben ser incorporadas en la planeaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n y gesti\u00f3n del territorio rural, en la articulaci\u00f3n de las pol\u00edticas e instrumentos, homologaci\u00f3n de normas y construcci\u00f3n de un consenso entre autoridades e instancias del sistema institucional. Medell\u00edn cuenta con importantes antecedentes de intervenci\u00f3n rural: parques ecol\u00f3gicos campesinos, de bordes urbano-rurales, distritos de manejo integrado, agrario y rural, \u00e1reas de reserva y planes especiales, pero a\u00fan falta hacer coherentes las medidas e inversiones en funci\u00f3n de las oportunidades end\u00f3genas con responsabilidad social y ecol\u00f3gica e impacto en la calidad de vida de las comunidades tradicionales de ese espacio rural."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "RSO00046"
            ], 
            [
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO"
            ], 
            [
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING"
            ], 
            [
                "PLANES DE ORDENAMIENTO"
            ], 
            [
                "URBAN ORGANIZATION PLAN"
            ], 
            [
                "URBANISMO"
            ], 
            [
                "TOWN PLANNING"
            ], 
            [
                "ZONA SUBURBANA"
            ], 
            [
                "SUBURBAN AREA"
            ], 
            [
                "GESTI\u00d3N DE LA RURALIDAD"
            ], 
            [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            [
                "MANAGEMENT OF THE COUNTRYSIDE"
            ], 
            [
                "URBAN EXPANSION"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cadavid-Arboleda, G. M. (Gloria Mar\u00eda)"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-08", 
                "2014-05-13T23:01:03Z", 
                "2014-05-13T23:01:03Z", 
                "2014-05-13"
            ], 
            "title_sort": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "MUNICIPIO DE MEDELL\u00cdN, UNIVERSIDAD NACIONAL DE COLOMBIA, CEHAP (2000). ECO: Estrategias corregimentales de Medell\u00edn. Medell\u00edn, Municipio de Medell\u00edn.", 
                "Noguera de Echeverri, Est\u00e9ticas ambientales urbanas: Complejidades ambientales y magmas expresivos de la vida urbana, Manizales 2003.", 
                "P\u00c9REZ, EDELMIRA (2002). Hacia una visi\u00f3n de lo rural. \u00a1Nueva ruralidad en Am\u00e9rica Latina?. En Repensando el desarrollo rural, obra colectiva de la CLACSO."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Civil, Ambiental Geol\u00f3gica e Industrial", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "topic": [
                "RSO00046", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "PLANES DE ORDENAMIENTO", 
                "URBAN ORGANIZATION PLAN", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "GESTI\u00d3N DE LA RURALIDAD", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "MANAGEMENT OF THE COUNTRYSIDE", 
                "URBAN EXPANSION"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La planificaci\u00f3n, el ordenamiento territorial y la gesti\u00f3n de la ruralidad requieren una aproximaci\u00f3n y consenso en torno a la noci\u00f3n de lo rural en contextos metropolitanos, sist\u00e9micamente interdependiente al fen\u00f3meno de urbanizaci\u00f3n, din\u00e1mica poblacional, modelo econ\u00f3mico y de ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n, a fin de develar las nuevas funciones o roles estrat\u00e9gicos que cumple dicho espacio en el desarrollo, desde la perspectiva culturalista de sostenibilidad, recuperaci\u00f3n y mejora de la conectividad ecosist\u00e9mica, hasta el surgimiento social y econ\u00f3mico de diversificaci\u00f3n de la actividad productiva agropecuaria, forestal, minera, agroindustrial y de servicios ambientales y ecotur\u00edsticos. La ruralidad es clave en el control de la expansi\u00f3n urbana y el cambio cultural y tecnol\u00f3gico de aprovechamiento de recursos y uso del suelo. Las transformaciones del modelo de ocupaci\u00f3n visibilizadas desde la relevancia de lo rural, la din\u00e1mica regional, los imaginarios colectivos y el fortalecimiento de los procesos de participaci\u00f3n ciudadana deben ser incorporadas en la planeaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n y gesti\u00f3n del territorio rural, en la articulaci\u00f3n de las pol\u00edticas e instrumentos, homologaci\u00f3n de normas y construcci\u00f3n de un consenso entre autoridades e instancias del sistema institucional. Medell\u00edn cuenta con importantes antecedentes de intervenci\u00f3n rural: parques ecol\u00f3gicos campesinos, de bordes urbano-rurales, distritos de manejo integrado, agrario y rural, \u00e1reas de reserva y planes especiales, pero a\u00fan falta hacer coherentes las medidas e inversiones en funci\u00f3n de las oportunidades end\u00f3genas con responsabilidad social y ecol\u00f3gica e impacto en la calidad de vida de las comunidades tradicionales de ese espacio rural.", 
                "Planning, territorial ordering and management of the countryside need an approach and consensus around the notion of rural in metropolitan contexts, systemic interdependent to the phenomenon of urbanization, population dynamics, economic model and of occupation of the province, in order to reveal the new functions or strategic roles that this space fulfills in the development, from the culturalist perspective of sustainability, recovery, and improvement of the ecosystemic connectivity, to the social and economic emergency of diversification of the activities productive: farming, forest, mining, agro-industrial and of environmental and ecotouristic services. The countryside is basic in the control of the urban expansion and the cultural and technological change in exploitation of resources and use of the ground. The transformations of the model of occupation from the relevance of the rural thing, regional dynamics, the imaginary groups and the fortification of the processes of citizen participation must be incorporated in the planning, arrangement and management of the rural territory, in the joint of the policies and instruments, homologation of norms and construction of a consensus between authorities and instances of the institutional system. Medell\u00edn counts on important antecedents of rural intervention: rural ecological parks, of urban-rural edges, districts of integrated, agrarian and rural handling, special areas of reserve and plans, but still it lacks to make coherent the measures and investments based on the endogenous opportunities with social and ecological responsibility and impact in the quality of life of the traditional communities of that rural space."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11190/662"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
            "id": "CO_431e47a77589184eca13d435c54abe9c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
            "author": [
                "Cadavid-Arboleda, G. M. (Gloria Mar\u00eda)"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Cadavid-Arboleda, G. M. Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3nl, Revista Soluciones de Postgrado EIA, 4, 243-266. doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/662", 
                "ISSN 28113854"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EIA", 
            "spellingShingle": [
                "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
                "Cadavid-Arboleda, G. M. (Gloria Mar\u00eda)", 
                "RSO00046", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "PLANES DE ORDENAMIENTO", 
                "URBAN ORGANIZATION PLAN", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "GESTI\u00d3N DE LA RURALIDAD", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "MANAGEMENT OF THE COUNTRYSIDE", 
                "URBAN EXPANSION"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631749243731968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Civil, Ambiental Geol\u00f3gica e Industrial", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La planificaci\u00f3n, el ordenamiento territorial y la gesti\u00f3n de la ruralidad requieren una aproximaci\u00f3n y consenso en torno a la noci\u00f3n de lo rural en contextos metropolitanos, sist\u00e9micamente interdependiente al fen\u00f3meno de urbanizaci\u00f3n, din\u00e1mica poblacional, modelo econ\u00f3mico y de ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n, a fin de develar las nuevas funciones o roles estrat\u00e9gicos que cumple dicho espacio en el desarrollo, desde la perspectiva culturalista de sostenibilidad, recuperaci\u00f3n y mejora de la conectividad ecosist\u00e9mica, hasta el surgimiento social y econ\u00f3mico de diversificaci\u00f3n de la actividad productiva agropecuaria, forestal, minera, agroindustrial y de servicios ambientales y ecotur\u00edsticos. La ruralidad es clave en el control de la expansi\u00f3n urbana y el cambio cultural y tecnol\u00f3gico de aprovechamiento de recursos y uso del suelo. Las transformaciones del modelo de ocupaci\u00f3n visibilizadas desde la relevancia de lo rural, la din\u00e1mica regional, los imaginarios colectivos y el fortalecimiento de los procesos de participaci\u00f3n ciudadana deben ser incorporadas en la planeaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n y gesti\u00f3n del territorio rural, en la articulaci\u00f3n de las pol\u00edticas e instrumentos, homologaci\u00f3n de normas y construcci\u00f3n de un consenso entre autoridades e instancias del sistema institucional. Medell\u00edn cuenta con importantes antecedentes de intervenci\u00f3n rural: parques ecol\u00f3gicos campesinos, de bordes urbano-rurales, distritos de manejo integrado, agrario y rural, \u00e1reas de reserva y planes especiales, pero a\u00fan falta hacer coherentes las medidas e inversiones en funci\u00f3n de las oportunidades end\u00f3genas con responsabilidad social y ecol\u00f3gica e impacto en la calidad de vida de las comunidades tradicionales de ese espacio rural.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "24 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional VITRINA EIA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3861::21614163::oai:eia-dspace.metabiblioteca.com:11190/662", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
                "instname:Universidad EIA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11190/662", 
                "Cadavid-Arboleda, G. M. Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3nl, Revista Soluciones de Postgrado EIA, 4, 243-266. doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/662", 
                "ISSN 28113854"
            ], 
            "title_short": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "RSO00046", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "PLANES DE ORDENAMIENTO", 
                "URBAN ORGANIZATION PLAN", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "GESTI\u00d3N DE LA RURALIDAD", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "MANAGEMENT OF THE COUNTRYSIDE", 
                "URBAN EXPANSION"
            ], 
            "title": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "title_full": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cadavid-Arboleda, G. M. (Gloria Mar\u00eda)"
            ], 
            "title_fullStr": "Ruralidad en contextos metropolitanos, un desaf\u00edo en procesos de planeaci\u00f3n, ordenamiento territorial y gesti\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11190/662", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11190/662"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_431e47a77589184eca13d435c54abe9c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. (Zoraida)"
        ], 
        "title": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales es un fen\u00f3meno de ocurrencia mundial, tratado por diversos autores. A esta situaci\u00f3n no escapa la gran ciudad metropolitana del Valle de Aburr\u00e1, expresada en la presencia de urbanizaciones campestres y semicampestres, y enclaves comerciales y de servicios en zonas rurales de su entorno inmediato, lo que causa m\u00faltiples impactos en el desarrollo y calidad de vida de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n central de Antioquia. En el art\u00edculo se presentan reflexiones sobre este fen\u00f3meno alrededor de tres aspectos: la correspondencia de esta forma de ocupaci\u00f3n del suelo con el modelo de ciudad deseada y definida en los POT; la coherencia en la definici\u00f3n de las zonas urbanas, suburbanas, rurales, de expansi\u00f3n y de protecci\u00f3n con el modelo de ciudad y con la normativa que regula las \u00e1reas suburbanas y rurales; finalmente, se presentan los posibles impactos de este proceso de suburbanizaci\u00f3n en los diferentes aspectos del desarrollo de un territorio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "RSO00027"
            ], 
            [
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO"
            ], 
            [
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING"
            ], 
            [
                "URBANISMO"
            ], 
            [
                "TOWN PLANNING"
            ], 
            [
                "ZONA SUBURBANA"
            ], 
            [
                "SUBURBAN AREA"
            ], 
            [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            [
                "CIUDAD COMPACTA"
            ], 
            [
                "CIUDAD DIFUSA"
            ], 
            [
                "SUBURBIOS"
            ], 
            [
                "URBAN EXPANSION"
            ], 
            [
                "COMPACT CITY"
            ], 
            [
                "DISPERSED CITY"
            ], 
            [
                "SUBURBS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. (Zoraida)"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01", 
                "2014-05-13T18:45:48Z", 
                "2014-05-13T18:45:48Z", 
                "2014-05-13"
            ], 
            "title_sort": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "BORJA Jordi. La ciudad conquistada. Madrid: Alianza Editorial, 2003.", 
                "RUEDA Salvador. La ciudad compacta y diversa frente a la conurbaci\u00f3n difusa, 1997. En: Biblioteca virtual Ciudades para un futuro m\u00e1s sostenible (CF+S). http://habitat.aq.upm. es/cs/p2/a009.html.", 
                "LATORRE Lucio. La ciudad, ese fen\u00f3meno cambiante y contradictorio. Revista Te\u00edna N\u00ba 4, \u2013La ciudad\u201d (abr.-jun. 2004)."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Civil, Ambiental Geol\u00f3gica e Industrial", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "topic": [
                "RSO00027", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "CIUDAD COMPACTA", 
                "CIUDAD DIFUSA", 
                "SUBURBIOS", 
                "URBAN EXPANSION", 
                "COMPACT CITY", 
                "DISPERSED CITY", 
                "SUBURBS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales es un fen\u00f3meno de ocurrencia mundial, tratado por diversos autores. A esta situaci\u00f3n no escapa la gran ciudad metropolitana del Valle de Aburr\u00e1, expresada en la presencia de urbanizaciones campestres y semicampestres, y enclaves comerciales y de servicios en zonas rurales de su entorno inmediato, lo que causa m\u00faltiples impactos en el desarrollo y calidad de vida de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n central de Antioquia. En el art\u00edculo se presentan reflexiones sobre este fen\u00f3meno alrededor de tres aspectos: la correspondencia de esta forma de ocupaci\u00f3n del suelo con el modelo de ciudad deseada y definida en los POT; la coherencia en la definici\u00f3n de las zonas urbanas, suburbanas, rurales, de expansi\u00f3n y de protecci\u00f3n con el modelo de ciudad y con la normativa que regula las \u00e1reas suburbanas y rurales; finalmente, se presentan los posibles impactos de este proceso de suburbanizaci\u00f3n en los diferentes aspectos del desarrollo de un territorio.", 
                "The urban expansion on the rural peripheries is a phenomenon of world-wide occurrence, treated by diverse authors. To this situation the great metropolitan city of the Valley of Aburr\u00e1 does not escape, expressed in the presence of rustic and semirustic urbanizations, and commercial enclaves and of services in countryside of its immediate surroundings, which cause multiple impacts in the development and quality of life of the population of the central region of Antioquia. In the paper considerations on this phenomenon are presented around three aspects: the correspondence of this form of occupation of land with the model of city wished and defined in the POT (territorial ordering plan); the coherence in the definition of the urban, suburban, rural zones, those of expansion and protection, with the model of city and the norms regulating the suburban and rural areas; finally, the possible impacts of this process of suburbanization are exposed, in the different aspects of territorial development."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11190/643"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
            "id": "CO_2a66a1979b023a8d05903e8f18433f5d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
            "author": [
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. (Zoraida)"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana, Revista Soluciones de Postgrado EIA, 3, 63-74 doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/643", 
                "ISSN 28113854"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EIA", 
            "spellingShingle": [
                "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. (Zoraida)", 
                "RSO00027", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "CIUDAD COMPACTA", 
                "CIUDAD DIFUSA", 
                "SUBURBIOS", 
                "URBAN EXPANSION", 
                "COMPACT CITY", 
                "DISPERSED CITY", 
                "SUBURBS"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631749305597952, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Civil, Ambiental Geol\u00f3gica e Industrial", 
                "Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia EIA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales es un fen\u00f3meno de ocurrencia mundial, tratado por diversos autores. A esta situaci\u00f3n no escapa la gran ciudad metropolitana del Valle de Aburr\u00e1, expresada en la presencia de urbanizaciones campestres y semicampestres, y enclaves comerciales y de servicios en zonas rurales de su entorno inmediato, lo que causa m\u00faltiples impactos en el desarrollo y calidad de vida de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n central de Antioquia. En el art\u00edculo se presentan reflexiones sobre este fen\u00f3meno alrededor de tres aspectos: la correspondencia de esta forma de ocupaci\u00f3n del suelo con el modelo de ciudad deseada y definida en los POT; la coherencia en la definici\u00f3n de las zonas urbanas, suburbanas, rurales, de expansi\u00f3n y de protecci\u00f3n con el modelo de ciudad y con la normativa que regula las \u00e1reas suburbanas y rurales; finalmente, se presentan los posibles impactos de este proceso de suburbanizaci\u00f3n en los diferentes aspectos del desarrollo de un territorio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "12 p.", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional VITRINA EIA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3861::21614110::oai:eia-dspace.metabiblioteca.com:11190/643", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional VITRINA EIA", 
                "instname:Universidad EIA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11190/643", 
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana, Revista Soluciones de Postgrado EIA, 3, 63-74 doi: http://repository.eia.edu.co/handle/11190/643", 
                "ISSN 28113854"
            ], 
            "title_short": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "RSO00027", 
                "INFRAESTRUCTURA Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", 
                "INFRAESTRUCTURE AND LAND PLANNING", 
                "URBANISMO", 
                "TOWN PLANNING", 
                "ZONA SUBURBANA", 
                "SUBURBAN AREA", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "CIUDAD COMPACTA", 
                "CIUDAD DIFUSA", 
                "SUBURBIOS", 
                "URBAN EXPANSION", 
                "COMPACT CITY", 
                "DISPERSED CITY", 
                "SUBURBS"
            ], 
            "title": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "El autor de la obra, actuando en nombre propio, hace entrega del ejemplar respectivo y de sus anexos en formato digital o electr\u00f3nico y autoriza a la ESCUELA DE INGENIERIA DE ANTIOQUIA, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi\u00f3n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995, y dem\u00e1s normas generales sobre la materia, utilice y use por cualquier medio conocido o por conocer, los derechos patrimoniales de reproducci\u00f3n, comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la obra objeto del presente documento. PAR\u00c1GRAFO: La presente autorizaci\u00f3n se hace extensiva no s\u00f3lo a las dependencias y derechos de uso sobre la obra en formato o soporte material, sino tambi\u00e9n para formato virtual, electr\u00f3nico, digital, y en red, internet, extranet, intranet, etc., y en general en cualquier formato conocido o por conocer. EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la realiza sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre la misma. PAR\u00c1GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 toda la responsabilidad, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos la ESCUELA DE INGENIER\u00cdA DE ANTIOQUIA act\u00faa como un tercero de buena fe."
            ], 
            "title_full": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gaviria-Guti\u00e9rrez, Z. (Zoraida)"
            ], 
            "title_fullStr": "La expansi\u00f3n urbana sobre las periferias rurales del entorno inmediato a la ciudad metropolitana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11190/643", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11190/643"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_2a66a1979b023a8d05903e8f18433f5d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arango-Escobar, Gilberto"
        ], 
        "title": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety"
            ], 
            [
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria"
            ], 
            [
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-20"
            ], 
            "title_sort": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499/4310"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d", 
                "El espacio rural, pr\u00f3ximo a las grandes ciudades colombianas, presenta un panorama cr\u00edtico debido su situaci\u00f3n de frontera entre un campo, que ha sido pr\u00e1cticamente abandonado como proyecto de desarrollo econ\u00f3mico y social, en los \u00faltimos sesenta a\u00f1os, y una ciudad sometida a un proceso de urbanizaci\u00f3n intensivo, que en este corto per\u00edodo de tiempo cambi\u00f3 la demograf\u00eda, la econom\u00eda y la cultura del pa\u00eds. En l\u00edneas generales, este escenario rural cr\u00edtico presenta las siguientes caracter\u00edsticas: \u203aUrbanizaci\u00f3n incontrolada de vivienda VIS, espont\u00e1nea, de recreo y segunda vivienda. \u203aPeri urbanizaci\u00f3n precaria, siguiendo patr\u00f3n de h\u00e1bitat urbano. \u203aComunidades rurales empobrecidas, desarraigadas y trabajos de baja calificaci\u00f3n. \u203aDeterioro progresivo de los ecosistemas estrat\u00e9gicos, la biodiversidad, las fuentes de agua y el paisaje agrario. \u203a Ruralidad homogeneizada. \u203a Pol\u00edtica p\u00fablica rural fragmentada y de bajo impacto. \u203a El Plan ECO \u2013Estrategias Corregimentales\u2013 elaborado por la Escuela del H\u00e1bitat de la Universidad Nacional de Colombia sede de Medell\u00edn, propone una alternativa de manejo de estos territorios para lograr un desarrollo sostenible bajo la idea de construir una \u201cnueva ruralidad\u201d.", 
                "O espa\u00e7o rural, pr\u00f3ximo as grandes cidades colombianas, apresenta um panorama cr\u00edtico. Isto devido a sua situa\u00e7\u00e3o de fronteira entre um campo, que tem sido praticamente abandonado como projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico e social nos \u00faltimos sessenta anos, e uma cidade submetida a um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o intensivo, que em este curto per\u00edodo de tempo mudou a demografia, a economia e a cultura do pa\u00eds. Em linhas gerais, este cen\u00e1rio rural cr\u00edtico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: Urbaniza\u00e7\u00e3o incontrolada de vivendas VIS, espont\u00e2nea, de lazer e segunda vivenda. Peri urbaniza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, seguindo padr\u00e3o de h\u00e1bitat urbano. Comunidades rurais empobrecidas, desraigadas e trabalhos de baixa qualifica\u00e7\u00e3o. Deterioro progressivo dos ecossistemas estrat\u00e9gicos, a biodiversidade, as fontes de \u00e1gua e a paisagem agr\u00e1ria. Ruralidade homogeneizada Pol\u00edtica p\u00fablica rural fragmentada e de baixo impacto O Plano ECO \u2013 Estrat\u00e9gias de Corre\u00e7\u00e3o \u2013 elaborado pela Escola de H\u00e1bitat da Universidade Nacional da Col\u00f4mbia sede Medell\u00edn, prop\u00f5e uma alternativa de manejo destes territ\u00f3rios para lograr um desenvolvimento sustent\u00e1vel com a id\u00e9ia de construir uma \u201cnova ruralidade.\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "id": "CO_6c279270a1f83a5abedfae70a5435e9a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
                "Arango-Escobar, Gilberto", 
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631784075329536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918402::oai:ojs.10.2.1.246:article/5499", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gilberto Arango-Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
                "Salvemos el espacio rur urbano colombiano", 
                "Salvemos o Espa\u00e7o Rur Urbano Colombiano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499"
            ], 
            "title_short": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "title": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gilberto Arango-Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6c279270a1f83a5abedfae70a5435e9a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arango-Escobar, Gilberto"
        ], 
        "title": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety"
            ], 
            [
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria"
            ], 
            [
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-20", 
                "2018-02-24T15:11:03Z", 
                "2018-02-24T15:11:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499/4310"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d", 
                "El espacio rural, pr\u00f3ximo a las grandes ciudades colombianas, presenta un panorama cr\u00edtico debido su situaci\u00f3n de frontera entre un campo, que ha sido pr\u00e1cticamente abandonado como proyecto de desarrollo econ\u00f3mico y social, en los \u00faltimos sesenta a\u00f1os, y una ciudad sometida a un proceso de urbanizaci\u00f3n intensivo, que en este corto per\u00edodo de tiempo cambi\u00f3 la demograf\u00eda, la econom\u00eda y la cultura del pa\u00eds. En l\u00edneas generales, este escenario rural cr\u00edtico presenta las siguientes caracter\u00edsticas: \u203aUrbanizaci\u00f3n incontrolada de vivienda VIS, espont\u00e1nea, de recreo y segunda vivienda. \u203aPeri urbanizaci\u00f3n precaria, siguiendo patr\u00f3n de h\u00e1bitat urbano. \u203aComunidades rurales empobrecidas, desarraigadas y trabajos de baja calificaci\u00f3n. \u203aDeterioro progresivo de los ecosistemas estrat\u00e9gicos, la biodiversidad, las fuentes de agua y el paisaje agrario. \u203a Ruralidad homogeneizada. \u203a Pol\u00edtica p\u00fablica rural fragmentada y de bajo impacto. \u203a El Plan ECO \u2013Estrategias Corregimentales\u2013 elaborado por la Escuela del H\u00e1bitat de la Universidad Nacional de Colombia sede de Medell\u00edn, propone una alternativa de manejo de estos territorios para lograr un desarrollo sostenible bajo la idea de construir una \u201cnueva ruralidad\u201d.", 
                "O espa\u00e7o rural, pr\u00f3ximo as grandes cidades colombianas, apresenta um panorama cr\u00edtico. Isto devido a sua situa\u00e7\u00e3o de fronteira entre um campo, que tem sido praticamente abandonado como projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico e social nos \u00faltimos sessenta anos, e uma cidade submetida a um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o intensivo, que em este curto per\u00edodo de tempo mudou a demografia, a economia e a cultura do pa\u00eds. Em linhas gerais, este cen\u00e1rio rural cr\u00edtico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: Urbaniza\u00e7\u00e3o incontrolada de vivendas VIS, espont\u00e2nea, de lazer e segunda vivenda. Peri urbaniza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, seguindo padr\u00e3o de h\u00e1bitat urbano. Comunidades rurais empobrecidas, desraigadas e trabalhos de baixa qualifica\u00e7\u00e3o. Deterioro progressivo dos ecossistemas estrat\u00e9gicos, a biodiversidade, as fontes de \u00e1gua e a paisagem agr\u00e1ria. Ruralidade homogeneizada Pol\u00edtica p\u00fablica rural fragmentada e de baixo impacto O Plano ECO \u2013 Estrat\u00e9gias de Corre\u00e7\u00e3o \u2013 elaborado pela Escola de H\u00e1bitat da Universidade Nacional da Col\u00f4mbia sede Medell\u00edn, prop\u00f5e uma alternativa de manejo destes territ\u00f3rios para lograr um desenvolvimento sustent\u00e1vel com a id\u00e9ia de construir uma \u201cnova ruralidade.\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25025"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "id": "CO_3e823331676004dd0617442554cbf175", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
                "Arango-Escobar, Gilberto", 
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "score": 917.7182, 
            "_version_": 1607631839914098688, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The rural space close to the Colombian large cities, presents a critical panorama due to its borderline situation between a field that has practically been abandoned as developmental, economic, and social project in the last sixty years, and a city submitted to an intensive urbanization process, which in a short period has changed the demography, economy, and culture of the country. In general terms, this critical rural scene presents the following characteristics: Uncontrolled housing urbanization VIS, spontaneous, for recreation and second homes. Precarious Peri urbanizations, following urban habitat standards. Poor rural communities, uprooted and low-income work. Progressive deterioration of strategic ecosystems, biodiversity, water sources, and agrarian landscape. Rural homogenization Fragmented and low-impact rural public policies Plan ECO \u2013 correctional strategies \u2013 elaborated by the School of Habitat form the National Colombian University in Medellin. It suggests a management alternative for these territories to reach sustainable development under the idea of constructing a \u201cnew rural concept.\u201d", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22904425::oai:localhost:10554/25025", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gilberto Arango-Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
                "Salvemos el espacio rur urbano colombiano", 
                "Salvemos o Espa\u00e7o Rur Urbano Colombiano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499", 
                "http://hdl.handle.net/10554/25025"
            ], 
            "title_short": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "New rural concept; Sustainable Rural Development; Agrarian District; Urban Expansion; food safety", 
                "Nueva ruralidad; espacio rur urbano; desarrollo rural sostenible; distrito agrario; expansi\u00f3n urbana; seguridad alimentaria", 
                "Nova ruralidade; espa\u00e7o rur urbano; desenvolvimento rural sustent\u00e1vel; distrito agr\u00e1rio; expans\u00e3o urbana; seguran\u00e7a alimentaria"
            ], 
            "title": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Gilberto Arango-Escobar", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arango-Escobar, Gilberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Let\u00b4s Save the Colombian Rural Urban Space"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/5499"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/25025", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/25025"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_3e823331676004dd0617442554cbf175"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Carre\u00f1o Campo, Carolina; Consejo Noruego para Refugiados (NRC)"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Alfonso P, William H.; Universidad del Rosario"
        ], 
        "title": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "The dynamics of urbanization and growth of the Latin American city is due to different geographical, economic, and social factors. One of these elements, which has expanded the availability of resources for the urban expansion process is the growth of international trade, whereas it facilitates the import and availability of goods from anywhere in the world and consolidates cities as large markets, making them more attractive each time, which falls again in the process of growth. Based on the approach to urban sustainability and from the literature review and consultation of international organizations, this article presents some relationships between the growth in international trade and its impact on the increase in the consumption of goods and urban expansion process. In the discussion of results, it is stated that the greater availability of goods and services (flows of matter and energy) accelerate the process of metabolism of cities and adversely affect environmental quality by emissions and waste."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "urban growth; urban metabolism; sustainable trade; security; urban sustainability; urban policy"
            ], 
            [
                "La din\u00e1mica de urbanizaci\u00f3n y crecimiento de la ciudad latinoamericana obedece a diversos factores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales. Uno de los aspectos que ha permitido ampliar la disponibilidad de recursos para el proceso de expansi\u00f3n urbana es el cre"
            ], 
            [
                "crescimento urbano; metabolismo urbano; com\u00e9rcio sustent\u00e1vel; seguran\u00e7a; sustentabilidade urbana; pol\u00edtica urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Carre\u00f1o Campo, Carolina; Consejo Noruego para Refugiados (NRC)", 
                "Alfonso P, William H.; Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-05-11"
            ], 
            "title_sort": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "urban growth; urban metabolism; sustainable trade; security; urban sustainability; urban policy", 
                "La din\u00e1mica de urbanizaci\u00f3n y crecimiento de la ciudad latinoamericana obedece a diversos factores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales. Uno de los aspectos que ha permitido ampliar la disponibilidad de recursos para el proceso de expansi\u00f3n urbana es el cre", 
                "crescimento urbano; metabolismo urbano; com\u00e9rcio sustent\u00e1vel; seguran\u00e7a; sustentabilidade urbana; pol\u00edtica urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The dynamics of urbanization and growth of the Latin American city is due to different geographical, economic, and social factors. One of these elements, which has expanded the availability of resources for the urban expansion process is the growth of international trade, whereas it facilitates the import and availability of goods from anywhere in the world and consolidates cities as large markets, making them more attractive each time, which falls again in the process of growth. Based on the approach to urban sustainability and from the literature review and consultation of international organizations, this article presents some relationships between the growth in international trade and its impact on the increase in the consumption of goods and urban expansion process. In the discussion of results, it is stated that the greater availability of goods and services (flows of matter and energy) accelerate the process of metabolism of cities and adversely affect environmental quality by emissions and waste.", 
                "La din\u00e1mica de urbanizaci\u00f3n y crecimiento de la ciudad latinoamericana obedece a diversos factores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales. Uno de los aspectos que ha permitido ampliar la disponibilidad de recursos para el proceso de expansi\u00f3n urbana es el crecimiento del comercio internacional, debido a que facilita la importaci\u00f3n y disponibilidad de bienes desde cualquier lugar del mundo, consolida a las ciudades como grandes mercados y las hace cada vez m\u00e1s atractivas; ello incide en su proceso de expansi\u00f3n. Con base en el enfoque de la sostenibilidad urbana y a partir de la revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica y la consulta de datos de organizaciones internacionales, este art\u00edculo presenta relaciones entre el incremento del comercio internacional y su efecto en el incremento del consumo de bienes y el proceso de urbanizaci\u00f3n. En la discusi\u00f3n de resultados se establece que la mayor disponibilidad de bienes y servicios (flujos de materia y energ\u00eda) acelera el proceso de metabolismo de las ciudades y afecta negativamente su calidad ambiental por emisiones y residuos.\u00a0", 
                "A din\u00e2mica da urbaniza\u00e7\u00e3o e crescimento da cidade da Am\u00e9rica Latina, obedece diferentes fatores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos e sociais. Um elemento que ampliou a disponibilidade de recursos para o processo de expans\u00e3o urbana \u00e9 o crescimento do com\u00e9rcio internacional, porque facilita a importa\u00e7\u00e3o e disponibilidade de bens de qualquer lugar do mundo e consolida as cidades como grandes mercados, tornando-os mais atraentes de cada vez, que cai de novo no processo de expans\u00e3o. Com base na abordagem para a sustentabilidade urbana e da revis\u00e3o da literatura e consulta de organiza\u00e7\u00f5es internacionais, este artigo apresenta algumas rela\u00e7\u00f5es entre o crescimento do com\u00e9rcio internacional e seu impacto sobre o aumento do consumo de bens e processo de expans\u00e3o urbana. Na discuss\u00e3o dos resultados, afirma que a maior disponibilidade de bens e servi\u00e7os (fluxos de mat\u00e9ria e energia) acelerar o processo de metabolismo das cidades e afetar adversamente a qualidade do ambiente pelas emiss\u00f5es e res\u00edduos."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22109"
            ], 
            "author2": [
                "Alfonso P, William H.; Universidad del Rosario"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
            "id": "CO_73931270a9e3584b81402f838eedcc45", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Carre\u00f1o Campo, Carolina; Consejo Noruego para Refugiados (NRC)"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
                "Carre\u00f1o Campo, Carolina; Consejo Noruego para Refugiados (NRC)", 
                "urban growth; urban metabolism; sustainable trade; security; urban sustainability; urban policy", 
                "La din\u00e1mica de urbanizaci\u00f3n y crecimiento de la ciudad latinoamericana obedece a diversos factores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales. Uno de los aspectos que ha permitido ampliar la disponibilidad de recursos para el proceso de expansi\u00f3n urbana es el cre", 
                "crescimento urbano; metabolismo urbano; com\u00e9rcio sustent\u00e1vel; seguran\u00e7a; sustentabilidade urbana; pol\u00edtica urbana"
            ], 
            "score": 656.05597, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The dynamics of urbanization and growth of the Latin American city is due to different geographical, economic, and social factors. One of these elements, which has expanded the availability of resources for the urban expansion process is the growth of international trade, whereas it facilitates the import and availability of goods from anywhere in the world and consolidates cities as large markets, making them more attractive each time, which falls again in the process of growth. Based on the approach to urban sustainability and from the literature review and consultation of international organizations, this article presents some relationships between the growth in international trade and its impact on the increase in the consumption of goods and urban expansion process. In the discussion of results, it is stated that the greater availability of goods and services (flows of matter and energy) accelerate the process of metabolism of cities and adversely affect environmental quality by emissions and waste.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "_version_": 1607631786043506688, 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918291::oai:ojs.10.2.1.246:article/22109", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Carolina Carre\u00f1o Campo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Journal of Housing and Urbanism; Vol. 11, N\u00fam. 22 (2018)", 
                "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo; Vol. 11, N\u00fam. 22 (2018)", 
                "CUADERNOS DE VIVIENDA E URBANISMO; Vol. 11, N\u00fam. 22 (2018)", 
                "2145-0226", 
                "2027-2103", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
                "Relaci\u00f3n entre los procesos de urbanizaci\u00f3n, el comercio internacional y su incidencia en la sostenibilidad urbana*", 
                "Rela\u00e7\u00e3o entre os processos de urbaniza\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio internacional e seu impacto na sustentabilidade urbana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22109"
            ], 
            "title_short": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "urban growth; urban metabolism; sustainable trade; security; urban sustainability; urban policy", 
                "La din\u00e1mica de urbanizaci\u00f3n y crecimiento de la ciudad latinoamericana obedece a diversos factores geogr\u00e1ficos, econ\u00f3micos y sociales. Uno de los aspectos que ha permitido ampliar la disponibilidad de recursos para el proceso de expansi\u00f3n urbana es el cre", 
                "crescimento urbano; metabolismo urbano; com\u00e9rcio sustent\u00e1vel; seguran\u00e7a; sustentabilidade urbana; pol\u00edtica urbana"
            ], 
            "title": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Carolina Carre\u00f1o Campo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Carre\u00f1o Campo, Carolina; Consejo Noruego para Refugiados (NRC)", 
                "Alfonso P, William H.; Universidad del Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Relationship between the Processes of Urbanization and International Trade, and its Impact on Urban Sustainability"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22109", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cvyu/article/view/22109"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_73931270a9e3584b81402f838eedcc45"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Amico Tudela, Claudia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ben\u00edtez Moreno, Claudia Marcela", 
            "Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Paula Andrea"
        ], 
        "title": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Vivienda de Inter\u00e9s Prioritario (VIP) - Apartad\u00f3 (Antioquia)"
            ], 
            [
                "Vivienda de Inter\u00e9s Social (VIS) - Apartad\u00f3 (Antioquia)"
            ], 
            [
                "Modelo de Gesti\u00f3n Asociativo"
            ], 
            [
                "Cohesi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Barrio Obrero - Apartad\u00f3 (Antioquia)"
            ], 
            [
                "VIVIENDA POPULAR"
            ], 
            [
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)"
            ], 
            [
                "EXPANSI\u00d3N URBANA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO URBANO - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA) - HISTORIA"
            ], 
            [
                "ASENTAMIENTOS URBANOS - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)"
            ], 
            [
                "CONCENTRACI\u00d3N URBANA - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N RURAL - URBANA"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N INTERNA"
            ], 
            [
                "CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS"
            ], 
            [
                "DENSIDAD DE POBLACI\u00d3N - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)"
            ], 
            [
                "DESARROLLO HABITACIONAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)"
            ], 
            [
                "IDENTIDAD COLECTIVA"
            ], 
            [
                "Low cost housing"
            ], 
            [
                "Urban sprawl"
            ], 
            [
                "Urban development - history"
            ], 
            [
                "Urban concentration"
            ], 
            [
                "Rural-urban migration"
            ], 
            [
                "Forced migration"
            ], 
            [
                "Migration, internal"
            ], 
            [
                "House construction"
            ], 
            [
                "Population density"
            ], 
            [
                "Housing Development"
            ], 
            [
                "Group identity"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Amico Tudela, Claudia", 
                "Ben\u00edtez Moreno, Claudia Marcela", 
                "Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Paula Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-11T01:19:42Z", 
                "2017", 
                "2017-11-11T01:19:42Z"
            ], 
            "title_sort": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Procesos Urbanos y Ambientales", 
                "Escuela de Humanidades. Departamento de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Vivienda de Inter\u00e9s Prioritario (VIP) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Vivienda de Inter\u00e9s Social (VIS) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Modelo de Gesti\u00f3n Asociativo", 
                "Cohesi\u00f3n social", 
                "Barrio Obrero - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "VIVIENDA POPULAR", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "DESARROLLO URBANO - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA) - HISTORIA", 
                "ASENTAMIENTOS URBANOS - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "CONCENTRACI\u00d3N URBANA - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL - URBANA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N INTERNA", 
                "CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS", 
                "DENSIDAD DE POBLACI\u00d3N - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "DESARROLLO HABITACIONAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "IDENTIDAD COLECTIVA", 
                "Low cost housing", 
                "Urban sprawl", 
                "Urban development - history", 
                "Urban concentration", 
                "Rural-urban migration", 
                "Forced migration", 
                "Migration, internal", 
                "House construction", 
                "Population density", 
                "Housing Development", 
                "Group identity"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11812"
            ], 
            "author2": [
                "Ben\u00edtez Moreno, Claudia Marcela", 
                "Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
            "id": "CO_ecf2e4ae345f838f26fba24098841f2d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Amico Tudela, Claudia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "338.47624CD G643B"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
                "Amico Tudela, Claudia", 
                "Vivienda de Inter\u00e9s Prioritario (VIP) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Vivienda de Inter\u00e9s Social (VIS) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Modelo de Gesti\u00f3n Asociativo", 
                "Cohesi\u00f3n social", 
                "Barrio Obrero - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "VIVIENDA POPULAR", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "DESARROLLO URBANO - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA) - HISTORIA", 
                "ASENTAMIENTOS URBANOS - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "CONCENTRACI\u00d3N URBANA - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL - URBANA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N INTERNA", 
                "CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS", 
                "DENSIDAD DE POBLACI\u00d3N - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "DESARROLLO HABITACIONAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "IDENTIDAD COLECTIVA", 
                "Low cost housing", 
                "Urban sprawl", 
                "Urban development - history", 
                "Urban concentration", 
                "Rural-urban migration", 
                "Forced migration", 
                "Migration, internal", 
                "House construction", 
                "Population density", 
                "Housing Development", 
                "Group identity"
            ], 
            "score": 405.97385, 
            "_version_": 1607631905146011648, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Procesos Urbanos y Ambientales", 
                "Escuela de Humanidades. Departamento de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22959356::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11812", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11812", 
                "338.47624CD G643B"
            ], 
            "title_short": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Vivienda de Inter\u00e9s Prioritario (VIP) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Vivienda de Inter\u00e9s Social (VIS) - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "Modelo de Gesti\u00f3n Asociativo", 
                "Cohesi\u00f3n social", 
                "Barrio Obrero - Apartad\u00f3 (Antioquia)", 
                "VIVIENDA POPULAR", 
                "ORDENAMIENTO TERRITORIAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "EXPANSI\u00d3N URBANA", 
                "DESARROLLO URBANO - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA) - HISTORIA", 
                "ASENTAMIENTOS URBANOS - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "CONCENTRACI\u00d3N URBANA - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL - URBANA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N INTERNA", 
                "CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS", 
                "DENSIDAD DE POBLACI\u00d3N - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "DESARROLLO HABITACIONAL - APARTAD\u00d3 (ANTIOQUIA)", 
                "IDENTIDAD COLECTIVA", 
                "Low cost housing", 
                "Urban sprawl", 
                "Urban development - history", 
                "Urban concentration", 
                "Rural-urban migration", 
                "Forced migration", 
                "Migration, internal", 
                "House construction", 
                "Population density", 
                "Housing Development", 
                "Group identity"
            ], 
            "title": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Rave Herrera, Beatr\u00edz Elena"
            ], 
            "author_facet": [
                "Amico Tudela, Claudia", 
                "Ben\u00edtez Moreno, Claudia Marcela", 
                "Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Barrio al derecho, derecho al barrio. Propuesta de modelo de gesti\u00f3n asociativo para la densificaci\u00f3n urbana del Barrio Obrero en Apartad\u00f3, como soluci\u00f3n al d\u00e9ficit cualitativo y cuantitativo de vivienda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11812", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11812"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_ecf2e4ae345f838f26fba24098841f2d"
    }
]