[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "La nueva Ley de prenda sin desplazamiento, contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00b0 20.120, de 2007, establece procedimientos para la realizaci\u00f3n de la cosa en garant\u00eda, que ofrecen diversos problemas. El estudio de aqu\u00e9llos y \u00e9stos es el tema del presente art\u00edculo."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos"
            ], 
            [
                "T\u00edtulo ejecutivo para la realizaci\u00f3n de una prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "Purga de la prenda sin desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-12-01"
            ], 
            "title_sort": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-68512010000200001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "topic": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos", 
                "T\u00edtulo ejecutivo para la realizaci\u00f3n de una prenda sin desplazamiento", 
                "Purga de la prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La nueva Ley de prenda sin desplazamiento, contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00b0 20.120, de 2007, establece procedimientos para la realizaci\u00f3n de la cosa en garant\u00eda, que ofrecen diversos problemas. El estudio de aqu\u00e9llos y \u00e9stos es el tema del presente art\u00edculo."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000200001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
            "id": "CL_964be33211c005fe0a2276baf000fd7f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos", 
                "T\u00edtulo ejecutivo para la realizaci\u00f3n de una prenda sin desplazamiento", 
                "Purga de la prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "score": 1961.3243, 
            "_version_": 1611596210764775424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La nueva Ley de prenda sin desplazamiento, contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00b0 20.120, de 2007, establece procedimientos para la realizaci\u00f3n de la cosa en garant\u00eda, que ofrecen diversos problemas. El estudio de aqu\u00e9llos y \u00e9stos es el tema del presente art\u00edculo.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-68512010000200001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Valpara\u00edso) n.35 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000200001"
            ], 
            "title_short": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
                "Realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos", 
                "T\u00edtulo ejecutivo para la realizaci\u00f3n de una prenda sin desplazamiento", 
                "Purga de la prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "title": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "La realizaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000200001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000200001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_964be33211c005fe0a2276baf000fd7f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "En la nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en la ley N\u00b0 20.190, se distingue, como ejes, un contrato de prenda y un derecho real de prenda. El presente trabajo examina la normativa dispuesta para el contrato; e intenta fijar su naturaleza contractual o meramente convencional, sus caracteres y, en especial, su car\u00e1cter solemne lo mismo que sus dem\u00e1s requisitos, los efectos que produce, su extinci\u00f3n y los convenios tipificados por la ley, como posibles de a\u00f1adir a \u00e9l."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "contrato de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "solemnidades del contrato de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "convenios accesorios al contrato de prenda sin desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-12-01"
            ], 
            "title_sort": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-80722009000200004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "topic": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "solemnidades del contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "convenios accesorios al contrato de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en la ley N\u00b0 20.190, se distingue, como ejes, un contrato de prenda y un derecho real de prenda. El presente trabajo examina la normativa dispuesta para el contrato; e intenta fijar su naturaleza contractual o meramente convencional, sus caracteres y, en especial, su car\u00e1cter solemne lo mismo que sus dem\u00e1s requisitos, los efectos que produce, su extinci\u00f3n y los convenios tipificados por la ley, como posibles de a\u00f1adir a \u00e9l."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722009000200004"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "id": "CL_24ecaeb203aa224b9eeebf86b35588d1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "solemnidades del contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "convenios accesorios al contrato de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "score": 1959.7532, 
            "_version_": 1611596150231531520, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en la ley N\u00b0 20.190, se distingue, como ejes, un contrato de prenda y un derecho real de prenda. El presente trabajo examina la normativa dispuesta para el contrato; e intenta fijar su naturaleza contractual o meramente convencional, sus caracteres y, en especial, su car\u00e1cter solemne lo mismo que sus dem\u00e1s requisitos, los efectos que produce, su extinci\u00f3n y los convenios tipificados por la ley, como posibles de a\u00f1adir a \u00e9l.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-80722009000200004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho privado n.13 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722009000200004"
            ], 
            "title_short": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "solemnidades del contrato de prenda sin desplazamiento", 
                "convenios accesorios al contrato de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "title": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "EL LLAMADO CONTRATO DE PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722009000200004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722009000200004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_24ecaeb203aa224b9eeebf86b35588d1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sinisterra, Marybel; Universidad del Rosario"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Figueroa, Fanny; Universidad del Rosario", 
            "Moreno, Victor; Universidad del Rosario", 
            "Robayo, Manuel; Universidad del Rosario", 
            "Sanguino, Jos\u00e9; Universidad del Rosario"
        ], 
        "title": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El fen&oacute;meno del desplazamiento humano se ha convertido en uno de los ejes de intervenci&oacute;n en salud p&uacute;blica; sin embargo, en los estudios colombianos sobre la poblaci&oacute;n desplazada por el conflicto armado, no se ha hecho &eacute;nfasis en las repercusiones en la salud mental. El presente estudio tuvo como prop&oacute;sito caracterizar 110 personas en situaci&oacute;n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol&iacute;var (Bogot&aacute;, Colombia), susceptibles de manifestar cuadros de trastorno de estr&eacute;s postraum&aacute;tico (TEPT). A trav&eacute;s de an&aacute;lisis descriptivos y un modelo de regresi&oacute;n log&iacute;stica se estableci&oacute; la prevalencia del TEPT. La edad de los desplazados evaluados oscil&oacute; entre los 19 y 74 a&ntilde;os, la media fue de 38.45 a&ntilde;os, el DS de 13.44; y la varianza de 180.70. Se concluy&oacute; que la prevalencia del TEPT en la localidad es 97.27%, sin diferencias significativas en la presentaci&oacute;n por g&eacute;nero. El desplazamiento es causado en mayor proporci&oacute;n por hostigamiento de grupos guerrilleros; hay diferencias estad&iacute;sticamente significativas en la presentaci&oacute;n del cuadro respecto al estado laboral y la percepci&oacute;n de calidad de vida."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desplazamiento; trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico; tipo de desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sinisterra, Marybel; Universidad del Rosario", 
                "Figueroa, Fanny; Universidad del Rosario", 
                "Moreno, Victor; Universidad del Rosario", 
                "Robayo, Manuel; Universidad del Rosario", 
                "Sanguino, Jos\u00e9; Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Psychologia/article/view/1147/939"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "topic": [
                "desplazamiento; trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico; tipo de desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El fen&oacute;meno del desplazamiento humano se ha convertido en uno de los ejes de intervenci&oacute;n en salud p&uacute;blica; sin embargo, en los estudios colombianos sobre la poblaci&oacute;n desplazada por el conflicto armado, no se ha hecho &eacute;nfasis en las repercusiones en la salud mental. El presente estudio tuvo como prop&oacute;sito caracterizar 110 personas en situaci&oacute;n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol&iacute;var (Bogot&aacute;, Colombia), susceptibles de manifestar cuadros de trastorno de estr&eacute;s postraum&aacute;tico (TEPT). A trav&eacute;s de an&aacute;lisis descriptivos y un modelo de regresi&oacute;n log&iacute;stica se estableci&oacute; la prevalencia del TEPT. La edad de los desplazados evaluados oscil&oacute; entre los 19 y 74 a&ntilde;os, la media fue de 38.45 a&ntilde;os, el DS de 13.44; y la varianza de 180.70. Se concluy&oacute; que la prevalencia del TEPT en la localidad es 97.27%, sin diferencias significativas en la presentaci&oacute;n por g&eacute;nero. El desplazamiento es causado en mayor proporci&oacute;n por hostigamiento de grupos guerrilleros; hay diferencias estad&iacute;sticamente significativas en la presentaci&oacute;n del cuadro respecto al estado laboral y la percepci&oacute;n de calidad de vida."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Psychologia/article/view/1147"
            ], 
            "author2": [
                "Figueroa, Fanny; Universidad del Rosario", 
                "Moreno, Victor; Universidad del Rosario", 
                "Robayo, Manuel; Universidad del Rosario", 
                "Sanguino, Jos\u00e9; Universidad del Rosario"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
            "id": "CO_3c12b1e997344023e409d8600d87ccfb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Sinisterra, Marybel; Universidad del Rosario"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/19002386.1147"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
                "Sinisterra, Marybel; Universidad del Rosario", 
                "desplazamiento; trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico; tipo de desplazamiento"
            ], 
            "score": 1903.8854, 
            "_version_": 1607631671513841664, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El fen&oacute;meno del desplazamiento humano se ha convertido en uno de los ejes de intervenci&oacute;n en salud p&uacute;blica; sin embargo, en los estudios colombianos sobre la poblaci&oacute;n desplazada por el conflicto armado, no se ha hecho &eacute;nfasis en las repercusiones en la salud mental. El presente estudio tuvo como prop&oacute;sito caracterizar 110 personas en situaci&oacute;n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol&iacute;var (Bogot&aacute;, Colombia), susceptibles de manifestar cuadros de trastorno de estr&eacute;s postraum&aacute;tico (TEPT). A trav&eacute;s de an&aacute;lisis descriptivos y un modelo de regresi&oacute;n log&iacute;stica se estableci&oacute; la prevalencia del TEPT. La edad de los desplazados evaluados oscil&oacute; entre los 19 y 74 a&ntilde;os, la media fue de 38.45 a&ntilde;os, el DS de 13.44; y la varianza de 180.70. Se concluy&oacute; que la prevalencia del TEPT en la localidad es 97.27%, sin diferencias significativas en la presentaci&oacute;n por g&eacute;nero. El desplazamiento es causado en mayor proporci&oacute;n por hostigamiento de grupos guerrilleros; hay diferencias estad&iacute;sticamente significativas en la presentaci&oacute;n del cuadro respecto al estado laboral y la percepci&oacute;n de calidad de vida.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20358529::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1147", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Psychologia: avances de la disciplina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Psychologia; Vol. 4, N\u00fam. 2 (2010); 83-97", 
                "1900-2386", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Psychologia/article/view/1147", 
                "10.21500/19002386.1147"
            ], 
            "title_short": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desplazamiento; trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico; tipo de desplazamiento"
            ], 
            "title": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Psychologia: avances de la disciplina", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sinisterra, Marybel; Universidad del Rosario", 
                "Figueroa, Fanny; Universidad del Rosario", 
                "Moreno, Victor; Universidad del Rosario", 
                "Robayo, Manuel; Universidad del Rosario", 
                "Sanguino, Jos\u00e9; Universidad del Rosario"
            ], 
            "title_fullStr": "Prevalencia del trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento en la localidad de Ciudad Bol\u00edvar Bogot\u00e1, Colombia 2007"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Psychologia/article/view/1147", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Psychologia/article/view/1147"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_3c12b1e997344023e409d8600d87ccfb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bredice, Fausto Osvaldo"
        ], 
        "title": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
        "publicationDates": [
            "1997"
        ], 
        "summary": [
            "El dispositivo \u00f3ptico utilizado para medir el desplazamiento (en las direcciones horizontal y vertical) del extremo del obenque se esquematiza en la Figura (pag. 4). La unidad emisora, fija pr\u00f3xima al obenque, consiste en un diodo l\u00e1ser visible (de longitud de onda: 670nm y potencia: 1OmW) cuya radiaci\u00f3n se acopla a una gu\u00eda de luz por fibras \u00f3pticas. Esta gu\u00eda se divide en dos partes, proporcionando de este modo dos fuentes luminosas con una separaci\u00f3n entre s\u00ed de: d0 = 380 mm, en la direcci\u00f3n vertical En la zona del puente elegida como \"punto fijo de referencia\", distante a unos 170m del obenque a medir, se coloc\u00f3 la unidad detectora. Esta consiste en un telescopio reflector de distancia focal: f = 210cm, y apertura: a = 18cm, que forma una imagen demagnificada de las fuentes luminosas sobre un arreglo detector CCD (\"charge-coupled-device\") con una resoluci\u00f3n espacial de 756 x 581 pixels. La salida de video de la c\u00e1mara CCD, correspondiente a las sucesivas im\u00e1genes detectadas, se almacen\u00f3 en una grabadora de video (VCR). La c\u00e1mara CCD se ubic\u00f3 de forma que los desplazamientos verticales de la unidad emisora coincidieran con la direcci\u00f3n horizontal, de mayor tama\u00f1o, del monitor de observaci\u00f3n. A continuaci\u00f3n se describe el procedimiento utilizado para efectuar las mediciones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ingenier\u00eda"
            ], 
            [
                "telescopio"
            ], 
            [
                "medici\u00f3n de desplazamiento"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bredice, Fausto Osvaldo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1997-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
            "topic": [
                "Ingenier\u00eda", 
                "telescopio", 
                "medici\u00f3n de desplazamiento", 
                "telescopio", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El dispositivo \u00f3ptico utilizado para medir el desplazamiento (en las direcciones horizontal y vertical) del extremo del obenque se esquematiza en la Figura (pag. 4). La unidad emisora, fija pr\u00f3xima al obenque, consiste en un diodo l\u00e1ser visible (de longitud de onda: 670nm y potencia: 1OmW) cuya radiaci\u00f3n se acopla a una gu\u00eda de luz por fibras \u00f3pticas. Esta gu\u00eda se divide en dos partes, proporcionando de este modo dos fuentes luminosas con una separaci\u00f3n entre s\u00ed de: d0 = 380 mm, en la direcci\u00f3n vertical En la zona del puente elegida como \"punto fijo de referencia\", distante a unos 170m del obenque a medir, se coloc\u00f3 la unidad detectora. Esta consiste en un telescopio reflector de distancia focal: f = 210cm, y apertura: a = 18cm, que forma una imagen demagnificada de las fuentes luminosas sobre un arreglo detector CCD (\"charge-coupled-device\") con una resoluci\u00f3n espacial de 756 x 581 pixels. La salida de video de la c\u00e1mara CCD, correspondiente a las sucesivas im\u00e1genes detectadas, se almacen\u00f3 en una grabadora de video (VCR). La c\u00e1mara CCD se ubic\u00f3 de forma que los desplazamientos verticales de la unidad emisora coincidieran con la direcci\u00f3n horizontal, de mayor tama\u00f1o, del monitor de observaci\u00f3n. A continuaci\u00f3n se describe el procedimiento utilizado para efectuar las mediciones.", 
                "Informe t\u00e9cnico. Digitalizado en SEDICI-CIC Digital", 
                "Facultad de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55779", 
                "http://hdl.handle.net/10915/55779", 
                "http://digital.cic.gba.gob.ar/handle/11746/1561"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
            "id": "AR_adada7a31ebbf50265c651a7141b6c9b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Bredice, Fausto Osvaldo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
                "Bredice, Fausto Osvaldo", 
                "Ingenier\u00eda", 
                "telescopio", 
                "medici\u00f3n de desplazamiento", 
                "telescopio", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "score": 1903.8854, 
            "_version_": 1607631418441072640, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:ar-repo/semantics/informe t\u00e9cnico", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Reporte"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El dispositivo \u00f3ptico utilizado para medir el desplazamiento (en las direcciones horizontal y vertical) del extremo del obenque se esquematiza en la Figura (pag. 4). La unidad emisora, fija pr\u00f3xima al obenque, consiste en un diodo l\u00e1ser visible (de longitud de onda: 670nm y potencia: 1OmW) cuya radiaci\u00f3n se acopla a una gu\u00eda de luz por fibras \u00f3pticas. Esta gu\u00eda se divide en dos partes, proporcionando de este modo dos fuentes luminosas con una separaci\u00f3n entre s\u00ed de: d0 = 380 mm, en la direcci\u00f3n vertical En la zona del puente elegida como \"punto fijo de referencia\", distante a unos 170m del obenque a medir, se coloc\u00f3 la unidad detectora. Esta consiste en un telescopio reflector de distancia focal: f = 210cm, y apertura: a = 18cm, que forma una imagen demagnificada de las fuentes luminosas sobre un arreglo detector CCD (\"charge-coupled-device\") con una resoluci\u00f3n espacial de 756 x 581 pixels. La salida de video de la c\u00e1mara CCD, correspondiente a las sucesivas im\u00e1genes detectadas, se almacen\u00f3 en una grabadora de video (VCR). La c\u00e1mara CCD se ubic\u00f3 de forma que los desplazamientos verticales de la unidad emisora coincidieran con la direcci\u00f3n horizontal, de mayor tama\u00f1o, del monitor de observaci\u00f3n. A continuaci\u00f3n se describe el procedimiento utilizado para efectuar las mediciones.", 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1997"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "11 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/55779", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55779", 
                "http://hdl.handle.net/10915/55779", 
                "http://digital.cic.gba.gob.ar/handle/11746/1561"
            ], 
            "title_short": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ingenier\u00eda", 
                "telescopio", 
                "medici\u00f3n de desplazamiento", 
                "telescopio", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "title": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bredice, Fausto Osvaldo"
            ], 
            "title_fullStr": "Medici\u00f3n por un m\u00e9todo \u00f3ptico del desplazamiento del extremo de obenques en el puente Z\u00e1rate - Brazo Largo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55779", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/55779"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/55779", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/55779"
            }, 
            {
                "url": "http://digital.cic.gba.gob.ar/handle/11746/1561", 
                "desc": "http://digital.cic.gba.gob.ar/handle/11746/1561"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "AR_adada7a31ebbf50265c651a7141b6c9b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "La institucionalidad concerniente a la prenda sin desplazamiento, reformulada en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, de 2007, se funda en el llamado contrato prendario y en el derecho real de prenda sin desplazamiento. El presente trabajo expone la completa disciplina del derecho real."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "Derecho real de prenda sin desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-68512010000100003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "topic": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Derecho real de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La institucionalidad concerniente a la prenda sin desplazamiento, reformulada en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, de 2007, se funda en el llamado contrato prendario y en el derecho real de prenda sin desplazamiento. El presente trabajo expone la completa disciplina del derecho real."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000100003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
            "id": "CL_558e21d13547bff073d95804f687b803", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Derecho real de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "score": 1903.8854, 
            "_version_": 1611596210474319872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La institucionalidad concerniente a la prenda sin desplazamiento, reformulada en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, de 2007, se funda en el llamado contrato prendario y en el derecho real de prenda sin desplazamiento. El presente trabajo expone la completa disciplina del derecho real.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-68512010000100003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Valpara\u00edso) n.34 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El derecho real de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000100003"
            ], 
            "title_short": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Derecho real de prenda sin desplazamiento"
            ], 
            "title": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El derecho real de prenda sin desplazamiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "El derecho real de prenda sin desplazamiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000100003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-68512010000100003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_558e21d13547bff073d95804f687b803"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bustamante R\u00faa, M\u00f3nica Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Se observan ciertas limitantes presupuestales y administrativas en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan los Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales de los desplazados, de una revisi\u00f3n de las leyes, se puede pensar que es posible encontrar soluciones en el \u00e1mbito jur\u00eddico, como la inclusi\u00f3n de nuevos conceptos y acciones que permitan desarrollar las normas existentes as\u00ed como llenar sus vac\u00edos legales. No obstante en primer lugar se deben identificar los actuales obst\u00e1culos jur\u00eddicos en la aplicaci\u00f3n efectiva de las normas, y en la consecuente protecci\u00f3n de sus derechos de segunda generaci\u00f3n como lo son la ausencia recursos y la inadecuada coordinaci\u00f3n de tareas en aquellas instituciones encargadas de velar por la defensa de los derechos de los desplazados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento Forzado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bustamante R\u00faa, M\u00f3nica Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-06-15T21:49:37Z", 
                "2017-06-15T21:49:37Z"
            ], 
            "title_sort": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00e9mica procesal, a\u00f1o 4, numero 5, 2007 pp. 27-38", 
                "http://icdpcapituloantioquia.org/wp-content/uploads/2014/09/V8029-polemica-procesal-a%C3%B1o-4-numero-5.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Antioquia - Instituto Colombiano de Derecho Procesal", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Procesal", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento Forzado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se observan ciertas limitantes presupuestales y administrativas en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan los Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales de los desplazados, de una revisi\u00f3n de las leyes, se puede pensar que es posible encontrar soluciones en el \u00e1mbito jur\u00eddico, como la inclusi\u00f3n de nuevos conceptos y acciones que permitan desarrollar las normas existentes as\u00ed como llenar sus vac\u00edos legales. No obstante en primer lugar se deben identificar los actuales obst\u00e1culos jur\u00eddicos en la aplicaci\u00f3n efectiva de las normas, y en la consecuente protecci\u00f3n de sus derechos de segunda generaci\u00f3n como lo son la ausencia recursos y la inadecuada coordinaci\u00f3n de tareas en aquellas instituciones encargadas de velar por la defensa de los derechos de los desplazados."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11407/3315"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
            "id": "CO_d918f7c44f85774f04ae59dd23bc777b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
            "author": [
                "Bustamante R\u00faa, M\u00f3nica Mar\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Bustamante R\u00faa, M. M. (2007). Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados. Pol\u00e9mica procesal. 4, (5) pp. 27-38", 
                "17945275"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Medellin", 
            "spellingShingle": [
                "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
                "Bustamante R\u00faa, M\u00f3nica Mar\u00eda", 
                "Desplazamiento Forzado"
            ], 
            "score": 1811.1108, 
            "_version_": 1607631895455072256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Antioquia - Instituto Colombiano de Derecho Procesal", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Procesal", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se observan ciertas limitantes presupuestales y administrativas en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan los Derechos Sociales, Econ\u00f3micos y Culturales de los desplazados, de una revisi\u00f3n de las leyes, se puede pensar que es posible encontrar soluciones en el \u00e1mbito jur\u00eddico, como la inclusi\u00f3n de nuevos conceptos y acciones que permitan desarrollar las normas existentes as\u00ed como llenar sus vac\u00edos legales. No obstante en primer lugar se deben identificar los actuales obst\u00e1culos jur\u00eddicos en la aplicaci\u00f3n efectiva de las normas, y en la consecuente protecci\u00f3n de sus derechos de segunda generaci\u00f3n como lo son la ausencia recursos y la inadecuada coordinaci\u00f3n de tareas en aquellas instituciones encargadas de velar por la defensa de los derechos de los desplazados.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4101::22881134::oai:repository.udem.edu.co:11407/3315", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00e9mica procesal", 
                "Couture, Eduardo. Fundamentos de Derecho Procesal Civil, editorial Depalma.", 
                "Quintero, de Prieto Beatriz. Teor\u00eda General del Proceso. Temis. 2003.", 
                "Karel Vasak, Dimensiones Internacionales de los Derechos Humanos, vol. VI, Unesco, 1984, p. 89.", 
                "RIVERO, Jean. Sobre la evoluci\u00f3n contempor\u00e1nea de la teor\u00eda de los derechos del hombre, Revista: Anales de la c\u00e1tedra F. Su\u00e1rez, Nro. 25, Granada, 1985. P. 191.", 
                "Aguilera Torrado, Armando. An\u00e1lisis de la Ley 387 de 1197: su impacto sico-social en la poblaci\u00f3n desplazada. Editorial Universidad San Buenaventura. Cal\u00ed. P\u00e1gina 85 a 93", 
                "Uribe, Mar\u00eda Teresa, El desplazamiento forzado en Antioquia. 2000, P\u00e1g. 42-43.", 
                "Codhes. UNICEF Colombia. Un pa\u00eds que huye. Desplazamiento y Violencia. Editora Guadalupe Limitada, 1999. P\u00e1g. 462.", 
                "Nu\u00f1ez Escobar Roberto, publicado en la Revista Derecho del Estado# 9, de diciembre de 2.000.", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
                "instname:Universidad de Medellin"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Bustamante R\u00faa, M. M. (2007). Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados. Pol\u00e9mica procesal. 4, (5) pp. 27-38", 
                "17945275", 
                "http://hdl.handle.net/11407/3315"
            ], 
            "title_short": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento Forzado"
            ], 
            "title": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bustamante R\u00faa, M\u00f3nica Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Falencias en la aplicaci\u00f3n de las normas que tratan de los derechos sociales, econ\u00f3micos y culturales de los desplazados"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11407/3315", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11407/3315"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d918f7c44f85774f04ae59dd23bc777b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Iglesias Contreras, Juan Carlos"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Blanco Cort\u00e9s, Adriana Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento forzado es una problem\u00e1tica de suma gravedad que afecta a Colombia, siendo una de las m\u00e1s notorias consecuencias del conflicto armado, repercutiendo tanto a nivel pol\u00edtico como econ\u00f3mico, y que por consiguiente ha debido ser posicionado en la agenda p\u00fablica. Durante el gobierno del Presidente Andr\u00e9s Pastrana no se visibilizaba el problema, lo cual gener\u00f3 que se identificara a la poblaci\u00f3n desplazada no como v\u00edctima del conflicto, sino como poblaci\u00f3n pobre, lo que a su vez oblig\u00f3 a generar mayores rubros para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n vulnerable que no trataban el problema verdaderamente. El problema principal dentro de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado es la clara identificaci\u00f3n del problema, pues aun despu\u00e9s de m\u00e1s de 10 a\u00f1os de haberse promulgado la ley 387 de 1997, que determina la poblaci\u00f3n objeto de la pol\u00edtica, y regula la atenci\u00f3n que se pretende proveer, y los organismos del Estado encargados de proveerla, aun existe un debate que ha trascendido a las esferas de la jurisdicci\u00f3n constitucional al tratar de identificar la poblaci\u00f3n que requiere dicha atenci\u00f3n, y la naturaleza de la misma."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZADOS"
            ], 
            [
                "REFUGIO"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO INTERNO"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO EXTERNO"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos", 
                "Blanco Cort\u00e9s, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-05", 
                "2010-09-09T19:45:31Z", 
                "2010-09-09T19:45:31Z"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos; No. 21", 
                "Derechos humanos y pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA"
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZADOS", 
                "REFUGIO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "DESPLAZAMIENTO INTERNO", 
                "DESPLAZAMIENTO EXTERNO"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento forzado es una problem\u00e1tica de suma gravedad que afecta a Colombia, siendo una de las m\u00e1s notorias consecuencias del conflicto armado, repercutiendo tanto a nivel pol\u00edtico como econ\u00f3mico, y que por consiguiente ha debido ser posicionado en la agenda p\u00fablica. Durante el gobierno del Presidente Andr\u00e9s Pastrana no se visibilizaba el problema, lo cual gener\u00f3 que se identificara a la poblaci\u00f3n desplazada no como v\u00edctima del conflicto, sino como poblaci\u00f3n pobre, lo que a su vez oblig\u00f3 a generar mayores rubros para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n vulnerable que no trataban el problema verdaderamente. El problema principal dentro de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado es la clara identificaci\u00f3n del problema, pues aun despu\u00e9s de m\u00e1s de 10 a\u00f1os de haberse promulgado la ley 387 de 1997, que determina la poblaci\u00f3n objeto de la pol\u00edtica, y regula la atenci\u00f3n que se pretende proveer, y los organismos del Estado encargados de proveerla, aun existe un debate que ha trascendido a las esferas de la jurisdicci\u00f3n constitucional al tratar de identificar la poblaci\u00f3n que requiere dicha atenci\u00f3n, y la naturaleza de la misma."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/1001"
            ], 
            "author2": [
                "Blanco Cort\u00e9s, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
            "id": "EC_82833e6b5bc9b29eef727c618bf92172", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos y Adriana Mar\u00eda Blanco Cort\u00e9s. An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia. En: Aportes Andinos No.21. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, mayo 2008. 10 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos", 
                "DESPLAZADOS", 
                "REFUGIO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "DESPLAZAMIENTO INTERNO", 
                "DESPLAZAMIENTO EXTERNO"
            ], 
            "score": 1754.8701, 
            "_version_": 1607632129925054464, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento forzado es una problem\u00e1tica de suma gravedad que afecta a Colombia, siendo una de las m\u00e1s notorias consecuencias del conflicto armado, repercutiendo tanto a nivel pol\u00edtico como econ\u00f3mico, y que por consiguiente ha debido ser posicionado en la agenda p\u00fablica. Durante el gobierno del Presidente Andr\u00e9s Pastrana no se visibilizaba el problema, lo cual gener\u00f3 que se identificara a la poblaci\u00f3n desplazada no como v\u00edctima del conflicto, sino como poblaci\u00f3n pobre, lo que a su vez oblig\u00f3 a generar mayores rubros para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n vulnerable que no trataban el problema verdaderamente. El problema principal dentro de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado es la clara identificaci\u00f3n del problema, pues aun despu\u00e9s de m\u00e1s de 10 a\u00f1os de haberse promulgado la ley 387 de 1997, que determina la poblaci\u00f3n objeto de la pol\u00edtica, y regula la atenci\u00f3n que se pretende proveer, y los organismos del Estado encargados de proveerla, aun existe un debate que ha trascendido a las esferas de la jurisdicci\u00f3n constitucional al tratar de identificar la poblaci\u00f3n que requiere dicha atenci\u00f3n, y la naturaleza de la misma.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/1001", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos y Adriana Mar\u00eda Blanco Cort\u00e9s. An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia. En: Aportes Andinos No.21. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, mayo 2008. 10 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/1001"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZADOS", 
                "REFUGIO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS", 
                "DESPLAZAMIENTO INTERNO", 
                "DESPLAZAMIENTO EXTERNO"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Iglesias Contreras, Juan Carlos", 
                "Blanco Cort\u00e9s, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis de la pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n al desplazamiento forzado en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/1001", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/1001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_82833e6b5bc9b29eef727c618bf92172"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en el 9 art\u00edculo 14 de la ley N\u00b0 20.190, hace posible su aplicaci\u00f3n a los cr\u00e9ditos nominativos, con algunas singularidades frente al r\u00e9gimen general de tal prenda, las cuales son el tema del presente trabajo."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "prenda de cr\u00e9ditos"
            ], 
            [
                "prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos nominativos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-07-01"
            ], 
            "title_sort": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-80722011000100001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "topic": [
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda de cr\u00e9ditos", 
                "prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos nominativos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en el 9 art\u00edculo 14 de la ley N\u00b0 20.190, hace posible su aplicaci\u00f3n a los cr\u00e9ditos nominativos, con algunas singularidades frente al r\u00e9gimen general de tal prenda, las cuales son el tema del presente trabajo."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722011000100001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
            "id": "CL_ecc87917d3cb7541d69a81b762492fe9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda de cr\u00e9ditos", 
                "prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos nominativos"
            ], 
            "score": 1754.8701, 
            "_version_": 1611596150250405888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, contenida en el 9 art\u00edculo 14 de la ley N\u00b0 20.190, hace posible su aplicaci\u00f3n a los cr\u00e9ditos nominativos, con algunas singularidades frente al r\u00e9gimen general de tal prenda, las cuales son el tema del presente trabajo.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-80722011000100001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho privado n.16 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722011000100001"
            ], 
            "title_short": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda de cr\u00e9ditos", 
                "prenda sin desplazamiento de cr\u00e9ditos nominativos"
            ], 
            "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE CR\u00c9DITOS NOMINATIVOS EN EL DERECHO CHILENO"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722011000100001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722011000100001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_ecc87917d3cb7541d69a81b762492fe9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Negrete Barrera, V\u00edctor; Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos, Universidad del Sin\u00fa, Monter\u00eda - Colombia"
        ], 
        "title": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El conflicto armado en Colombia ha tenido consecuencias psicosociales y socioecon\u00f3micas de diversos \u00f3rdenes, en este trabajo se describen algunas de ellas en el departamento de C\u00f3rdoba. Las consecuencias analizadas son el fen\u00f3meno del desplazamiento, los \u00edndicadores de homicidios, la distribuci\u00f3n de la tierra, la econom\u00eda, la desmovilizaci\u00f3n y el rearme que se est\u00e1 produciendo en algunos grupos y el estado de la denominada zona de ubicaci\u00f3n. Se concluye que aunque existen datos esperanzadores, todav\u00eda es necesaria una intervenci\u00f3n desde diferentes disciplinas para solucionar los problemas existentes en la regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "conflicto; psicosocial; desplazamiento; econom\u00eda."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Negrete Barrera, V\u00edctor; Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos, Universidad del Sin\u00fa, Monter\u00eda - Colombia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06-20"
            ], 
            "title_sort": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IJPR/article/view/969/653"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "topic": [
                "conflicto; psicosocial; desplazamiento; econom\u00eda."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El conflicto armado en Colombia ha tenido consecuencias psicosociales y socioecon\u00f3micas de diversos \u00f3rdenes, en este trabajo se describen algunas de ellas en el departamento de C\u00f3rdoba. Las consecuencias analizadas son el fen\u00f3meno del desplazamiento, los \u00edndicadores de homicidios, la distribuci\u00f3n de la tierra, la econom\u00eda, la desmovilizaci\u00f3n y el rearme que se est\u00e1 produciendo en algunos grupos y el estado de la denominada zona de ubicaci\u00f3n. Se concluye que aunque existen datos esperanzadores, todav\u00eda es necesaria una intervenci\u00f3n desde diferentes disciplinas para solucionar los problemas existentes en la regi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IJPR/article/view/969"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
            "id": "CO_d467056134c2d8b2c6f6a1f0e88405e2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Negrete Barrera, V\u00edctor; Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos, Universidad del Sin\u00fa, Monter\u00eda - Colombia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/20112084.969"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
                "Negrete Barrera, V\u00edctor; Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos, Universidad del Sin\u00fa, Monter\u00eda - Colombia", 
                "conflicto; psicosocial; desplazamiento; econom\u00eda."
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1607631671064002560, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura - USB (Colombia)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El conflicto armado en Colombia ha tenido consecuencias psicosociales y socioecon\u00f3micas de diversos \u00f3rdenes, en este trabajo se describen algunas de ellas en el departamento de C\u00f3rdoba. Las consecuencias analizadas son el fen\u00f3meno del desplazamiento, los \u00edndicadores de homicidios, la distribuci\u00f3n de la tierra, la econom\u00eda, la desmovilizaci\u00f3n y el rearme que se est\u00e1 produciendo en algunos grupos y el estado de la denominada zona de ubicaci\u00f3n. Se concluye que aunque existen datos esperanzadores, todav\u00eda es necesaria una intervenci\u00f3n desde diferentes disciplinas para solucionar los problemas existentes en la regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20355067::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/969", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 International Journal of Psychological Research", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "International Journal of Psychological Research; Vol. 1, N\u00fam. 1 (2008); 74-80", 
                "International Journal of Psychological Research; Vol. 1, N\u00fam. 1 (2008); 74-80", 
                "2011-7922", 
                "2011-2084", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IJPR/article/view/969", 
                "10.21500/20112084.969"
            ], 
            "title_short": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "conflicto; psicosocial; desplazamiento; econom\u00eda."
            ], 
            "title": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 International Journal of Psychological Research", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Negrete Barrera, V\u00edctor; Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos, Universidad del Sin\u00fa, Monter\u00eda - Colombia"
            ], 
            "title_fullStr": "Problem\u00e1tica psicosocial y socioecon\u00f3mica como consecuencia del conflicto armado en el departamento de c\u00f3rdoba en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IJPR/article/view/969", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/IJPR/article/view/969"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d467056134c2d8b2c6f6a1f0e88405e2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Noscu\u00e9-Mera, Eliana"
        ], 
        "title": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n fue la realizaci\u00f3n de un proceso de intervenci\u00f3n social con un grupo de personas; del Pac\u00edfico colombiano que estuvieran en condici\u00f3n de v\u00edctimas de desplazamiento forzado y alojadas en Cali. Planteamos la construcci\u00f3n de un espacio de discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n alrededor de fragmentos de noticias del canal de televisi\u00f3n CARACOL. La intervenci\u00f3n social se realiz\u00f3 con un grupo de mujeres: sobre desplazamiento forzado en Colombia. Maritza, Elodia, Beatriz, Mar\u00eda, Antonia y Marcia; con rangos de edad entre los 41 y los 73 a\u00f1os, con tiempos de radicaci\u00f3n en Cali de 5 meses a 10 a\u00f1os; pretend\u00edamos encontrar diferencias con respecto al tiempo en la ciudad y edad de cada una. Los encuentros se realizaron entre Mayo 15 y Junio 26 de 2010, con una duraci\u00f3n de seis semanas y una intensidad de tres horas semanales, en el barrio P\u00edzamos I, ubicado en el Distrito de Aguablanca. Intu\u00edamos que existe una diferencia sustancial entre el escenario medi\u00e1tico televisivo y la experiencia real de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado. La hip\u00f3tesis de esta disparidad nos llev\u00f3 a enfocar la investigaci\u00f3n en un trabajo de campo etnogr\u00e1fico y reflexivo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Comunicaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "desplazamiento forzoso"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Noscu\u00e9-Mera, Eliana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "II COMCIS y I CCP (La Plata, 2015)", 
                "Actas de Periodismo y Comunicaci\u00f3n", 
                "vol. 1, no. 1"
            ], 
            "topic": [
                "Comunicaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "desplazamiento forzoso"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n fue la realizaci\u00f3n de un proceso de intervenci\u00f3n social con un grupo de personas; del Pac\u00edfico colombiano que estuvieran en condici\u00f3n de v\u00edctimas de desplazamiento forzado y alojadas en Cali. Planteamos la construcci\u00f3n de un espacio de discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n alrededor de fragmentos de noticias del canal de televisi\u00f3n CARACOL. La intervenci\u00f3n social se realiz\u00f3 con un grupo de mujeres: sobre desplazamiento forzado en Colombia. Maritza, Elodia, Beatriz, Mar\u00eda, Antonia y Marcia; con rangos de edad entre los 41 y los 73 a\u00f1os, con tiempos de radicaci\u00f3n en Cali de 5 meses a 10 a\u00f1os; pretend\u00edamos encontrar diferencias con respecto al tiempo en la ciudad y edad de cada una. Los encuentros se realizaron entre Mayo 15 y Junio 26 de 2010, con una duraci\u00f3n de seis semanas y una intensidad de tres horas semanales, en el barrio P\u00edzamos I, ubicado en el Distrito de Aguablanca. Intu\u00edamos que existe una diferencia sustancial entre el escenario medi\u00e1tico televisivo y la experiencia real de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado. La hip\u00f3tesis de esta disparidad nos llev\u00f3 a enfocar la investigaci\u00f3n en un trabajo de campo etnogr\u00e1fico y reflexivo.", 
                "Eje tem\u00e1tico: Estudios de g\u00e9nero", 
                "Facultad de Periodismo y Comunicaci\u00f3n Social"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53230", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53230", 
                "http://perio.unlp.edu.ar/ojs/index.php/actas/article/view/2888/2486"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
            "id": "AR_3c7c30af70ab0ce93847de17e97c6e64", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Noscu\u00e9-Mera, Eliana"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
                "Noscu\u00e9-Mera, Eliana", 
                "Comunicaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "desplazamiento forzoso"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1607631415274373120, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n fue la realizaci\u00f3n de un proceso de intervenci\u00f3n social con un grupo de personas; del Pac\u00edfico colombiano que estuvieran en condici\u00f3n de v\u00edctimas de desplazamiento forzado y alojadas en Cali. Planteamos la construcci\u00f3n de un espacio de discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n alrededor de fragmentos de noticias del canal de televisi\u00f3n CARACOL. La intervenci\u00f3n social se realiz\u00f3 con un grupo de mujeres: sobre desplazamiento forzado en Colombia. Maritza, Elodia, Beatriz, Mar\u00eda, Antonia y Marcia; con rangos de edad entre los 41 y los 73 a\u00f1os, con tiempos de radicaci\u00f3n en Cali de 5 meses a 10 a\u00f1os; pretend\u00edamos encontrar diferencias con respecto al tiempo en la ciudad y edad de cada una. Los encuentros se realizaron entre Mayo 15 y Junio 26 de 2010, con una duraci\u00f3n de seis semanas y una intensidad de tres horas semanales, en el barrio P\u00edzamos I, ubicado en el Distrito de Aguablanca. Intu\u00edamos que existe una diferencia sustancial entre el escenario medi\u00e1tico televisivo y la experiencia real de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado. La hip\u00f3tesis de esta disparidad nos llev\u00f3 a enfocar la investigaci\u00f3n en un trabajo de campo etnogr\u00e1fico y reflexivo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "17 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/53230", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53230", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53230", 
                "http://perio.unlp.edu.ar/ojs/index.php/actas/article/view/2888/2486"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Comunicaci\u00f3n", 
                "Mujeres", 
                "desplazamiento forzoso"
            ], 
            "title": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Noscu\u00e9-Mera, Eliana"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento forzado, experiencias y medios de comunicaci\u00f3n: experiencia de intervenci\u00f3n social realizada en Colombia, Santiago de Cali, barrio P\u00edzamos I; construida con un grupo de mujeres desplazadas por la violencia, provenientes del Pac\u00edfico colombiano"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53230", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53230"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/53230", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/53230"
            }, 
            {
                "url": "http://perio.unlp.edu.ar/ojs/index.php/actas/article/view/2888/2486", 
                "desc": "http://perio.unlp.edu.ar/ojs/index.php/actas/article/view/2888/2486"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_3c7c30af70ab0ce93847de17e97c6e64"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Builes,Gloria Marcela"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Astaiza Arias,Gilberto Mauricio", 
            "Minayo,Maria Cec\u00edlia de Souza"
        ], 
        "title": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Las migraciones humanas han sido uno de los motores en la historia de las sociedades. Durante el siglo XX, el desplazamiento forzoso interno se ha constituido en un componente importante de los procesos migratorios en el mundo. Colombia, uno de los casos paradigm\u00e1ticos de este fen\u00f3meno, es un pa\u00eds con un acumulado de m\u00e1s de tres y medio millones de personas desplazadas forzadamente por la violencia, en los \u00faltimos 25 a\u00f1os de su historia, producto de un conflicto armado interno de origen sociopol\u00edtico. Adem\u00e1s de los efectos sociodemogr\u00e1ficos en la reconfiguraci\u00f3n de las ciudades, esta problem\u00e1tica afecta la condici\u00f3n humana de cada una de las v\u00edctimas de este fen\u00f3meno, deteriorando la calidad de vida y la salud de estas personas. El presente art\u00edculo pretende, mediante una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica, ofrecer un panorama general del fen\u00f3meno de las migraciones forzadas por la violencia en el mundo y analizar las particularidades de esta problem\u00e1tica en la experiencia colombiana. De esta manera se afirma que el desplazamiento forzado es un drama humano que se concreta en la violaci\u00f3n de los derechos humanos, y por lo tanto expone individuos y colectivos altamente fragilizados con un profundo deterioro de la calidad de vida y de la salud."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Migraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Violencia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-10-01"
            ], 
            "title_sort": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1413-81232008000500028"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "ABRASCO - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Migraci\u00f3n", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Violencia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las migraciones humanas han sido uno de los motores en la historia de las sociedades. Durante el siglo XX, el desplazamiento forzoso interno se ha constituido en un componente importante de los procesos migratorios en el mundo. Colombia, uno de los casos paradigm\u00e1ticos de este fen\u00f3meno, es un pa\u00eds con un acumulado de m\u00e1s de tres y medio millones de personas desplazadas forzadamente por la violencia, en los \u00faltimos 25 a\u00f1os de su historia, producto de un conflicto armado interno de origen sociopol\u00edtico. Adem\u00e1s de los efectos sociodemogr\u00e1ficos en la reconfiguraci\u00f3n de las ciudades, esta problem\u00e1tica afecta la condici\u00f3n humana de cada una de las v\u00edctimas de este fen\u00f3meno, deteriorando la calidad de vida y la salud de estas personas. El presente art\u00edculo pretende, mediante una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica, ofrecer un panorama general del fen\u00f3meno de las migraciones forzadas por la violencia en el mundo y analizar las particularidades de esta problem\u00e1tica en la experiencia colombiana. De esta manera se afirma que el desplazamiento forzado es un drama humano que se concreta en la violaci\u00f3n de los derechos humanos, y por lo tanto expone individuos y colectivos altamente fragilizados con un profundo deterioro de la calidad de vida y de la salud."
            ], 
            "author2": [
                "Astaiza Arias,Gilberto Mauricio", 
                "Minayo,Maria Cec\u00edlia de Souza"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232008000500028"
            ], 
            "id": "BR_57e3b6f793f9345064dd39606a96299a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Builes,Gloria Marcela"
            ], 
            "instname_str": "ABRASCO", 
            "spellingShingle": [
                "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
                "G\u00f3mez Builes,Gloria Marcela", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Violencia"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1608256334872969216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "ABRASCO - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las migraciones humanas han sido uno de los motores en la historia de las sociedades. Durante el siglo XX, el desplazamiento forzoso interno se ha constituido en un componente importante de los procesos migratorios en el mundo. Colombia, uno de los casos paradigm\u00e1ticos de este fen\u00f3meno, es un pa\u00eds con un acumulado de m\u00e1s de tres y medio millones de personas desplazadas forzadamente por la violencia, en los \u00faltimos 25 a\u00f1os de su historia, producto de un conflicto armado interno de origen sociopol\u00edtico. Adem\u00e1s de los efectos sociodemogr\u00e1ficos en la reconfiguraci\u00f3n de las ciudades, esta problem\u00e1tica afecta la condici\u00f3n humana de cada una de las v\u00edctimas de este fen\u00f3meno, deteriorando la calidad de vida y la salud de estas personas. El presente art\u00edculo pretende, mediante una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica, ofrecer un panorama general del fen\u00f3meno de las migraciones forzadas por la violencia en el mundo y analizar las particularidades de esta problem\u00e1tica en la experiencia colombiana. De esta manera se afirma que el desplazamiento forzado es un drama humano que se concreta en la violaci\u00f3n de los derechos humanos, y por lo tanto expone individuos y colectivos altamente fragilizados con un profundo deterioro de la calidad de vida y de la salud.", 
            "institution": [
                "ABRASCO"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "ABRASCO", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1413-81232008000500028", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva v.13 n.5 2008", 
                "reponame:Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva", 
                "instname:ABRASCO", 
                "instacron:ABRASCO"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia"
            ], 
            "title_short": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Migraci\u00f3n", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Violencia"
            ], 
            "title": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Builes,Gloria Marcela", 
                "Astaiza Arias,Gilberto Mauricio", 
                "Minayo,Maria Cec\u00edlia de Souza"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232008000500028"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Builes,Gloria Marcela", 
                "Astaiza Arias,Gilberto Mauricio", 
                "Minayo,Maria Cec\u00edlia de Souza"
            ], 
            "title_fullStr": "Las migraciones forzadas por la violencia: el caso de Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232008000500028", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232008000500028"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_57e3b6f793f9345064dd39606a96299a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Medina,Jos\u00e9 Moya"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "L\u00f3pez-Moreno,Sergio"
        ], 
        "title": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo pretende se\u00f1alar los cambios operados en la percepci\u00f3n de salud de las poblaciones ind\u00edgenas desplazadas por razones de guerra de sus comunidades de origen hacia la ciudad de Ayacucho, Per\u00fa, en el periodo comprendido de 1980 al a\u00f1o 2004. A trav\u00e9s del uso de t\u00e9cnicas etnogr\u00e1ficas de investigaci\u00f3n se proces\u00f3 informaci\u00f3n proporcionada por la poblaci\u00f3n desplazada en la ciudad de Ayacucho sobre la percepci\u00f3n de su salud individual y familiar, considerando tres momentos: la comunidad de origen; durante el desplazamiento y durante el proceso de inserci\u00f3n definitiva a la ciudad una vez terminada la guerra en 1993. Comprobamos que estas poblaciones andinas, ind\u00edgenas y pobres vivieron hist\u00f3ricamente en la exclusi\u00f3n social, sin servicios de salud en sus comunidades de origen y con alta mortalidad infantil y materna. Durante los a\u00f1os iniciales al desplazamiento la vulnerabilidad a la enfermedad, la desnutrici\u00f3n y la muerte fueron mayores. Luego se inicia un proceso de recomposici\u00f3n de una nueva red social que se consolida al finalizar la guerra. En ese momento se modifican favorablemente las condiciones de vida, se regularizan los documentos de identidad y se accede a los servicios y programas de salud. Sin embargo, la salud mental, diferenciada por generaciones, permanecer\u00e1 ocasionando sufrimiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Salud"
            ], 
            [
                "Guerra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-01"
            ], 
            "title_sort": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1413-81232011000300007"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "ABRASCO - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento", 
                "Salud", 
                "Guerra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo pretende se\u00f1alar los cambios operados en la percepci\u00f3n de salud de las poblaciones ind\u00edgenas desplazadas por razones de guerra de sus comunidades de origen hacia la ciudad de Ayacucho, Per\u00fa, en el periodo comprendido de 1980 al a\u00f1o 2004. A trav\u00e9s del uso de t\u00e9cnicas etnogr\u00e1ficas de investigaci\u00f3n se proces\u00f3 informaci\u00f3n proporcionada por la poblaci\u00f3n desplazada en la ciudad de Ayacucho sobre la percepci\u00f3n de su salud individual y familiar, considerando tres momentos: la comunidad de origen; durante el desplazamiento y durante el proceso de inserci\u00f3n definitiva a la ciudad una vez terminada la guerra en 1993. Comprobamos que estas poblaciones andinas, ind\u00edgenas y pobres vivieron hist\u00f3ricamente en la exclusi\u00f3n social, sin servicios de salud en sus comunidades de origen y con alta mortalidad infantil y materna. Durante los a\u00f1os iniciales al desplazamiento la vulnerabilidad a la enfermedad, la desnutrici\u00f3n y la muerte fueron mayores. Luego se inicia un proceso de recomposici\u00f3n de una nueva red social que se consolida al finalizar la guerra. En ese momento se modifican favorablemente las condiciones de vida, se regularizan los documentos de identidad y se accede a los servicios y programas de salud. Sin embargo, la salud mental, diferenciada por generaciones, permanecer\u00e1 ocasionando sufrimiento."
            ], 
            "author2": [
                "L\u00f3pez-Moreno,Sergio"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232011000300007"
            ], 
            "id": "BR_94144db2827ecfcde4dde2b59506d801", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva", 
            "author": [
                "Medina,Jos\u00e9 Moya"
            ], 
            "instname_str": "ABRASCO", 
            "spellingShingle": [
                "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
                "Medina,Jos\u00e9 Moya", 
                "Desplazamiento", 
                "Salud", 
                "Guerra"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1608256340423081984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "ABRASCO - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo pretende se\u00f1alar los cambios operados en la percepci\u00f3n de salud de las poblaciones ind\u00edgenas desplazadas por razones de guerra de sus comunidades de origen hacia la ciudad de Ayacucho, Per\u00fa, en el periodo comprendido de 1980 al a\u00f1o 2004. A trav\u00e9s del uso de t\u00e9cnicas etnogr\u00e1ficas de investigaci\u00f3n se proces\u00f3 informaci\u00f3n proporcionada por la poblaci\u00f3n desplazada en la ciudad de Ayacucho sobre la percepci\u00f3n de su salud individual y familiar, considerando tres momentos: la comunidad de origen; durante el desplazamiento y durante el proceso de inserci\u00f3n definitiva a la ciudad una vez terminada la guerra en 1993. Comprobamos que estas poblaciones andinas, ind\u00edgenas y pobres vivieron hist\u00f3ricamente en la exclusi\u00f3n social, sin servicios de salud en sus comunidades de origen y con alta mortalidad infantil y materna. Durante los a\u00f1os iniciales al desplazamiento la vulnerabilidad a la enfermedad, la desnutrici\u00f3n y la muerte fueron mayores. Luego se inicia un proceso de recomposici\u00f3n de una nueva red social que se consolida al finalizar la guerra. En ese momento se modifican favorablemente las condiciones de vida, se regularizan los documentos de identidad y se accede a los servicios y programas de salud. Sin embargo, la salud mental, diferenciada por generaciones, permanecer\u00e1 ocasionando sufrimiento.", 
            "institution": [
                "ABRASCO"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "ABRASCO", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1413-81232011000300007", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva v.16 n.3 2011", 
                "reponame:Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva", 
                "instname:ABRASCO", 
                "instacron:ABRASCO"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004"
            ], 
            "title_short": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento", 
                "Salud", 
                "Guerra"
            ], 
            "title": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Medina,Jos\u00e9 Moya", 
                "L\u00f3pez-Moreno,Sergio"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232011000300007"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Medina,Jos\u00e9 Moya", 
                "L\u00f3pez-Moreno,Sergio"
            ], 
            "title_fullStr": "Cambios en la percepci\u00f3n de salud en poblaci\u00f3n desplazada por la guerra, Ayacucho, Per\u00fa: 1980-2004"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232011000300007", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1413-81232011000300007"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_94144db2827ecfcde4dde2b59506d801"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Segnini B., Mario"
        ], 
        "title": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El diagrama de fases del sistema Hg Sn aun prosonta aspectos controvorsiales; sin embargo, so sabe con certoza que el mercurio y el esta\u00f1o forman varias fasos cristalograficas y algunas de elias han sido estudiadas en detalle"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "esta\u00f1o"
            ], 
            [
                "velocidad"
            ], 
            [
                "f\u00edsica"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Segnini B., Mario"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12-16"
            ], 
            "title_sort": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/ucr/article/view/22331/22488"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "esta\u00f1o", 
                "velocidad", 
                "f\u00edsica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El diagrama de fases del sistema Hg Sn aun prosonta aspectos controvorsiales; sin embargo, so sabe con certoza que el mercurio y el esta\u00f1o forman varias fasos cristalograficas y algunas de elias han sido estudiadas en detalle"
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/ucr/article/view/22331"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
            "id": "CR_be4dbcd9562d1ef16ce3061df339b515", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Segnini B., Mario"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
                "Segnini B., Mario", 
                "esta\u00f1o", 
                "velocidad", 
                "f\u00edsica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1610351950565474304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El diagrama de fases del sistema Hg Sn aun prosonta aspectos controvorsiales; sin embargo, so sabe con certoza que el mercurio y el esta\u00f1o forman varias fasos cristalograficas y algunas de elias han sido estudiadas en detalle", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/22331", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de la Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Universidad de Costa Rica; Revista de la Universidad de Costa Rica, Volumen 40 (1974)", 
                "Revista de la Universidad de Costa Rica; Revista de la Universidad de Costa Rica, Volumen 40 (1974)", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/ucr/article/view/22331"
            ], 
            "title_short": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "esta\u00f1o", 
                "velocidad", 
                "f\u00edsica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "title": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de la Universidad de Costa Rica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Segnini B., Mario"
            ], 
            "title_fullStr": "La Formaci\u00f3n de la Fase del Sistema Hg-Sn"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/ucr/article/view/22331", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/ucr/article/view/22331"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_be4dbcd9562d1ef16ce3061df339b515"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Droguett Abarca,Rosa Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Ante la interrogante sobre el agotamiento o fin del arte en la posmodernidad, y el creciente dinamismo y porosidad de sus espacios, se propone la idea de fen\u00f3menos \"en tr\u00e1nsito\", donde la finitud ser\u00eda reflejo de una crisis, pero tambi\u00e9n, el input para un nuevo estatuto est\u00e9tico y museol\u00f3gico. El fundamento estar\u00eda en la existencia de un tipo de arte y una est\u00e9tica de naturaleza topol\u00f3gica caracterizados por el desplazamiento, tal como lo propone Nicolas Bourriaud, y el museo como cat\u00e1strofe o ruina planteado por V\u00edctor Stoichita y Jean-Louis D\u00e9otte. Estos marcos especulativos se pondr\u00e1n en tensi\u00f3n con dos proyectos que plantean un vaiv\u00e9n entre lo material y lo inmaterial que es mediado por el lenguaje, as\u00ed como la literal errancia de los proyectos."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Museal"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Porosidad"
            ], 
            [
                "Transitividad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Droguett Abarca,Rosa Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-01"
            ], 
            "title_sort": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-71812014000200010"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Facultad de Filosof\u00eda, Instituto de Est\u00e9tica"
            ], 
            "topic": [
                "Museal", 
                "Desplazamiento", 
                "Porosidad", 
                "Transitividad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Ante la interrogante sobre el agotamiento o fin del arte en la posmodernidad, y el creciente dinamismo y porosidad de sus espacios, se propone la idea de fen\u00f3menos \"en tr\u00e1nsito\", donde la finitud ser\u00eda reflejo de una crisis, pero tambi\u00e9n, el input para un nuevo estatuto est\u00e9tico y museol\u00f3gico. El fundamento estar\u00eda en la existencia de un tipo de arte y una est\u00e9tica de naturaleza topol\u00f3gica caracterizados por el desplazamiento, tal como lo propone Nicolas Bourriaud, y el museo como cat\u00e1strofe o ruina planteado por V\u00edctor Stoichita y Jean-Louis D\u00e9otte. Estos marcos especulativos se pondr\u00e1n en tensi\u00f3n con dos proyectos que plantean un vaiv\u00e9n entre lo material y lo inmaterial que es mediado por el lenguaje, as\u00ed como la literal errancia de los proyectos."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-71812014000200010"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
            "id": "CL_d67a95c9178a67deea02961f39ee58f9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Droguett Abarca,Rosa Mar\u00eda"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
                "Droguett Abarca,Rosa Mar\u00eda", 
                "Museal", 
                "Desplazamiento", 
                "Porosidad", 
                "Transitividad"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1611596190829248512, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Facultad de Filosof\u00eda, Instituto de Est\u00e9tica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Ante la interrogante sobre el agotamiento o fin del arte en la posmodernidad, y el creciente dinamismo y porosidad de sus espacios, se propone la idea de fen\u00f3menos \"en tr\u00e1nsito\", donde la finitud ser\u00eda reflejo de una crisis, pero tambi\u00e9n, el input para un nuevo estatuto est\u00e9tico y museol\u00f3gico. El fundamento estar\u00eda en la existencia de un tipo de arte y una est\u00e9tica de naturaleza topol\u00f3gica caracterizados por el desplazamiento, tal como lo propone Nicolas Bourriaud, y el museo como cat\u00e1strofe o ruina planteado por V\u00edctor Stoichita y Jean-Louis D\u00e9otte. Estos marcos especulativos se pondr\u00e1n en tensi\u00f3n con dos proyectos que plantean un vaiv\u00e9n entre lo material y lo inmaterial que es mediado por el lenguaje, as\u00ed como la literal errancia de los proyectos.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-71812014000200010", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Aisthesis n.56 2014", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-71812014000200010"
            ], 
            "title_short": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Museal", 
                "Desplazamiento", 
                "Porosidad", 
                "Transitividad"
            ], 
            "title": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Droguett Abarca,Rosa Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "[ART\u00cdCULO RETRACTADO] Espacios del arte y el acecho de un fin: transitividad, porosidad y desaparici\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-71812014000200010", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-71812014000200010"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_d67a95c9178a67deea02961f39ee58f9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "ROSADO SAMANI, KAROL JEANNETTY"
        ], 
        "title": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DEFINICI\u00d3N M\u00c9TODOS DE SEPARACI\u00d3N GINGIVAL HILOS RETRACTORES TETRIZOLINA"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TETRIZOLINA"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "ROSADO SAMANI, KAROL JEANNETTY"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "13/11/2013", 
                "2013-11-13T21:01:35Z", 
                "2016-06-28T16:44:40Z", 
                "2016-06-28T16:44:40Z"
            ], 
            "title_sort": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UCSM"
            ], 
            "topic": [
                "TETRIZOLINA", 
                "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DEFINICI\u00d3N M\u00c9TODOS DE SEPARACI\u00d3N GINGIVAL HILOS RETRACTORES TETRIZOLINA"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/5019"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
            "id": "PE_c39be2df4a9e147597b009e2aba7ff0e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UCSM-Tesis", 
            "author": [
                "ROSADO SAMANI, KAROL JEANNETTY"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
            "spellingShingle": [
                "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
                "ROSADO SAMANI, KAROL JEANNETTY", 
                "TETRIZOLINA", 
                "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL"
            ], 
            "score": 1685.7705, 
            "_version_": 1612509977755254784, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UCSM"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DEFINICI\u00d3N M\u00c9TODOS DE SEPARACI\u00d3N GINGIVAL HILOS RETRACTORES TETRIZOLINA", 
            "institution": [
                "UCSM"
            ], 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UCSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UCSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.ucsm.edu.pe:UCSM/5019", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda - UCSM", 
                "Repositorio de tesis de la Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
                "reponame:UCSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda", 
                "instacron:UCSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/5019"
            ], 
            "title_short": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TETRIZOLINA", 
                "DESPLAZAMIENTO GINGIVAL"
            ], 
            "title": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "ROSADO SAMANI, KAROL JEANNETTY"
            ], 
            "title_fullStr": "EFICACIA DEL HILO RETRACTOR EMBEBIDO EN TETRIZOLINA EN EL DESPLAZAMIENTO GINGIVAL DE PIEZAS DENTARIAS CON INDICACI\u00d3N DE PR\u00d3TESIS FIJA EN PACIENTES DE LA CONSULTA PRIVADA.AREQUIPA. 2013"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/5019", 
                "desc": "http://tesis.ucsm.edu.pe/repositorio/handle/UCSM/5019"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "PE_c39be2df4a9e147597b009e2aba7ff0e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Prado,Myriam Ocampo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Correa,Philippe Chenut", 
            "L\u00f3pez,Mayerl\u00edn F\u00e9rguson", 
            "Carpeta,Mabel Mart\u00ednez"
        ], 
        "title": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen La violencia armada en Colombia obliga a las personas a abandonar su territorio para salvaguardar la vida. Cuatro estudios de caso con poblaciones desplazadas (mujeres jefas de hogar, afrodescendientes, ind\u00edgenas, campesinos) fueron emprendidos para aproximarse a la comprensi\u00f3n de dos procesos principales en los que se ven inmersos los migrantes forzados en b\u00fasqueda de superar la p\u00e9rdida de su lugar en el mundo: desterritorializaci\u00f3n y reterritorializaci\u00f3n. La investigaci\u00f3n mostr\u00f3, entre las m\u00faltiples afectaciones que sobrevienen a estas personas, la din\u00e1mica de reconstrucci\u00f3n de un territorio para s\u00ed mismos que les exige adaptarse a condiciones de elevada precariedad en una espiral de pobreza y tambi\u00e9n de dependencia que los sujeta a la asistencia social y econ\u00f3mica del Estado. Comprender el proceso que atraviesan involucra acercarse a una dimensi\u00f3n simb\u00f3lica: significados y relaci\u00f3n con el lugar de origen y con el lugar de reubicaci\u00f3n; y una dimensi\u00f3n material: vivienda, trabajo, relaciones sociales y ocio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desterritorializaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "reterritorializaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "identidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-01"
            ], 
            "title_sort": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/0103-65642017a001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "desterritorializaci\u00f3n", 
                "reterritorializaci\u00f3n", 
                "desplazamiento forzado", 
                "identidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen La violencia armada en Colombia obliga a las personas a abandonar su territorio para salvaguardar la vida. Cuatro estudios de caso con poblaciones desplazadas (mujeres jefas de hogar, afrodescendientes, ind\u00edgenas, campesinos) fueron emprendidos para aproximarse a la comprensi\u00f3n de dos procesos principales en los que se ven inmersos los migrantes forzados en b\u00fasqueda de superar la p\u00e9rdida de su lugar en el mundo: desterritorializaci\u00f3n y reterritorializaci\u00f3n. La investigaci\u00f3n mostr\u00f3, entre las m\u00faltiples afectaciones que sobrevienen a estas personas, la din\u00e1mica de reconstrucci\u00f3n de un territorio para s\u00ed mismos que les exige adaptarse a condiciones de elevada precariedad en una espiral de pobreza y tambi\u00e9n de dependencia que los sujeta a la asistencia social y econ\u00f3mica del Estado. Comprender el proceso que atraviesan involucra acercarse a una dimensi\u00f3n simb\u00f3lica: significados y relaci\u00f3n con el lugar de origen y con el lugar de reubicaci\u00f3n; y una dimensi\u00f3n material: vivienda, trabajo, relaciones sociales y ocio."
            ], 
            "author2": [
                "Correa,Philippe Chenut", 
                "L\u00f3pez,Mayerl\u00edn F\u00e9rguson", 
                "Carpeta,Mabel Mart\u00ednez"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-65642017000200165"
            ], 
            "id": "BR_688ab1cf0787674d0d1e01bae582952a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Psicologia USP", 
            "author": [
                "Prado,Myriam Ocampo"
            ], 
            "instname_str": "Universidade de S\u00e3o Paulo", 
            "spellingShingle": [
                "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
                "Prado,Myriam Ocampo", 
                "desterritorializaci\u00f3n", 
                "reterritorializaci\u00f3n", 
                "desplazamiento forzado", 
                "identidad"
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1608250738912264192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen La violencia armada en Colombia obliga a las personas a abandonar su territorio para salvaguardar la vida. Cuatro estudios de caso con poblaciones desplazadas (mujeres jefas de hogar, afrodescendientes, ind\u00edgenas, campesinos) fueron emprendidos para aproximarse a la comprensi\u00f3n de dos procesos principales en los que se ven inmersos los migrantes forzados en b\u00fasqueda de superar la p\u00e9rdida de su lugar en el mundo: desterritorializaci\u00f3n y reterritorializaci\u00f3n. La investigaci\u00f3n mostr\u00f3, entre las m\u00faltiples afectaciones que sobrevienen a estas personas, la din\u00e1mica de reconstrucci\u00f3n de un territorio para s\u00ed mismos que les exige adaptarse a condiciones de elevada precariedad en una espiral de pobreza y tambi\u00e9n de dependencia que los sujeta a la asistencia social y econ\u00f3mica del Estado. Comprender el proceso que atraviesan involucra acercarse a una dimensi\u00f3n simb\u00f3lica: significados y relaci\u00f3n con el lugar de origen y con el lugar de reubicaci\u00f3n; y una dimensi\u00f3n material: vivienda, trabajo, relaciones sociales y ocio.", 
            "institution": [
                "USP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Psicologia USP"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "USP", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0103-65642017000200165", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Psicologia USP v.28 n.2 2017", 
                "reponame:Psicologia USP", 
                "instname:Universidade de S\u00e3o Paulo", 
                "instacron:USP"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio"
            ], 
            "title_short": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "desterritorializaci\u00f3n", 
                "reterritorializaci\u00f3n", 
                "desplazamiento forzado", 
                "identidad"
            ], 
            "title": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Prado,Myriam Ocampo", 
                "Correa,Philippe Chenut", 
                "L\u00f3pez,Mayerl\u00edn F\u00e9rguson", 
                "Carpeta,Mabel Mart\u00ednez"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-65642017000200165"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Prado,Myriam Ocampo", 
                "Correa,Philippe Chenut", 
                "L\u00f3pez,Mayerl\u00edn F\u00e9rguson", 
                "Carpeta,Mabel Mart\u00ednez"
            ], 
            "title_fullStr": "Territorialidades en transici\u00f3n: pobladores desplazados por la violencia del conflicto armado colombiano y la resignificaci\u00f3n de su territorio"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-65642017000200165", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-65642017000200165"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_688ab1cf0787674d0d1e01bae582952a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pe\u00f1a, Abilio"
        ], 
        "title": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13"
            ], 
            "title_sort": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296/15581"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "id": "CO_0969d4be4f8621aaf629e5e4399ff8e1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
                "Pe\u00f1a, Abilio", 
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1607631762286968832, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22923750::oai:ojs.10.2.1.246:article/20296", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Abilio Pe\u00f1a", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296"
            ], 
            "title_short": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "title": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Abilio Pe\u00f1a", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_0969d4be4f8621aaf629e5e4399ff8e1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pe\u00f1a, Abilio"
        ], 
        "title": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13", 
                "2018-02-24T15:39:14Z", 
                "2018-02-24T15:39:14Z"
            ], 
            "title_sort": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296/15581"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296", 
                "http://hdl.handle.net/10554/27772"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "id": "CO_1d60a174814f6e6531086b2291574f8c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
                "Pe\u00f1a, Abilio", 
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1607631827467501568, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El \u00c9xodo b\u00edblico como evento, antes de permitir lecturas anal\u00f3gicas del desplazamiento forzado, permite deducir criterios y evidenciar continuidades con los procesos de resistencia y retorno de comunidades como las del Cacarica, que ilustran la tragedia del desplazamiento de m\u00e1s de tres millones de colombianos. Urge en clave de desplazamiento y resistencia asumir los desaf\u00edos de nuevas lecturas teol\u00f3gicas inspiradas en tradiciones como la judeo-cristiana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22907178::oai:localhost:10554/27772", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Abilio Pe\u00f1a", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296", 
                "http://hdl.handle.net/10554/27772"
            ], 
            "title_short": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9xodo, desplazamiento, resistencia, esperanza, comunidad."
            ], 
            "title": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Abilio Pe\u00f1a", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pe\u00f1a, Abilio"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00c9xodo, retorno y resistencias \u2013Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica al desplazamiento forzado\u2013"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20296"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/27772", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/27772"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_1d60a174814f6e6531086b2291574f8c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Nubia, Martha"
        ], 
        "title": "Identidad y desplazamiento forzado", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento constituye una violaci\u00f3n m\u00faltiple de los derechos humanos. Las consecuencias que acarrea no son s\u00f3lo demogr\u00e1ficas, econ\u00f3micas o pol\u00edticas sino que, debido a una serie de eventos violentos que existen antes, durante y despu\u00e9s del desplazamiento, las personas son afectadas en su dignidad, su identidad y, por lo tanto, en su bienestar emocional."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "IDENTIDAD"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Nubia, Martha"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01", 
                "2010-05-20T23:52:49Z", 
                "2010-05-20T23:52:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Identidad y desplazamiento forzado", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos;No. 8", 
                "Desplazamiento forzado y refugio;"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "IDENTIDAD"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento constituye una violaci\u00f3n m\u00faltiple de los derechos humanos. Las consecuencias que acarrea no son s\u00f3lo demogr\u00e1ficas, econ\u00f3micas o pol\u00edticas sino que, debido a una serie de eventos violentos que existen antes, durante y despu\u00e9s del desplazamiento, las personas son afectadas en su dignidad, su identidad y, por lo tanto, en su bienestar emocional."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/629"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Identidad y desplazamiento forzado", 
            "id": "EC_b2e07199a92e7eeb1d43f90b92041c49", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Nubia, Martha"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Nubia, Martha. Identidad y desplazamiento forzado. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 11 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Identidad y desplazamiento forzado", 
                "Nubia, Martha", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "IDENTIDAD"
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1607632128745406464, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento constituye una violaci\u00f3n m\u00faltiple de los derechos humanos. Las consecuencias que acarrea no son s\u00f3lo demogr\u00e1ficas, econ\u00f3micas o pol\u00edticas sino que, debido a una serie de eventos violentos que existen antes, durante y despu\u00e9s del desplazamiento, las personas son afectadas en su dignidad, su identidad y, por lo tanto, en su bienestar emocional.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/629", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Identidad y desplazamiento forzado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Nubia, Martha. Identidad y desplazamiento forzado. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 11 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/629"
            ], 
            "title_short": "Identidad y desplazamiento forzado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHOS HUMANOS", 
                "IDENTIDAD"
            ], 
            "title": "Identidad y desplazamiento forzado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Identidad y desplazamiento forzado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Nubia, Martha"
            ], 
            "title_fullStr": "Identidad y desplazamiento forzado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/629", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/629"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_b2e07199a92e7eeb1d43f90b92041c49"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodas, Susana"
        ], 
        "title": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento de la poblaci\u00f3n colombiana hacia otros lugares al interior de su pa\u00eds o la b\u00fasqueda de refugio en otros Estados, ya no es un fen\u00f3meno colateral del conflicto que vive Colombia, sino una estrategia del mismo, seg\u00fan lo afirma un estudio realizado por CODHES en el cual se anota que el mayor \u00e9xodo hacia fuera del pa\u00eds se registra hacia el Ecuador."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "REFUGIADOS"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodas, Susana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01", 
                "2010-05-21T14:38:46Z", 
                "2010-05-21T14:38:46Z"
            ], 
            "title_sort": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos; No. 8", 
                "Desplazamiento forzado y refugio"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA", 
                "ECUADOR", 
                "2004"
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento de la poblaci\u00f3n colombiana hacia otros lugares al interior de su pa\u00eds o la b\u00fasqueda de refugio en otros Estados, ya no es un fen\u00f3meno colateral del conflicto que vive Colombia, sino una estrategia del mismo, seg\u00fan lo afirma un estudio realizado por CODHES en el cual se anota que el mayor \u00e9xodo hacia fuera del pa\u00eds se registra hacia el Ecuador."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/632"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
            "id": "EC_fb915d25799e3ea418b5905d89989da4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Rodas, Susana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rodas, Susana. Situaci\u00f3n de los refugiados. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 4 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
                "Rodas, Susana", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1607632128752746496, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento de la poblaci\u00f3n colombiana hacia otros lugares al interior de su pa\u00eds o la b\u00fasqueda de refugio en otros Estados, ya no es un fen\u00f3meno colateral del conflicto que vive Colombia, sino una estrategia del mismo, seg\u00fan lo afirma un estudio realizado por CODHES en el cual se anota que el mayor \u00e9xodo hacia fuera del pa\u00eds se registra hacia el Ecuador.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/632", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Situaci\u00f3n de los refugiados"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rodas, Susana. Situaci\u00f3n de los refugiados. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 4 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/632"
            ], 
            "title_short": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            "title": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Situaci\u00f3n de los refugiados", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodas, Susana"
            ], 
            "title_fullStr": "Situaci\u00f3n de los refugiados"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/632", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/632"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_fb915d25799e3ea418b5905d89989da4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pardo M\u00e1rquez,Tamara"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Soto Mardones,Luis"
        ], 
        "title": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Mediante el uso de 110 im\u00e1genes mensuales (1999-2008) del esfuerzo del viento proveniente del sat\u00e9lite Quikscat se analiz\u00f3 la zona donde divergen los vientos hacia el ecuador y hacia los polos. En las cercan\u00edas del borde oriental del Pac\u00edfico, tanto para el norte como para el sur, se estudi\u00f3 el desplazamiento de las zonas de divergencia de los vientos (DZD) mediante una serie de tiempo versus posici\u00f3n. Mediante an\u00e1lisis estad\u00edstico se encontr\u00f3 que el DZD est\u00e1 influenciado por se\u00f1ales de alta frecuencia (periodo de 3 meses), estacional (periodo de 12 meses) e interanual (periodos superior a dos a\u00f1os) asociado al evento c\u00e1lido de El Ni\u00f1o. La se\u00f1al m\u00e1s robusta de la serie es la estacional, mostrando que el DZD de la regi\u00f3n norte est\u00e1 fuertemente acoplado a la regi\u00f3n sur. Adem\u00e1s, el DZD de la regi\u00f3n norte muestra un mayor desplazamiento estacional, asociado posiblemente a la forma de la l\u00ednea de costa ya que la regi\u00f3n sur est\u00e1 sometida a forzantes de origen polar."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "estacional"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ], 
            [
                "divergencia"
            ], 
            [
                "interanual"
            ], 
            [
                "vientos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pardo M\u00e1rquez,Tamara", 
                "Soto Mardones,Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-65382009000100014"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Naturales y Oceanogr\u00e1ficas, Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "topic": [
                "estacional", 
                "desplazamiento", 
                "divergencia", 
                "interanual", 
                "vientos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Mediante el uso de 110 im\u00e1genes mensuales (1999-2008) del esfuerzo del viento proveniente del sat\u00e9lite Quikscat se analiz\u00f3 la zona donde divergen los vientos hacia el ecuador y hacia los polos. En las cercan\u00edas del borde oriental del Pac\u00edfico, tanto para el norte como para el sur, se estudi\u00f3 el desplazamiento de las zonas de divergencia de los vientos (DZD) mediante una serie de tiempo versus posici\u00f3n. Mediante an\u00e1lisis estad\u00edstico se encontr\u00f3 que el DZD est\u00e1 influenciado por se\u00f1ales de alta frecuencia (periodo de 3 meses), estacional (periodo de 12 meses) e interanual (periodos superior a dos a\u00f1os) asociado al evento c\u00e1lido de El Ni\u00f1o. La se\u00f1al m\u00e1s robusta de la serie es la estacional, mostrando que el DZD de la regi\u00f3n norte est\u00e1 fuertemente acoplado a la regi\u00f3n sur. Adem\u00e1s, el DZD de la regi\u00f3n norte muestra un mayor desplazamiento estacional, asociado posiblemente a la forma de la l\u00ednea de costa ya que la regi\u00f3n sur est\u00e1 sometida a forzantes de origen polar."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-65382009000100014"
            ], 
            "author2": [
                "Soto Mardones,Luis"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
            "id": "CL_b0eb640afae9061c26e32e8118908c6f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Pardo M\u00e1rquez,Tamara"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
                "Pardo M\u00e1rquez,Tamara", 
                "estacional", 
                "desplazamiento", 
                "divergencia", 
                "interanual", 
                "vientos"
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1611596221205446656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Naturales y Oceanogr\u00e1ficas, Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Mediante el uso de 110 im\u00e1genes mensuales (1999-2008) del esfuerzo del viento proveniente del sat\u00e9lite Quikscat se analiz\u00f3 la zona donde divergen los vientos hacia el ecuador y hacia los polos. En las cercan\u00edas del borde oriental del Pac\u00edfico, tanto para el norte como para el sur, se estudi\u00f3 el desplazamiento de las zonas de divergencia de los vientos (DZD) mediante una serie de tiempo versus posici\u00f3n. Mediante an\u00e1lisis estad\u00edstico se encontr\u00f3 que el DZD est\u00e1 influenciado por se\u00f1ales de alta frecuencia (periodo de 3 meses), estacional (periodo de 12 meses) e interanual (periodos superior a dos a\u00f1os) asociado al evento c\u00e1lido de El Ni\u00f1o. La se\u00f1al m\u00e1s robusta de la serie es la estacional, mostrando que el DZD de la regi\u00f3n norte est\u00e1 fuertemente acoplado a la regi\u00f3n sur. Adem\u00e1s, el DZD de la regi\u00f3n norte muestra un mayor desplazamiento estacional, asociado posiblemente a la forma de la l\u00ednea de costa ya que la regi\u00f3n sur est\u00e1 sometida a forzantes de origen polar.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-65382009000100014", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Gayana (Concepci\u00f3n) v.73 n.1 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-65382009000100014"
            ], 
            "title_short": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "estacional", 
                "desplazamiento", 
                "divergencia", 
                "interanual", 
                "vientos"
            ], 
            "title": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pardo M\u00e1rquez,Tamara", 
                "Soto Mardones,Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "VARIABILIDAD ESPACIO TEMPORAL DE LA DERIVA DE LOS VIENTOS OESTES MEDIANTE VIENTOS SATELITALES (QUIKSCAT)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-65382009000100014", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-65382009000100014"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_b0eb640afae9061c26e32e8118908c6f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Landeo, Margarita Miriam"
        ], 
        "title": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n tiene como problema general \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015? La metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n tiene un enfoque cuantitativo, el dise\u00f1o no experimental, tipo de estudio descriptivo, transversal o transeccional y correlacional, La poblaci\u00f3n del presente estudio estuvo constituida por 1 41 estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015. La muestra censal y se aplic\u00f3 a 141 estudiantes 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015, la recolecci\u00f3n de datos se llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s de un cuestionario para las variables en estudio. Para establecer la confiabilidad del cuestionario, se aplic\u00f3 una prueba de consistencia interna a una muestra piloto de 30 estudiantes y se obtuvo el estad\u00edstico Alfa de Cronbach igual a 0, 81 como promedio, asimismo la correlaci\u00f3n de Spearman dio como resultado r = 0.780 lo que indica que la correlaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y el desarrollo cognitivo es significativa alta."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Motricidad gruesa"
            ], 
            [
                "Desarrollo cognitivo"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Landeo, Margarita Miriam"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-11-27T16:38:31Z", 
                "2017-11-27T16:38:31Z"
            ], 
            "title_sort": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "topic": [
                "Motricidad gruesa", 
                "Desarrollo cognitivo", 
                "Desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tiene como problema general \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015? La metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n tiene un enfoque cuantitativo, el dise\u00f1o no experimental, tipo de estudio descriptivo, transversal o transeccional y correlacional, La poblaci\u00f3n del presente estudio estuvo constituida por 1 41 estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015. La muestra censal y se aplic\u00f3 a 141 estudiantes 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015, la recolecci\u00f3n de datos se llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s de un cuestionario para las variables en estudio. Para establecer la confiabilidad del cuestionario, se aplic\u00f3 una prueba de consistencia interna a una muestra piloto de 30 estudiantes y se obtuvo el estad\u00edstico Alfa de Cronbach igual a 0, 81 como promedio, asimismo la correlaci\u00f3n de Spearman dio como resultado r = 0.780 lo que indica que la correlaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y el desarrollo cognitivo es significativa alta.", 
                "Tesis", 
                "Lima Norte", 
                "Escuela de Posgrado", 
                "Atenci\u00f3n Integral del infante, ni\u00f1o y adolescente"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/6618"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
            "id": "PE_8a2ea834e3ab7a15edf06ff10d7e71ea", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UCV-Institucional", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Landeo, Margarita Miriam"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cesar Vallejo", 
            "spellingShingle": [
                "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
                "Mart\u00ednez Landeo, Margarita Miriam", 
                "Motricidad gruesa", 
                "Desarrollo cognitivo", 
                "Desplazamiento"
            ], 
            "score": 1592.0784, 
            "_version_": 1612509850607026176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n tiene como problema general \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015? La metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n tiene un enfoque cuantitativo, el dise\u00f1o no experimental, tipo de estudio descriptivo, transversal o transeccional y correlacional, La poblaci\u00f3n del presente estudio estuvo constituida por 1 41 estudiantes de 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015. La muestra censal y se aplic\u00f3 a 141 estudiantes 5 a\u00f1os de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015, la recolecci\u00f3n de datos se llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s de un cuestionario para las variables en estudio. Para establecer la confiabilidad del cuestionario, se aplic\u00f3 una prueba de consistencia interna a una muestra piloto de 30 estudiantes y se obtuvo el estad\u00edstico Alfa de Cronbach igual a 0, 81 como promedio, asimismo la correlaci\u00f3n de Spearman dio como resultado r = 0.780 lo que indica que la correlaci\u00f3n entre la motricidad gruesa y el desarrollo cognitivo es significativa alta.", 
            "institution": [
                "UCV"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UCV-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UCV", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:UCV/6618", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo", 
                "Repositorio Institucional - UCV", 
                "reponame:UCV-Institucional", 
                "instname:Universidad Cesar Vallejo", 
                "instacron:UCV"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/6618"
            ], 
            "title_short": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Motricidad gruesa", 
                "Desarrollo cognitivo", 
                "Desplazamiento"
            ], 
            "title": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess", 
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Gallarday Morales, Santiago Aquiles"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Landeo, Margarita Miriam"
            ], 
            "title_fullStr": "Motricidad gruesa y desarrollo cognitivo en los estudiantes de la I.E.I. N\u00ba 86 Divino Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2013 Huacho, 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/6618", 
                "desc": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/6618"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_8a2ea834e3ab7a15edf06ff10d7e71ea"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Atehortua-Arredondo, Clara In\u00e9s"
        ], 
        "title": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Desde el reconocimiento de la existencia del desplazamiento forzado, el Estado ha ampliado y fortalecido la protecci\u00f3n para los derechos de las v\u00edctimas. No obstante, las vulnerabilidades asociadas a la situaci\u00f3n de desplazamiento se han agudizado. Este escenario da cuenta de una relaci\u00f3n parad\u00f3jica. En este trabajo pretendo mostrar una de las caras de esa situaci\u00f3n, la forma en que el Estado ha administrado el asentamiento de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento como una forma de respuesta a las demandas de las v\u00edctimas para la cesaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de desplazamiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado interno"
            ], 
            [
                "Espacializaci\u00f3n de poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Soluciones duraderas"
            ], 
            [
                "Derecho a la ciudad"
            ], 
            [
                "304.8"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "V\u00edctimas"
            ], 
            [
                "Responsabilidad del Estado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Atehortua-Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-02-22T12:25:26Z", 
                "2018-02-22T12:25:26Z", 
                "2018-02-05"
            ], 
            "title_sort": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Doctorado en Derecho", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado interno", 
                "Espacializaci\u00f3n de poblaci\u00f3n", 
                "Soluciones duraderas", 
                "Derecho a la ciudad", 
                "304.8", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "V\u00edctimas", 
                "Responsabilidad del Estado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Desde el reconocimiento de la existencia del desplazamiento forzado, el Estado ha ampliado y fortalecido la protecci\u00f3n para los derechos de las v\u00edctimas. No obstante, las vulnerabilidades asociadas a la situaci\u00f3n de desplazamiento se han agudizado. Este escenario da cuenta de una relaci\u00f3n parad\u00f3jica. En este trabajo pretendo mostrar una de las caras de esa situaci\u00f3n, la forma en que el Estado ha administrado el asentamiento de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento como una forma de respuesta a las demandas de las v\u00edctimas para la cesaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de desplazamiento.", 
                "Colciencias"
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/14432"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
            "id": "CO_42e9990c1f4c6c8ffafa1cc9af5ab24c", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Atehortua-Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
                "Atehortua-Arredondo, Clara In\u00e9s", 
                "Desplazamiento forzado interno", 
                "Espacializaci\u00f3n de poblaci\u00f3n", 
                "Soluciones duraderas", 
                "Derecho a la ciudad", 
                "304.8", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "V\u00edctimas", 
                "Responsabilidad del Estado"
            ], 
            "score": 1533.8618, 
            "_version_": 1607631695254650880, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Doctorado en Derecho", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Desde el reconocimiento de la existencia del desplazamiento forzado, el Estado ha ampliado y fortalecido la protecci\u00f3n para los derechos de las v\u00edctimas. No obstante, las vulnerabilidades asociadas a la situaci\u00f3n de desplazamiento se han agudizado. Este escenario da cuenta de una relaci\u00f3n parad\u00f3jica. En este trabajo pretendo mostrar una de las caras de esa situaci\u00f3n, la forma en que el Estado ha administrado el asentamiento de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento como una forma de respuesta a las demandas de las v\u00edctimas para la cesaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de desplazamiento.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22869372::oai:repository.urosario.edu.co:10336/14432", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/14432"
            ], 
            "title_short": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado interno", 
                "Espacializaci\u00f3n de poblaci\u00f3n", 
                "Soluciones duraderas", 
                "Derecho a la ciudad", 
                "304.8", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "V\u00edctimas", 
                "Responsabilidad del Estado"
            ], 
            "title": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Bocarejo Suesc\u00fan, Diana", 
                "Vidal L\u00f3pez, Roberto Carlos"
            ], 
            "author_facet": [
                "Atehortua-Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Los procesos de espacializaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las ciudades : una alternativa de la intervenci\u00f3n estatal a la superaci\u00f3n del desplazamiento forzado. Colombia 2004 \u2013 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/14432", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/14432"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "CO_42e9990c1f4c6c8ffafa1cc9af5ab24c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Reyes-S\u00e1nchez,Alejandro Antonio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Arriada,Nicasio", 
            "Miramontes M.,V\u00edctor", 
            "Alpizar A.,Armando", 
            "Rosales O.,Luis M."
        ], 
        "title": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "OBJETIVO: las pr\u00f3tesis de n\u00facleo (PDN-SOLO) reconstruyen la anatom\u00eda y preservan la biomec\u00e1nica del disco intervertebral con un \u00edndice de migraci\u00f3n de 10% y de hundimiento de 19%. Por eso, proponemos un sistema de fijaci\u00f3n para evitar estas complicaciones. M\u00c9TODOS: fueron utilizados veinte pacientes con seguimiento m\u00ednimo de tres a\u00f1os. La valoraci\u00f3n de dolor con EVA, funci\u00f3n con Escala de Oswestry (EO) y disco por estudios radiogr\u00e1ficos y resonancia magn\u00e9tica fueron aplicadas. El an\u00e1lisis estad\u00edstico fue por t de Student. RESULTADOS: El grupo comprende 8 mujeres y 12 hombres con una edad promedio de 37.6 a\u00f1os. Los valores preoperatorios de EVA fueron 7.6 puntos y EO de 67%, la altura del espacio intervertebral (El) de 7.67 mm. A tres a\u00f1os, EVA de dolor de 0.7 y EO a menos de 6% (p<0.000). Incremento altura disco promedio 2 mm. La pr\u00f3tesis present\u00f3 movilidad en rotaci\u00f3n con respecto a colocaci\u00f3n inicial en 12 pacientes. En dos casos, el implante migr\u00f3 con necesidad de retiro. La evaluaci\u00f3n de EVA y EO fue de 0.7 puntos y 1.4%. La ganancia de altura del espacio intersom\u00e1tico mejor\u00f3 2.5 mm. Una migraci\u00f3n a los 23 meses por esfuerzo f\u00edsico no indicado representando un 5% y no existiendo ning\u00fan hundimiento. CONCLUSI\u00d3N: se puede concluir que hab\u00eda una reducci\u00f3n del dolor y el grado de discapacidad asociada a las plataformas de menor edema y aumento del espacio intervertebral."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento del disco intervertebral/diagn\u00f3stico"
            ], 
            [
                "Desplazamiento del disco intervertebral/radiograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Biomec\u00e1nica"
            ], 
            [
                "Pr\u00f3tesis articulares"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-03-01"
            ], 
            "title_sort": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1808-18512010000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedade Brasileira de Coluna"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento del disco intervertebral/diagn\u00f3stico", 
                "Desplazamiento del disco intervertebral/radiograf\u00eda", 
                "Biomec\u00e1nica", 
                "Pr\u00f3tesis articulares"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "OBJETIVO: las pr\u00f3tesis de n\u00facleo (PDN-SOLO) reconstruyen la anatom\u00eda y preservan la biomec\u00e1nica del disco intervertebral con un \u00edndice de migraci\u00f3n de 10% y de hundimiento de 19%. Por eso, proponemos un sistema de fijaci\u00f3n para evitar estas complicaciones. M\u00c9TODOS: fueron utilizados veinte pacientes con seguimiento m\u00ednimo de tres a\u00f1os. La valoraci\u00f3n de dolor con EVA, funci\u00f3n con Escala de Oswestry (EO) y disco por estudios radiogr\u00e1ficos y resonancia magn\u00e9tica fueron aplicadas. El an\u00e1lisis estad\u00edstico fue por t de Student. RESULTADOS: El grupo comprende 8 mujeres y 12 hombres con una edad promedio de 37.6 a\u00f1os. Los valores preoperatorios de EVA fueron 7.6 puntos y EO de 67%, la altura del espacio intervertebral (El) de 7.67 mm. A tres a\u00f1os, EVA de dolor de 0.7 y EO a menos de 6% (p<0.000). Incremento altura disco promedio 2 mm. La pr\u00f3tesis present\u00f3 movilidad en rotaci\u00f3n con respecto a colocaci\u00f3n inicial en 12 pacientes. En dos casos, el implante migr\u00f3 con necesidad de retiro. La evaluaci\u00f3n de EVA y EO fue de 0.7 puntos y 1.4%. La ganancia de altura del espacio intersom\u00e1tico mejor\u00f3 2.5 mm. Una migraci\u00f3n a los 23 meses por esfuerzo f\u00edsico no indicado representando un 5% y no existiendo ning\u00fan hundimiento. CONCLUSI\u00d3N: se puede concluir que hab\u00eda una reducci\u00f3n del dolor y el grado de discapacidad asociada a las plataformas de menor edema y aumento del espacio intervertebral."
            ], 
            "author2": [
                "Arriada,Nicasio", 
                "Miramontes M.,V\u00edctor", 
                "Alpizar A.,Armando", 
                "Rosales O.,Luis M."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1808-18512010000100002"
            ], 
            "id": "BR_19a7db001983091b5c1723b2c51d1294", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Coluna/Columna", 
            "author": [
                "Reyes-S\u00e1nchez,Alejandro Antonio"
            ], 
            "instname_str": "SBCO", 
            "spellingShingle": [
                "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
                "Reyes-S\u00e1nchez,Alejandro Antonio", 
                "Desplazamiento del disco intervertebral/diagn\u00f3stico", 
                "Desplazamiento del disco intervertebral/radiograf\u00eda", 
                "Biomec\u00e1nica", 
                "Pr\u00f3tesis articulares"
            ], 
            "score": 1533.8618, 
            "_version_": 1608255072999833600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedade Brasileira de Coluna"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "OBJETIVO: las pr\u00f3tesis de n\u00facleo (PDN-SOLO) reconstruyen la anatom\u00eda y preservan la biomec\u00e1nica del disco intervertebral con un \u00edndice de migraci\u00f3n de 10% y de hundimiento de 19%. Por eso, proponemos un sistema de fijaci\u00f3n para evitar estas complicaciones. M\u00c9TODOS: fueron utilizados veinte pacientes con seguimiento m\u00ednimo de tres a\u00f1os. La valoraci\u00f3n de dolor con EVA, funci\u00f3n con Escala de Oswestry (EO) y disco por estudios radiogr\u00e1ficos y resonancia magn\u00e9tica fueron aplicadas. El an\u00e1lisis estad\u00edstico fue por t de Student. RESULTADOS: El grupo comprende 8 mujeres y 12 hombres con una edad promedio de 37.6 a\u00f1os. Los valores preoperatorios de EVA fueron 7.6 puntos y EO de 67%, la altura del espacio intervertebral (El) de 7.67 mm. A tres a\u00f1os, EVA de dolor de 0.7 y EO a menos de 6% (p<0.000). Incremento altura disco promedio 2 mm. La pr\u00f3tesis present\u00f3 movilidad en rotaci\u00f3n con respecto a colocaci\u00f3n inicial en 12 pacientes. En dos casos, el implante migr\u00f3 con necesidad de retiro. La evaluaci\u00f3n de EVA y EO fue de 0.7 puntos y 1.4%. La ganancia de altura del espacio intersom\u00e1tico mejor\u00f3 2.5 mm. Una migraci\u00f3n a los 23 meses por esfuerzo f\u00edsico no indicado representando un 5% y no existiendo ning\u00fan hundimiento. CONCLUSI\u00d3N: se puede concluir que hab\u00eda una reducci\u00f3n del dolor y el grado de discapacidad asociada a las plataformas de menor edema y aumento del espacio intervertebral.", 
            "institution": [
                "SBCO"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Coluna/Columna"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "SBCO", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1808-18512010000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Coluna/Columna v.9 n.1 2010", 
                "reponame:Coluna/Columna", 
                "instname:SBCO", 
                "instacron:SBCO"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os"
            ], 
            "title_short": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento del disco intervertebral/diagn\u00f3stico", 
                "Desplazamiento del disco intervertebral/radiograf\u00eda", 
                "Biomec\u00e1nica", 
                "Pr\u00f3tesis articulares"
            ], 
            "title": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Reyes-S\u00e1nchez,Alejandro Antonio", 
                "Arriada,Nicasio", 
                "Miramontes M.,V\u00edctor", 
                "Alpizar A.,Armando", 
                "Rosales O.,Luis M."
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1808-18512010000100002"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Reyes-S\u00e1nchez,Alejandro Antonio", 
                "Arriada,Nicasio", 
                "Miramontes M.,V\u00edctor", 
                "Alpizar A.,Armando", 
                "Rosales O.,Luis M."
            ], 
            "title_fullStr": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y radiol\u00f3gica en el tratamiento de hernia discal con pr\u00f3tesis PDN-SOLO con ancla: seguimiento m\u00ednimo a tres a\u00f1os"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1808-18512010000100002", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1808-18512010000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_19a7db001983091b5c1723b2c51d1294"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo 10 de la nueva Ley de Prenda sin Desplazamiento autoriza la pignoraci\u00f3n de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\", pero que se encuentran en transporte hacia \u00e9l. Se las puede empe\u00f1ar, pues, antes de que sean entregadas al consignatario. El trabajo estudia el r\u00e9gimen a que queda sometida esta prenda y, en especial, la concurrencia de su privilegio con los privilegios mar\u00edtimos sobre las mercader\u00edas y con la llamada \"prenda aduanera\" que, por ministerio de la ley, afecta a toda mercader\u00eda ingresada en el pa\u00eds, para garantizar el pago de los tributos a que pueda quedar afecta."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "prenda sin desplazamiento de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\""
            ], 
            [
                "privilegio prendario y mar\u00edtimo"
            ], 
            [
                "prenda aduanera"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-07-01"
            ], 
            "title_sort": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-80722010000100001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "topic": [
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sin desplazamiento de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\"", 
                "privilegio prendario y mar\u00edtimo", 
                "prenda aduanera"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo 10 de la nueva Ley de Prenda sin Desplazamiento autoriza la pignoraci\u00f3n de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\", pero que se encuentran en transporte hacia \u00e9l. Se las puede empe\u00f1ar, pues, antes de que sean entregadas al consignatario. El trabajo estudia el r\u00e9gimen a que queda sometida esta prenda y, en especial, la concurrencia de su privilegio con los privilegios mar\u00edtimos sobre las mercader\u00edas y con la llamada \"prenda aduanera\" que, por ministerio de la ley, afecta a toda mercader\u00eda ingresada en el pa\u00eds, para garantizar el pago de los tributos a que pueda quedar afecta."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
            "id": "CL_acaa0729cd0f150974fe2d5efdd10095", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sin desplazamiento de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\"", 
                "privilegio prendario y mar\u00edtimo", 
                "prenda aduanera"
            ], 
            "score": 1533.8618, 
            "_version_": 1611596150233628672, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo 10 de la nueva Ley de Prenda sin Desplazamiento autoriza la pignoraci\u00f3n de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\", pero que se encuentran en transporte hacia \u00e9l. Se las puede empe\u00f1ar, pues, antes de que sean entregadas al consignatario. El trabajo estudia el r\u00e9gimen a que queda sometida esta prenda y, en especial, la concurrencia de su privilegio con los privilegios mar\u00edtimos sobre las mercader\u00edas y con la llamada \"prenda aduanera\" que, por ministerio de la ley, afecta a toda mercader\u00eda ingresada en el pa\u00eds, para garantizar el pago de los tributos a que pueda quedar afecta.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-80722010000100001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho privado n.14 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\""
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100001"
            ], 
            "title_short": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sin desplazamiento de \"cosas que no han llegado al pa\u00eds\"", 
                "privilegio prendario y mar\u00edtimo", 
                "prenda aduanera"
            ], 
            "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\"", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO DE \"COSAS QUE NO HAN LLEGADO AL PA\u00cdS\""
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_acaa0729cd0f150974fe2d5efdd10095"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
        ], 
        "title": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento, generado por efectos de la violencia y el conflicto armado, adem\u00e1s de crear alteraciones a nivel econ\u00f3mico, socio-pol\u00edtico y material, ocasiona un fuerte impacto psicol\u00f3gico y de organizaci\u00f3n social que amerita una atenci\u00f3n especial. Los efectos psicosociales del desplazamiento se ven reflejados particularmente en tres niveles a saber: el individual, el familiar y el comunitario, presentando cada uno de ellos caracter\u00edsticas particulares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Aspectos psicol\u00f3gicos"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Aspectos sociales"
            ], 
            [
                "Desplazados por la violencia"
            ], 
            [
                "Afectaci\u00f3n psicosocial"
            ], 
            [
                "Atenci\u00f3n psicosocial"
            ], 
            [
                "Conflicto armado"
            ], 
            [
                "Violencia"
            ], 
            [
                "Atenci\u00f3n a desplazados"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004", 
                "2015-06-03T13:41:33Z", 
                "2015-06-03T13:41:33Z"
            ], 
            "title_sort": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "9"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Grupo Estudios de Opini\u00f3n"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos psicol\u00f3gicos", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos sociales", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Afectaci\u00f3n psicosocial", 
                "Atenci\u00f3n psicosocial", 
                "Conflicto armado", 
                "Violencia", 
                "Atenci\u00f3n a desplazados"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento, generado por efectos de la violencia y el conflicto armado, adem\u00e1s de crear alteraciones a nivel econ\u00f3mico, socio-pol\u00edtico y material, ocasiona un fuerte impacto psicol\u00f3gico y de organizaci\u00f3n social que amerita una atenci\u00f3n especial. Los efectos psicosociales del desplazamiento se ven reflejados particularmente en tres niveles a saber: el individual, el familiar y el comunitario, presentando cada uno de ellos caracter\u00edsticas particulares.", 
                "The displacement, generated by effects of the violence and the armed conflict, besides to create alterations at economic, partner-political and material level, causes a fort psychological impact and of social organization who amerita a special attention. The psycho-social effects of the displacement are reflected particularly in three levels that is to say: the individual one, the relative and the communitarian one, presenting/displaying each one of them characteristic individuals."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/2580"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
            "id": "CO_14f116bcae00d1072e6a03646802c02a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO. (2004). Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial. La Sociolog\u00eda en sus Escenarios, (9), 1\u201312.", 
                "0123897"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos psicol\u00f3gicos", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos sociales", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Afectaci\u00f3n psicosocial", 
                "Atenci\u00f3n psicosocial", 
                "Conflicto armado", 
                "Violencia", 
                "Atenci\u00f3n a desplazados"
            ], 
            "score": 1479.8248, 
            "_version_": 1607631731827933184, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Grupo Estudios de Opini\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento, generado por efectos de la violencia y el conflicto armado, adem\u00e1s de crear alteraciones a nivel econ\u00f3mico, socio-pol\u00edtico y material, ocasiona un fuerte impacto psicol\u00f3gico y de organizaci\u00f3n social que amerita una atenci\u00f3n especial. Los efectos psicosociales del desplazamiento se ven reflejados particularmente en tres niveles a saber: el individual, el familiar y el comunitario, presentando cada uno de ellos caracter\u00edsticas particulares.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "1-12", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22979088::oai:localhost:10495/2580", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "La Sociolog\u00eda en sus Escenarios", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO. (2004). Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial. La Sociolog\u00eda en sus Escenarios, (9), 1\u201312.", 
                "0123897", 
                "http://hdl.handle.net/10495/2580"
            ], 
            "title_short": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos psicol\u00f3gicos", 
                "Desplazamiento forzado - Aspectos sociales", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Afectaci\u00f3n psicosocial", 
                "Atenci\u00f3n psicosocial", 
                "Conflicto armado", 
                "Violencia", 
                "Atenci\u00f3n a desplazados"
            ], 
            "title": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "title_fullStr": "Humanizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Programa de atenci\u00f3n poblaci\u00f3n desplazada. Atenci\u00f3n psicosocial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/2580", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/2580"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_14f116bcae00d1072e6a03646802c02a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez, Miguel Alberto Gonz\u00e1lez"
        ], 
        "title": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La humanidad se ha desplazado, ha sido bastante n\u00f3mada, tal vez, en los \u00faltimos siglos el sedentarismo ha sido mayor, no obstante, los flujos, las movilidades humanas se siguen manteniendo. El ser humano se convulsiona, se desplaza, cambia de lugar, unas veces por voluntad propia, por buscar mejores condiciones, otras que es el caso de Colombia, corresponde en su mayor\u00eda a presiones de grupos armados violentos, grupos de izquierda o derecha que deciden forzar la movilidad de las comunidades, sus m\u00e9todos son violentos y agresivos hasta asegurar que nadie quede en esos territorios, escenarios que luego usar\u00e1n para sus prop\u00f3sitos o para favorecer alg\u00fan poder econ\u00f3mico que las requiere, que ve en esos lugares grandes posibilidades econ\u00f3micas para la explotaci\u00f3n minera, para el cultivo il\u00edcito de estupefacientes, para la agricultura en todas sus modalidades o para centros habitacionales. El tema no es ajeno a ning\u00fan sector social, por ello la literatura explora desde m\u00faltiples lenguajes esa realidad colombiana que, en parte, se repite decenio a decenio y que tambi\u00e9n se registra en otros escenarios africanos, asi\u00e1ticos o europeos como en las recientes guerras de los Balcanes."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desplazamiento forzado, migraci\u00f3n, educaci\u00f3n, tecnolog\u00edas del desplazar, paz."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-08-18"
            ], 
            "title_sort": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.revistas.uneb.br/index.php/educajovenseadultos/article/view/852/606"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNEB"
            ], 
            "topic": [
                "desplazamiento forzado, migraci\u00f3n, educaci\u00f3n, tecnolog\u00edas del desplazar, paz."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La humanidad se ha desplazado, ha sido bastante n\u00f3mada, tal vez, en los \u00faltimos siglos el sedentarismo ha sido mayor, no obstante, los flujos, las movilidades humanas se siguen manteniendo. El ser humano se convulsiona, se desplaza, cambia de lugar, unas veces por voluntad propia, por buscar mejores condiciones, otras que es el caso de Colombia, corresponde en su mayor\u00eda a presiones de grupos armados violentos, grupos de izquierda o derecha que deciden forzar la movilidad de las comunidades, sus m\u00e9todos son violentos y agresivos hasta asegurar que nadie quede en esos territorios, escenarios que luego usar\u00e1n para sus prop\u00f3sitos o para favorecer alg\u00fan poder econ\u00f3mico que las requiere, que ve en esos lugares grandes posibilidades econ\u00f3micas para la explotaci\u00f3n minera, para el cultivo il\u00edcito de estupefacientes, para la agricultura en todas sus modalidades o para centros habitacionales. El tema no es ajeno a ning\u00fan sector social, por ello la literatura explora desde m\u00faltiples lenguajes esa realidad colombiana que, en parte, se repite decenio a decenio y que tambi\u00e9n se registra en otros escenarios africanos, asi\u00e1ticos o europeos como en las recientes guerras de los Balcanes."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.revistas.uneb.br/index.php/educajovenseadultos/article/view/852"
            ], 
            "id": "BR_fcd915d820c3522d32e852d2934e6d92", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez, Miguel Alberto Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "instname_str": "Universidade do Estado da Bahia", 
            "spellingShingle": [
                "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
                "Gonz\u00e1lez, Miguel Alberto Gonz\u00e1lez", 
                "desplazamiento forzado, migraci\u00f3n, educaci\u00f3n, tecnolog\u00edas del desplazar, paz."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "UNEB"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La humanidad se ha desplazado, ha sido bastante n\u00f3mada, tal vez, en los \u00faltimos siglos el sedentarismo ha sido mayor, no obstante, los flujos, las movilidades humanas se siguen manteniendo. El ser humano se convulsiona, se desplaza, cambia de lugar, unas veces por voluntad propia, por buscar mejores condiciones, otras que es el caso de Colombia, corresponde en su mayor\u00eda a presiones de grupos armados violentos, grupos de izquierda o derecha que deciden forzar la movilidad de las comunidades, sus m\u00e9todos son violentos y agresivos hasta asegurar que nadie quede en esos territorios, escenarios que luego usar\u00e1n para sus prop\u00f3sitos o para favorecer alg\u00fan poder econ\u00f3mico que las requiere, que ve en esos lugares grandes posibilidades econ\u00f3micas para la explotaci\u00f3n minera, para el cultivo il\u00edcito de estupefacientes, para la agricultura en todas sus modalidades o para centros habitacionales. El tema no es ajeno a ning\u00fan sector social, por ello la literatura explora desde m\u00faltiples lenguajes esa realidad colombiana que, en parte, se repite decenio a decenio y que tambi\u00e9n se registra en otros escenarios africanos, asi\u00e1ticos o europeos como en las recientes guerras de los Balcanes.", 
            "institution": [
                "UNEB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608246825899261952, 
            "instacron_str": "UNEB", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.192.168.5.50:article/852", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos; v. 2, n. 3 (2014): Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos; 77-95", 
                "reponame:Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos", 
                "instname:Universidade do Estado da Bahia", 
                "instacron:UNEB"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?"
            ], 
            "title_short": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "desplazamiento forzado, migraci\u00f3n, educaci\u00f3n, tecnolog\u00edas del desplazar, paz."
            ], 
            "title": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Miguel Alberto Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Artigo - TL"
            ], 
            "url": [
                "http://www.revistas.uneb.br/index.php/educajovenseadultos/article/view/852"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez, Miguel Alberto Gonz\u00e1lez"
            ], 
            "title_fullStr": "Escritura y desplazados en Colombia. \u00bfY la educaci\u00f3n?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.revistas.uneb.br/index.php/educajovenseadultos/article/view/852", 
                "desc": "http://www.revistas.uneb.br/index.php/educajovenseadultos/article/view/852"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_fcd915d820c3522d32e852d2934e6d92"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruscheinsky,Aloisio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Baltazar,Esteban Nina"
        ], 
        "title": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En territorio colombiano los desplazados delimitan una categor\u00eda migratoria peculiar, pues se sit\u00faan en lo provisorio y est\u00e1n enredados por m\u00faltiples incertezas. Este art\u00edculo presenta una caracterizaci\u00f3n de la ambig\u00fcedad del sistema de protecci\u00f3n social y la pol\u00edtica social de mitigaci\u00f3n de la pobreza entre la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Las causas del fen\u00f3meno tienen que ver con las desigualdades persistentes y los grupos al margen de la ley para lograr el control de tierras en zonas estrat\u00e9gicas para el narcotr\u00e1fico, poder pol\u00edtico, tr\u00e1fico de armas y contrabando. Los reiterados vac\u00edos y fracasos en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n desplazada evidencian la incapacidad del Estado Social de Derecho en el proceso de consolidaci\u00f3n de la pol\u00edtica social como estrategia institucional."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Riesgos sociales"
            ], 
            [
                "Colombia"
            ], 
            [
                "Violencia"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/S1517-45222013000300008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia - UFRGS"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento", 
                "Riesgos sociales", 
                "Colombia", 
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En territorio colombiano los desplazados delimitan una categor\u00eda migratoria peculiar, pues se sit\u00faan en lo provisorio y est\u00e1n enredados por m\u00faltiples incertezas. Este art\u00edculo presenta una caracterizaci\u00f3n de la ambig\u00fcedad del sistema de protecci\u00f3n social y la pol\u00edtica social de mitigaci\u00f3n de la pobreza entre la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Las causas del fen\u00f3meno tienen que ver con las desigualdades persistentes y los grupos al margen de la ley para lograr el control de tierras en zonas estrat\u00e9gicas para el narcotr\u00e1fico, poder pol\u00edtico, tr\u00e1fico de armas y contrabando. Los reiterados vac\u00edos y fracasos en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n desplazada evidencian la incapacidad del Estado Social de Derecho en el proceso de consolidaci\u00f3n de la pol\u00edtica social como estrategia institucional."
            ], 
            "author2": [
                "Baltazar,Esteban Nina"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222013000300008"
            ], 
            "id": "BR_d53cabf9a90e40673dfe18dcc057fc53", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Sociologias", 
            "author": [
                "Ruscheinsky,Aloisio"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
                "Ruscheinsky,Aloisio", 
                "Desplazamiento", 
                "Riesgos sociales", 
                "Colombia", 
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica social"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1608253412199104512, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia - UFRGS"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En territorio colombiano los desplazados delimitan una categor\u00eda migratoria peculiar, pues se sit\u00faan en lo provisorio y est\u00e1n enredados por m\u00faltiples incertezas. Este art\u00edculo presenta una caracterizaci\u00f3n de la ambig\u00fcedad del sistema de protecci\u00f3n social y la pol\u00edtica social de mitigaci\u00f3n de la pobreza entre la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento. Las causas del fen\u00f3meno tienen que ver con las desigualdades persistentes y los grupos al margen de la ley para lograr el control de tierras en zonas estrat\u00e9gicas para el narcotr\u00e1fico, poder pol\u00edtico, tr\u00e1fico de armas y contrabando. Los reiterados vac\u00edos y fracasos en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n desplazada evidencian la incapacidad del Estado Social de Derecho en el proceso de consolidaci\u00f3n de la pol\u00edtica social como estrategia institucional.", 
            "institution": [
                "UFRGS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Sociologias"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "UFRGS", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S1517-45222013000300008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Sociologias v.15 n.34 2013", 
                "reponame:Sociologias", 
                "instname:Universidade Federal do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:UFRGS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia"
            ], 
            "title_short": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento", 
                "Riesgos sociales", 
                "Colombia", 
                "Violencia", 
                "Pol\u00edtica social"
            ], 
            "title": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Ruscheinsky,Aloisio", 
                "Baltazar,Esteban Nina"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222013000300008"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruscheinsky,Aloisio", 
                "Baltazar,Esteban Nina"
            ], 
            "title_fullStr": "Los desplazamientos forzados como riesgos sociales asociados a las condiciones de la violencia pol\u00edtica en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222013000300008", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1517-45222013000300008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_d53cabf9a90e40673dfe18dcc057fc53"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mosquera, Carlos Enrique"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Tique Basto, Jhon Fredy"
        ], 
        "title": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo es producto del resultado final de un proyecto de investigaci\u00f3n adelantado en la l\u00ednea de derechos humanos, de la maestr\u00eda en Educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s, donde se pretende comprender los relatos de estudiantes, profesores y padres de familia del Colegio Departamental C\u00e9sar Conto de Bellavista, Bojay\u00e1 (Choc\u00f3), teniendo en cuenta la masacre del 2 de mayo de 2002, y construir as\u00ed su memoria colectiva. La metodolog\u00eda elegida fue la hermen\u00e9utica, puesto que se buscaba interpretar relatos. El enfoque epistemol\u00f3gico fue el hist\u00f3rico-hermen\u00e9utico, dado su aporte en la comprensi\u00f3n de la memoria colectiva sobre la experiencia de los actores sobrevivientes pertenecientes a esta comunidad educativa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conflicto; masacre; memoria colectiva; desplazamiento forzado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mosquera, Carlos Enrique", 
                "Tique Basto, Jhon Fredy"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-04-01", 
                "2017-06-12T20:16:00Z", 
                "2017-06-12T20:16:00Z"
            ], 
            "title_sort": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/2974/2446"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Revista de la Universidad de La Salle."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogot\u00e1, CO"
            ], 
            "topic": [
                "Conflicto; masacre; memoria colectiva; desplazamiento forzado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo es producto del resultado final de un proyecto de investigaci\u00f3n adelantado en la l\u00ednea de derechos humanos, de la maestr\u00eda en Educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s, donde se pretende comprender los relatos de estudiantes, profesores y padres de familia del Colegio Departamental C\u00e9sar Conto de Bellavista, Bojay\u00e1 (Choc\u00f3), teniendo en cuenta la masacre del 2 de mayo de 2002, y construir as\u00ed su memoria colectiva. La metodolog\u00eda elegida fue la hermen\u00e9utica, puesto que se buscaba interpretar relatos. El enfoque epistemol\u00f3gico fue el hist\u00f3rico-hermen\u00e9utico, dado su aporte en la comprensi\u00f3n de la memoria colectiva sobre la experiencia de los actores sobrevivientes pertenecientes a esta comunidad educativa."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/2974", 
                "http://hdl.handle.net/10185/20211"
            ], 
            "author2": [
                "Tique Basto, Jhon Fredy"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
            "id": "CO_a85f4e452368cd0934c9466f91b78219", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
            "author": [
                "Mosquera, Carlos Enrique"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de La Salle", 
            "spellingShingle": [
                "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
                "Mosquera, Carlos Enrique", 
                "Conflicto; masacre; memoria colectiva; desplazamiento forzado"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631739960688640, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de La Salle. Revistas. Revista de la Universidad de La Salle."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo es producto del resultado final de un proyecto de investigaci\u00f3n adelantado en la l\u00ednea de derechos humanos, de la maestr\u00eda en Educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s, donde se pretende comprender los relatos de estudiantes, profesores y padres de familia del Colegio Departamental C\u00e9sar Conto de Bellavista, Bojay\u00e1 (Choc\u00f3), teniendo en cuenta la masacre del 2 de mayo de 2002, y construir as\u00ed su memoria colectiva. La metodolog\u00eda elegida fue la hermen\u00e9utica, puesto que se buscaba interpretar relatos. El enfoque epistemol\u00f3gico fue el hist\u00f3rico-hermen\u00e9utico, dado su aporte en la comprensi\u00f3n de la memoria colectiva sobre la experiencia de los actores sobrevivientes pertenecientes a esta comunidad educativa.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4130::23038197::oai:repository.lasalle.edu.co:10185/20211", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista Universidad de La Salle", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Universidad de La Salle; N\u00fam. 63 (2014): Enero-abril; 117-134", 
                "reponame:Repositorio Institucional UNISALLE - RIUS", 
                "instname:Universidad de La Salle"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/2974", 
                "http://hdl.handle.net/10185/20211"
            ], 
            "title_short": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conflicto; masacre; memoria colectiva; desplazamiento forzado"
            ], 
            "title": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista Universidad de La Salle", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mosquera, Carlos Enrique", 
                "Tique Basto, Jhon Fredy"
            ], 
            "title_fullStr": "Voces desde la escuela de Bojay\u00e1 en medio del conflicto armado : construcci\u00f3n de su memoria colectiva"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/2974", 
                "desc": "http://revistas.lasalle.edu.co/index.php/ls/article/view/2974"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10185/20211", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10185/20211"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_a85f4e452368cd0934c9466f91b78219"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Montoya Arango, Vladimir"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Garc\u00eda S\u00e1nchez, Andr\u00e9s"
        ], 
        "title": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El destierro en Colombia ha constituido un dispositivo de dominaci\u00f3n y control socioespacial que en la \u00faltima d\u00e9cada ha expoliado aproximadamente a cuatro millones de personas, la mayor\u00eda afrodescendientes e ind\u00edgenas. Para los pueblos afrodescendientes el destierro est\u00e1 asociado al secuestro esclavista, a la discriminaci\u00f3n racial y a la violencia que les ha subalternizado y geo-situado como perdedores y vencidos en la guerra contempor\u00e1nea. Los afrodescendientes, errantes y desarraigados, son portadores de memorias desterradas, que encarnan saberes invisibilizados en la identidad nacional y relegados en la geopol\u00edtica de la producci\u00f3n y circulaci\u00f3n del conocimiento. En este trabajo exploraremos como la experiencia del destierro afrodescendiente en Medell\u00edn produce la re-existencia de sujetos pol\u00edticos que procuran la supervivencia f\u00edsica y gestionan espacios de inclusi\u00f3n social. Re-existir desde la afrocolombianidad implica: articular diferentes saberes y pr\u00e1cticas para motivar solidaridad; desplegar formas creativas de ser/estar/pensar y, producir espacialidades en medio de la precariedad urbana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Afrodescendientes"
            ], 
            [
                "Medell\u00edn (Colombia)"
            ], 
            [
                "Espacialidad"
            ], 
            [
                "Desplazamiento Intraurbano Medell\u00edn"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Montoya Arango, Vladimir", 
                "Garc\u00eda S\u00e1nchez, Andr\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2016-11-16T20:22:58Z", 
                "2016-11-16T20:22:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "1", 
                "1"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Complutense Madrid", 
                "Grupo Estudios del Territorio"
            ], 
            "topic": [
                "Afrodescendientes", 
                "Medell\u00edn (Colombia)", 
                "Espacialidad", 
                "Desplazamiento Intraurbano Medell\u00edn"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El destierro en Colombia ha constituido un dispositivo de dominaci\u00f3n y control socioespacial que en la \u00faltima d\u00e9cada ha expoliado aproximadamente a cuatro millones de personas, la mayor\u00eda afrodescendientes e ind\u00edgenas. Para los pueblos afrodescendientes el destierro est\u00e1 asociado al secuestro esclavista, a la discriminaci\u00f3n racial y a la violencia que les ha subalternizado y geo-situado como perdedores y vencidos en la guerra contempor\u00e1nea. Los afrodescendientes, errantes y desarraigados, son portadores de memorias desterradas, que encarnan saberes invisibilizados en la identidad nacional y relegados en la geopol\u00edtica de la producci\u00f3n y circulaci\u00f3n del conocimiento. En este trabajo exploraremos como la experiencia del destierro afrodescendiente en Medell\u00edn produce la re-existencia de sujetos pol\u00edticos que procuran la supervivencia f\u00edsica y gestionan espacios de inclusi\u00f3n social. Re-existir desde la afrocolombianidad implica: articular diferentes saberes y pr\u00e1cticas para motivar solidaridad; desplegar formas creativas de ser/estar/pensar y, producir espacialidades en medio de la precariedad urbana.", 
                "Exile in Colombia has constituted a socio-spatial dispositive of domination and control, which, in the last decade has plundered around four million people, most of them Afro-descendants and natives. For the Afrodescendant peoples, exile is associated with the kidnapping of slaves, the racial discrimination and the violence which has subalterned and geo-situated them as losers and defeated in the contemporary war. The Afrodescendants, wandering and rootless, bear exiled memories which incarnate invisibilized knowledges in the national identity and are relegated from the geopolitics of knowledge production and circulation. In this work we will explore how the experience of Afro-descendant exile in Medell\u00edn produces the re-existence of political subjects who endeavour to survive physically and to manage spaces of social inclusion. To re-exist from the Afro-Colombian condition implies: to articulate different knowledges and practices in order to encourage solidarity; to display creative ways of being/thinking; and, to produce spatialities in the middle of the urban precariousnes."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/5356"
            ], 
            "author2": [
                "Garc\u00eda S\u00e1nchez, Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
            "id": "CO_5c4bb3f8f0ca3ff68bdcc397cb234df9", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Montoya Arango, Vladimir"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Montoya Arango, V., & Garc\u00eda S\u00e1nchez, a. (2010). Memorias desterradas y saberes otros: re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia). Geopol\u00edtica(s) : Revista de Estudios sobre Espacio y Poder, 1(1), 137-156.", 
                "21723958", 
                "21727155 E"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
                "Montoya Arango, Vladimir", 
                "Afrodescendientes", 
                "Medell\u00edn (Colombia)", 
                "Espacialidad", 
                "Desplazamiento Intraurbano Medell\u00edn"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631726499069952, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Complutense Madrid", 
                "Grupo Estudios del Territorio"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El destierro en Colombia ha constituido un dispositivo de dominaci\u00f3n y control socioespacial que en la \u00faltima d\u00e9cada ha expoliado aproximadamente a cuatro millones de personas, la mayor\u00eda afrodescendientes e ind\u00edgenas. Para los pueblos afrodescendientes el destierro est\u00e1 asociado al secuestro esclavista, a la discriminaci\u00f3n racial y a la violencia que les ha subalternizado y geo-situado como perdedores y vencidos en la guerra contempor\u00e1nea. Los afrodescendientes, errantes y desarraigados, son portadores de memorias desterradas, que encarnan saberes invisibilizados en la identidad nacional y relegados en la geopol\u00edtica de la producci\u00f3n y circulaci\u00f3n del conocimiento. En este trabajo exploraremos como la experiencia del destierro afrodescendiente en Medell\u00edn produce la re-existencia de sujetos pol\u00edticos que procuran la supervivencia f\u00edsica y gestionan espacios de inclusi\u00f3n social. Re-existir desde la afrocolombianidad implica: articular diferentes saberes y pr\u00e1cticas para motivar solidaridad; desplegar formas creativas de ser/estar/pensar y, producir espacialidades en medio de la precariedad urbana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "137-156", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22985404::oai:localhost:10495/5356", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Geopoliticas (s) : Revista de Estudios sobre Espacio y Poder", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
                "Exiled memories and an other knowledge. Afro-descendant re-existences in Medell\u00edn (Colombia)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Montoya Arango, V., & Garc\u00eda S\u00e1nchez, a. (2010). Memorias desterradas y saberes otros: re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia). Geopol\u00edtica(s) : Revista de Estudios sobre Espacio y Poder, 1(1), 137-156.", 
                "21723958", 
                "21727155 E", 
                "http://hdl.handle.net/10495/5356"
            ], 
            "title_short": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Afrodescendientes", 
                "Medell\u00edn (Colombia)", 
                "Espacialidad", 
                "Desplazamiento Intraurbano Medell\u00edn"
            ], 
            "title": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Montoya Arango, Vladimir", 
                "Garc\u00eda S\u00e1nchez, Andr\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Memorias desterradas y saberes otros : re-existencias afrodescendientes en Medell\u00edn (Colombia)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/5356", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/5356"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5c4bb3f8f0ca3ff68bdcc397cb234df9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Naranjo Giraldo, Gloria"
        ], 
        "title": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Con el fin de avanzar en la respuesta a la pregunta \u00bfqu\u00e9 ciudades y cu\u00e1les ciudadanos se est\u00e1n formando por la v\u00eda del desplazamiento forzado en Colombia?, el art\u00edculo retoma los conceptos de ciudadan\u00edas mestizas y estado de guerra, as\u00ed como destaca las experiencias de denegaci\u00f3n de reconocimiento de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado, y alude al sentido de las vivencias y experiencias de estos sujetos en tanto portadores de equipajes politico-culturales desplegados en su lucha por el derecho a la ciudad. El texto trata finalmente de resaltar la importancia epistemol\u00f3gica y pol\u00edtica de una gram\u00e1tica moral del ejercicio ciudadano de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado en Colombia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciudadan\u00eda"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Conflicto interno colombiano"
            ], 
            [
                "Soberan\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004", 
                "2015-11-20T20:09:05Z", 
                "2015-11-20T20:09:05Z"
            ], 
            "title_sort": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "25"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Instituto de Estudios Pol\u00edticos", 
                "Estudios Pol\u00edticos"
            ], 
            "topic": [
                "Ciudadan\u00eda", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Conflicto interno colombiano", 
                "Soberan\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el fin de avanzar en la respuesta a la pregunta \u00bfqu\u00e9 ciudades y cu\u00e1les ciudadanos se est\u00e1n formando por la v\u00eda del desplazamiento forzado en Colombia?, el art\u00edculo retoma los conceptos de ciudadan\u00edas mestizas y estado de guerra, as\u00ed como destaca las experiencias de denegaci\u00f3n de reconocimiento de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado, y alude al sentido de las vivencias y experiencias de estos sujetos en tanto portadores de equipajes politico-culturales desplegados en su lucha por el derecho a la ciudad. El texto trata finalmente de resaltar la importancia epistemol\u00f3gica y pol\u00edtica de una gram\u00e1tica moral del ejercicio ciudadano de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado en Colombia."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/3368"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
            "id": "CO_ed29133cb79d1ec97a137a0d102eb8b6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, G. (2004). Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento. Estudios Pol\u00edticos, (25), 137-160", 
                "24628433"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
                "Naranjo Giraldo, Gloria", 
                "Ciudadan\u00eda", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Conflicto interno colombiano", 
                "Soberan\u00eda"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631731035209728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Instituto de Estudios Pol\u00edticos", 
                "Estudios Pol\u00edticos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el fin de avanzar en la respuesta a la pregunta \u00bfqu\u00e9 ciudades y cu\u00e1les ciudadanos se est\u00e1n formando por la v\u00eda del desplazamiento forzado en Colombia?, el art\u00edculo retoma los conceptos de ciudadan\u00edas mestizas y estado de guerra, as\u00ed como destaca las experiencias de denegaci\u00f3n de reconocimiento de las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado, y alude al sentido de las vivencias y experiencias de estos sujetos en tanto portadores de equipajes politico-culturales desplegados en su lucha por el derecho a la ciudad. El texto trata finalmente de resaltar la importancia epistemol\u00f3gica y pol\u00edtica de una gram\u00e1tica moral del ejercicio ciudadano de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado en Colombia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "137-160", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22981617::oai:localhost:10495/3368", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Pol\u00edticos", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, G. (2004). Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento. Estudios Pol\u00edticos, (25), 137-160", 
                "24628433", 
                "http://hdl.handle.net/10495/3368"
            ], 
            "title_short": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciudadan\u00eda", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Conflicto interno colombiano", 
                "Soberan\u00eda"
            ], 
            "title": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria"
            ], 
            "title_fullStr": "Ciudadan\u00eda y desplazamiento forzado en Colombia: una relaci\u00f3n conflictiva interpretada desde la teor\u00eda del reconocimiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/3368", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/3368"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ed29133cb79d1ec97a137a0d102eb8b6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ot\u00e1lora Moreno, Fabio Alberto"
        ], 
        "title": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta los problemas de m\u00e9todos en la medici\u00f3n del desplazamiento en Colombia, utilizados por las Organizaciones No Gubernamentales (ONG) y Gubernamentales (OG) en sus procesos de recolecci\u00f3n, sistematizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n. Igualmente, se rese\u00f1an los principales desarrollos legales y de pol\u00edticas p\u00fablicas, as\u00ed como la magnitud del desplazamiento forzado en Colombia. Este art\u00edculo es de revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre la Pol\u00edtica P\u00fablica de Desplazamiento Forzado en Colombia. Su primera fase, cont\u00f3 con la financiaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Viva la Ciudadan\u00eda \u0096ARCS-ARCI\u0096 Fundaci\u00f3n Esaw\u00e1, en el marco de la investigaci\u00f3n titulada Desplazamiento Forzado: Hacia una Pol\u00edtica P\u00fablica efectiva en el Departamento del Caquet\u00e1, realizada por OTALORA MORENO, Fabio Alberto y CASTILLO ORDO\u00d1EZ, Elsy Yaneth."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Problemas; M\u00e9todos; Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ot\u00e1lora Moreno, Fabio Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-11-15"
            ], 
            "title_sort": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1890/1634"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Problemas; M\u00e9todos; Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta los problemas de m\u00e9todos en la medici\u00f3n del desplazamiento en Colombia, utilizados por las Organizaciones No Gubernamentales (ONG) y Gubernamentales (OG) en sus procesos de recolecci\u00f3n, sistematizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n. Igualmente, se rese\u00f1an los principales desarrollos legales y de pol\u00edticas p\u00fablicas, as\u00ed como la magnitud del desplazamiento forzado en Colombia. Este art\u00edculo es de revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre la Pol\u00edtica P\u00fablica de Desplazamiento Forzado en Colombia. Su primera fase, cont\u00f3 con la financiaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Viva la Ciudadan\u00eda \u0096ARCS-ARCI\u0096 Fundaci\u00f3n Esaw\u00e1, en el marco de la investigaci\u00f3n titulada Desplazamiento Forzado: Hacia una Pol\u00edtica P\u00fablica efectiva en el Departamento del Caquet\u00e1, realizada por OTALORA MORENO, Fabio Alberto y CASTILLO ORDO\u00d1EZ, Elsy Yaneth."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1890"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
            "id": "CO_5ba3d2ff11ce59f11e54b70f4cc2eca7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Ot\u00e1lora Moreno, Fabio Alberto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/20115733.1890"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
                "Ot\u00e1lora Moreno, Fabio Alberto", 
                "Desplazamiento forzado; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Problemas; M\u00e9todos; Colombia"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631669986066432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta los problemas de m\u00e9todos en la medici\u00f3n del desplazamiento en Colombia, utilizados por las Organizaciones No Gubernamentales (ONG) y Gubernamentales (OG) en sus procesos de recolecci\u00f3n, sistematizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n. Igualmente, se rese\u00f1an los principales desarrollos legales y de pol\u00edticas p\u00fablicas, as\u00ed como la magnitud del desplazamiento forzado en Colombia. Este art\u00edculo es de revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre la Pol\u00edtica P\u00fablica de Desplazamiento Forzado en Colombia. Su primera fase, cont\u00f3 con la financiaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Viva la Ciudadan\u00eda \u0096ARCS-ARCI\u0096 Fundaci\u00f3n Esaw\u00e1, en el marco de la investigaci\u00f3n titulada Desplazamiento Forzado: Hacia una Pol\u00edtica P\u00fablica efectiva en el Departamento del Caquet\u00e1, realizada por OTALORA MORENO, Fabio Alberto y CASTILLO ORDO\u00d1EZ, Elsy Yaneth.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20357388::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1890", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Criterios; Vol. 1, N\u00fam. 2 (2008); 137-159", 
                "2011-5733", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1890", 
                "10.21500/20115733.1890"
            ], 
            "title_short": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Problemas; M\u00e9todos; Colombia"
            ], 
            "title": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ot\u00e1lora Moreno, Fabio Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "La pol\u00edtica p\u00fablica de desplazamiento forzado en Colombia. Problemas de medici\u00f3n y magnitud del desplazamiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1890", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1890"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5ba3d2ff11ce59f11e54b70f4cc2eca7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Navia, Carmi\u00f1a"
        ], 
        "title": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13"
            ], 
            "title_sort": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295/15580"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "id": "CO_dcb3c0bbd444c0a6e925bf7b194345a6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
                "Navia, Carmi\u00f1a", 
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631763010486272, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22923592::oai:ojs.10.2.1.246:article/20295", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Carmi\u00f1a Navia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295"
            ], 
            "title_short": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "title": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Carmi\u00f1a Navia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "title_fullStr": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_dcb3c0bbd444c0a6e925bf7b194345a6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vega, Felipe"
        ], 
        "title": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299/15584"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "id": "CO_2ead513cfd016dfb3a34cb0bb139ebe9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
                "Vega, Felipe", 
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631763361759232, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22923499::oai:ojs.10.2.1.246:article/20299", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Felipe Vega", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "title": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Felipe Vega", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_2ead513cfd016dfb3a34cb0bb139ebe9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cannavacciuolo, Margherita"
        ], 
        "title": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Hebe Uhart ; reportaje de viaje ; desplazamiento tur\u00edstico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cannavacciuolo, Margherita"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-05-05"
            ], 
            "title_sort": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699/7138", 
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699/7179"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "topic": [
                "Hebe Uhart ; reportaje de viaje ; desplazamiento tur\u00edstico"
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
            "id": "AR_7bd3a3dd19f568a3e269ba0dc276812a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Cannavacciuolo, Margherita"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
                "Cannavacciuolo, Margherita", 
                "Hebe Uhart ; reportaje de viaje ; desplazamiento tur\u00edstico"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631540225835009, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional del Litoral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "c0cf216f-db50-43b0-84cd-1f3e99aa5e26/oai:bibliotecavirtual.unl.edu.ar:article/4699", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "El Hilo de la Fabula; N\u00fam. 12 (10): El Hilo de la Fabula; 103-116", 
                "El Hilo de la Fabula; N\u00fam. 12 (10): El Hilo de la Fabula; 103-116", 
                "2362-5651", 
                "1667-7900"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699"
            ], 
            "title_short": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Hebe Uhart ; reportaje de viaje ; desplazamiento tur\u00edstico"
            ], 
            "title": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/ojs/index.php/index/licencia/licencia", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cannavacciuolo, Margherita"
            ], 
            "title_fullStr": "M\u00e1s all\u00e1 del reportaje de viaje: descolocaci\u00f3n y alteridad en los cuentos de Hebe Uhart"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699", 
                "desc": "http://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/HilodelaFabula/article/view/4699"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7bd3a3dd19f568a3e269ba0dc276812a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ospina Osorio, Claudia Marcela"
        ], 
        "title": "El riesgo como constructo cultural", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Tesis: (Especialista en prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n y reducci\u00f3n de desastres) Facultad de Ingenier\u00eda y Arquitectura, 2015"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado- Colombia"
            ], 
            [
                "Conflicto armado - Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ospina Osorio, Claudia Marcela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-08-11T22:37:00Z", 
                "2015-08-11T22:37:00Z", 
                "2015"
            ], 
            "title_sort": "El riesgo como constructo cultural", 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado- Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tesis: (Especialista en prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n y reducci\u00f3n de desastres) Facultad de Ingenier\u00eda y Arquitectura, 2015", 
                "El desplazamiento forzado es un fen\u00f3meno social que requiere ser abordado desde diversos \u00e1mbitos, lo cual ayuda a comprender las causas, consecuencias de este flagelo y dise\u00f1ar propuestas de acci\u00f3n por parte de los Gobiernos, ONGs y otras instituciones que implementen herramientas de prevenci\u00f3n y respuesta. Este documento no solo busca dar a conocer informes del desplazamiento forzado interno, sino hacer una identificaci\u00f3n de c\u00f3mo se construye socialmente el riesgo de desplazamiento forzado en Colombia a partir del determinante cultural y su articulaci\u00f3n con las pol\u00edticas p\u00fablicas en medidas prevenci\u00f3n, reparaci\u00f3n y restituci\u00f3n de derechos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10839/1086"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El riesgo como constructo cultural", 
            "id": "CO_c83faf93eba7d32077317376fdba575a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
            "author": [
                "Ospina Osorio, Claudia Marcela"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "El riesgo como constructo cultural", 
                "Ospina Osorio, Claudia Marcela", 
                "Desplazamiento forzado- Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631885595312128, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
                "instname:Universidad Cat\u00f3lica de Manizales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tesis: (Especialista en prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n y reducci\u00f3n de desastres) Facultad de Ingenier\u00eda y Arquitectura, 2015", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4096::22847218::oai:repositorio.ucm.edu.co:10839/1086", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El riesgo como constructo cultural", 
                "una mirada al riesgo del desplazamiento forzado por conflicto armado colombiano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10839/1086"
            ], 
            "title_short": "El riesgo como constructo cultural", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado- Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia"
            ], 
            "title": "El riesgo como constructo cultural", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El riesgo como constructo cultural", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ospina Osorio, Claudia Marcela"
            ], 
            "title_fullStr": "El riesgo como constructo cultural"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10839/1086", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10839/1086"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_c83faf93eba7d32077317376fdba575a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez Aristiz\u00e1bal, Vanessa"
        ], 
        "title": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n busca comprender como son las interacciones sociales y como esta influye en la construcci\u00f3n de identidad de un grupo de adolescentes en su etapa tard\u00eda, la cual comprende entre los 17 y 19 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con sus pares, cuando estos se encuentran en condici\u00f3n de desplazado, y que en la actualidad estudian en la instituci\u00f3n \u201cSan Francisco de Paula\u201d del municipio de Chinchin\u00e1, Caldas.La metodolog\u00eda utilizada en esta propuesta est\u00e1 enfocada desde una perspectiva cualitativa, ya que busca indagar, describir, comprender y relacionar los factores que permitan entender el objeto de estudio. Por lo tanto el dise\u00f1o de esta investigaci\u00f3n se basa en el interaccionismo simb\u00f3lico. Donde se har\u00e1 una comprensi\u00f3n por medio de la observaci\u00f3n No participante,\u00a0 entrevista semiestructurada y an\u00e1lisis documental."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desplazamiento forzado, interacciones sociales, construcci\u00f3n de identidad."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Jim\u00e9nez Aristiz\u00e1bal, Vanessa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-09-28"
            ], 
            "title_sort": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/psicoideas/article/view/1065/1171"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Psicoideas"
            ], 
            "topic": [
                "desplazamiento forzado, interacciones sociales, construcci\u00f3n de identidad."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n busca comprender como son las interacciones sociales y como esta influye en la construcci\u00f3n de identidad de un grupo de adolescentes en su etapa tard\u00eda, la cual comprende entre los 17 y 19 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con sus pares, cuando estos se encuentran en condici\u00f3n de desplazado, y que en la actualidad estudian en la instituci\u00f3n \u201cSan Francisco de Paula\u201d del municipio de Chinchin\u00e1, Caldas.La metodolog\u00eda utilizada en esta propuesta est\u00e1 enfocada desde una perspectiva cualitativa, ya que busca indagar, describir, comprender y relacionar los factores que permitan entender el objeto de estudio. Por lo tanto el dise\u00f1o de esta investigaci\u00f3n se basa en el interaccionismo simb\u00f3lico. Donde se har\u00e1 una comprensi\u00f3n por medio de la observaci\u00f3n No participante,\u00a0 entrevista semiestructurada y an\u00e1lisis documental."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/psicoideas/article/view/1065"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
            "id": "CO_d71f8d6d3856a0f0886535f091a175a4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Manizales", 
            "author": [
                "Jim\u00e9nez Aristiz\u00e1bal, Vanessa"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
                "Jim\u00e9nez Aristiz\u00e1bal, Vanessa", 
                "desplazamiento forzado, interacciones sociales, construcci\u00f3n de identidad."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631891314245632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Psicoideas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n busca comprender como son las interacciones sociales y como esta influye en la construcci\u00f3n de identidad de un grupo de adolescentes en su etapa tard\u00eda, la cual comprende entre los 17 y 19 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con sus pares, cuando estos se encuentran en condici\u00f3n de desplazado, y que en la actualidad estudian en la instituci\u00f3n \u201cSan Francisco de Paula\u201d del municipio de Chinchin\u00e1, Caldas.La metodolog\u00eda utilizada en esta propuesta est\u00e1 enfocada desde una perspectiva cualitativa, ya que busca indagar, describir, comprender y relacionar los factores que permitan entender el objeto de estudio. Por lo tanto el dise\u00f1o de esta investigaci\u00f3n se basa en el interaccionismo simb\u00f3lico. Donde se har\u00e1 una comprensi\u00f3n por medio de la observaci\u00f3n No participante,\u00a0 entrevista semiestructurada y an\u00e1lisis documental.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4095::22916715::oai:ojs.revistasum.umanizales.edu.co:article/1065", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Psicoideas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Psicoideas; N\u00fam. 4 (2015): Psicoideas 4", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Manizales", 
                "instname:Universidad de Manizales"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/psicoideas/article/view/1065"
            ], 
            "title_short": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desplazamiento forzado, interacciones sociales, construcci\u00f3n de identidad."
            ], 
            "title": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Psicoideas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Jim\u00e9nez Aristiz\u00e1bal, Vanessa"
            ], 
            "title_fullStr": "DESPLAZAMIENTO FORZADO E INTERACCIONES SOCIALES DEL ADOLESCENTE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/psicoideas/article/view/1065", 
                "desc": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/psicoideas/article/view/1065"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d71f8d6d3856a0f0886535f091a175a4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
        ], 
        "title": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "The text refers to an experience of reflection in an attempt tosocial inclusion. This study seeks to bring out how the Colombianconflict violence affects the imagination of children in the red zonemunicipalities of Nari?o department. Also how this is manifested inthe images re-created from his drawings as an act of communicationand resistance."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "arte; desplazamiento; desterritorialidad; hermeneutica; psicosocial; territorialidad; violencia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-06-04", 
                "2018-03-07T14:36:39Z", 
                "2018-03-07T14:36:39Z"
            ], 
            "title_sort": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Investigaciones UNAD; Vol. 12, N?m. 2 (2013); 133-145"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "topic": [
                "arte; desplazamiento; desterritorialidad; hermeneutica; psicosocial; territorialidad; violencia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The text refers to an experience of reflection in an attempt tosocial inclusion. This study seeks to bring out how the Colombianconflict violence affects the imagination of children in the red zonemunicipalities of Nari?o department. Also how this is manifested inthe images re-created from his drawings as an act of communicationand resistance.", 
                "El texto hace referencia a una experiencia de reflexi?n en un intento de inclusi?n social que busca hacer evidente como la violencia del conflicto Colombiano afecta el imaginario de los ni?os en los municipios de zona roja del departamento de Nari?o y de como este se hace evidente en las im?genes re-creadas desde sus dibujos como un acto de comunicaci?n y resistencia."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15608"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
            "id": "CO_5f9b694a3ece82247af32b2109f629ef", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNAD", 
            "author": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD", 
            "spellingShingle": [
                "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier", 
                "arte; desplazamiento; desterritorialidad; hermeneutica; psicosocial; territorialidad; violencia"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631872070778880, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The text refers to an experience of reflection in an attempt tosocial inclusion. This study seeks to bring out how the Colombianconflict violence affects the imagination of children in the red zonemunicipalities of Nari?o department. Also how this is manifested inthe images re-created from his drawings as an act of communicationand resistance.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNAD"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4100::22894464::oai:localhost:10596/15608", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/1181", 
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/1181/1392", 
                "http://dx.doi.org/10.22490/25391887.1181", 
                "reponame:Repositorio UNAD", 
                "instname:Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
                "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15608"
            ], 
            "title_short": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "arte; desplazamiento; desterritorialidad; hermeneutica; psicosocial; territorialidad; violencia"
            ], 
            "title": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "The undoing of violence. Socialization of an experience in psycho-social attention to children victims of violence by armed conflict in Colombia from the interpretive framework of the arts"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10596/15608", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10596/15608"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5f9b694a3ece82247af32b2109f629ef"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guevara, Luz Mery"
        ], 
        "title": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Objetivo. Analizar y sistematizar la experiencia de un Programa de Educaci?n Integral para j?venes y adultos, desarrollado por la Vicerrector?a de Desarrollo Regional y Participaci?n Comunitaria de la Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD y el Consejo Noruego para refugiados, en el periodo comprendido entre 20008- 2010.M?todo. Se utilizaron talleres, entrevistas, conversatorios y revisi?n documental y cont? con la participaci?n de alfabetizadores, alfabetizados, coordinadores pedag?gicos, coordinadores institucionales, comunidades locales y l?deres locales.Resultados. Se analiza la experiencia en cuanto alcances, apuestas, avances y limitantes para consolidar el Modelo de Alfabetizaci?n de la UNAD."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Alfabetizaci?n, desplazamiento, solidaridad, derechos, pedagog?a popular."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guevara, Luz Mery"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12-01", 
                "2018-03-07T14:36:25Z", 
                "2018-03-07T14:36:25Z"
            ], 
            "title_sort": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Investigaciones UNAD; Vol. 14, N?m. 1 (2015); 41 - 59"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "topic": [
                "Alfabetizaci?n, desplazamiento, solidaridad, derechos, pedagog?a popular."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Objetivo. Analizar y sistematizar la experiencia de un Programa de Educaci?n Integral para j?venes y adultos, desarrollado por la Vicerrector?a de Desarrollo Regional y Participaci?n Comunitaria de la Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD y el Consejo Noruego para refugiados, en el periodo comprendido entre 20008- 2010.M?todo. Se utilizaron talleres, entrevistas, conversatorios y revisi?n documental y cont? con la participaci?n de alfabetizadores, alfabetizados, coordinadores pedag?gicos, coordinadores institucionales, comunidades locales y l?deres locales.Resultados. Se analiza la experiencia en cuanto alcances, apuestas, avances y limitantes para consolidar el Modelo de Alfabetizaci?n de la UNAD."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15519"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
            "id": "CO_63de2e73bc63a64e104f2fb8651ff7bc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNAD", 
            "author": [
                "Guevara, Luz Mery"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD", 
            "spellingShingle": [
                "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
                "Guevara, Luz Mery", 
                "Alfabetizaci?n, desplazamiento, solidaridad, derechos, pedagog?a popular."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631875299344384, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Objetivo. Analizar y sistematizar la experiencia de un Programa de Educaci?n Integral para j?venes y adultos, desarrollado por la Vicerrector?a de Desarrollo Regional y Participaci?n Comunitaria de la Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD y el Consejo Noruego para refugiados, en el periodo comprendido entre 20008- 2010.M?todo. Se utilizaron talleres, entrevistas, conversatorios y revisi?n documental y cont? con la participaci?n de alfabetizadores, alfabetizados, coordinadores pedag?gicos, coordinadores institucionales, comunidades locales y l?deres locales.Resultados. Se analiza la experiencia en cuanto alcances, apuestas, avances y limitantes para consolidar el Modelo de Alfabetizaci?n de la UNAD.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNAD"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4100::22894293::oai:localhost:10596/15519", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/1345", 
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/1345/1682", 
                "http://dx.doi.org/10.22490/25391887.1345", 
                "reponame:Repositorio UNAD", 
                "instname:Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15519"
            ], 
            "title_short": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Alfabetizaci?n, desplazamiento, solidaridad, derechos, pedagog?a popular."
            ], 
            "title": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guevara, Luz Mery"
            ], 
            "title_fullStr": "Alfabetizaci?n, transformaci?n y conciencia social. Sistematizaci?n de una experiencia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10596/15519", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10596/15519"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_63de2e73bc63a64e104f2fb8651ff7bc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vega, Felipe"
        ], 
        "title": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13", 
                "2018-02-24T15:40:26Z", 
                "2018-02-24T15:40:26Z"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299/15584"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299", 
                "http://hdl.handle.net/10554/28350"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "id": "CO_c15cff509d1ad9b04c25a189191fb0ef", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
                "Vega, Felipe", 
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631824227401728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo introduce el an\u00e1lisis entre la ciencia pol\u00edtica y la teolog\u00eda, respecto del proceso de desplazamiento forzado en el Magdalena Medio. Muestra un nuevo poder de vida dentro de las comunidades como mecanismo de lucha y resistencia, en contra de un sistema pol\u00edtico de muerte. La experiencia de fe en estas comunidades nos permite entender las luchas, sin violencia, de personas reales tratando de vivir, gracias a una nueva comprensi\u00f3n de la liberaci\u00f3n del Dios de la vida.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22907736::oai:localhost:10554/28350", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Felipe Vega", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299", 
                "http://hdl.handle.net/10554/28350"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento, experiencia de fe, resistencia, liberaci\u00f3n, lucha social"
            ], 
            "title": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Felipe Vega", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vega, Felipe"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento forzado: biopol\u00edtica de la invisibilidad"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20299"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/28350", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/28350"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c15cff509d1ad9b04c25a189191fb0ef"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Navia, Carmi\u00f1a"
        ], 
        "title": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-13", 
                "2018-02-24T15:38:49Z", 
                "2018-02-24T15:38:49Z"
            ], 
            "title_sort": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295/15580"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26672"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "id": "CO_cbe044bb9747e49feec6221181da77aa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
                "Navia, Carmi\u00f1a", 
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631831289561088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El texto aborda la problem\u00e1tica del desplazamiento, desde distintos puntos de vista; hace \u00e9nfasis en que se trata de un fen\u00f3meno muy generalizado en el mundo de hoy, e igualmente mira los efectos psicol\u00f3gicos y culturales que \u00e9ste tiene sobre personas y comunidades. Propone despu\u00e9s un acercamiento b\u00edblico/teol\u00f3gico al an\u00e1lisis del problema y al acompa\u00f1amiento a las v\u00edctimas. La propuesta central va desde el mirar/asumir el problema nacional, hacia una motivaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el regreso, como la mejor opci\u00f3n ante esta realidad.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22906078::oai:localhost:10554/26672", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Carmi\u00f1a Navia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Theologica Xaveriana; N\u00fam. 149 (2004): Theologica Xaveriana", 
                "2011219X", 
                "0120-3649", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26672"
            ], 
            "title_short": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento, tierra, mirada, acogida, arraigo/ desarraigo."
            ], 
            "title": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Carmi\u00f1a Navia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Navia, Carmi\u00f1a"
            ], 
            "title_fullStr": "El cuerpo de las mujeres y los hombres desplazados. Notas para una llamada teol\u00f3gica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/teoxaveriana/article/view/20295"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26672", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26672"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_cbe044bb9747e49feec6221181da77aa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Garc\u00eda, Lucas Sebasti\u00e1n"
        ], 
        "title": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "El reconocimiento de los derechos ciudadanos y la construcci\u00f3n de las diferentes ciudadan\u00edas en Am\u00e9rica Latina han obedecido, como en otros lugares del mundo, a una evoluci\u00f3n socio-hist\u00f3rica. Marshall (1964) identific\u00f3, refiri\u00e9ndose a la ciudadan\u00eda inglesa, tres tipos de ciudadan\u00eda: la civil, que hace alusi\u00f3n a los derechos necesarios para las libertades individuales; la pol\u00edtica, que otorga el derecho a participar en el ejercicio del poder pol\u00edtico (elegir y ser elegido); y la social, que cubre el gran abanico de los derechos destinados a favorecer el bienestar de los ciudadanos. Estas formas constituyen hoy la ciudadan\u00eda moderna que responde a una l\u00f3gica horizontal en donde las diferentes ciudadan\u00edas son s\u00f3lo una. Este ensayo tendr\u00e1 como objetivo mostrar que \u201clos desplazados\u201d pueden ser calificados, por un lado, de \u201csuperciudadanos sociales\u201d, gracias al reconocimiento de su condici\u00f3n de poblaci\u00f3n vulnerable y a la aplicaci\u00f3n de medidas de discriminaci\u00f3n positiva (salud, educaci\u00f3n y vivienda) destinadas a reconstruir una situaci\u00f3n de bienestar social; y, por otro lado, como \u201csubciudadanos pol\u00edticos y civiles\u201d, que no son prioritarios en ninguna agenda pol\u00edtica y que no tienen garantizados sus derechos b\u00e1sicos de representaci\u00f3n y participaci\u00f3n en la vida p\u00fablica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciudadan\u00eda; desplazamiento; pol\u00edticas p\u00fablicas; superciudadan\u00eda; subciudadan\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Garc\u00eda, Lucas Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-11-17"
            ], 
            "title_sort": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/692/654"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "topic": [
                "Ciudadan\u00eda; desplazamiento; pol\u00edticas p\u00fablicas; superciudadan\u00eda; subciudadan\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El reconocimiento de los derechos ciudadanos y la construcci\u00f3n de las diferentes ciudadan\u00edas en Am\u00e9rica Latina han obedecido, como en otros lugares del mundo, a una evoluci\u00f3n socio-hist\u00f3rica. Marshall (1964) identific\u00f3, refiri\u00e9ndose a la ciudadan\u00eda inglesa, tres tipos de ciudadan\u00eda: la civil, que hace alusi\u00f3n a los derechos necesarios para las libertades individuales; la pol\u00edtica, que otorga el derecho a participar en el ejercicio del poder pol\u00edtico (elegir y ser elegido); y la social, que cubre el gran abanico de los derechos destinados a favorecer el bienestar de los ciudadanos. Estas formas constituyen hoy la ciudadan\u00eda moderna que responde a una l\u00f3gica horizontal en donde las diferentes ciudadan\u00edas son s\u00f3lo una. Este ensayo tendr\u00e1 como objetivo mostrar que \u201clos desplazados\u201d pueden ser calificados, por un lado, de \u201csuperciudadanos sociales\u201d, gracias al reconocimiento de su condici\u00f3n de poblaci\u00f3n vulnerable y a la aplicaci\u00f3n de medidas de discriminaci\u00f3n positiva (salud, educaci\u00f3n y vivienda) destinadas a reconstruir una situaci\u00f3n de bienestar social; y, por otro lado, como \u201csubciudadanos pol\u00edticos y civiles\u201d, que no son prioritarios en ninguna agenda pol\u00edtica y que no tienen garantizados sus derechos b\u00e1sicos de representaci\u00f3n y participaci\u00f3n en la vida p\u00fablica."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/692"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
            "id": "CO_321c4ae8dd479bff67f84330bb19aa3c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Garc\u00eda, Lucas Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
                "G\u00f3mez Garc\u00eda, Lucas Sebasti\u00e1n", 
                "Ciudadan\u00eda; desplazamiento; pol\u00edticas p\u00fablicas; superciudadan\u00eda; subciudadan\u00eda"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631962624753664, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El reconocimiento de los derechos ciudadanos y la construcci\u00f3n de las diferentes ciudadan\u00edas en Am\u00e9rica Latina han obedecido, como en otros lugares del mundo, a una evoluci\u00f3n socio-hist\u00f3rica. Marshall (1964) identific\u00f3, refiri\u00e9ndose a la ciudadan\u00eda inglesa, tres tipos de ciudadan\u00eda: la civil, que hace alusi\u00f3n a los derechos necesarios para las libertades individuales; la pol\u00edtica, que otorga el derecho a participar en el ejercicio del poder pol\u00edtico (elegir y ser elegido); y la social, que cubre el gran abanico de los derechos destinados a favorecer el bienestar de los ciudadanos. Estas formas constituyen hoy la ciudadan\u00eda moderna que responde a una l\u00f3gica horizontal en donde las diferentes ciudadan\u00edas son s\u00f3lo una. Este ensayo tendr\u00e1 como objetivo mostrar que \u201clos desplazados\u201d pueden ser calificados, por un lado, de \u201csuperciudadanos sociales\u201d, gracias al reconocimiento de su condici\u00f3n de poblaci\u00f3n vulnerable y a la aplicaci\u00f3n de medidas de discriminaci\u00f3n positiva (salud, educaci\u00f3n y vivienda) destinadas a reconstruir una situaci\u00f3n de bienestar social; y, por otro lado, como \u201csubciudadanos pol\u00edticos y civiles\u201d, que no son prioritarios en ninguna agenda pol\u00edtica y que no tienen garantizados sus derechos b\u00e1sicos de representaci\u00f3n y participaci\u00f3n en la vida p\u00fablica.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23032785::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/692", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2009 Lucas Sebasti\u00e1n G\u00f3mez Garc\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "OPERA; N\u00fam. 9 (2009); 135-152", 
                "2346-2159", 
                "1657-8651", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/692"
            ], 
            "title_short": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciudadan\u00eda; desplazamiento; pol\u00edticas p\u00fablicas; superciudadan\u00eda; subciudadan\u00eda"
            ], 
            "title": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2009 Lucas Sebasti\u00e1n G\u00f3mez Garc\u00eda", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Garc\u00eda, Lucas Sebasti\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazados forzados en Colombia: \u00bfuna nueva categor\u00eda de ciudadanos?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/692", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/692"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_321c4ae8dd479bff67f84330bb19aa3c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerrero Rodr\u00edguez, Freddy Alfonso"
        ], 
        "title": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991 surge con la esperanza de transformaci\u00f3n de algunos desajustes estructurales enquistados en la pol\u00edtica, la econom\u00eda y la sociedad colombiana. Sin embargo, luego de veinte a\u00f1os de Constituci\u00f3n, la fallida implementaci\u00f3n de este y otros principios se evidencia en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado como condici\u00f3n que no solo es signo de la no resoluci\u00f3n del conflicto armado colombiano, sino el resultado de la no resoluci\u00f3n de problemas generados por los intereses econ\u00f3micos legales e ilegales que se suman al conflicto y que producen lo que la Corte Constitucional colombiana declar\u00f3 como un \u201cestado de cosas inconstitucional\u201d, el cual para la poblaci\u00f3n desplazada es una ciudadan\u00eda de la excepcionalidad. Asociar esta din\u00e1mica nacional con la perspectiva de autores como Will Kymlicka y Giorgio Agamben respecto de la ciudadan\u00eda posibilita encuadrar la perspectiva aqu\u00ed desarrollada sobre la ciudadan\u00eda excepcional, permitiendo su descripci\u00f3n en el \u00e1mbito de la experiencia concreta para el caso el desplazamiento forzado."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ciudadan\u00eda de la excepcionalidad; desplazamiento forzado; igualdad; estado de cosas inconstitucional."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero Rodr\u00edguez, Freddy Alfonso"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-11-15"
            ], 
            "title_sort": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768/3914", 
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768/4144", 
                "/*ref*/Agamben, G. (2004). Estado de excepci\u00f3n. Homo sacer II, 1. Valencia: Pre-Textos.", 
                "/*ref*/Agamben, G. (2005). Lo que queda de Auschwitz. El archivo y el testigo, Homo sacer III. Valencia: Pre-Textos.", 
                "/*ref*/Agamben, G. (2010) Homo Sacer, El poder soberano y la nuda vida. Valencia: Pre-Textos.", 
                "/*ref*/Arendt, H. (1993). La condici\u00f3n humana. Barcelona: Paid\u00f3s.", 
                "/*ref*/Benjamin, W. (1987). Sobre el programa de la filosof\u00eda futura y otros ensayos. Barcelona: Planeta.", 
                "/*ref*/CICR, PNUD (2008, noviembre). Una mirada a la poblaci\u00f3n desplazada en ocho ciudades de Colombia: respuesta institucional local, condiciones de vida y recomendaciones para su atenci\u00f3n. Bogot\u00e1: CICR, PNUD.", 
                "/*ref*/CODHES (2011, febrero). \u00bfConsolidaci\u00f3n de qu\u00e9? Bolet\u00edn Informativo de la Consultor\u00eda para los Derechos humanos y el Desplazamiento, 77.", 
                "/*ref*/Comisi\u00f3n de Seguimiento a la Pol\u00edtica P\u00fablica sobre Desplazamiento Forzado (2008, enero 31). Primer Informe a la Corte Constitucional. Bogot\u00e1.", 
                "/*ref*/Concejo Nacional de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica y Social (Conpes) (1995). Conpes 2804. Programa Nacional de Atenci\u00f3n Integral a la Poblaci\u00f3n Desplazada. Bogot\u00e1.", 
                "/*ref*/Corte Constitucional (2002). Sentencia T-098, M. P. Marco Gerardo Monroy Cabral.", 
                "/*ref*/Corte Constitucional (2002). Sentencia T-211 de 2010, M. P. Juan Carlos Henao.", 
                "/*ref*/Corte Constitucional (2004). Sentencia T-025, M. P. Manuel Jos\u00e9 Cepeda.", 
                "/*ref*/Corte Constitucional (2010). Sentencia T-085 de 2010, M. P. Mar\u00eda Victoria Calle.", 
                "/*ref*/Das, V. y Poole, D. (2008). El estado y sus m\u00e1rgenes. Etnograf\u00edas comparadas. Cuadernos de Antropolog\u00eda Social, 27.", 
                "/*ref*/Departamento de la Prosperidad Social (2012). Sistema de Informaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n desplazada. Recuperado de http://www.dps.gov.co/EstadisticasDesplazados/.", 
                "/*ref*/Geertz, C. (2003). La interpretaci\u00f3n de las culturas. Barcelona: Gedisa.", 
                "/*ref*/Gupta, A. y Ferguson, J. (2008). M\u00e1s all\u00e1 de la cultura: espacio, identidad y las pol\u00edticas de la diferencia\". En Ant\u00edpoda n\u00ba 7 julio-diciembre, pp. 233-256.", 
                "/*ref*/Human Rights Watch (2011). Resumen de pa\u00eds: Colombia. En Informe Mundial 2011. Recuperado de http://www.hrw.org/es/world-report-2011/colombia-0.", 
                "/*ref*/Kymlicka, W. (1996). Ciudadan\u00eda multicultural: una teor\u00eda liberal de los derechos de las minor\u00edas. Barcelona: Paid\u00f3s.", 
                "/*ref*/Marshall, Th. (1997). Ciudadan\u00eda y clase social. Revista Espa\u00f1ola de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, 79, (97), 297-344.", 
                "/*ref*/Mate, R. (2006). Media noche en la historia. Comentarios a las tesis de Walter Benjamin \"Sobre el concepto de historia\". Madrid: Trotta.", 
                "/*ref*/Osorio, F. E. (2009). Territorialidades en suspenso. Desplazamiento forzado, identidades y resistencias. Bogot\u00e1: Anthropos.", 
                "/*ref*/PNUD (2010, septiembre). El PNUD presenta una nueva estrategia para avanzar en la consecusi\u00f3n de los objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza. Recuperado de http://www.pnud.org.co/sitio.shtml?x=62838.", 
                "/*ref*/Pollak, M. (2000). L\u2019exp\u00e9rience concentrationnaire. Essai sur le maintien de l\u2019identit\u00e9 sociale. Paris: M\u00e9taili\u00e9.", 
                "/*ref*/Power, S. (2005). Problema infernal. Estados Unidos en la era del genocidio. M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.", 
                "/*ref*/Solimano, A. (1998). Crecimiento, justicia distributiva y pol\u00edtica social. Revista de la CEPAL, 65.", 
                "/*ref*/Vidal L\u00f3pez, R. C. (2007). Derecho global y desplazamiento interno: creaci\u00f3n, uso y desaparici\u00f3n del desplazamiento forzado por la violencia en el derecho contempor\u00e1neo. Bogot\u00e1: Universidad Pontificia Javeriana."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "topic": [
                "ciudadan\u00eda de la excepcionalidad; desplazamiento forzado; igualdad; estado de cosas inconstitucional."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991 surge con la esperanza de transformaci\u00f3n de algunos desajustes estructurales enquistados en la pol\u00edtica, la econom\u00eda y la sociedad colombiana. Sin embargo, luego de veinte a\u00f1os de Constituci\u00f3n, la fallida implementaci\u00f3n de este y otros principios se evidencia en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado como condici\u00f3n que no solo es signo de la no resoluci\u00f3n del conflicto armado colombiano, sino el resultado de la no resoluci\u00f3n de problemas generados por los intereses econ\u00f3micos legales e ilegales que se suman al conflicto y que producen lo que la Corte Constitucional colombiana declar\u00f3 como un \u201cestado de cosas inconstitucional\u201d, el cual para la poblaci\u00f3n desplazada es una ciudadan\u00eda de la excepcionalidad. Asociar esta din\u00e1mica nacional con la perspectiva de autores como Will Kymlicka y Giorgio Agamben respecto de la ciudadan\u00eda posibilita encuadrar la perspectiva aqu\u00ed desarrollada sobre la ciudadan\u00eda excepcional, permitiendo su descripci\u00f3n en el \u00e1mbito de la experiencia concreta para el caso el desplazamiento forzado."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
            "id": "CO_b13d80212ad418a7042545a894c8eafd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Guerrero Rodr\u00edguez, Freddy Alfonso"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
                "Guerrero Rodr\u00edguez, Freddy Alfonso", 
                "ciudadan\u00eda de la excepcionalidad; desplazamiento forzado; igualdad; estado de cosas inconstitucional."
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631963097661440, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991 surge con la esperanza de transformaci\u00f3n de algunos desajustes estructurales enquistados en la pol\u00edtica, la econom\u00eda y la sociedad colombiana. Sin embargo, luego de veinte a\u00f1os de Constituci\u00f3n, la fallida implementaci\u00f3n de este y otros principios se evidencia en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado como condici\u00f3n que no solo es signo de la no resoluci\u00f3n del conflicto armado colombiano, sino el resultado de la no resoluci\u00f3n de problemas generados por los intereses econ\u00f3micos legales e ilegales que se suman al conflicto y que producen lo que la Corte Constitucional colombiana declar\u00f3 como un \u201cestado de cosas inconstitucional\u201d, el cual para la poblaci\u00f3n desplazada es una ciudadan\u00eda de la excepcionalidad. Asociar esta din\u00e1mica nacional con la perspectiva de autores como Will Kymlicka y Giorgio Agamben respecto de la ciudadan\u00eda posibilita encuadrar la perspectiva aqu\u00ed desarrollada sobre la ciudadan\u00eda excepcional, permitiendo su descripci\u00f3n en el \u00e1mbito de la experiencia concreta para el caso el desplazamiento forzado.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23032122::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3768", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2013 Freddy Alfonso Guerrero Rodr\u00edguez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "OPERA; N\u00fam. 13 (2013); 123-142", 
                "2346-2159", 
                "1657-8651", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768"
            ], 
            "title_short": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ciudadan\u00eda de la excepcionalidad; desplazamiento forzado; igualdad; estado de cosas inconstitucional."
            ], 
            "title": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2013 Freddy Alfonso Guerrero Rodr\u00edguez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerrero Rodr\u00edguez, Freddy Alfonso"
            ], 
            "title_fullStr": "El desplazamiento forzado como contexto de una ciudadan\u00eda excepcional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/opera/article/view/3768"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b13d80212ad418a7042545a894c8eafd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Amezquita Ochoa, Alexander"
        ], 
        "title": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Esta tesis reflexiona en torno a c\u00f3mo reconstruyen la vida mujeres colombianas en situaci\u00f3n de refugio en Ecuador. El trabajo re\u00fane observaciones etnogr\u00e1ficas, cr\u00edticas te\u00f3ricas as\u00ed como un an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n de las mujeres colombianas refugiadas o que buscan estar en situaci\u00f3n de refugio en el Ecuador, principalmente aquellas que se han asentado en la ciudad de Quito. El prop\u00f3sito es superar la visi\u00f3n del refugiado/a como un \u201cotro\u201d, para pasar a concebirlo como un sujeto fluido e involucrado activamente en la producci\u00f3n de su subjetividad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "COLOMBIA"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "REFUGIADOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Amezquita Ochoa, Alexander"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-12", 
                "2010-09-23T14:42:48Z", 
                "2010-09-23T14:42:48Z"
            ], 
            "title_sort": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "MUJERES", 
                "COLOMBIA", 
                "ECUADOR", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta tesis reflexiona en torno a c\u00f3mo reconstruyen la vida mujeres colombianas en situaci\u00f3n de refugio en Ecuador. El trabajo re\u00fane observaciones etnogr\u00e1ficas, cr\u00edticas te\u00f3ricas as\u00ed como un an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n de las mujeres colombianas refugiadas o que buscan estar en situaci\u00f3n de refugio en el Ecuador, principalmente aquellas que se han asentado en la ciudad de Quito. El prop\u00f3sito es superar la visi\u00f3n del refugiado/a como un \u201cotro\u201d, para pasar a concebirlo como un sujeto fluido e involucrado activamente en la producci\u00f3n de su subjetividad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/2472"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
            "id": "EC_084f40e19d67e16700ae02181ca1423b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Amezquita Ochoa, Alexander"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Amezquita Ochoa, Alexander (2009). Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda; FLACSO sede Ecuador. Quito. 98 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
                "Amezquita Ochoa, Alexander", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "MUJERES", 
                "COLOMBIA", 
                "ECUADOR", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632029317332992, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta tesis reflexiona en torno a c\u00f3mo reconstruyen la vida mujeres colombianas en situaci\u00f3n de refugio en Ecuador. El trabajo re\u00fane observaciones etnogr\u00e1ficas, cr\u00edticas te\u00f3ricas as\u00ed como un an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n de las mujeres colombianas refugiadas o que buscan estar en situaci\u00f3n de refugio en el Ecuador, principalmente aquellas que se han asentado en la ciudad de Quito. El prop\u00f3sito es superar la visi\u00f3n del refugiado/a como un \u201cotro\u201d, para pasar a concebirlo como un sujeto fluido e involucrado activamente en la producci\u00f3n de su subjetividad.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "98 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/2472", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Amezquita Ochoa, Alexander (2009). Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador. Maestr\u00eda en Ciencias Sociales con Menci\u00f3n en Antropolog\u00eda; FLACSO sede Ecuador. Quito. 98 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/2472"
            ], 
            "title_short": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "MUJERES", 
                "COLOMBIA", 
                "ECUADOR", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "title": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Prieto Noguera, Mercedes (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Amezquita Ochoa, Alexander"
            ], 
            "title_fullStr": "Po\u00e9ticas del desplazamiento. Dimensiones culturales de la reinvenci\u00f3n de la vida en mujeres colombianas desplazadas hacia el Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/2472", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/2472"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_084f40e19d67e16700ae02181ca1423b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En un contexto de violencia sostenida por ma?s de sesenta an?os en Colombia, con los actores que hasta hoy se mantienen, y durante tres de?cadas especi?ficamente en la Comuna 13 y en el Corregimiento 60 de Medelli?n (Colombia), el colectivo agro- arti?stico Agroarte, Semillas del Futuro, Unio?n entre Comunas lleva a cabo acciones desde las pra?cticas agroecolo?gicas urbanas y el arte. Dado que gran parte de sus miembros vivieron un proceso de desplazamiento forzado intraurbano, en esta investigacio?n, realizada a trave?s de una etnografi?a visual, a partir de la cual surge un documental y la presente tesis, busque? interpretar procesos de construcciones y reconstrucciones urbano-identitarias entre ellxs desde pra?cticas agro-arti?sticas en el barrio San Pedro Pen?itas, ubicado en la frontera entre la Comuna 13 y el Corregimiento 60 de Medelli?n, Colombia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "IDENTIDAD"
            ], 
            [
                "BIOPOL\u00cdTICA"
            ], 
            [
                "ETNOGRAF\u00cdA"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO"
            ], 
            [
                "TESIS"
            ], 
            [
                "COLOMBIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01", 
                "2016-08-25T22:05:41Z", 
                "2016-08-25T22:05:41Z"
            ], 
            "title_sort": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "IDENTIDAD", 
                "BIOPOL\u00cdTICA", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "DESPLAZAMIENTO", 
                "TESIS", 
                "COLOMBIA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En un contexto de violencia sostenida por ma?s de sesenta an?os en Colombia, con los actores que hasta hoy se mantienen, y durante tres de?cadas especi?ficamente en la Comuna 13 y en el Corregimiento 60 de Medelli?n (Colombia), el colectivo agro- arti?stico Agroarte, Semillas del Futuro, Unio?n entre Comunas lleva a cabo acciones desde las pra?cticas agroecolo?gicas urbanas y el arte. Dado que gran parte de sus miembros vivieron un proceso de desplazamiento forzado intraurbano, en esta investigacio?n, realizada a trave?s de una etnografi?a visual, a partir de la cual surge un documental y la presente tesis, busque? interpretar procesos de construcciones y reconstrucciones urbano-identitarias entre ellxs desde pra?cticas agro-arti?sticas en el barrio San Pedro Pen?itas, ubicado en la frontera entre la Comuna 13 y el Corregimiento 60 de Medelli?n, Colombia."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/9085"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
            "id": "EC_c6a0da93b039768ba09402ad262b8bb6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda. 2016. Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda", 
                "IDENTIDAD", 
                "BIOPOL\u00cdTICA", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "DESPLAZAMIENTO", 
                "TESIS", 
                "COLOMBIA"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632039749615616, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En un contexto de violencia sostenida por ma?s de sesenta an?os en Colombia, con los actores que hasta hoy se mantienen, y durante tres de?cadas especi?ficamente en la Comuna 13 y en el Corregimiento 60 de Medelli?n (Colombia), el colectivo agro- arti?stico Agroarte, Semillas del Futuro, Unio?n entre Comunas lleva a cabo acciones desde las pra?cticas agroecolo?gicas urbanas y el arte. Dado que gran parte de sus miembros vivieron un proceso de desplazamiento forzado intraurbano, en esta investigacio?n, realizada a trave?s de una etnografi?a visual, a partir de la cual surge un documental y la presente tesis, busque? interpretar procesos de construcciones y reconstrucciones urbano-identitarias entre ellxs desde pra?cticas agro-arti?sticas en el barrio San Pedro Pen?itas, ubicado en la frontera entre la Comuna 13 y el Corregimiento 60 de Medelli?n, Colombia.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "137 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/9085", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda. 2016. Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/9085"
            ], 
            "title_short": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "IDENTIDAD", 
                "BIOPOL\u00cdTICA", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "DESPLAZAMIENTO", 
                "TESIS", 
                "COLOMBIA"
            ], 
            "title": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cort\u00e9z, David (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Beltr\u00e1n Cuartas, Ana Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Resignificando vidas: reconfiguraciones urbano - identitarias de Agroarte, Semillas del Futuro, Uni\u00f3n entre Comunas en el barrio San Pedro Pe\u00f1itas, Medell\u00edn, Colombia."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/9085", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/9085"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_c6a0da93b039768ba09402ad262b8bb6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Naranjo Giraldo, Gloria"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hurtado Galeano, Deicy Patricia"
        ], 
        "title": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazados"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Emigraci\u00f3n e inmigraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Violencia - Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria", 
                "Hurtado Galeano, Deicy Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002", 
                "2016-12-17T15:55:36Z", 
                "2016-12-17T15:55:36Z"
            ], 
            "title_sort": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "37"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Corporaci\u00f3n Regi\u00f3n", 
                "Estudios Pol\u00edticos"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazados", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Emigraci\u00f3n e inmigraci\u00f3n", 
                "Violencia - Colombia"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/5657"
            ], 
            "author2": [
                "Hurtado Galeano, Deicy Patricia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
            "id": "CO_eebb5bd4dc3e0a6e30457bb08e354d0b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, G., & Hurtado Galeano, D. (2002). El derecho a la ciudad: migrantes y desplazados en las ciudades colombianas. Desde la Regi\u00f3n, (37), 4-15.", 
                "01234528"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
                "Naranjo Giraldo, Gloria", 
                "Desplazados", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Emigraci\u00f3n e inmigraci\u00f3n", 
                "Violencia - Colombia"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631723802132480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Corporaci\u00f3n Regi\u00f3n", 
                "Estudios Pol\u00edticos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "4-15", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22989305::oai:localhost:10495/5657", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Desde la Regi\u00f3n", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Naranjo Giraldo, G., & Hurtado Galeano, D. (2002). El derecho a la ciudad: migrantes y desplazados en las ciudades colombianas. Desde la Regi\u00f3n, (37), 4-15.", 
                "01234528", 
                "http://hdl.handle.net/10495/5657"
            ], 
            "title_short": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazados", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Emigraci\u00f3n e inmigraci\u00f3n", 
                "Violencia - Colombia"
            ], 
            "title": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Naranjo Giraldo, Gloria", 
                "Hurtado Galeano, Deicy Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "El derecho a la ciudad : migrantes y desplazados en las ciudades colombianas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/5657", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/5657"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_eebb5bd4dc3e0a6e30457bb08e354d0b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez, Sergio Enrique"
        ], 
        "title": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "In historical and geologic times significant climatic and topographical changes have taken place, the topographical changes are those where it varies the coordinate \u00abz\u00bb that corresponds to the altitude or depth of the environment. The climatic changes can produce topographical changes, and in the other hand, topographical changes more rarely produce climatic changes. The human action generates many of these changes and it accelerates them notably. The dynamic interaction in the time of the three factors, climatic, topographical, and human it is what is denominated \u00abenvironmental change\u00bb. Inside this mark the dispersion of Hypostomus commersoni is analyzed in the east of the pampasia, from 1957 until the present time. New records for Crenicichla lepidota and of some species introduced recently: Ictalurus cf. punctatctus, Acipenser cf. baerii and Oreochromis sp., are given. Great part of the climatic change perhaps is modelable and predictable, but the topographical changes and the human factor have a high grade of randomness, for what the goods of the environmental change are, for the time being, impredecibles."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Naturales"
            ], 
            [
                "Peces"
            ], 
            [
                "Clima"
            ], 
            [
                "desplazamiento de fauna"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez, Sergio Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-11-01"
            ], 
            "title_sort": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "IV Congreso de Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas Acu\u00e1ticos Pampeanos (La Plata, 2008)", 
                "Biolog\u00eda Acu\u00e1tica", 
                "no. 24"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Naturales", 
                "Peces", 
                "Clima", 
                "desplazamiento de fauna"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In historical and geologic times significant climatic and topographical changes have taken place, the topographical changes are those where it varies the coordinate \u00abz\u00bb that corresponds to the altitude or depth of the environment. The climatic changes can produce topographical changes, and in the other hand, topographical changes more rarely produce climatic changes. The human action generates many of these changes and it accelerates them notably. The dynamic interaction in the time of the three factors, climatic, topographical, and human it is what is denominated \u00abenvironmental change\u00bb. Inside this mark the dispersion of Hypostomus commersoni is analyzed in the east of the pampasia, from 1957 until the present time. New records for Crenicichla lepidota and of some species introduced recently: Ictalurus cf. punctatctus, Acipenser cf. baerii and Oreochromis sp., are given. Great part of the climatic change perhaps is modelable and predictable, but the topographical changes and the human factor have a high grade of randomness, for what the goods of the environmental change are, for the time being, impredecibles.", 
                "Instituto de Limnolog\u00eda \"Ra\u00fal A. Ringuelet\" (ILPLA)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/50723", 
                "http://hdl.handle.net/10915/50723"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
            "id": "AR_5e97d41a1ed5e6e57b0ce86a2839658f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "G\u00f3mez, Sergio Enrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
                "G\u00f3mez, Sergio Enrique", 
                "Ciencias Naturales", 
                "Peces", 
                "Clima", 
                "desplazamiento de fauna"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607631390491279360, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In historical and geologic times significant climatic and topographical changes have taken place, the topographical changes are those where it varies the coordinate \u00abz\u00bb that corresponds to the altitude or depth of the environment. The climatic changes can produce topographical changes, and in the other hand, topographical changes more rarely produce climatic changes. The human action generates many of these changes and it accelerates them notably. The dynamic interaction in the time of the three factors, climatic, topographical, and human it is what is denominated \u00abenvironmental change\u00bb. Inside this mark the dispersion of Hypostomus commersoni is analyzed in the east of the pampasia, from 1957 until the present time. New records for Crenicichla lepidota and of some species introduced recently: Ictalurus cf. punctatctus, Acipenser cf. baerii and Oreochromis sp., are given. Great part of the climatic change perhaps is modelable and predictable, but the topographical changes and the human factor have a high grade of randomness, for what the goods of the environmental change are, for the time being, impredecibles.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 1-6"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/50723", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/50723", 
                "http://hdl.handle.net/10915/50723"
            ], 
            "title_short": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Naturales", 
                "Peces", 
                "Clima", 
                "desplazamiento de fauna"
            ], 
            "title": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez, Sergio Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Notas sobre el cambio ambiental en ictiolog\u00eda"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/50723", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/50723"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/50723", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/50723"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_5e97d41a1ed5e6e57b0ce86a2839658f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina"
        ], 
        "title": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La ley de restituci\u00f3n de tierras en Colombia ha sido una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes para tratar el tema de la reparaci\u00f3n efectiva a las v\u00edctimas del conflicto armado en el pa\u00eds. Por esto es importante analizar sus resultados en una regi\u00f3n como Tumaco en donde la complejidad de su contexto permite evidenciar los alcances de dicha pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del despojo forzado de sus habitantes. De acuerdo con lo anterior, se realiz\u00f3 trabajo de campo en la zona del Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera, un lugar que ha tenido que lidiar con el fen\u00f3meno del paramilitarismo, los grupos insurgentes, la entrada de las multinacionales, entre otros, que han promovido el despojo y el desplazamiento forzado de sus comunidades. En conclusi\u00f3n, con esta investigaci\u00f3n se exponen las implicaciones que tiene la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras en el Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera ubicado en Tumaco, adem\u00e1s de los alcances y dificultades que ha tenido en dicha regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            [
                "REPARACIONES"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "RECUPERACI\u00d3N DE TIERRAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2014-10-30T13:46:53Z", 
                "2014-10-30T13:46:53Z"
            ], 
            "title_sort": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA", 
                "TUMACO", 
                "2002 - 2012"
            ], 
            "topic": [
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "REPARACIONES", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "RECUPERACI\u00d3N DE TIERRAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La ley de restituci\u00f3n de tierras en Colombia ha sido una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes para tratar el tema de la reparaci\u00f3n efectiva a las v\u00edctimas del conflicto armado en el pa\u00eds. Por esto es importante analizar sus resultados en una regi\u00f3n como Tumaco en donde la complejidad de su contexto permite evidenciar los alcances de dicha pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del despojo forzado de sus habitantes. De acuerdo con lo anterior, se realiz\u00f3 trabajo de campo en la zona del Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera, un lugar que ha tenido que lidiar con el fen\u00f3meno del paramilitarismo, los grupos insurgentes, la entrada de las multinacionales, entre otros, que han promovido el despojo y el desplazamiento forzado de sus comunidades. En conclusi\u00f3n, con esta investigaci\u00f3n se exponen las implicaciones que tiene la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras en el Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera ubicado en Tumaco, adem\u00e1s de los alcances y dificultades que ha tenido en dicha regi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/4054"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
            "id": "EC_e1c5b4ce3d6341e39f4a359c3199d21a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina. La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012. Quito, 2013, 113 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Pol\u00edtica y Cultura). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-1448"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "REPARACIONES", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "RECUPERACI\u00d3N DE TIERRAS"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632138934419456, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La ley de restituci\u00f3n de tierras en Colombia ha sido una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes para tratar el tema de la reparaci\u00f3n efectiva a las v\u00edctimas del conflicto armado en el pa\u00eds. Por esto es importante analizar sus resultados en una regi\u00f3n como Tumaco en donde la complejidad de su contexto permite evidenciar los alcances de dicha pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del despojo forzado de sus habitantes. De acuerdo con lo anterior, se realiz\u00f3 trabajo de campo en la zona del Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera, un lugar que ha tenido que lidiar con el fen\u00f3meno del paramilitarismo, los grupos insurgentes, la entrada de las multinacionales, entre otros, que han promovido el despojo y el desplazamiento forzado de sus comunidades. En conclusi\u00f3n, con esta investigaci\u00f3n se exponen las implicaciones que tiene la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras en el Consejo Comunitario del Alto Mira y Frontera ubicado en Tumaco, adem\u00e1s de los alcances y dificultades que ha tenido en dicha regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/4054", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina. La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012. Quito, 2013, 113 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Pol\u00edtica y Cultura). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-1448", 
                "http://hdl.handle.net/10644/4054"
            ], 
            "title_short": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "REPARACIONES", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "RECUPERACI\u00d3N DE TIERRAS"
            ], 
            "title": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Espinosa Ch\u00e1vez, Roque, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Quevedo, Jasbeidy Carolina"
            ], 
            "title_fullStr": "La pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras: actores, estrategias y resultados: estudio de caso de la regi\u00f3n de Tumaco 2002 - 2012"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/4054", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/4054"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e1c5b4ce3d6341e39f4a359c3199d21a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez, Carmen"
        ], 
        "title": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "Entender esta situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en el Ecuador es permitirnos ver la conflictividad que acontece y tiene sus repercusiones m\u00e1s dram\u00e1ticas en todo el cord\u00f3n fronterizo. La regi\u00f3n fronteriza entre Colombia y Ecuador se ha visto afectada por el conflicto armado en Colombia y con mayor intensidad en los \u00faltimos a\u00f1os con la implementaci\u00f3n del Plan Colombia, lo cual ha tra\u00eddo graves consecuencias en t\u00e9rminos de migraciones y derechos humanos. En la regi\u00f3n ha existido una hist\u00f3rica injusticia social, concentraci\u00f3n de poder y de riqueza en ciertos sectores, violencia generalizada y, para el caso de la frontera colombiana, est\u00e1 la presencia de actores armados; como consecuencia de ello, se ha presentado una degradaci\u00f3n que se expresa en la violaci\u00f3n del Derecho Internacional Humanitario por parte de los actores armados, en una violencia estatal que desconoce los derechos de las comunidades afectadas -especialmente etnias y afro descendientes-, y en \u00e9stas una falta de identidad y temor."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MIGRACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "REFUGIADOS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "PLAN COLOMBIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez, Carmen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-10", 
                "2010-05-20T23:20:11Z", 
                "2010-05-20T23:20:11Z"
            ], 
            "title_sort": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos;No. 7", 
                "Globalizaci\u00f3n, migraci\u00f3n y derechos humanos;"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "COLOMBIA", 
                "2003"
            ], 
            "topic": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "REFUGIADOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Entender esta situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en el Ecuador es permitirnos ver la conflictividad que acontece y tiene sus repercusiones m\u00e1s dram\u00e1ticas en todo el cord\u00f3n fronterizo. La regi\u00f3n fronteriza entre Colombia y Ecuador se ha visto afectada por el conflicto armado en Colombia y con mayor intensidad en los \u00faltimos a\u00f1os con la implementaci\u00f3n del Plan Colombia, lo cual ha tra\u00eddo graves consecuencias en t\u00e9rminos de migraciones y derechos humanos. En la regi\u00f3n ha existido una hist\u00f3rica injusticia social, concentraci\u00f3n de poder y de riqueza en ciertos sectores, violencia generalizada y, para el caso de la frontera colombiana, est\u00e1 la presencia de actores armados; como consecuencia de ello, se ha presentado una degradaci\u00f3n que se expresa en la violaci\u00f3n del Derecho Internacional Humanitario por parte de los actores armados, en una violencia estatal que desconoce los derechos de las comunidades afectadas -especialmente etnias y afro descendientes-, y en \u00e9stas una falta de identidad y temor."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/621"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
            "id": "EC_13a8a5361223fa8d9de08e62f9c525d4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "P\u00e9rez, Carmen"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "P\u00e9rez, Carmen. La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador. En: Aportes Andinos No.7. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, octubre 2003. 6 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
                "P\u00e9rez, Carmen", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "REFUGIADOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632128734920704, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Entender esta situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en el Ecuador es permitirnos ver la conflictividad que acontece y tiene sus repercusiones m\u00e1s dram\u00e1ticas en todo el cord\u00f3n fronterizo. La regi\u00f3n fronteriza entre Colombia y Ecuador se ha visto afectada por el conflicto armado en Colombia y con mayor intensidad en los \u00faltimos a\u00f1os con la implementaci\u00f3n del Plan Colombia, lo cual ha tra\u00eddo graves consecuencias en t\u00e9rminos de migraciones y derechos humanos. En la regi\u00f3n ha existido una hist\u00f3rica injusticia social, concentraci\u00f3n de poder y de riqueza en ciertos sectores, violencia generalizada y, para el caso de la frontera colombiana, est\u00e1 la presencia de actores armados; como consecuencia de ello, se ha presentado una degradaci\u00f3n que se expresa en la violaci\u00f3n del Derecho Internacional Humanitario por parte de los actores armados, en una violencia estatal que desconoce los derechos de las comunidades afectadas -especialmente etnias y afro descendientes-, y en \u00e9stas una falta de identidad y temor.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/621", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez, Carmen. La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador. En: Aportes Andinos No.7. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, octubre 2003. 6 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/621"
            ], 
            "title_short": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "REFUGIADOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "title": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez, Carmen"
            ], 
            "title_fullStr": "La situaci\u00f3n de refugio y desplazamiento forzado en Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/621", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/621"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_13a8a5361223fa8d9de08e62f9c525d4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rojas, Jorge"
        ], 
        "title": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "Colombia es el epicentro de una situaci\u00f3n humanitaria y de derechos humanos cr\u00edtica como consecuencia de un conflicto armado anacr\u00f3nico que persiste sin soluci\u00f3n militar posible, pero que contin\u00faa sin salida pol\u00edtica y negociada a la vista. Las migraciones forzadas, que se expresan en desplazados internos, refugiados y formas de movilidad asociadas a la crisis econ\u00f3mica, van m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y representan una expansi\u00f3n de las consecuencias de una guerra irregular en territorios de pa\u00edses vecinos. Este art\u00edculo se limita a describir los cambios pol\u00edticos que siguieron a la ruptura del proceso de paz, a ofrecer otra lectura del Plan Colombia y sus consecuencias espec\u00edficas en el campo humanitario, a visibilizar las migraciones forzadas y el refugio y a proponer alternativa de acci\u00f3n conjunta y concertada en la regi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MIGRACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            [
                "PLAN COLOMBIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rojas, Jorge"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-10", 
                "2010-05-20T23:43:54Z", 
                "2010-05-20T23:43:54Z"
            ], 
            "title_sort": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos; No. 7", 
                "Globalizaci\u00f3n, migraci\u00f3n y derechos humanos"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA", 
                "2003"
            ], 
            "topic": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Colombia es el epicentro de una situaci\u00f3n humanitaria y de derechos humanos cr\u00edtica como consecuencia de un conflicto armado anacr\u00f3nico que persiste sin soluci\u00f3n militar posible, pero que contin\u00faa sin salida pol\u00edtica y negociada a la vista. Las migraciones forzadas, que se expresan en desplazados internos, refugiados y formas de movilidad asociadas a la crisis econ\u00f3mica, van m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y representan una expansi\u00f3n de las consecuencias de una guerra irregular en territorios de pa\u00edses vecinos. Este art\u00edculo se limita a describir los cambios pol\u00edticos que siguieron a la ruptura del proceso de paz, a ofrecer otra lectura del Plan Colombia y sus consecuencias espec\u00edficas en el campo humanitario, a visibilizar las migraciones forzadas y el refugio y a proponer alternativa de acci\u00f3n conjunta y concertada en la regi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/625"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
            "id": "EC_1dcd2b4e81f1199fe061bc83d559ad63", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Rojas, Jorge"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rojas, Jorge. Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas. En: Aportes Andinos No.7. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, octubre 2003. 11 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
                "Rojas, Jorge", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632128741212160, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Colombia es el epicentro de una situaci\u00f3n humanitaria y de derechos humanos cr\u00edtica como consecuencia de un conflicto armado anacr\u00f3nico que persiste sin soluci\u00f3n militar posible, pero que contin\u00faa sin salida pol\u00edtica y negociada a la vista. Las migraciones forzadas, que se expresan en desplazados internos, refugiados y formas de movilidad asociadas a la crisis econ\u00f3mica, van m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y representan una expansi\u00f3n de las consecuencias de una guerra irregular en territorios de pa\u00edses vecinos. Este art\u00edculo se limita a describir los cambios pol\u00edticos que siguieron a la ruptura del proceso de paz, a ofrecer otra lectura del Plan Colombia y sus consecuencias espec\u00edficas en el campo humanitario, a visibilizar las migraciones forzadas y el refugio y a proponer alternativa de acci\u00f3n conjunta y concertada en la regi\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/625", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rojas, Jorge. Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas. En: Aportes Andinos No.7. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, octubre 2003. 11 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/625"
            ], 
            "title_short": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "PLAN COLOMBIA"
            ], 
            "title": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rojas, Jorge"
            ], 
            "title_fullStr": "Plan Colombia, conflicto armado y migraciones forzadas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/625", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/625"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_1dcd2b4e81f1199fe061bc83d559ad63"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez, Gloriana"
        ], 
        "title": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Debido a la agudizaci\u00f3n del conflicto colombiano, a partir del a\u00f1o 1999 se evidenci\u00f3 una mayor movilizaci\u00f3n de personas que hu\u00edan de la violencia desde Colombia hacia Venezuela, en especial hacia tres estados fronterizos: Zulia, Apure y T\u00e1chira. Como consecuencia, en Venezuela existen 1875 personas solicitantes de la condici\u00f3n de refugiados, y la situaci\u00f3n en la que se han mantenido los solicitantes, algunos desde 1999, se ha caracterizado por una tolerancia de estad\u00eda por parte del Estado venezolano pero sin ning\u00fan reconocimiento de su condici\u00f3n y sin la posibilidad de ejercer derechos tales como personalidad jur\u00eddica, trabajo, asilo, recurso efectivo, entre otros."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "REFUGIADOS"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            [
                "DERECHOS HUMANOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01", 
                "2010-05-21T14:40:11Z", 
                "2010-05-21T14:40:11Z"
            ], 
            "title_sort": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos; No. 8", 
                "Desplazamiento forzado y refugio"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA", 
                "VENEZUELA"
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Debido a la agudizaci\u00f3n del conflicto colombiano, a partir del a\u00f1o 1999 se evidenci\u00f3 una mayor movilizaci\u00f3n de personas que hu\u00edan de la violencia desde Colombia hacia Venezuela, en especial hacia tres estados fronterizos: Zulia, Apure y T\u00e1chira. Como consecuencia, en Venezuela existen 1875 personas solicitantes de la condici\u00f3n de refugiados, y la situaci\u00f3n en la que se han mantenido los solicitantes, algunos desde 1999, se ha caracterizado por una tolerancia de estad\u00eda por parte del Estado venezolano pero sin ning\u00fan reconocimiento de su condici\u00f3n y sin la posibilidad de ejercer derechos tales como personalidad jur\u00eddica, trabajo, asilo, recurso efectivo, entre otros."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/635"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
            "id": "EC_99a9648dacf87c90e39542d099a97db2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana. Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 6 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632128746455040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Debido a la agudizaci\u00f3n del conflicto colombiano, a partir del a\u00f1o 1999 se evidenci\u00f3 una mayor movilizaci\u00f3n de personas que hu\u00edan de la violencia desde Colombia hacia Venezuela, en especial hacia tres estados fronterizos: Zulia, Apure y T\u00e1chira. Como consecuencia, en Venezuela existen 1875 personas solicitantes de la condici\u00f3n de refugiados, y la situaci\u00f3n en la que se han mantenido los solicitantes, algunos desde 1999, se ha caracterizado por una tolerancia de estad\u00eda por parte del Estado venezolano pero sin ning\u00fan reconocimiento de su condici\u00f3n y sin la posibilidad de ejercer derechos tales como personalidad jur\u00eddica, trabajo, asilo, recurso efectivo, entre otros.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/635", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana. Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 6 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/635"
            ], 
            "title_short": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "title": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fern\u00e1ndez, Gloriana"
            ], 
            "title_fullStr": "Los solicitantes del reconocimiento a la condici\u00f3n de refugiado en Venezuela"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/635", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/635"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_99a9648dacf87c90e39542d099a97db2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia"
        ], 
        "title": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "En 1991, cerca de 200 ind\u00edgenas Woun\u00e1an de la comunidad de Curiche en la Costa Pac\u00edfica norte se desplazan hacia Jurad\u00f3, presos del terror por las agresiones propinadas y las amenazas de los narcotraficantes. Estas mismas comunidades en diciembre de 2000 (frente a un ataque de las FARC a Jurad\u00f3), salen hacia Panam\u00e1; cuatro meses m\u00e1s tarde retornan a Colombia. Sin embargo los Embera de Aguas Calientes y Guayabal (comunidades cercanas), v\u00edctimas del terror producido por una masacre paramilitar, se desplazan a Jurad\u00f3 y all\u00ed, a pesar de la muerte de su principal dirigente Armando \u00c1chito por parte de las FARC, asumen el retorno, reconfigurando un nuevo poblamiento y una nueva estrategia de resistencia desde lo organizativo. Esta es solo una muestra de lo que ha significado el itinerario de una desconocida y dolorosa tragedia de los pueblos ind\u00edgenas colombianos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "CONFLICTOS ARMADOS"
            ], 
            [
                "GUERRILLAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-01", 
                "2010-05-21T14:38:05Z", 
                "2010-05-21T14:38:05Z"
            ], 
            "title_sort": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista electr\u00f3nica Aportes Andinos; No. 8", 
                "Desplazamiento forzado y refugio"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "COLOMBIA", 
                "2004"
            ], 
            "topic": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "IND\u00cdGENAS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "GUERRILLAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En 1991, cerca de 200 ind\u00edgenas Woun\u00e1an de la comunidad de Curiche en la Costa Pac\u00edfica norte se desplazan hacia Jurad\u00f3, presos del terror por las agresiones propinadas y las amenazas de los narcotraficantes. Estas mismas comunidades en diciembre de 2000 (frente a un ataque de las FARC a Jurad\u00f3), salen hacia Panam\u00e1; cuatro meses m\u00e1s tarde retornan a Colombia. Sin embargo los Embera de Aguas Calientes y Guayabal (comunidades cercanas), v\u00edctimas del terror producido por una masacre paramilitar, se desplazan a Jurad\u00f3 y all\u00ed, a pesar de la muerte de su principal dirigente Armando \u00c1chito por parte de las FARC, asumen el retorno, reconfigurando un nuevo poblamiento y una nueva estrategia de resistencia desde lo organizativo. Esta es solo una muestra de lo que ha significado el itinerario de una desconocida y dolorosa tragedia de los pueblos ind\u00edgenas colombianos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/631"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
            "id": "EC_5ad294b58f968b3de7021bb85e0c1cc5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia. El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 18 p."
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "IND\u00cdGENAS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "GUERRILLAS"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632128750649344, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En 1991, cerca de 200 ind\u00edgenas Woun\u00e1an de la comunidad de Curiche en la Costa Pac\u00edfica norte se desplazan hacia Jurad\u00f3, presos del terror por las agresiones propinadas y las amenazas de los narcotraficantes. Estas mismas comunidades en diciembre de 2000 (frente a un ataque de las FARC a Jurad\u00f3), salen hacia Panam\u00e1; cuatro meses m\u00e1s tarde retornan a Colombia. Sin embargo los Embera de Aguas Calientes y Guayabal (comunidades cercanas), v\u00edctimas del terror producido por una masacre paramilitar, se desplazan a Jurad\u00f3 y all\u00ed, a pesar de la muerte de su principal dirigente Armando \u00c1chito por parte de las FARC, asumen el retorno, reconfigurando un nuevo poblamiento y una nueva estrategia de resistencia desde lo organizativo. Esta es solo una muestra de lo que ha significado el itinerario de una desconocida y dolorosa tragedia de los pueblos ind\u00edgenas colombianos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/631", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia. El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general. En: Aportes Andinos No.8. Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador; Programa Andino de Derechos Humanos, enero 2004. 18 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10644/631"
            ], 
            "title_short": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "IND\u00cdGENAS", 
                "CONFLICTOS ARMADOS", 
                "GUERRILLAS"
            ], 
            "title": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia"
            ], 
            "title_fullStr": "El desplazamiento ind\u00edgena en Colombia. Caracterizaci\u00f3n general"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/631", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/631"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_5ad294b58f968b3de7021bb85e0c1cc5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortega Eraso, Elsy Genith"
        ], 
        "title": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "La presente tesis tiene como objetivo identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para incidir en la pol\u00edtica migratoria colombiana, de tal manera que se visibilice en ella el car\u00e1cter pol\u00edtico y social de los colombianos emigrantes, tomando como caso espec\u00edfico a los colombianos que viven en Ecuador. Para esto, en el primer cap\u00edtulo, a manera de contextualizaci\u00f3n, hablo sobre el fen\u00f3meno de la movilidad y la migraci\u00f3n en Colombia y los diversos enfoques con los que se ha abordado el estudio del mismo. De igual manera hago un recuento sobre el contexto pol\u00edtico actual que ha incidido en la migraci\u00f3n Colombia \u2013 Ecuador. Posteriormente intento identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para recuperar como actor pol\u00edtico y social al migrante colombiano en Ecuador, para tal fin indago en tres \u00e1reas: En las miradas y posturas que el Estado colombiano le ha otorgado a la poblaci\u00f3n migrante; en segundo lugar, en las interpretaciones que los migrantes hacen de sus experiencias en condici\u00f3n de refugio, irregularidad y detenci\u00f3n en el exterior; por \u00faltimo, en las acciones y estrategias que organizaciones de colombianos en Ecuador vienen agenciando para visibilizarse e impactar en la pol\u00edtica p\u00fablica tanto de Colombia como de Ecuador. Las conclusiones a las que llega esta investigaci\u00f3n intentan aportar a la resignificaci\u00f3n conceptual de exterioridad f\u00edsica y expulsi\u00f3n social del migrante en las miradas estatales del pa\u00eds de origen; en las naturalizaciones que se evidencian en las narrativas de los migrantes colombianos, las cuales justifican la exclusi\u00f3n y desatenci\u00f3n del gobierno colombiano para sus connacionales en Ecuador; y finalmente, presento las conclusiones sobre las estrategias y acciones emprendidas por las organizaciones de colombianos en Ecuador y de dos organizaciones en Colombia tomadas para este estudio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MIGRACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA MIGRATORIA"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "REFUGIADOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Eraso, Elsy Genith"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2011-12-22T14:13:48Z", 
                "2011-12-22T14:13:48Z"
            ], 
            "title_sort": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "COLOMBIA"
            ], 
            "topic": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA MIGRATORIA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente tesis tiene como objetivo identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para incidir en la pol\u00edtica migratoria colombiana, de tal manera que se visibilice en ella el car\u00e1cter pol\u00edtico y social de los colombianos emigrantes, tomando como caso espec\u00edfico a los colombianos que viven en Ecuador. Para esto, en el primer cap\u00edtulo, a manera de contextualizaci\u00f3n, hablo sobre el fen\u00f3meno de la movilidad y la migraci\u00f3n en Colombia y los diversos enfoques con los que se ha abordado el estudio del mismo. De igual manera hago un recuento sobre el contexto pol\u00edtico actual que ha incidido en la migraci\u00f3n Colombia \u2013 Ecuador. Posteriormente intento identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para recuperar como actor pol\u00edtico y social al migrante colombiano en Ecuador, para tal fin indago en tres \u00e1reas: En las miradas y posturas que el Estado colombiano le ha otorgado a la poblaci\u00f3n migrante; en segundo lugar, en las interpretaciones que los migrantes hacen de sus experiencias en condici\u00f3n de refugio, irregularidad y detenci\u00f3n en el exterior; por \u00faltimo, en las acciones y estrategias que organizaciones de colombianos en Ecuador vienen agenciando para visibilizarse e impactar en la pol\u00edtica p\u00fablica tanto de Colombia como de Ecuador. Las conclusiones a las que llega esta investigaci\u00f3n intentan aportar a la resignificaci\u00f3n conceptual de exterioridad f\u00edsica y expulsi\u00f3n social del migrante en las miradas estatales del pa\u00eds de origen; en las naturalizaciones que se evidencian en las narrativas de los migrantes colombianos, las cuales justifican la exclusi\u00f3n y desatenci\u00f3n del gobierno colombiano para sus connacionales en Ecuador; y finalmente, presento las conclusiones sobre las estrategias y acciones emprendidas por las organizaciones de colombianos en Ecuador y de dos organizaciones en Colombia tomadas para este estudio."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/2782"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
            "id": "EC_f724ea48ceaef6b98b45facdae2d1084", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Ortega Eraso, Elsy Genith"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Ortega Eraso, Elsy Genith. Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana. Quito, 2010, 100 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios de la Cultura. Menci\u00f3n en Pol\u00edticas Culturales). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Letras.", 
                "T-0980"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
                "Ortega Eraso, Elsy Genith", 
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA MIGRATORIA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632135334658048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente tesis tiene como objetivo identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para incidir en la pol\u00edtica migratoria colombiana, de tal manera que se visibilice en ella el car\u00e1cter pol\u00edtico y social de los colombianos emigrantes, tomando como caso espec\u00edfico a los colombianos que viven en Ecuador. Para esto, en el primer cap\u00edtulo, a manera de contextualizaci\u00f3n, hablo sobre el fen\u00f3meno de la movilidad y la migraci\u00f3n en Colombia y los diversos enfoques con los que se ha abordado el estudio del mismo. De igual manera hago un recuento sobre el contexto pol\u00edtico actual que ha incidido en la migraci\u00f3n Colombia \u2013 Ecuador. Posteriormente intento identificar los obst\u00e1culos y las posibilidades para recuperar como actor pol\u00edtico y social al migrante colombiano en Ecuador, para tal fin indago en tres \u00e1reas: En las miradas y posturas que el Estado colombiano le ha otorgado a la poblaci\u00f3n migrante; en segundo lugar, en las interpretaciones que los migrantes hacen de sus experiencias en condici\u00f3n de refugio, irregularidad y detenci\u00f3n en el exterior; por \u00faltimo, en las acciones y estrategias que organizaciones de colombianos en Ecuador vienen agenciando para visibilizarse e impactar en la pol\u00edtica p\u00fablica tanto de Colombia como de Ecuador. Las conclusiones a las que llega esta investigaci\u00f3n intentan aportar a la resignificaci\u00f3n conceptual de exterioridad f\u00edsica y expulsi\u00f3n social del migrante en las miradas estatales del pa\u00eds de origen; en las naturalizaciones que se evidencian en las narrativas de los migrantes colombianos, las cuales justifican la exclusi\u00f3n y desatenci\u00f3n del gobierno colombiano para sus connacionales en Ecuador; y finalmente, presento las conclusiones sobre las estrategias y acciones emprendidas por las organizaciones de colombianos en Ecuador y de dos organizaciones en Colombia tomadas para este estudio.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/2782", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Eraso, Elsy Genith. Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana. Quito, 2010, 100 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios de la Cultura. Menci\u00f3n en Pol\u00edticas Culturales). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Letras.", 
                "T-0980", 
                "http://hdl.handle.net/10644/2782"
            ], 
            "title_short": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MIGRACI\u00d3N", 
                "POL\u00cdTICA MIGRATORIA", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "REFUGIADOS"
            ], 
            "title": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ortega Caicedo, Alicia, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortega Eraso, Elsy Genith"
            ], 
            "title_fullStr": "Colombianos en Ecuador: obst\u00e1culos y posibilidades pol\u00edticas y culturales para incidir en la pol\u00edtica migratoria Colombiana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/2782", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/2782"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_f724ea48ceaef6b98b45facdae2d1084"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "I\u00f1iguez Quizhpi, Sandra Ver\u00f3nica"
        ], 
        "title": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El presente proyecto pretende entregar una propuesta diferente para la inclusi\u00f3n de las personas con Discapacidad Visual en la Universidad del Azuay, dicho proyecto se fomenta en un programa de sensibilizaci\u00f3n dirigido a los estudiantes, basado en la aplicaci\u00f3n de un taller te\u00f3rico-pr\u00e1ctico para que colaboren con la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. El documento en su primer cap\u00edtulo contiene un profundo an\u00e1lisis sobre la discapacidad visual y los diferentes entrenamientos que una persona debe aprender para poseer una orientaci\u00f3n y movilidad segura e independiente. El segundo cap\u00edtulo ofrece un programa de sensibilizaci\u00f3n enfatizando la T\u00e9cnica del Gu\u00eda Vidente, el cual fue empleado en los estudiantes de la universidad, finalmente se presenta los resultados obtenidos de la aplicaci\u00f3n de encuestas y se termina con conclusiones y recomendaciones."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "EDUCACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "DISCAPACIDAD VISUAL"
            ], 
            [
                "INCLUSI\u00d3N"
            ], 
            [
                "T\u00c9CNICAS DE DESPLAZAMIENTO"
            ], 
            [
                "CONCIENTIZACI\u00d3N"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "I\u00f1iguez Quizhpi, Sandra Ver\u00f3nica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2014-02-18T13:58:28Z", 
                "2014-02-18T13:58:28Z"
            ], 
            "title_sort": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Azuay"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Cuenca - Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "DISCAPACIDAD VISUAL", 
                "INCLUSI\u00d3N", 
                "T\u00c9CNICAS DE DESPLAZAMIENTO", 
                "CONCIENTIZACI\u00d3N"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente proyecto pretende entregar una propuesta diferente para la inclusi\u00f3n de las personas con Discapacidad Visual en la Universidad del Azuay, dicho proyecto se fomenta en un programa de sensibilizaci\u00f3n dirigido a los estudiantes, basado en la aplicaci\u00f3n de un taller te\u00f3rico-pr\u00e1ctico para que colaboren con la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. El documento en su primer cap\u00edtulo contiene un profundo an\u00e1lisis sobre la discapacidad visual y los diferentes entrenamientos que una persona debe aprender para poseer una orientaci\u00f3n y movilidad segura e independiente. El segundo cap\u00edtulo ofrece un programa de sensibilizaci\u00f3n enfatizando la T\u00e9cnica del Gu\u00eda Vidente, el cual fue empleado en los estudiantes de la universidad, finalmente se presenta los resultados obtenidos de la aplicaci\u00f3n de encuestas y se termina con conclusiones y recomendaciones.", 
                "Mag\u00edster en Educaci\u00f3n Especial"
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.uazuay.edu.ec/handle/datos/3257"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
            "id": "EC_d9e9d19a39c158ee4d33c61a50f8aab7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad del Azuay", 
            "author": [
                "I\u00f1iguez Quizhpi, Sandra Ver\u00f3nica"
            ], 
            "instname_str": "Universidad del Azuay", 
            "spellingShingle": [
                "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
                "I\u00f1iguez Quizhpi, Sandra Ver\u00f3nica", 
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "DISCAPACIDAD VISUAL", 
                "INCLUSI\u00d3N", 
                "T\u00c9CNICAS DE DESPLAZAMIENTO", 
                "CONCIENTIZACI\u00d3N"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1607632092686974976, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Azuay"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente proyecto pretende entregar una propuesta diferente para la inclusi\u00f3n de las personas con Discapacidad Visual en la Universidad del Azuay, dicho proyecto se fomenta en un programa de sensibilizaci\u00f3n dirigido a los estudiantes, basado en la aplicaci\u00f3n de un taller te\u00f3rico-pr\u00e1ctico para que colaboren con la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. El documento en su primer cap\u00edtulo contiene un profundo an\u00e1lisis sobre la discapacidad visual y los diferentes entrenamientos que una persona debe aprender para poseer una orientaci\u00f3n y movilidad segura e independiente. El segundo cap\u00edtulo ofrece un programa de sensibilizaci\u00f3n enfatizando la T\u00e9cnica del Gu\u00eda Vidente, el cual fue empleado en los estudiantes de la universidad, finalmente se presenta los resultados obtenidos de la aplicaci\u00f3n de encuestas y se termina con conclusiones y recomendaciones.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "pdf", 
                "105 p", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad del Azuay"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.uazuay.edu.ec:datos/3257", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad del Azuay", 
                "instname:Universidad del Azuay"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.uazuay.edu.ec/handle/datos/3257"
            ], 
            "title_short": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "EDUCACI\u00d3N", 
                "DISCAPACIDAD VISUAL", 
                "INCLUSI\u00d3N", 
                "T\u00c9CNICAS DE DESPLAZAMIENTO", 
                "CONCIENTIZACI\u00d3N"
            ], 
            "title": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Hidalgo Carrasco, Ruth"
            ], 
            "author_facet": [
                "I\u00f1iguez Quizhpi, Sandra Ver\u00f3nica"
            ], 
            "title_fullStr": "Programa de Sensibilizaci\u00f3n sobre la Discapacidad Visual en estudiantes de la Universidad del Azuay"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.uazuay.edu.ec/handle/datos/3257", 
                "desc": "http://dspace.uazuay.edu.ec/handle/datos/3257"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_d9e9d19a39c158ee4d33c61a50f8aab7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Klet,Ivo Gasic", 
            "Corval\u00e1n,Daniel Meza"
        ], 
        "title": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Santiago viene experimentando un proceso de re-estructuraci&#243;n, coherente al ingreso de l&#243;gicas neoliberales de producci&#243;n del espacio desarrollado las &#250;ltimas d&#233;cadas. El proceso de renovaci&#243;n urbana del &#225;rea central y pericentral de la ciudad es en la actualidad el modo de producci&#243;n espacial dominante, el cual se apropia de espacios bien dotados de infraestructura p&#250;blica pero que presentan hist&#243;ricamente una baja inversi&#243;n p&#250;blica y privada. Se problematiza as&#237; la gentrificaci&#243;n, con foco en los procesos de captura desigual de renta del suelo urbano y consecuente desplazamiento exclusionario, en cuatro comunas del &#225;rea central y pericentral con alta producci&#243;n inmobiliaria: Recoleta, &#209;u&#241;oa, Macul y Santiago."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Gentrificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "renovaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "brecha de renta"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-11-01"
            ], 
            "title_sort": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/2236-9996.2014-3212"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renovaci\u00f3n urbana", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Santiago viene experimentando un proceso de re-estructuraci&#243;n, coherente al ingreso de l&#243;gicas neoliberales de producci&#243;n del espacio desarrollado las &#250;ltimas d&#233;cadas. El proceso de renovaci&#243;n urbana del &#225;rea central y pericentral de la ciudad es en la actualidad el modo de producci&#243;n espacial dominante, el cual se apropia de espacios bien dotados de infraestructura p&#250;blica pero que presentan hist&#243;ricamente una baja inversi&#243;n p&#250;blica y privada. Se problematiza as&#237; la gentrificaci&#243;n, con foco en los procesos de captura desigual de renta del suelo urbano y consecuente desplazamiento exclusionario, en cuatro comunas del &#225;rea central y pericentral con alta producci&#243;n inmobiliaria: Recoleta, &#209;u&#241;oa, Macul y Santiago."
            ], 
            "author2": [
                "Klet,Ivo Gasic", 
                "Corval\u00e1n,Daniel Meza"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962014000200565"
            ], 
            "id": "BR_8480a6c6f716a1b0a523c22c52fd0b39", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Cadernos Metr\u00f3pole", 
            "author": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo", 
            "spellingShingle": [
                "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto", 
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renovaci\u00f3n urbana", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1608255233963589632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Santiago viene experimentando un proceso de re-estructuraci&#243;n, coherente al ingreso de l&#243;gicas neoliberales de producci&#243;n del espacio desarrollado las &#250;ltimas d&#233;cadas. El proceso de renovaci&#243;n urbana del &#225;rea central y pericentral de la ciudad es en la actualidad el modo de producci&#243;n espacial dominante, el cual se apropia de espacios bien dotados de infraestructura p&#250;blica pero que presentan hist&#243;ricamente una baja inversi&#243;n p&#250;blica y privada. Se problematiza as&#237; la gentrificaci&#243;n, con foco en los procesos de captura desigual de renta del suelo urbano y consecuente desplazamiento exclusionario, en cuatro comunas del &#225;rea central y pericentral con alta producci&#243;n inmobiliaria: Recoleta, &#209;u&#241;oa, Macul y Santiago.", 
            "institution": [
                "PUC_SP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Cadernos Metr\u00f3pole"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "PUC_SP", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S2236-99962014000200565", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cadernos Metr\u00f3pole v.16 n.32 2014", 
                "reponame:Cadernos Metr\u00f3pole", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo", 
                "instacron:PUC_SP"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012"
            ], 
            "title_short": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renovaci\u00f3n urbana", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "title": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto", 
                "Klet,Ivo Gasic", 
                "Corval\u00e1n,Daniel Meza"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962014000200565"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto", 
                "Klet,Ivo Gasic", 
                "Corval\u00e1n,Daniel Meza"
            ], 
            "title_fullStr": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962014000200565", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2236-99962014000200565"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_8480a6c6f716a1b0a523c22c52fd0b39"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Brites,Walter Fernando"
        ], 
        "title": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen A la luz de los aportes de numerosos investigadores, me propongo debatir en este art\u00edculo, lo que en auge se viene denominando como la ciudad neoliberal. Una ciudad remozada y remodelada, pensada y redise\u00f1ada por y para el mercado, donde los proyectos estrat\u00e9gicos como pensamiento \u00fanico, redefinen el sentido de lo urbano. Los cambios en los procesos sociales, pol\u00edticos, y econ\u00f3micos quedan objetivados en el espacio, acompa\u00f1ado por un pragmatismo arquitect\u00f3nico que produce y recrea nuevas materialidades urban\u00edsticas, residenciales, comerciales, de ocio con car\u00e1cter m\u00e1s clasista. Argumento que la legislaci\u00f3n reglamenta y divide, el mercado inmobiliario especula e interviene, los sectores carenciados son desplazados, y la inversi\u00f3n y des-inversi\u00f3n se materializan en \u00e1mbitos socio-espaciales diferenciados. La ciudad se re-estructura y la vieja forma espacial es aniquilada al emprenderse fuertes proyectos de re-inversi\u00f3n en espacios considerados deteriorados. Entornos urbanos embellecidos, paisaj\u00edsticos, modernos, altamente equipados, creativos, etc., pasan a consolidarse como la cara visible de la ciudad, y fijan preceptos est\u00e9ticos que legitiman y camuflan la desigual acci\u00f3n del urbanismo neoliberal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mercado inmobiliario"
            ], 
            [
                "Urbanismo"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Clase social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-01"
            ], 
            "title_sort": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/2175-3369.009.003.ao14"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "topic": [
                "Mercado inmobiliario", 
                "Urbanismo", 
                "Desplazamiento", 
                "Clase social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen A la luz de los aportes de numerosos investigadores, me propongo debatir en este art\u00edculo, lo que en auge se viene denominando como la ciudad neoliberal. Una ciudad remozada y remodelada, pensada y redise\u00f1ada por y para el mercado, donde los proyectos estrat\u00e9gicos como pensamiento \u00fanico, redefinen el sentido de lo urbano. Los cambios en los procesos sociales, pol\u00edticos, y econ\u00f3micos quedan objetivados en el espacio, acompa\u00f1ado por un pragmatismo arquitect\u00f3nico que produce y recrea nuevas materialidades urban\u00edsticas, residenciales, comerciales, de ocio con car\u00e1cter m\u00e1s clasista. Argumento que la legislaci\u00f3n reglamenta y divide, el mercado inmobiliario especula e interviene, los sectores carenciados son desplazados, y la inversi\u00f3n y des-inversi\u00f3n se materializan en \u00e1mbitos socio-espaciales diferenciados. La ciudad se re-estructura y la vieja forma espacial es aniquilada al emprenderse fuertes proyectos de re-inversi\u00f3n en espacios considerados deteriorados. Entornos urbanos embellecidos, paisaj\u00edsticos, modernos, altamente equipados, creativos, etc., pasan a consolidarse como la cara visible de la ciudad, y fijan preceptos est\u00e9ticos que legitiman y camuflan la desigual acci\u00f3n del urbanismo neoliberal."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692017000300573"
            ], 
            "id": "BR_7278f316a42f8c0eee94d7493c6ff264", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana", 
            "author": [
                "Brites,Walter Fernando"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
            "spellingShingle": [
                "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
                "Brites,Walter Fernando", 
                "Mercado inmobiliario", 
                "Urbanismo", 
                "Desplazamiento", 
                "Clase social"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1608256693879177216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen A la luz de los aportes de numerosos investigadores, me propongo debatir en este art\u00edculo, lo que en auge se viene denominando como la ciudad neoliberal. Una ciudad remozada y remodelada, pensada y redise\u00f1ada por y para el mercado, donde los proyectos estrat\u00e9gicos como pensamiento \u00fanico, redefinen el sentido de lo urbano. Los cambios en los procesos sociales, pol\u00edticos, y econ\u00f3micos quedan objetivados en el espacio, acompa\u00f1ado por un pragmatismo arquitect\u00f3nico que produce y recrea nuevas materialidades urban\u00edsticas, residenciales, comerciales, de ocio con car\u00e1cter m\u00e1s clasista. Argumento que la legislaci\u00f3n reglamenta y divide, el mercado inmobiliario especula e interviene, los sectores carenciados son desplazados, y la inversi\u00f3n y des-inversi\u00f3n se materializan en \u00e1mbitos socio-espaciales diferenciados. La ciudad se re-estructura y la vieja forma espacial es aniquilada al emprenderse fuertes proyectos de re-inversi\u00f3n en espacios considerados deteriorados. Entornos urbanos embellecidos, paisaj\u00edsticos, modernos, altamente equipados, creativos, etc., pasan a consolidarse como la cara visible de la ciudad, y fijan preceptos est\u00e9ticos que legitiman y camuflan la desigual acci\u00f3n del urbanismo neoliberal.", 
            "institution": [
                "PUC_PR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "instacron_str": "PUC_PR", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S2175-33692017000300573", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana v.9 n.3 2017", 
                "reponame:urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", 
                "instacron:PUC_PR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina"
            ], 
            "title_short": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "title_full": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Mercado inmobiliario", 
                "Urbanismo", 
                "Desplazamiento", 
                "Clase social"
            ], 
            "title": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Brites,Walter Fernando"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692017000300573"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Brites,Walter Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "La ciudad en la encrucijada neoliberal. Urbanismo mercado-c\u00e9ntrico y desigualdad socio-espacial en Am\u00e9rica Latina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692017000300573", 
                "desc": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2175-33692017000300573"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_7278f316a42f8c0eee94d7493c6ff264"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lapadat, Beatrice"
        ], 
        "title": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "A lo largo de este ensayo se analiza la problem\u00e1tica de los encuentros interculturales, en el contexto performativo/teatral, tal y como los generan el desplazamiento, la transgresi\u00f3n de fronteras y los conflictos armados. El ensayo examina las estrategias de reemplazo por medio de los intercambios culturales y las mutaciones de identidad empleadas en el espect\u00e1culo teatral Org\u00e1nico, dirigido por Andrei Majeri (Teatro Nacional de Bucarest, 2014), y en la performance Realia (Bucarest-Beirut), de 2012, dirigido por Farid Fairuz. La hip\u00f3tesis que impuls\u00f3 esta investigaci\u00f3n postula que el desplazamiento puede establecer nuevos terrenos para la interacci\u00f3n humana, por un lado, y para expresiones esc\u00e9nicas innovadoras por el otro. Si Org\u00e1nico destaca, con trasfondos m\u00e1s bien oscuros, tanto la deshumanizaci\u00f3n que implica el tr\u00e1fico de \u00f3rganos y la posibilidad de redenci\u00f3n, Realia (Bucarest-Beirut) utiliza la autoficci\u00f3n, las identidades m\u00faltiples y el humor con el fin de denunciar firmemente la futilidad de las fronteras. Lo que fomenta un v\u00ednculo art\u00edstico e intercultural tan fecundo entre Org\u00e1nico y Realia son la transgresi\u00f3n de l\u00edmites \u2013tanto f\u00edsicos como ideol\u00f3gicos\u2013 y la empat\u00eda que se siente hacia el Otro, que est\u00e1 bajo amenaza. A partir de estos mecanismos esc\u00e9nicos se analiza el impacto que un conflicto social pueda tener sobre las interacciones humanas. El concepto de desplazamiento empleado a lo largo de esta investigaci\u00f3n est\u00e1 discutido dentro del marco conceptual establecido por la biopol\u00edtica de Foucault y por la teor\u00eda de la desterritorializaci\u00f3n de Deleuze y Guattari."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "performance art\u00edstico"
            ], 
            [
                "teatro"
            ], 
            [
                "migraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ], 
            [
                "alteridad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lapadat, Beatrice"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-02"
            ], 
            "title_sort": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042/28136", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042/_1"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "IIArte, Universidad de Costa Rica."
            ], 
            "topic": [
                "performance art\u00edstico", 
                "teatro", 
                "migraci\u00f3n", 
                "desplazamiento", 
                "alteridad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A lo largo de este ensayo se analiza la problem\u00e1tica de los encuentros interculturales, en el contexto performativo/teatral, tal y como los generan el desplazamiento, la transgresi\u00f3n de fronteras y los conflictos armados. El ensayo examina las estrategias de reemplazo por medio de los intercambios culturales y las mutaciones de identidad empleadas en el espect\u00e1culo teatral Org\u00e1nico, dirigido por Andrei Majeri (Teatro Nacional de Bucarest, 2014), y en la performance Realia (Bucarest-Beirut), de 2012, dirigido por Farid Fairuz. La hip\u00f3tesis que impuls\u00f3 esta investigaci\u00f3n postula que el desplazamiento puede establecer nuevos terrenos para la interacci\u00f3n humana, por un lado, y para expresiones esc\u00e9nicas innovadoras por el otro. Si Org\u00e1nico destaca, con trasfondos m\u00e1s bien oscuros, tanto la deshumanizaci\u00f3n que implica el tr\u00e1fico de \u00f3rganos y la posibilidad de redenci\u00f3n, Realia (Bucarest-Beirut) utiliza la autoficci\u00f3n, las identidades m\u00faltiples y el humor con el fin de denunciar firmemente la futilidad de las fronteras. Lo que fomenta un v\u00ednculo art\u00edstico e intercultural tan fecundo entre Org\u00e1nico y Realia son la transgresi\u00f3n de l\u00edmites \u2013tanto f\u00edsicos como ideol\u00f3gicos\u2013 y la empat\u00eda que se siente hacia el Otro, que est\u00e1 bajo amenaza. A partir de estos mecanismos esc\u00e9nicos se analiza el impacto que un conflicto social pueda tener sobre las interacciones humanas. El concepto de desplazamiento empleado a lo largo de esta investigaci\u00f3n est\u00e1 discutido dentro del marco conceptual establecido por la biopol\u00edtica de Foucault y por la teor\u00eda de la desterritorializaci\u00f3n de Deleuze y Guattari."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
            "id": "CR_de2616f7b361d71f89202ddc1ed679ba", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Lapadat, Beatrice"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/es.v76i2.28042"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
                "Lapadat, Beatrice", 
                "performance art\u00edstico", 
                "teatro", 
                "migraci\u00f3n", 
                "desplazamiento", 
                "alteridad"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1610351868536422400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "IIArte, Universidad de Costa Rica."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A lo largo de este ensayo se analiza la problem\u00e1tica de los encuentros interculturales, en el contexto performativo/teatral, tal y como los generan el desplazamiento, la transgresi\u00f3n de fronteras y los conflictos armados. El ensayo examina las estrategias de reemplazo por medio de los intercambios culturales y las mutaciones de identidad empleadas en el espect\u00e1culo teatral Org\u00e1nico, dirigido por Andrei Majeri (Teatro Nacional de Bucarest, 2014), y en la performance Realia (Bucarest-Beirut), de 2012, dirigido por Farid Fairuz. La hip\u00f3tesis que impuls\u00f3 esta investigaci\u00f3n postula que el desplazamiento puede establecer nuevos terrenos para la interacci\u00f3n humana, por un lado, y para expresiones esc\u00e9nicas innovadoras por el otro. Si Org\u00e1nico destaca, con trasfondos m\u00e1s bien oscuros, tanto la deshumanizaci\u00f3n que implica el tr\u00e1fico de \u00f3rganos y la posibilidad de redenci\u00f3n, Realia (Bucarest-Beirut) utiliza la autoficci\u00f3n, las identidades m\u00faltiples y el humor con el fin de denunciar firmemente la futilidad de las fronteras. Lo que fomenta un v\u00ednculo art\u00edstico e intercultural tan fecundo entre Org\u00e1nico y Realia son la transgresi\u00f3n de l\u00edmites \u2013tanto f\u00edsicos como ideol\u00f3gicos\u2013 y la empat\u00eda que se siente hacia el Otro, que est\u00e1 bajo amenaza. A partir de estos mecanismos esc\u00e9nicos se analiza el impacto que un conflicto social pueda tener sobre las interacciones humanas. El concepto de desplazamiento empleado a lo largo de esta investigaci\u00f3n est\u00e1 discutido dentro del marco conceptual establecido por la biopol\u00edtica de Foucault y por la teor\u00eda de la desterritorializaci\u00f3n de Deleuze y Guattari.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/octet-stream"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/28042", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 ESCENA. Revista de las artes", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Escena; Vol. 76, N\u00fam. 2 (enero-junio 2017); 45-64", 
                "ESCENA. Revista de las artes; Vol. 76, N\u00fam. 2 (enero-junio 2017); 45-64", 
                "ESCENA. Revista de las artes; Vol. 76, N\u00fam. 2 (enero-junio 2017); 45-64", 
                "2215-4906", 
                "10.15517/es.v76i2", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042", 
                "10.15517/es.v76i2.28042"
            ], 
            "title_short": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "performance art\u00edstico", 
                "teatro", 
                "migraci\u00f3n", 
                "desplazamiento", 
                "alteridad"
            ], 
            "title": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 ESCENA. Revista de las artes", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lapadat, Beatrice"
            ], 
            "title_fullStr": "Aniquilando fronteras: hacia nuevos \u00f3rdenes humanos. Desplazamiento y estrategias de reemplazo en Org\u00e1nico y Realia (Bucarest-Beirut)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/escena/article/view/28042"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_de2616f7b361d71f89202ddc1ed679ba"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Left Hand Rotation, Colectivo"
        ], 
        "title": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Resumen El Museo de los Desplazados es una plataforma de colaboraci\u00f3n creada por el Colectivo Left Hand Rotation que surge como conclusi\u00f3n del proyecto - taller \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d en el que se analiza el papel de la cultura en los procesos de gentrificaci\u00f3n. El Museo de los Desplazados es un archivo de material de registro de todo aquello que se pierde en los procesos de gentrificaci\u00f3n (v\u00eddeo, foto, sonido, esquemas de informaci\u00f3n) y de acciones que impliquen documentaci\u00f3n de los procesos de gentrificaci\u00f3n y/o acercamiento de la informaci\u00f3n e interrelaci\u00f3n con los perfiles potencialmente en peligro de ser desplazados por procesos de gentrificaci\u00f3n.Abstract Museo de los Desplazados is a platform created by the Collective Left Hand Rotation arising as completion of the project - workshop \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d which discusses the role of culture in the processes of gentrification. Museo de los Desplazados is an attempt to record all that is lost to gentrification (video, picture, sound, layout information) and actions that involve documentation of gentrification and interaction with profiles potentially in danger of being displaced by gentrification."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desplazamiento"
            ], 
            [
                "displacement"
            ], 
            [
                "regeneraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "regeneration"
            ], 
            [
                "urban"
            ], 
            [
                "urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Left Hand Rotation, Colectivo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-28"
            ], 
            "title_sort": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/25408/25658"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "desplazamiento", 
                "displacement", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "regeneration", 
                "urban", 
                "urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Resumen El Museo de los Desplazados es una plataforma de colaboraci\u00f3n creada por el Colectivo Left Hand Rotation que surge como conclusi\u00f3n del proyecto - taller \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d en el que se analiza el papel de la cultura en los procesos de gentrificaci\u00f3n. El Museo de los Desplazados es un archivo de material de registro de todo aquello que se pierde en los procesos de gentrificaci\u00f3n (v\u00eddeo, foto, sonido, esquemas de informaci\u00f3n) y de acciones que impliquen documentaci\u00f3n de los procesos de gentrificaci\u00f3n y/o acercamiento de la informaci\u00f3n e interrelaci\u00f3n con los perfiles potencialmente en peligro de ser desplazados por procesos de gentrificaci\u00f3n.Abstract Museo de los Desplazados is a platform created by the Collective Left Hand Rotation arising as completion of the project - workshop \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d which discusses the role of culture in the processes of gentrification. Museo de los Desplazados is an attempt to record all that is lost to gentrification (video, picture, sound, layout information) and actions that involve documentation of gentrification and interaction with profiles potentially in danger of being displaced by gentrification."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/25408"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
            "id": "CR_2655cfc96972ae05968245f8363fc826", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Left Hand Rotation, Colectivo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/ra.v5i1.25408"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
                "Left Hand Rotation, Colectivo", 
                "desplazamiento", 
                "displacement", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "regeneration", 
                "urban", 
                "urbana"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1610351876456316928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Resumen El Museo de los Desplazados es una plataforma de colaboraci\u00f3n creada por el Colectivo Left Hand Rotation que surge como conclusi\u00f3n del proyecto - taller \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d en el que se analiza el papel de la cultura en los procesos de gentrificaci\u00f3n. El Museo de los Desplazados es un archivo de material de registro de todo aquello que se pierde en los procesos de gentrificaci\u00f3n (v\u00eddeo, foto, sonido, esquemas de informaci\u00f3n) y de acciones que impliquen documentaci\u00f3n de los procesos de gentrificaci\u00f3n y/o acercamiento de la informaci\u00f3n e interrelaci\u00f3n con los perfiles potencialmente en peligro de ser desplazados por procesos de gentrificaci\u00f3n.Abstract Museo de los Desplazados is a platform created by the Collective Left Hand Rotation arising as completion of the project - workshop \u201cGentrificaci\u00f3n No es un Nombre de Se\u00f1ora\u201d which discusses the role of culture in the processes of gentrification. Museo de los Desplazados is an attempt to record all that is lost to gentrification (video, picture, sound, layout information) and actions that involve documentation of gentrification and interaction with profiles potentially in danger of being displaced by gentrification.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/25408", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "REVISTARQUIS; Vol. 5, N\u00fam. 1 (2016): REVISTARQUIS 09", 
                "RevistArquis; Vol. 5, N\u00fam. 1 (2016): REVISTARQUIS 09", 
                "RevistArquis; Vol. 5, N\u00fam. 1 (2016): REVISTARQUIS 09", 
                "2215-275X", 
                "10.15517/ra.v5i1", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/25408", 
                "10.15517/ra.v5i1.25408"
            ], 
            "title_short": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desplazamiento", 
                "displacement", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "regeneration", 
                "urban", 
                "urbana"
            ], 
            "title": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/cr/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Left Hand Rotation, Colectivo"
            ], 
            "title_fullStr": "Museo de los desplazados. Archivo de procesos de gentrificaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/25408", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/revistarquis/article/view/25408"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_2655cfc96972ae05968245f8363fc826"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Goldenberg Serrano,Juan Luis"
        ], 
        "title": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "La leyN0 20.190 introdujo ennuestro sistemajur\u00eddico una nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, admitiendo la posibilidad de constituci\u00f3n sobre derechos, especialmente sobre cr\u00e9ditos. Alej\u00e1ndose del sistema ordinario del C\u00f3digo Civil, que dispone la notificaci\u00f3n al deudor del cr\u00e9dito prendado como requisito de perfeccionamiento del contrato, el nuevo modelo la trata como una mera formalidad de publicidad, cuesti\u00f3n que resuelve una serie de problemas pr\u00e1cticos. Pero las siguientes preguntas son: \u00bfc\u00f3mo se estructura la realizaci\u00f3n de la prenda? y \u00bfqu\u00e9 particularidades merecen ser destacadas con respecto al r\u00e9gimen consagrado para la prenda ordinaria? Las respuestas deben buscarse, a nuestro juicio, en distinguir las formas de perfeccionamiento del contrato de los m\u00e9todos de ejecuci\u00f3n de la garant\u00eda, de modo que las diferencias respecto a las primeras no necesariamente justifican distinciones respecto a los segundos."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "prenda ordinaria"
            ], 
            [
                "prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "prenda sobre cr\u00e9ditos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Goldenberg Serrano,Juan Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-07-01"
            ], 
            "title_sort": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-80722010000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "topic": [
                "prenda ordinaria", 
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sobre cr\u00e9ditos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La leyN0 20.190 introdujo ennuestro sistemajur\u00eddico una nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, admitiendo la posibilidad de constituci\u00f3n sobre derechos, especialmente sobre cr\u00e9ditos. Alej\u00e1ndose del sistema ordinario del C\u00f3digo Civil, que dispone la notificaci\u00f3n al deudor del cr\u00e9dito prendado como requisito de perfeccionamiento del contrato, el nuevo modelo la trata como una mera formalidad de publicidad, cuesti\u00f3n que resuelve una serie de problemas pr\u00e1cticos. Pero las siguientes preguntas son: \u00bfc\u00f3mo se estructura la realizaci\u00f3n de la prenda? y \u00bfqu\u00e9 particularidades merecen ser destacadas con respecto al r\u00e9gimen consagrado para la prenda ordinaria? Las respuestas deben buscarse, a nuestro juicio, en distinguir las formas de perfeccionamiento del contrato de los m\u00e9todos de ejecuci\u00f3n de la garant\u00eda, de modo que las diferencias respecto a las primeras no necesariamente justifican distinciones respecto a los segundos."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
            "id": "CL_d725181b171f42ddf52a68236b2369cd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Goldenberg Serrano,Juan Luis"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
                "Goldenberg Serrano,Juan Luis", 
                "prenda ordinaria", 
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sobre cr\u00e9ditos"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596150234677248, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri. Escuela de Derecho. Universidad Diego Portales."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La leyN0 20.190 introdujo ennuestro sistemajur\u00eddico una nueva regulaci\u00f3n de la prenda sin desplazamiento, admitiendo la posibilidad de constituci\u00f3n sobre derechos, especialmente sobre cr\u00e9ditos. Alej\u00e1ndose del sistema ordinario del C\u00f3digo Civil, que dispone la notificaci\u00f3n al deudor del cr\u00e9dito prendado como requisito de perfeccionamiento del contrato, el nuevo modelo la trata como una mera formalidad de publicidad, cuesti\u00f3n que resuelve una serie de problemas pr\u00e1cticos. Pero las siguientes preguntas son: \u00bfc\u00f3mo se estructura la realizaci\u00f3n de la prenda? y \u00bfqu\u00e9 particularidades merecen ser destacadas con respecto al r\u00e9gimen consagrado para la prenda ordinaria? Las respuestas deben buscarse, a nuestro juicio, en distinguir las formas de perfeccionamiento del contrato de los m\u00e9todos de ejecuci\u00f3n de la garant\u00eda, de modo que las diferencias respecto a las primeras no necesariamente justifican distinciones respecto a los segundos.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-80722010000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho privado n.14 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100002"
            ], 
            "title_short": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "prenda ordinaria", 
                "prenda sin desplazamiento", 
                "prenda sobre cr\u00e9ditos"
            ], 
            "title": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Goldenberg Serrano,Juan Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "FORMAS DE PERFECCIONAMIENTO Y MECANISMOS DE REALIZACI\u00d3N DE LA PRENDA SOBRE CR\u00c9DITOS"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-80722010000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_d725181b171f42ddf52a68236b2369cd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "FELDMANN,ANDREAS"
        ], 
        "title": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo investiga el v\u00ednculo existente entre la naturaleza del desplazamiento interno y las respuestas de la comunidad internacional para asistir y proteger a las personas desplazadas internamente (PDI). Con el fin de investigar dicho patr\u00f3n, se desarrolla una tipolog\u00eda de las fuentes de origen del desplazamiento interno. El art\u00edculo sostiene que las condiciones detr\u00e1s del desplazamiento interno pueden dar forma a las caracter\u00edsticas de este fen\u00f3meno, incluyendo, entre las m\u00e1s importantes, c\u00f3mo las partes se comportan con respecto a las PDI, las posibilidades de una r\u00e1pida soluci\u00f3n para el desplazamiento interno y las ramificaciones pol\u00edticas del desarraigo (la inestabilidad dentro del pa\u00eds afectado o las fricciones interestatales derivadas de un eventual desborde de refugiados). Estas caracter\u00edsticas, a su vez, arrojan una luz sobre c\u00f3mo reaccionan al desplazamiento interno los Estados afectados y los Estados interventores/donantes, as\u00ed como tambi\u00e9n las organizaciones humanitarias."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento interno"
            ], 
            [
                "intervenci\u00f3n humanitaria"
            ], 
            [
                "Estados receptores"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "FELDMANN,ANDREAS"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-090X2008000200003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento interno", 
                "intervenci\u00f3n humanitaria", 
                "Estados receptores"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo investiga el v\u00ednculo existente entre la naturaleza del desplazamiento interno y las respuestas de la comunidad internacional para asistir y proteger a las personas desplazadas internamente (PDI). Con el fin de investigar dicho patr\u00f3n, se desarrolla una tipolog\u00eda de las fuentes de origen del desplazamiento interno. El art\u00edculo sostiene que las condiciones detr\u00e1s del desplazamiento interno pueden dar forma a las caracter\u00edsticas de este fen\u00f3meno, incluyendo, entre las m\u00e1s importantes, c\u00f3mo las partes se comportan con respecto a las PDI, las posibilidades de una r\u00e1pida soluci\u00f3n para el desplazamiento interno y las ramificaciones pol\u00edticas del desarraigo (la inestabilidad dentro del pa\u00eds afectado o las fricciones interestatales derivadas de un eventual desborde de refugiados). Estas caracter\u00edsticas, a su vez, arrojan una luz sobre c\u00f3mo reaccionan al desplazamiento interno los Estados afectados y los Estados interventores/donantes, as\u00ed como tambi\u00e9n las organizaciones humanitarias."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000200003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
            "id": "CL_a8e103ea44967a52a18aa3ec5a523bc5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "FELDMANN,ANDREAS"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
                "FELDMANN,ANDREAS", 
                "Desplazamiento interno", 
                "intervenci\u00f3n humanitaria", 
                "Estados receptores"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596185451102208, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo investiga el v\u00ednculo existente entre la naturaleza del desplazamiento interno y las respuestas de la comunidad internacional para asistir y proteger a las personas desplazadas internamente (PDI). Con el fin de investigar dicho patr\u00f3n, se desarrolla una tipolog\u00eda de las fuentes de origen del desplazamiento interno. El art\u00edculo sostiene que las condiciones detr\u00e1s del desplazamiento interno pueden dar forma a las caracter\u00edsticas de este fen\u00f3meno, incluyendo, entre las m\u00e1s importantes, c\u00f3mo las partes se comportan con respecto a las PDI, las posibilidades de una r\u00e1pida soluci\u00f3n para el desplazamiento interno y las ramificaciones pol\u00edticas del desarraigo (la inestabilidad dentro del pa\u00eds afectado o las fricciones interestatales derivadas de un eventual desborde de refugiados). Estas caracter\u00edsticas, a su vez, arrojan una luz sobre c\u00f3mo reaccionan al desplazamiento interno los Estados afectados y los Estados interventores/donantes, as\u00ed como tambi\u00e9n las organizaciones humanitarias.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-090X2008000200003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) v.28 n.2 2008", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000200003"
            ], 
            "title_short": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento interno", 
                "intervenci\u00f3n humanitaria", 
                "Estados receptores"
            ], 
            "title": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "FELDMANN,ANDREAS"
            ], 
            "title_fullStr": "Las ra\u00edces del desplazamiento interno y la intervenci\u00f3n humanitaria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000200003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000200003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_a8e103ea44967a52a18aa3ec5a523bc5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "V\u00e9lez,Olga Consuelo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Sierra,\u00c1ngela Mar\u00eda", 
            "Rodr\u00edguez, Oar,Andr\u00e9s", 
            "Becerra,Susana"
        ], 
        "title": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En los procesos sociopol\u00edticos de superaci\u00f3n de los conflictos armados, la recuperaci\u00f3n de la Memoria hist\u00f3rica est\u00e1 ocupando un lugar central debido al papel que est\u00e1 juega para una efectiva reconciliaci\u00f3n donde la verdad, la reparaci\u00f3n y el perd\u00f3n forman parte de ese proceso. La experiencia cristiana, como comunidad de memoria tiene mucho que aportar en la medida que articule la reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre qu\u00e9 memoria, desde d\u00f3nde, desde qui\u00e9nes; con el potencial liberador del Dios que se pone del lado de las v\u00edctimas y desde ellas no deja que se olvide su dolor sino que busca transformarlo. Adem\u00e1s incorporar la perspectiva de g\u00e9nero, permite reconocer las diferencias gen\u00e9ricas que influyen en la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica. Mostrar la relevancia de estas articulaciones, es el prop\u00f3sito de este art\u00edculo con la invitaci\u00f3n a transformar la pastoral urbana que pretende acompa\u00f1ar a las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Memoria"
            ], 
            [
                "g\u00e9nero"
            ], 
            [
                "v\u00edctimas"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ], 
            [
                "pastoral urbana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "V\u00e9lez,Olga Consuelo", 
                "Sierra,\u00c1ngela Mar\u00eda", 
                "Rodr\u00edguez, Oar,Andr\u00e9s", 
                "Becerra,Susana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-03-01"
            ], 
            "title_sort": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-92732016000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificio Seminario Mayor San Rafael Valpara\u00edso"
            ], 
            "topic": [
                "Memoria", 
                "g\u00e9nero", 
                "v\u00edctimas", 
                "desplazamiento", 
                "pastoral urbana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En los procesos sociopol\u00edticos de superaci\u00f3n de los conflictos armados, la recuperaci\u00f3n de la Memoria hist\u00f3rica est\u00e1 ocupando un lugar central debido al papel que est\u00e1 juega para una efectiva reconciliaci\u00f3n donde la verdad, la reparaci\u00f3n y el perd\u00f3n forman parte de ese proceso. La experiencia cristiana, como comunidad de memoria tiene mucho que aportar en la medida que articule la reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre qu\u00e9 memoria, desde d\u00f3nde, desde qui\u00e9nes; con el potencial liberador del Dios que se pone del lado de las v\u00edctimas y desde ellas no deja que se olvide su dolor sino que busca transformarlo. Adem\u00e1s incorporar la perspectiva de g\u00e9nero, permite reconocer las diferencias gen\u00e9ricas que influyen en la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica. Mostrar la relevancia de estas articulaciones, es el prop\u00f3sito de este art\u00edculo con la invitaci\u00f3n a transformar la pastoral urbana que pretende acompa\u00f1ar a las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-92732016000100002"
            ], 
            "author2": [
                "Sierra,\u00c1ngela Mar\u00eda", 
                "Rodr\u00edguez, Oar,Andr\u00e9s", 
                "Becerra,Susana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
            "id": "CL_e8a74931a43f98faa84939104e34e586", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "V\u00e9lez,Olga Consuelo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
                "V\u00e9lez,Olga Consuelo", 
                "Memoria", 
                "g\u00e9nero", 
                "v\u00edctimas", 
                "desplazamiento", 
                "pastoral urbana"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596283182579712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificio Seminario Mayor San Rafael Valpara\u00edso"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En los procesos sociopol\u00edticos de superaci\u00f3n de los conflictos armados, la recuperaci\u00f3n de la Memoria hist\u00f3rica est\u00e1 ocupando un lugar central debido al papel que est\u00e1 juega para una efectiva reconciliaci\u00f3n donde la verdad, la reparaci\u00f3n y el perd\u00f3n forman parte de ese proceso. La experiencia cristiana, como comunidad de memoria tiene mucho que aportar en la medida que articule la reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre qu\u00e9 memoria, desde d\u00f3nde, desde qui\u00e9nes; con el potencial liberador del Dios que se pone del lado de las v\u00edctimas y desde ellas no deja que se olvide su dolor sino que busca transformarlo. Adem\u00e1s incorporar la perspectiva de g\u00e9nero, permite reconocer las diferencias gen\u00e9ricas que influyen en la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica. Mostrar la relevancia de estas articulaciones, es el prop\u00f3sito de este art\u00edculo con la invitaci\u00f3n a transformar la pastoral urbana que pretende acompa\u00f1ar a las personas en situaci\u00f3n de desplazamiento.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-92732016000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Veritas n.34 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-92732016000100002"
            ], 
            "title_short": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Memoria", 
                "g\u00e9nero", 
                "v\u00edctimas", 
                "desplazamiento", 
                "pastoral urbana"
            ], 
            "title": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "V\u00e9lez,Olga Consuelo", 
                "Sierra,\u00c1ngela Mar\u00eda", 
                "Rodr\u00edguez, Oar,Andr\u00e9s", 
                "Becerra,Susana"
            ], 
            "title_fullStr": "La memoria hist\u00f3rica en los procesos de acompa\u00f1amiento pastoral a personas en situaci\u00f3n de desplazamiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-92732016000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-92732016000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_e8a74931a43f98faa84939104e34e586"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Espinoza S,Adriana E"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Espinoza Z,Claudia E", 
            "Fuentes P,Anita A"
        ], 
        "title": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Chile es un pa\u00eds que se caracteriza por los desastres socionaturales que peri\u00f3dicamente afectan el territorio. Entre ellos destacan terremotos, tsunamis, aluviones, incendios forestales y erupciones volc\u00e1nicas. En el a\u00f1o 2008 se produce la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Chait\u00e9n que oblig\u00f3 a evacuar a m\u00e1s de 1.500 familias, quienes debieron emprender un largo proceso de desplazamiento forzado y en muchos casos un retorno posterior. Este complejo proceso incluye tambi\u00e9n a instituciones como las escuelas y sus respectivas comunidades educativas. En este art\u00edculo se presenta un diagn\u00f3stico participativo realizado en el contexto de un proceso de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n por un equipo de intervenci\u00f3n de la Universidad de Chile, con los miembros de la comunidad educativa Juan Jos\u00e9 Latorre, primera escuela habilitada en Chait\u00e9n luego del retorno en el a\u00f1o 2010. Los resultados de este diagn\u00f3stico participativo permiten obtener una visi\u00f3n panor\u00e1mica del proceso vivido por esta comunidad, los que dan cuenta del contexto educativo antes de la erupci\u00f3n, durante el proceso de desplazamiento y el posterior retorno. Visibilizando la importancia de la escuela como foco de atracci\u00f3n para el retorno de muchas familias. Se presentan las estrategias metodol\u00f3gicas de abordaje utilizadas y las tem\u00e1ticas que surgen de este proceso investigativo, destacando la importancia de indagar sobre los efectos en la salud mental producidos por estos eventos en la comunidad educativa y su impacto en la relaciones interpersonales as\u00ed como en las nuevas demandas educativas que surgen en contexto de retorno. Finalmente, se analiza la pertinencia de esta metodolog\u00eda de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n en los procesos de reconstrucci\u00f3n psicosocial posteriores a desastres socionaturales."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "desastres socionaturales"
            ], 
            [
                "erupci\u00f3n volc\u00e1nica"
            ], 
            [
                "Chait\u00e9n"
            ], 
            [
                "Chile"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Espinoza S,Adriana E", 
                "Espinoza Z,Claudia E", 
                "Fuentes P,Anita A"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-22442015000300006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Magallanes. Instituto de la Patagonia. Centro de Estudios del Hombre Austral"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento", 
                "desastres socionaturales", 
                "erupci\u00f3n volc\u00e1nica", 
                "Chait\u00e9n", 
                "Chile"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Chile es un pa\u00eds que se caracteriza por los desastres socionaturales que peri\u00f3dicamente afectan el territorio. Entre ellos destacan terremotos, tsunamis, aluviones, incendios forestales y erupciones volc\u00e1nicas. En el a\u00f1o 2008 se produce la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Chait\u00e9n que oblig\u00f3 a evacuar a m\u00e1s de 1.500 familias, quienes debieron emprender un largo proceso de desplazamiento forzado y en muchos casos un retorno posterior. Este complejo proceso incluye tambi\u00e9n a instituciones como las escuelas y sus respectivas comunidades educativas. En este art\u00edculo se presenta un diagn\u00f3stico participativo realizado en el contexto de un proceso de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n por un equipo de intervenci\u00f3n de la Universidad de Chile, con los miembros de la comunidad educativa Juan Jos\u00e9 Latorre, primera escuela habilitada en Chait\u00e9n luego del retorno en el a\u00f1o 2010. Los resultados de este diagn\u00f3stico participativo permiten obtener una visi\u00f3n panor\u00e1mica del proceso vivido por esta comunidad, los que dan cuenta del contexto educativo antes de la erupci\u00f3n, durante el proceso de desplazamiento y el posterior retorno. Visibilizando la importancia de la escuela como foco de atracci\u00f3n para el retorno de muchas familias. Se presentan las estrategias metodol\u00f3gicas de abordaje utilizadas y las tem\u00e1ticas que surgen de este proceso investigativo, destacando la importancia de indagar sobre los efectos en la salud mental producidos por estos eventos en la comunidad educativa y su impacto en la relaciones interpersonales as\u00ed como en las nuevas demandas educativas que surgen en contexto de retorno. Finalmente, se analiza la pertinencia de esta metodolog\u00eda de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n en los procesos de reconstrucci\u00f3n psicosocial posteriores a desastres socionaturales."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-22442015000300006"
            ], 
            "author2": [
                "Espinoza Z,Claudia E", 
                "Fuentes P,Anita A"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
            "id": "CL_033e3490c8ac1665cdf7a65c0dd3255e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Espinoza S,Adriana E"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
                "Espinoza S,Adriana E", 
                "Desplazamiento", 
                "desastres socionaturales", 
                "erupci\u00f3n volc\u00e1nica", 
                "Chait\u00e9n", 
                "Chile"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596201912696832, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Magallanes. Instituto de la Patagonia. Centro de Estudios del Hombre Austral"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Chile es un pa\u00eds que se caracteriza por los desastres socionaturales que peri\u00f3dicamente afectan el territorio. Entre ellos destacan terremotos, tsunamis, aluviones, incendios forestales y erupciones volc\u00e1nicas. En el a\u00f1o 2008 se produce la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Chait\u00e9n que oblig\u00f3 a evacuar a m\u00e1s de 1.500 familias, quienes debieron emprender un largo proceso de desplazamiento forzado y en muchos casos un retorno posterior. Este complejo proceso incluye tambi\u00e9n a instituciones como las escuelas y sus respectivas comunidades educativas. En este art\u00edculo se presenta un diagn\u00f3stico participativo realizado en el contexto de un proceso de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n por un equipo de intervenci\u00f3n de la Universidad de Chile, con los miembros de la comunidad educativa Juan Jos\u00e9 Latorre, primera escuela habilitada en Chait\u00e9n luego del retorno en el a\u00f1o 2010. Los resultados de este diagn\u00f3stico participativo permiten obtener una visi\u00f3n panor\u00e1mica del proceso vivido por esta comunidad, los que dan cuenta del contexto educativo antes de la erupci\u00f3n, durante el proceso de desplazamiento y el posterior retorno. Visibilizando la importancia de la escuela como foco de atracci\u00f3n para el retorno de muchas familias. Se presentan las estrategias metodol\u00f3gicas de abordaje utilizadas y las tem\u00e1ticas que surgen de este proceso investigativo, destacando la importancia de indagar sobre los efectos en la salud mental producidos por estos eventos en la comunidad educativa y su impacto en la relaciones interpersonales as\u00ed como en las nuevas demandas educativas que surgen en contexto de retorno. Finalmente, se analiza la pertinencia de esta metodolog\u00eda de intervenci\u00f3n/investigaci\u00f3n en los procesos de reconstrucci\u00f3n psicosocial posteriores a desastres socionaturales.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-22442015000300006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Magallania (Punta Arenas) v.43 n.3 2015", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-22442015000300006"
            ], 
            "title_short": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento", 
                "desastres socionaturales", 
                "erupci\u00f3n volc\u00e1nica", 
                "Chait\u00e9n", 
                "Chile"
            ], 
            "title": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Espinoza S,Adriana E", 
                "Espinoza Z,Claudia E", 
                "Fuentes P,Anita A"
            ], 
            "title_fullStr": "Retornando a Chait\u00e9n: diagn\u00f3stico participativo de una comunidad educativa desplazada por un desastre socionatural"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-22442015000300006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-22442015000300006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_033e3490c8ac1665cdf7a65c0dd3255e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, autoriza la pignoraci\u00f3n de \"valores emitidos sin impresi\u00f3n f\u00edsica del t\u00edtulo que los evidencie\", que en otro lenguaje se llaman \"valores desmaterializados\". El art\u00edculo indaga los principales extremos del concepto de tales valores y expone el r\u00e9gimen de su pignoraci\u00f3n, que no solo deriva del art\u00edculo 8 de la nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", pues tambi\u00e9n lo conciernen ciertas disposiciones de la Ley N\u00ba 18.876, de 1989, sobre sociedades de dep\u00f3sito de valores y aun de otros cuerpos legales."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Prenda sin desplazamiento"
            ], 
            [
                "Valores desmaterializados"
            ], 
            [
                "Prenda de valores desmaterializados"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-04-01"
            ], 
            "title_sort": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34372011000100004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Valores desmaterializados", 
                "Prenda de valores desmaterializados"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, autoriza la pignoraci\u00f3n de \"valores emitidos sin impresi\u00f3n f\u00edsica del t\u00edtulo que los evidencie\", que en otro lenguaje se llaman \"valores desmaterializados\". El art\u00edculo indaga los principales extremos del concepto de tales valores y expone el r\u00e9gimen de su pignoraci\u00f3n, que no solo deriva del art\u00edculo 8 de la nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", pues tambi\u00e9n lo conciernen ciertas disposiciones de la Ley N\u00ba 18.876, de 1989, sobre sociedades de dep\u00f3sito de valores y aun de otros cuerpos legales."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100004"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
            "id": "CL_86638f1ca341674a93f82cc7670f3f5c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Valores desmaterializados", 
                "Prenda de valores desmaterializados"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596203893456896, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", contenida en el art\u00edculo 14 de la Ley N\u00ba 20.190, autoriza la pignoraci\u00f3n de \"valores emitidos sin impresi\u00f3n f\u00edsica del t\u00edtulo que los evidencie\", que en otro lenguaje se llaman \"valores desmaterializados\". El art\u00edculo indaga los principales extremos del concepto de tales valores y expone el r\u00e9gimen de su pignoraci\u00f3n, que no solo deriva del art\u00edculo 8 de la nueva \"Ley de prenda sin desplazamiento\", pues tambi\u00e9n lo conciernen ciertas disposiciones de la Ley N\u00ba 18.876, de 1989, sobre sociedades de dep\u00f3sito de valores y aun de otros cuerpos legales.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34372011000100004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de derecho v.38 n.1 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100004"
            ], 
            "title_short": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Prenda sin desplazamiento", 
                "Valores desmaterializados", 
                "Prenda de valores desmaterializados"
            ], 
            "title": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "LA PRENDA SIN DESPLAZAMINTO DE VALORES DESMATERIALIZADOS O EMITIDOS SIN LA IMPRESI\u00d3N F\u00cdSICA DEL T\u00cdTULO QUE LOS EVIDENCIE"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34372011000100004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_86638f1ca341674a93f82cc7670f3f5c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gundermann,Hans"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Canihuan,Jaqueline", 
            "Claver\u00eda,Alejandro", 
            "Fa\u00fandez,Cesar"
        ], 
        "title": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo examina la situaci\u00f3n actual de la lengua mapuche, a trav\u00e9s de los resultados de investigaci\u00f3n entregados por tres recientes estudios socioling\u00fc\u00edsticos basados en encuestas de amplia cobertura. En todos los casos se concluye que la vitalidad del mapuzugun se encuentra sujeta a un r\u00e1pido retroceso. Las hip\u00f3tesis que explican la p\u00e9rdida de vitalidad y tendencias de desplazamiento presentan divergencias. Se discute cada una de ellas y se propone un esquema explicativo m\u00e1s completo."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Biling\u00fcismo"
            ], 
            [
                "pueblo mapuche"
            ], 
            [
                "vitalidad ling\u00fc\u00edstica"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gundermann,Hans", 
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,Cesar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-48832009000100003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Humanidades y Arte"
            ], 
            "topic": [
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "vitalidad ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo examina la situaci\u00f3n actual de la lengua mapuche, a trav\u00e9s de los resultados de investigaci\u00f3n entregados por tres recientes estudios socioling\u00fc\u00edsticos basados en encuestas de amplia cobertura. En todos los casos se concluye que la vitalidad del mapuzugun se encuentra sujeta a un r\u00e1pido retroceso. Las hip\u00f3tesis que explican la p\u00e9rdida de vitalidad y tendencias de desplazamiento presentan divergencias. Se discute cada una de ellas y se propone un esquema explicativo m\u00e1s completo."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-48832009000100003"
            ], 
            "author2": [
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,Cesar"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
            "id": "CL_57e21b6fde344c74ba787af0426fc82f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Gundermann,Hans"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
                "Gundermann,Hans", 
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "vitalidad ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596158864457728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Humanidades y Arte"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo examina la situaci\u00f3n actual de la lengua mapuche, a trav\u00e9s de los resultados de investigaci\u00f3n entregados por tres recientes estudios socioling\u00fc\u00edsticos basados en encuestas de amplia cobertura. En todos los casos se concluye que la vitalidad del mapuzugun se encuentra sujeta a un r\u00e1pido retroceso. Las hip\u00f3tesis que explican la p\u00e9rdida de vitalidad y tendencias de desplazamiento presentan divergencias. Se discute cada una de ellas y se propone un esquema explicativo m\u00e1s completo.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-48832009000100003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada v.47 n.1 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-48832009000100003"
            ], 
            "title_short": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "vitalidad ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "title": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gundermann,Hans", 
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,Cesar"
            ], 
            "title_fullStr": "PERMANENCIA Y DESPLAZAMIENTO, HIP\u00d3TESIS ACERCA DE LA VITALIDAD DEL MAPUZUGUN"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-48832009000100003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-48832009000100003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_57e21b6fde344c74ba787af0426fc82f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
        ], 
        "title": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo 39 de la nueva &#8220;Ley de prenda sin desplazamiento&#8221; contiene cinco tipos penales en que se puede incidir con ocasi\u00f3n de una prenda de ese g\u00e9nero y que, por lo mismo, denominamos delitos prendarios. En el presente trabajo se examina su consistencia y alcance."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO"
            ], 
            [
                "DELITOS PRENDARIOS"
            ], 
            [
                "CONTRATO DE PRENDA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-12-01"
            ], 
            "title_sort": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-09502010000200007"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "topic": [
                "PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
                "DELITOS PRENDARIOS", 
                "CONTRATO DE PRENDA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo 39 de la nueva &#8220;Ley de prenda sin desplazamiento&#8221; contiene cinco tipos penales en que se puede incidir con ocasi\u00f3n de una prenda de ese g\u00e9nero y que, por lo mismo, denominamos delitos prendarios. En el presente trabajo se examina su consistencia y alcance."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502010000200007"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "id": "CL_0ea4d634ce320284a56bc2ffadfddc45", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro", 
                "PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
                "DELITOS PRENDARIOS", 
                "CONTRATO DE PRENDA"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596160298909696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo 39 de la nueva &#8220;Ley de prenda sin desplazamiento&#8221; contiene cinco tipos penales en que se puede incidir con ocasi\u00f3n de una prenda de ese g\u00e9nero y que, por lo mismo, denominamos delitos prendarios. En el presente trabajo se examina su consistencia y alcance.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-09502010000200007", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de derecho (Valdivia) v.23 n.2 2010", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502010000200007"
            ], 
            "title_short": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
                "DELITOS PRENDARIOS", 
                "CONTRATO DE PRENDA"
            ], 
            "title": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guzm\u00e1n Brito,Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "DELITOS COMETIDOS CON OCASI\u00d3N DE UNA PRENDA SIN DESPLAZAMIENTO"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502010000200007", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-09502010000200007"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0ea4d634ce320284a56bc2ffadfddc45"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sagredo Baeza,Rafael"
        ], 
        "title": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En el contexto de la historia cultural de la ciencia, en particular respecto de los mecanismos de producci\u00f3n y desplazamiento del saber, de la pr\u00e1ctica y aplicaci\u00f3n de conocimiento, se identifican y estudian las alusiones a Chile y a Am\u00e9rica meridional existentes en la obra de Alexander von Humboldt. Interesa determinar c\u00f3mo describi\u00f3 y caracteriz\u00f3 esta regi\u00f3n, para qu\u00e9 us\u00f3 la informaci\u00f3n que sobre ella logr\u00f3 reunir y, esencial, identificar sus fuentes de informaci\u00f3n. C\u00f3mo accedi\u00f3 a los antecedentes de que dispuso sobre esta porci\u00f3n de Am\u00e9rica, d\u00f3nde los obtuvo, qui\u00e9n se los remiti\u00f3, cu\u00e1ndo se hizo con ellos. Todas cuestiones trascendentes a la hora de explicar la forma en que se construy\u00f3 el conocimiento cient\u00edfico y se transmiti\u00f3 la informaci\u00f3n en el siglo XIX desde apartadas zonas, como Am\u00e9rica del Sur, hasta los centros del saber mundial en los que se desenvolvi\u00f3 Humboldt."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humboldt"
            ], 
            [
                "Chile"
            ], 
            [
                "producci\u00f3n y desplazamiento del conocimiento"
            ], 
            [
                "naturalistas en Am\u00e9rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sagredo Baeza,Rafael"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-05-01"
            ], 
            "title_sort": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34022013000100009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Humboldt", 
                "Chile", 
                "producci\u00f3n y desplazamiento del conocimiento", 
                "naturalistas en Am\u00e9rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el contexto de la historia cultural de la ciencia, en particular respecto de los mecanismos de producci\u00f3n y desplazamiento del saber, de la pr\u00e1ctica y aplicaci\u00f3n de conocimiento, se identifican y estudian las alusiones a Chile y a Am\u00e9rica meridional existentes en la obra de Alexander von Humboldt. Interesa determinar c\u00f3mo describi\u00f3 y caracteriz\u00f3 esta regi\u00f3n, para qu\u00e9 us\u00f3 la informaci\u00f3n que sobre ella logr\u00f3 reunir y, esencial, identificar sus fuentes de informaci\u00f3n. C\u00f3mo accedi\u00f3 a los antecedentes de que dispuso sobre esta porci\u00f3n de Am\u00e9rica, d\u00f3nde los obtuvo, qui\u00e9n se los remiti\u00f3, cu\u00e1ndo se hizo con ellos. Todas cuestiones trascendentes a la hora de explicar la forma en que se construy\u00f3 el conocimiento cient\u00edfico y se transmiti\u00f3 la informaci\u00f3n en el siglo XIX desde apartadas zonas, como Am\u00e9rica del Sur, hasta los centros del saber mundial en los que se desenvolvi\u00f3 Humboldt."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000100009"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
            "id": "CL_aa0b99a172589284c8fdc50ed015c5cc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Sagredo Baeza,Rafael"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
                "Sagredo Baeza,Rafael", 
                "Humboldt", 
                "Chile", 
                "producci\u00f3n y desplazamiento del conocimiento", 
                "naturalistas en Am\u00e9rica"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596103882375168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el contexto de la historia cultural de la ciencia, en particular respecto de los mecanismos de producci\u00f3n y desplazamiento del saber, de la pr\u00e1ctica y aplicaci\u00f3n de conocimiento, se identifican y estudian las alusiones a Chile y a Am\u00e9rica meridional existentes en la obra de Alexander von Humboldt. Interesa determinar c\u00f3mo describi\u00f3 y caracteriz\u00f3 esta regi\u00f3n, para qu\u00e9 us\u00f3 la informaci\u00f3n que sobre ella logr\u00f3 reunir y, esencial, identificar sus fuentes de informaci\u00f3n. C\u00f3mo accedi\u00f3 a los antecedentes de que dispuso sobre esta porci\u00f3n de Am\u00e9rica, d\u00f3nde los obtuvo, qui\u00e9n se los remiti\u00f3, cu\u00e1ndo se hizo con ellos. Todas cuestiones trascendentes a la hora de explicar la forma en que se construy\u00f3 el conocimiento cient\u00edfico y se transmiti\u00f3 la informaci\u00f3n en el siglo XIX desde apartadas zonas, como Am\u00e9rica del Sur, hasta los centros del saber mundial en los que se desenvolvi\u00f3 Humboldt.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34022013000100009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de geograf\u00eda Norte Grande n.54 2013", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000100009"
            ], 
            "title_short": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humboldt", 
                "Chile", 
                "producci\u00f3n y desplazamiento del conocimiento", 
                "naturalistas en Am\u00e9rica"
            ], 
            "title": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sagredo Baeza,Rafael"
            ], 
            "title_fullStr": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000100009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000100009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_aa0b99a172589284c8fdc50ed015c5cc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
        ], 
        "title": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "En Latinoam\u00e9rica y Chile, en la \u00faltima d\u00e9cada, se observan intensos procesos de reestructuraci\u00f3n urbana en zonas pericentrales, con recambio de clase social, lo que es comprendido bajo el apelativo de \"gentrificaci\u00f3n\". El presente art\u00edculo ofrece una lectura cr\u00edtica de aspectos te\u00f3ricos esenciales del fen\u00f3meno de la gen-trificaci\u00f3n, enfatizando una distinci\u00f3n de lo que resulta regular (sustancial) versus lo anecd\u00f3tico o visualmente contingente del proceso. Tal definici\u00f3n se estima \u00fatil para entablar un di\u00e1logo conceptual m\u00e1s fruct\u00edfero y articulador con definiciones provenientes desde otras latitudes. En una segunda instancia, el art\u00edculo intenta corroborar una hip\u00f3tesis explicativa del car\u00e1cter estructuralmente pol\u00edtico-econ\u00f3mico del actual proceso de gentrificaci\u00f3n en las principales ciudades chilenas, abordando el caso de Santiago como el m\u00e1s representativo. Se presenta evidencia y analiza incrementos de renta potencial monop\u00f3licamente capturada por inmobiliarias (RCS-2), a la par de procesos deliberados de devaluaci\u00f3n de renta de suelo socialmente capturada (RCS-1), con consecuente desplazamiento social residencial."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Gentrificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "renta de suelo"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ], 
            [
                "exclusi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Santiago de Chile"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34022013000300003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renta de suelo", 
                "desplazamiento", 
                "exclusi\u00f3n", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En Latinoam\u00e9rica y Chile, en la \u00faltima d\u00e9cada, se observan intensos procesos de reestructuraci\u00f3n urbana en zonas pericentrales, con recambio de clase social, lo que es comprendido bajo el apelativo de \"gentrificaci\u00f3n\". El presente art\u00edculo ofrece una lectura cr\u00edtica de aspectos te\u00f3ricos esenciales del fen\u00f3meno de la gen-trificaci\u00f3n, enfatizando una distinci\u00f3n de lo que resulta regular (sustancial) versus lo anecd\u00f3tico o visualmente contingente del proceso. Tal definici\u00f3n se estima \u00fatil para entablar un di\u00e1logo conceptual m\u00e1s fruct\u00edfero y articulador con definiciones provenientes desde otras latitudes. En una segunda instancia, el art\u00edculo intenta corroborar una hip\u00f3tesis explicativa del car\u00e1cter estructuralmente pol\u00edtico-econ\u00f3mico del actual proceso de gentrificaci\u00f3n en las principales ciudades chilenas, abordando el caso de Santiago como el m\u00e1s representativo. Se presenta evidencia y analiza incrementos de renta potencial monop\u00f3licamente capturada por inmobiliarias (RCS-2), a la par de procesos deliberados de devaluaci\u00f3n de renta de suelo socialmente capturada (RCS-1), con consecuente desplazamiento social residencial."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000300003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
            "id": "CL_50414ccd876283433ed369a578770490", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto", 
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renta de suelo", 
                "desplazamiento", 
                "exclusi\u00f3n", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596104253571072, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En Latinoam\u00e9rica y Chile, en la \u00faltima d\u00e9cada, se observan intensos procesos de reestructuraci\u00f3n urbana en zonas pericentrales, con recambio de clase social, lo que es comprendido bajo el apelativo de \"gentrificaci\u00f3n\". El presente art\u00edculo ofrece una lectura cr\u00edtica de aspectos te\u00f3ricos esenciales del fen\u00f3meno de la gen-trificaci\u00f3n, enfatizando una distinci\u00f3n de lo que resulta regular (sustancial) versus lo anecd\u00f3tico o visualmente contingente del proceso. Tal definici\u00f3n se estima \u00fatil para entablar un di\u00e1logo conceptual m\u00e1s fruct\u00edfero y articulador con definiciones provenientes desde otras latitudes. En una segunda instancia, el art\u00edculo intenta corroborar una hip\u00f3tesis explicativa del car\u00e1cter estructuralmente pol\u00edtico-econ\u00f3mico del actual proceso de gentrificaci\u00f3n en las principales ciudades chilenas, abordando el caso de Santiago como el m\u00e1s representativo. Se presenta evidencia y analiza incrementos de renta potencial monop\u00f3licamente capturada por inmobiliarias (RCS-2), a la par de procesos deliberados de devaluaci\u00f3n de renta de suelo socialmente capturada (RCS-1), con consecuente desplazamiento social residencial.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34022013000300003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de geograf\u00eda Norte Grande n.56 2013", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000300003"
            ], 
            "title_short": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Gentrificaci\u00f3n", 
                "renta de suelo", 
                "desplazamiento", 
                "exclusi\u00f3n", 
                "Santiago de Chile"
            ], 
            "title": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez-Morales,Ernesto"
            ], 
            "title_fullStr": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000300003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022013000300003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_50414ccd876283433ed369a578770490"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez,Ernesto"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Meza,Daniel", 
            "Gasic,Ivo"
        ], 
        "title": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La zona de Avenida Santa Isabel en la comuna de Santiago es emblem\u00e1tica en Chile por contener una de las mayores intensificaciones de desarrollo inmobiliario en altura de la d\u00e9cada del 2000, con altos niveles de absorci\u00f3n privada de renta de suelo y desplazamiento de residentes locales originales. Este art\u00edculo documenta en detalle: 1) la adopci\u00f3n de un esquema municipal pro empresarial que desde 1985 orienta sus instrumentos hacia la activaci\u00f3n del mercado inmobiliario y la amplificaci\u00f3n de ganancia privada por mayor constructibilidad de suelo, 2) la disparidad observada entre niveles de captura de renta de suelo por desarrolladores y residentes locales y 3) en relaci\u00f3n con lo anterior, el potencial \"desplazamiento exclusionario\" para la mitad de los actuales propietarios-residentes originales de la zona, entendi\u00e9ndose como un insuficiente poder de compra de vivienda de reemplazo seg\u00fan el monto recibido por venta de su predio."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Renovaci\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "gentrificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "brecha de renta"
            ], 
            [
                "desplazamiento exclusionario"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez,Ernesto", 
                "Meza,Daniel", 
                "Gasic,Ivo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-09-01"
            ], 
            "title_sort": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-34022014000200009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Renovaci\u00f3n urbana", 
                "gentrificaci\u00f3n", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento exclusionario"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La zona de Avenida Santa Isabel en la comuna de Santiago es emblem\u00e1tica en Chile por contener una de las mayores intensificaciones de desarrollo inmobiliario en altura de la d\u00e9cada del 2000, con altos niveles de absorci\u00f3n privada de renta de suelo y desplazamiento de residentes locales originales. Este art\u00edculo documenta en detalle: 1) la adopci\u00f3n de un esquema municipal pro empresarial que desde 1985 orienta sus instrumentos hacia la activaci\u00f3n del mercado inmobiliario y la amplificaci\u00f3n de ganancia privada por mayor constructibilidad de suelo, 2) la disparidad observada entre niveles de captura de renta de suelo por desarrolladores y residentes locales y 3) en relaci\u00f3n con lo anterior, el potencial \"desplazamiento exclusionario\" para la mitad de los actuales propietarios-residentes originales de la zona, entendi\u00e9ndose como un insuficiente poder de compra de vivienda de reemplazo seg\u00fan el monto recibido por venta de su predio."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022014000200009"
            ], 
            "author2": [
                "Meza,Daniel", 
                "Gasic,Ivo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
            "id": "CL_bc5c53094ae57a8ae4cbd6fd72437e58", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "L\u00f3pez,Ernesto"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
                "L\u00f3pez,Ernesto", 
                "Renovaci\u00f3n urbana", 
                "gentrificaci\u00f3n", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento exclusionario"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596104298659840, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La zona de Avenida Santa Isabel en la comuna de Santiago es emblem\u00e1tica en Chile por contener una de las mayores intensificaciones de desarrollo inmobiliario en altura de la d\u00e9cada del 2000, con altos niveles de absorci\u00f3n privada de renta de suelo y desplazamiento de residentes locales originales. Este art\u00edculo documenta en detalle: 1) la adopci\u00f3n de un esquema municipal pro empresarial que desde 1985 orienta sus instrumentos hacia la activaci\u00f3n del mercado inmobiliario y la amplificaci\u00f3n de ganancia privada por mayor constructibilidad de suelo, 2) la disparidad observada entre niveles de captura de renta de suelo por desarrolladores y residentes locales y 3) en relaci\u00f3n con lo anterior, el potencial \"desplazamiento exclusionario\" para la mitad de los actuales propietarios-residentes originales de la zona, entendi\u00e9ndose como un insuficiente poder de compra de vivienda de reemplazo seg\u00fan el monto recibido por venta de su predio.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-34022014000200009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de geograf\u00eda Norte Grande n.58 2014", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022014000200009"
            ], 
            "title_short": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Renovaci\u00f3n urbana", 
                "gentrificaci\u00f3n", 
                "brecha de renta", 
                "desplazamiento exclusionario"
            ], 
            "title": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez,Ernesto", 
                "Meza,Daniel", 
                "Gasic,Ivo"
            ], 
            "title_fullStr": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022014000200009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-34022014000200009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_bc5c53094ae57a8ae4cbd6fd72437e58"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gundermann,Hans"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Canihuan,Jaqueline", 
            "Claver\u00eda,Alejandro", 
            "Fa\u00fandez,C\u00e9sar"
        ], 
        "title": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo presenta resultados de un estudio de evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica mapuche con su lengua originaria, el mapuzugun, en las regiones del Biob\u00edo, Araucan\u00eda, Los R\u00edos, y Los Lagos. Se destaca la heterogeneidad inter e intrarregional de la vigencia de la lengua nativa. La distribuci\u00f3n recesiva de la lengua originaria y la din\u00e1mica que adquiere en tiempos modernos permiten definirla como un idioma en r\u00e1pido retroceso ante el avance del castellano."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Biling\u00fcismo"
            ], 
            [
                "pueblo mapuche"
            ], 
            [
                "competencia ling\u00fc\u00edstica"
            ], 
            [
                "desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gundermann,Hans", 
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,C\u00e9sar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-04622011000100006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "topic": [
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "competencia ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo presenta resultados de un estudio de evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica mapuche con su lengua originaria, el mapuzugun, en las regiones del Biob\u00edo, Araucan\u00eda, Los R\u00edos, y Los Lagos. Se destaca la heterogeneidad inter e intrarregional de la vigencia de la lengua nativa. La distribuci\u00f3n recesiva de la lengua originaria y la din\u00e1mica que adquiere en tiempos modernos permiten definirla como un idioma en r\u00e1pido retroceso ante el avance del castellano."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622011000100006"
            ], 
            "author2": [
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,C\u00e9sar"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
            "id": "CL_aa68f88ac97a7e2cff930a212b1a4464", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Gundermann,Hans"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
                "Gundermann,Hans", 
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "competencia ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1611596109677854720, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo presenta resultados de un estudio de evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica mapuche con su lengua originaria, el mapuzugun, en las regiones del Biob\u00edo, Araucan\u00eda, Los R\u00edos, y Los Lagos. Se destaca la heterogeneidad inter e intrarregional de la vigencia de la lengua nativa. La distribuci\u00f3n recesiva de la lengua originaria y la din\u00e1mica que adquiere en tiempos modernos permiten definirla como un idioma en r\u00e1pido retroceso ante el avance del castellano.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-04622011000100006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Atenea (Concepci\u00f3n) n.503 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El mapuzugun, una lengua en retroceso"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622011000100006"
            ], 
            "title_short": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Biling\u00fcismo", 
                "pueblo mapuche", 
                "competencia ling\u00fc\u00edstica", 
                "desplazamiento"
            ], 
            "title": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El mapuzugun, una lengua en retroceso", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gundermann,Hans", 
                "Canihuan,Jaqueline", 
                "Claver\u00eda,Alejandro", 
                "Fa\u00fandez,C\u00e9sar"
            ], 
            "title_fullStr": "El mapuzugun, una lengua en retroceso"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622011000100006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622011000100006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_aa68f88ac97a7e2cff930a212b1a4464"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Huayanay, Delia Gil; Universidad Nacional Mayor de San Marcos."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Benites Zapata, Vicente; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres.", 
            "Ramirez La Torre, Carlos Alberto; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres."
        ], 
        "title": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Tras una larga serie de t\u00e9rminos empleados para definir el desplazamiento del material discal (ya sea del n\u00facleo pulposo o del anillo fibroso), se clasific\u00f3 a las hernias discales en abombamiento, protrusi\u00f3n focal, extrusi\u00f3n y secuestro. Lahernia discal representa entre el 1% al 3% de todas las causas de lumbalgia. Sin embargo, no todas las hernias discales son necesariamente sintom\u00e1ticas: la presencia o ausencia de sintomatolog\u00eda depende del tama\u00f1o, localizaci\u00f3n y extensi\u00f3n del material discal herniado en relaci\u00f3n con el conducto raqu\u00eddeo, y de si compromete o no las ra\u00edces nerviosas.Durante la d\u00e9cada de los 80 y 90 se realizaron numerosos estudios de resonancias magn\u00e9ticas y tomograf\u00edas a personas asintom\u00e1ticas, descubri\u00e9ndose que un n\u00famero significativo de estas personas que no padec\u00edan ning\u00fan tipo de dolorten\u00edan protrusiones y abombamiento de discos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Hernia discal; lumbalgia; desplazamiento del disco intervertebral"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Huayanay, Delia Gil; Universidad Nacional Mayor de San Marcos.", 
                "Benites Zapata, Vicente; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres.", 
                "Ramirez La Torre, Carlos Alberto; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-30"
            ], 
            "title_sort": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.horizontemedicina.usmp.edu.pe/index.php/horizontemed/article/view/702/442"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres"
            ], 
            "topic": [
                "Hernia discal; lumbalgia; desplazamiento del disco intervertebral"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tras una larga serie de t\u00e9rminos empleados para definir el desplazamiento del material discal (ya sea del n\u00facleo pulposo o del anillo fibroso), se clasific\u00f3 a las hernias discales en abombamiento, protrusi\u00f3n focal, extrusi\u00f3n y secuestro. Lahernia discal representa entre el 1% al 3% de todas las causas de lumbalgia. Sin embargo, no todas las hernias discales son necesariamente sintom\u00e1ticas: la presencia o ausencia de sintomatolog\u00eda depende del tama\u00f1o, localizaci\u00f3n y extensi\u00f3n del material discal herniado en relaci\u00f3n con el conducto raqu\u00eddeo, y de si compromete o no las ra\u00edces nerviosas.Durante la d\u00e9cada de los 80 y 90 se realizaron numerosos estudios de resonancias magn\u00e9ticas y tomograf\u00edas a personas asintom\u00e1ticas, descubri\u00e9ndose que un n\u00famero significativo de estas personas que no padec\u00edan ning\u00fan tipo de dolorten\u00edan protrusiones y abombamiento de discos."
            ], 
            "url": [
                "http://www.horizontemedicina.usmp.edu.pe/index.php/horizontemed/article/view/702"
            ], 
            "author2": [
                "Benites Zapata, Vicente; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres.", 
                "Ramirez La Torre, Carlos Alberto; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
            "id": "PE_8ef86cdd7a2e137f9540fabf7d96fecc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "USMP-Revistas", 
            "author": [
                "Huayanay, Delia Gil; Universidad Nacional Mayor de San Marcos."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.24265/horizmed.2017.v17n4.10"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
            "spellingShingle": [
                "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
                "Huayanay, Delia Gil; Universidad Nacional Mayor de San Marcos.", 
                "Hernia discal; lumbalgia; desplazamiento del disco intervertebral"
            ], 
            "score": 1466.4996, 
            "_version_": 1612509813876457472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de San Mart\u00edn de Porres"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tras una larga serie de t\u00e9rminos empleados para definir el desplazamiento del material discal (ya sea del n\u00facleo pulposo o del anillo fibroso), se clasific\u00f3 a las hernias discales en abombamiento, protrusi\u00f3n focal, extrusi\u00f3n y secuestro. Lahernia discal representa entre el 1% al 3% de todas las causas de lumbalgia. Sin embargo, no todas las hernias discales son necesariamente sintom\u00e1ticas: la presencia o ausencia de sintomatolog\u00eda depende del tama\u00f1o, localizaci\u00f3n y extensi\u00f3n del material discal herniado en relaci\u00f3n con el conducto raqu\u00eddeo, y de si compromete o no las ra\u00edces nerviosas.Durante la d\u00e9cada de los 80 y 90 se realizaron numerosos estudios de resonancias magn\u00e9ticas y tomograf\u00edas a personas asintom\u00e1ticas, descubri\u00e9ndose que un n\u00famero significativo de estas personas que no padec\u00edan ning\u00fan tipo de dolorten\u00edan protrusiones y abombamiento de discos.", 
            "institution": [
                "USMP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "USMP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "USMP", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.www.horizontemedicina.usmp.edu.pe:article/702", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Horizonte M\u00e9dico", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Horizonte M\u00e9dico; Vol. 17, N\u00fam. 4 (2017): octubre-diciembre; 58-62", 
                "2227-3530", 
                "1727-558X", 
                "reponame:USMP-Revistas", 
                "instname:Universidad de San Mart\u00edn de Porres", 
                "instacron:USMP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "No toda hernia lumbar causa lumbalgia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.horizontemedicina.usmp.edu.pe/index.php/horizontemed/article/view/702", 
                "10.24265/horizmed.2017.v17n4.10"
            ], 
            "title_short": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Hernia discal; lumbalgia; desplazamiento del disco intervertebral"
            ], 
            "title": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Horizonte M\u00e9dico", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Huayanay, Delia Gil; Universidad Nacional Mayor de San Marcos.", 
                "Benites Zapata, Vicente; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres.", 
                "Ramirez La Torre, Carlos Alberto; Facultad de Medicina Humana, Universidad de San Mart\u00edn de Porres."
            ], 
            "title_fullStr": "No toda hernia lumbar causa lumbalgia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.horizontemedicina.usmp.edu.pe/index.php/horizontemed/article/view/702", 
                "desc": "http://www.horizontemedicina.usmp.edu.pe/index.php/horizontemed/article/view/702"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_8ef86cdd7a2e137f9540fabf7d96fecc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Meertens, Donny; Universidad Nacional de Colombia, Sede Bogot\u00e1"
        ], 
        "title": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "In this article, we undertake an exploration of a relatively new topic in the studies of the contemporary Colombian society: discrimination, understood in its negative as well as positive sense, although focusing more on the former. We look at discrimination \u2013 and particularly racial discrimination, intertwined with gender and the suffering of a population in forced displacement \u2013 from a field of analysis that moves between the spheres of normativity and everyday practices. The first is represented by international normativity, the Colombian Constitution from 1991 and the jurisprudence of the Constitutional Court during the past years; the second sphere we examine through the same lens of Court sentences, complemented by some examples of everyday racism in a poor locality on the South side of Bogot\u00e1."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "discrimination, racism; gender; displacement"
            ], 
            [
                "discriminaci\u00f3n; racismo; g\u00e9nero; desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Meertens, Donny; Universidad Nacional de Colombia, Sede Bogot\u00e1"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2111/1337"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "discrimination, racism; gender; displacement", 
                "discriminaci\u00f3n; racismo; g\u00e9nero; desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "In this article, we undertake an exploration of a relatively new topic in the studies of the contemporary Colombian society: discrimination, understood in its negative as well as positive sense, although focusing more on the former. We look at discrimination \u2013 and particularly racial discrimination, intertwined with gender and the suffering of a population in forced displacement \u2013 from a field of analysis that moves between the spheres of normativity and everyday practices. The first is represented by international normativity, the Colombian Constitution from 1991 and the jurisprudence of the Constitutional Court during the past years; the second sphere we examine through the same lens of Court sentences, complemented by some examples of everyday racism in a poor locality on the South side of Bogot\u00e1.", 
                "En este art\u00edculo nos hemos propuesto una exploraci\u00f3n de un tema relativamente nuevo en los estudios de la sociedad colombiana contempor\u00e1nea: la discriminaci\u00f3n, entendida tanto en su sentido negativo como positivo, aunque con m\u00e1s \u00e9nfasis en el primero. Abordamos la discriminaci\u00f3n \u2013 y particularmente la discriminaci\u00f3n racial, entrecruzada con la de g\u00e9nero y la sufrida por la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de desplazamiento forzado\u2013 desde un campo de an\u00e1lisis que se mueve entre el \u00e1mbito de la normatividad y el de las pr\u00e1cticas cotidianas. El primero es representado por la normatividad internacional, la Constituci\u00f3n Colombiana de 1991 y la jurisprudencia de la Corte Constitucional durante los \u00faltimos a\u00f1os; el segundo \u00e1mbito lo examinamos a trav\u00e9s del mismo lente de las Sentencias de la Corte, complementadas con algunos ejemplos de racismo cotidiano en una localidad de escasos recursos del sur de Bogot\u00e1.", 
                "Neste artigo temos proposto uma explora\u00e7\u00e3o de um tema relativamente novo nos estudos da sociedade colombiana contempor\u00e2nea: a discrimina\u00e7\u00e3o, entendida tanto no seu sentido negativo quanto no positivo, embora com mais \u00eanfase no primeiro. Abordamos a discrimina\u00e7\u00e3o \u2013e particularmente a discrimina\u00e7\u00e3o racial, atrelada com a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero e com aquela sofrida pela popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de deslocamento for\u00e7ado\u2013 a partir de um campo de an\u00e1lise que se localiza entre o \u00e2mbito da normatividade e o \u00e2mbito das pr\u00e1ticas cotidianas. O primeiro \u00e9 representado pela normatividade internacional, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1991 e a jurisprud\u00eancia da Corte Constitucional durante os \u00faltimos anos. O segundo \u00e2mbito ser\u00e1 examinado atrav\u00e9s da mesma lente das Senten\u00e7as da Corte, complementadas com alguns exemplos de racismo cotidiano em uma localidade de escassos recursos no Sul de Bogot\u00e1."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2111"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
            "id": "CO_9f69a3bbc0abf9e48e6885fa8ffc3675", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Meertens, Donny; Universidad Nacional de Colombia, Sede Bogot\u00e1"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
                "Meertens, Donny; Universidad Nacional de Colombia, Sede Bogot\u00e1", 
                "discrimination, racism; gender; displacement", 
                "discriminaci\u00f3n; racismo; g\u00e9nero; desplazamiento"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631754001121280, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "In this article, we undertake an exploration of a relatively new topic in the studies of the contemporary Colombian society: discrimination, understood in its negative as well as positive sense, although focusing more on the former. We look at discrimination \u2013 and particularly racial discrimination, intertwined with gender and the suffering of a population in forced displacement \u2013 from a field of analysis that moves between the spheres of normativity and everyday practices. The first is represented by international normativity, the Colombian Constitution from 1991 and the jurisprudence of the Constitutional Court during the past years; the second sphere we examine through the same lens of Court sentences, complemented by some examples of everyday racism in a poor locality on the South side of Bogot\u00e1.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22925843::oai:ojs.10.2.1.246:article/2111", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 66, N\u00fam. 66 (2008)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 66, N\u00fam. 66 (2008)", 
                "Universitas Human\u00edstica; Vol. 66, N\u00fam. 66 (2008)", 
                "2011-2734", 
                "0120-4807", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
                "Discriminaci\u00f3n racial, desplazamiento y g\u00e9nero en las sentencias de la Corte Constitucional. El racismo cotidiano en el banquillo.", 
                "Discrimina\u00e7\u00e3o racial, deslocamento e g\u00eanero nas senten\u00e7as da Corte Constitucional. O racismo cotidiano no banco dos r\u00e9us"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2111"
            ], 
            "title_short": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "discrimination, racism; gender; displacement", 
                "discriminaci\u00f3n; racismo; g\u00e9nero; desplazamiento"
            ], 
            "title": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Colombia y Colciencias", 
                "discrimina\u00e7\u00e3o", 
                "racismo", 
                "g\u00eanero", 
                "deslocamento"
            ], 
            "author_facet": [
                "Meertens, Donny; Universidad Nacional de Colombia, Sede Bogot\u00e1"
            ], 
            "title_fullStr": "Racial Discrimination, Displacement and Gender in the Sentences of the Constitutional Court \u2013 Everyday Racism on the Bench"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2111", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/univhumanistica/article/view/2111"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_9f69a3bbc0abf9e48e6885fa8ffc3675"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia Agudelo, Germ\u00e1n Dar\u00edo"
        ], 
        "title": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo hace una revisi\u00f3n de la literatura publicada entre 1990 y 2006 sobre el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del conflicto armado interno colombiano. Presenta, en su primera parte, los esfuerzos anal\u00edticos que la econom\u00eda viene realizando de las acciones indebidas de los agentes; en la segunda, examina el conflicto armado interno colombiano destacando actores, comportamientos e incentivos; en la tercera, se hace un an\u00e1lisis del conflicto mostrando los costos econ\u00f3micos y sociales y la necesidad de trabajar m\u00e1s en estos c\u00e1lculos. Finalmente se concluye y se hace una invitaci\u00f3n a realizar esfuerzos investigativos m\u00e1s integrales que incluyan en el an\u00e1lisis los componentes pol\u00edticos y criminales que tambi\u00e9n tiene el conflicto colombiano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conflicto armado internacional"
            ], 
            [
                "Guerra y economia"
            ], 
            [
                "Coyuntura pol\u00edtica colombiana"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Agudelo, Germ\u00e1n Dar\u00edo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006", 
                "2016-08-10T15:42:28Z", 
                "2016-08-10T15:42:28Z"
            ], 
            "title_sort": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas", 
                "Estudios Pol\u00edticos: Ciudadan\u00eda, Cultura y Pr\u00e1cticas Pol\u00edticas"
            ], 
            "topic": [
                "Conflicto armado internacional", 
                "Guerra y economia", 
                "Coyuntura pol\u00edtica colombiana", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo hace una revisi\u00f3n de la literatura publicada entre 1990 y 2006 sobre el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del conflicto armado interno colombiano. Presenta, en su primera parte, los esfuerzos anal\u00edticos que la econom\u00eda viene realizando de las acciones indebidas de los agentes; en la segunda, examina el conflicto armado interno colombiano destacando actores, comportamientos e incentivos; en la tercera, se hace un an\u00e1lisis del conflicto mostrando los costos econ\u00f3micos y sociales y la necesidad de trabajar m\u00e1s en estos c\u00e1lculos. Finalmente se concluye y se hace una invitaci\u00f3n a realizar esfuerzos investigativos m\u00e1s integrales que incluyan en el an\u00e1lisis los componentes pol\u00edticos y criminales que tambi\u00e9n tiene el conflicto colombiano.", 
                "this article makes a review of the literature published between 1990 and 2006 about economic analysis of colombian internal conflict. First, we present the analytical efforts that economics has been doing about improper actions of agents; second, we examine colombian internal armed conflict standing out actors, behaviors and incentives; and at the end, we make an analysis of the conflict, showing economic and social costs and the necessity to work more on this calculus. Finally, we conclude and make an invitation to do research efforts more integrals which include in the analysis political and criminal components that are part of colombian conflict."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/4034"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
            "id": "CO_ebe0fffa1a43bf97dd2bdb50cc5c44a0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Valencia Agudelo, Germ\u00e1n Dar\u00edo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Valencia Agudelo, G. D. (2006). La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006. Perfil de Coyuntura Econ\u00f3mica, (8)141-174.", 
                "16574214"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
                "Valencia Agudelo, Germ\u00e1n Dar\u00edo", 
                "Conflicto armado internacional", 
                "Guerra y economia", 
                "Coyuntura pol\u00edtica colombiana", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631727628386304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas", 
                "Estudios Pol\u00edticos: Ciudadan\u00eda, Cultura y Pr\u00e1cticas Pol\u00edticas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo hace una revisi\u00f3n de la literatura publicada entre 1990 y 2006 sobre el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del conflicto armado interno colombiano. Presenta, en su primera parte, los esfuerzos anal\u00edticos que la econom\u00eda viene realizando de las acciones indebidas de los agentes; en la segunda, examina el conflicto armado interno colombiano destacando actores, comportamientos e incentivos; en la tercera, se hace un an\u00e1lisis del conflicto mostrando los costos econ\u00f3micos y sociales y la necesidad de trabajar m\u00e1s en estos c\u00e1lculos. Finalmente se concluye y se hace una invitaci\u00f3n a realizar esfuerzos investigativos m\u00e1s integrales que incluyan en el an\u00e1lisis los componentes pol\u00edticos y criminales que tambi\u00e9n tiene el conflicto colombiano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22984409::oai:localhost:10495/4034", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Perfil de Coyuntura Econ\u00f3mica", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Agudelo, G. D. (2006). La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006. Perfil de Coyuntura Econ\u00f3mica, (8)141-174.", 
                "16574214", 
                "http://hdl.handle.net/10495/4034"
            ], 
            "title_short": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conflicto armado internacional", 
                "Guerra y economia", 
                "Coyuntura pol\u00edtica colombiana", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "title": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia Agudelo, Germ\u00e1n Dar\u00edo"
            ], 
            "title_fullStr": "La econom\u00eda frente al conflicto armado interno colombiano, 1990-2006"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/4034", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/4034"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ebe0fffa1a43bf97dd2bdb50cc5c44a0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
        ], 
        "title": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Las personas en situaci\u00f3n de calle que se encuentran habitando, en su mayor\u00eda, la zona del centro de la ciudad de Medell\u00edn y no son solamente los originarios de la ciudad, sino que en muchos de los casos provienen de otras regiones. Sobre este tema de las migraciones, la hip\u00f3tesis es \u00bfPor qu\u00e9 Medell\u00edn es centro de atenci\u00f3n para todas estas personas que habitan en las calles? Existen varias respuestas a esta interrogante, pero seg\u00fan lo investigado, Medell\u00edn es una ciudad que ofrece condiciones que permiten subsistir en estas condiciones. Sum\u00e1ndose a lo anterior la ciudadan\u00eda es muy solidaria con estos individuos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Personas en situacion de calle"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Centro de Medell\u00edn"
            ], 
            [
                "Migraci\u00f3n interna"
            ], 
            [
                "Desplazados - Medell\u00edn"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009", 
                "2015-04-20T15:33:03Z", 
                "2015-04-20T15:33:03Z"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "20"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Grupo Estudios de Opini\u00f3n"
            ], 
            "topic": [
                "Personas en situacion de calle", 
                "Desplazamiento", 
                "Centro de Medell\u00edn", 
                "Migraci\u00f3n interna", 
                "Desplazados - Medell\u00edn"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las personas en situaci\u00f3n de calle que se encuentran habitando, en su mayor\u00eda, la zona del centro de la ciudad de Medell\u00edn y no son solamente los originarios de la ciudad, sino que en muchos de los casos provienen de otras regiones. Sobre este tema de las migraciones, la hip\u00f3tesis es \u00bfPor qu\u00e9 Medell\u00edn es centro de atenci\u00f3n para todas estas personas que habitan en las calles? Existen varias respuestas a esta interrogante, pero seg\u00fan lo investigado, Medell\u00edn es una ciudad que ofrece condiciones que permiten subsistir en estas condiciones. Sum\u00e1ndose a lo anterior la ciudadan\u00eda es muy solidaria con estos individuos.", 
                "The people in street situation who are living, in their majority, the zone of downtown of Medellin and are not only the original ones of the city, but in many of the cases they come from other regions. On this subject of the migrations, the hypothesis is why Medellin is center of attention for all these people who live in the streets? Several answers to this question exist, but according to this research, Medellin is a city that offers conditions that allow subsisting in these conditions. Adding itself to previous, the citizen has civic solidarity with these individuals."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/2324"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
            "id": "CO_5597d5455702fc98a7d1e699791c58f2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO. (2009). Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle. La Sociolog\u00eda en sus Escenarios, (20), 1\u20136.", 
                "01238973"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO", 
                "Personas en situacion de calle", 
                "Desplazamiento", 
                "Centro de Medell\u00edn", 
                "Migraci\u00f3n interna", 
                "Desplazados - Medell\u00edn"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631732765360128, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia, Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Grupo Estudios de Opini\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las personas en situaci\u00f3n de calle que se encuentran habitando, en su mayor\u00eda, la zona del centro de la ciudad de Medell\u00edn y no son solamente los originarios de la ciudad, sino que en muchos de los casos provienen de otras regiones. Sobre este tema de las migraciones, la hip\u00f3tesis es \u00bfPor qu\u00e9 Medell\u00edn es centro de atenci\u00f3n para todas estas personas que habitan en las calles? Existen varias respuestas a esta interrogante, pero seg\u00fan lo investigado, Medell\u00edn es una ciudad que ofrece condiciones que permiten subsistir en estas condiciones. Sum\u00e1ndose a lo anterior la ciudadan\u00eda es muy solidaria con estos individuos.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "1-6", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22978145::oai:localhost:10495/2324", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "La Sociolog\u00eda en sus Escenarios", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO. (2009). Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle. La Sociolog\u00eda en sus Escenarios, (20), 1\u20136.", 
                "01238973", 
                "http://hdl.handle.net/10495/2324"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Personas en situacion de calle", 
                "Desplazamiento", 
                "Centro de Medell\u00edn", 
                "Migraci\u00f3n interna", 
                "Desplazados - Medell\u00edn"
            ], 
            "title": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Universidad de Antioquia. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas. Centro de Estudios de Opini\u00f3n - CEO"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento poblacional de la poblaci\u00f3n adulta en situaci\u00f3n de calle"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/2324", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/2324"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_5597d5455702fc98a7d1e699791c58f2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Cabarcas, Fabio"
        ], 
        "title": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo tiene como prop\u00f3sito analizar el desplazamiento forzado interno, como una de las consecuencias de la guerra irregular moderna. En la primera parte, se hace una descripci\u00f3n hist\u00f3rica de la evoluci\u00f3n del conflicto irregular interno colombiano. Luego se expone el gran desaf\u00edo que implica distinguir a la insurgencia de la poblaci\u00f3n civil. Finalmente, se analiza el desplazamiento forzado interno, a partir de la pol\u00edtica de seguridad humana de Kaldor"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Guerra Irregular"
            ], 
            [
                "Conflicto"
            ], 
            [
                "Insurgencia"
            ], 
            [
                "Estrategia"
            ], 
            [
                "Desplazamiento Forzado Interno"
            ], 
            [
                "Seguridad Humana"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez Cabarcas, Fabio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009", 
                "2012-12-29T12:58:31Z", 
                "2012-12-29T12:58:31Z", 
                "2012-12-29", 
                "2013-04-29T23:15:58Z", 
                "2013-04-29T23:15:58Z", 
                "2015-07-13T17:24:09Z", 
                "2015-07-13T17:24:09Z"
            ], 
            "title_sort": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "V.4, N. 1"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Militar Nueva Granada"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Bogota"
            ], 
            "topic": [
                "Guerra Irregular", 
                "Conflicto", 
                "Insurgencia", 
                "Estrategia", 
                "Desplazamiento Forzado Interno", 
                "Seguridad Humana"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo tiene como prop\u00f3sito analizar el desplazamiento forzado interno, como una de las consecuencias de la guerra irregular moderna. En la primera parte, se hace una descripci\u00f3n hist\u00f3rica de la evoluci\u00f3n del conflicto irregular interno colombiano. Luego se expone el gran desaf\u00edo que implica distinguir a la insurgencia de la poblaci\u00f3n civil. Finalmente, se analiza el desplazamiento forzado interno, a partir de la pol\u00edtica de seguridad humana de Kaldor"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10654/8262"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
            "id": "CO_0aa6b758dbf39ad4f6bdcc3bdca4a762", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UMNG", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez Cabarcas, Fabio"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Militar Nueva Granada", 
            "spellingShingle": [
                "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
                "S\u00e1nchez Cabarcas, Fabio", 
                "Guerra Irregular", 
                "Conflicto", 
                "Insurgencia", 
                "Estrategia", 
                "Desplazamiento Forzado Interno", 
                "Seguridad Humana"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631737691570176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Militar Nueva Granada"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "revistas", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo tiene como prop\u00f3sito analizar el desplazamiento forzado interno, como una de las consecuencias de la guerra irregular moderna. En la primera parte, se hace una descripci\u00f3n hist\u00f3rica de la evoluci\u00f3n del conflicto irregular interno colombiano. Luego se expone el gran desaf\u00edo que implica distinguir a la insurgencia de la poblaci\u00f3n civil. Finalmente, se analiza el desplazamiento forzado interno, a partir de la pol\u00edtica de seguridad humana de Kaldor", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UMNG"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4067::22663843::oai:repository.unimilitar.edu.co:10654/8262", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional UMNG", 
                "instname:Universidad Militar Nueva Granada"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10654/8262"
            ], 
            "title_short": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Irregular", 
                "Conflicto", 
                "Insurgencia", 
                "Estrategia", 
                "Desplazamiento Forzado Interno", 
                "Seguridad Humana"
            ], 
            "title": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez Cabarcas, Fabio"
            ], 
            "title_fullStr": "Colombia: conflicto irregular, desplazamiento interno y seguridad humana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10654/8262", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10654/8262"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_0aa6b758dbf39ad4f6bdcc3bdca4a762"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Giraldo, Luz Mary"
        ], 
        "title": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-10-07"
            ], 
            "title_sort": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510/5178"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Literatura, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "id": "CO_95597caa2f2c5ba22ddb35a8b7b7e999", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
                "Giraldo, Luz Mary", 
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631771626635264, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Literatura, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920704::oai:ojs.10.2.1.246:article/6510", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Literatura; Vol. 13, N\u00fam. 24 (2008); 10-28", 
                "2346-1691", 
                "0122-8102", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510"
            ], 
            "title_short": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "title": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "title_fullStr": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_95597caa2f2c5ba22ddb35a8b7b7e999"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez, Luz Amparo; Universidad de Medell\u00edn"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Atehort\u00faa, Clara; Universidad de Medell\u00edn"
        ], 
        "title": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto\u00a0armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto\u00a0ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que\u00a0actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por\u00a0la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La\u00a0comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3\u00a0la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado\u00a0que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento\u00a0masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna,\u00a0hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de\u00a0desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado intraurbano; comuna 13"
            ], 
            [
                "urban internally displaced persons"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo; Universidad de Medell\u00edn", 
                "Atehort\u00faa, Clara; Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-10-15"
            ], 
            "title_sort": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530/11720"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado intraurbano; comuna 13", 
                "urban internally displaced persons"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto\u00a0armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto\u00a0ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que\u00a0actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por\u00a0la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La\u00a0comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3\u00a0la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado\u00a0que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento\u00a0masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna,\u00a0hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de\u00a0desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds.", 
                "The forced displacement takes place within the armed conflict incountry. The change in the logics of the conflict, has caused changes inthe forced displacement, of such can be spoke about migrations forcedin the city. La comuna 13 of Medell\u00edn suffered the exit of inhabitantsas a result of the conflict armed that lived the city, around 170families in the massive displacement, and uncountless the individualdisplacements, do of this case one of most numerous and significantof urban internall displacements in the country."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530"
            ], 
            "author2": [
                "Atehort\u00faa, Clara; Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
            "id": "CO_f9e10c139f22cf0c63acb62fcd97043c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo; Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo; Universidad de Medell\u00edn", 
                "Desplazamiento forzado intraurbano; comuna 13", 
                "urban internally displaced persons"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631775095324672, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto\u00a0armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto\u00a0ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que\u00a0actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por\u00a0la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La\u00a0comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3\u00a0la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado\u00a0que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento\u00a0masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna,\u00a0hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de\u00a0desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22920998::oai:ojs.10.2.1.246:article/14530", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2008 Vniversitas"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas; Vol. 57, N\u00fam. 117 (2008); 14-40", 
                "Vniversitas / Law Review; Vol. 57, N\u00fam. 117 (2008); 14-40", 
                "2011-1711", 
                "0041-9060", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
                "STORY OF AN EXODUS: MEDELL\u00cdN - COMUNA 13 FORCED DISPLACEMENT CASE"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530"
            ], 
            "title_short": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado intraurbano; comuna 13", 
                "urban internally displaced persons"
            ], 
            "title": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2008 Vniversitas", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo; Universidad de Medell\u00edn", 
                "Atehort\u00faa, Clara; Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "title_fullStr": "NARRACIONES SOBRE LA EXPERIENCIA DEL \u00c9XODO. EL CASO DEL DESPLAZAMIENTO FORZADO EN LA COMUNA 13"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_f9e10c139f22cf0c63acb62fcd97043c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
        ], 
        "title": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-22"
            ], 
            "title_sort": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536/16319"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "id": "CO_12a3693f0c0a078dd83f8860532d80c8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.papo22-1.ddvd"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n", 
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631756093030400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22925267::oai:ojs.10.2.1.246:article/20536", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Iv\u00e1n Ram\u00edrez Zapata", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 22, N\u00fam. 1 (2017); 127-157", 
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 22, N\u00fam. 1 (2017); 127-157", 
                "2145-0617", 
                "0122-4409", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536", 
                "10.11144/Javeriana.papo22-1.ddvd"
            ], 
            "title_short": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "title": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Iv\u00e1n Ram\u00edrez Zapata", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_12a3693f0c0a078dd83f8860532d80c8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sancholuz, Carolina"
        ], 
        "title": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este art\u00edculo procura reflexionar sobre el lugar que ocup\u00f3 Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a como colaborador de la revista Valoraciones, editada en La Plata entre septiembre de 1923 y mayo de 1928. Esta publicaci\u00f3n -llevada a adelante por j\u00f3venes reformistas universitarios-, se constituye en una plataforma desde la cual Henr\u00edquez Ure\u00f1a recomienza y sostiene la pr\u00e1ctica de la escritura ensay\u00edstica apenas radicado en la Argentina, pudi\u00e9ndose leer en algunas de sus intervenciones l\u00edneas fundamentales de su pensamiento cr\u00edtico, que m\u00e1s tarde se afianzan en sus m\u00e1s reconocidas contribuciones a la historia de la literatura latinoamericana: Seis ensayos en busca de nuestra expresi\u00f3n, la Historia de la cultura en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica y Las corrientes literarias en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica. La presencia del intelectual dominicano en las diversas secciones de la revista nos permiten analizar no solo el alcance y efectos de sus intervenciones y operaciones cr\u00edticas al interior de la publicaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s, el estudio de Valoraciones constituye un medio sumamente valioso para entender el funcionamiento y la proyecci\u00f3n de redes intelectuales como lugar de encuentros y tambi\u00e9n enfrentamientos est\u00e9ticos e ideol\u00f3gicos, muchas veces entre pares j\u00f3venes y sus mayores."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Exilio"
            ], 
            [
                "Intelectual"
            ], 
            [
                "Red"
            ], 
            [
                "Literaturas Espec\u00edficas"
            ], 
            [
                "Lengua y Literatura"
            ], 
            [
                "HUMANIDADES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sancholuz, Carolina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-05"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/https://revistas.ucm.es/index.php/ALHI/article/view/43656", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/doi/http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2013.v42.43656"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Complutense de Madrid"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento", 
                "Exilio", 
                "Intelectual", 
                "Red", 
                "Literaturas Espec\u00edficas", 
                "Lengua y Literatura", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este art\u00edculo procura reflexionar sobre el lugar que ocup\u00f3 Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a como colaborador de la revista Valoraciones, editada en La Plata entre septiembre de 1923 y mayo de 1928. Esta publicaci\u00f3n -llevada a adelante por j\u00f3venes reformistas universitarios-, se constituye en una plataforma desde la cual Henr\u00edquez Ure\u00f1a recomienza y sostiene la pr\u00e1ctica de la escritura ensay\u00edstica apenas radicado en la Argentina, pudi\u00e9ndose leer en algunas de sus intervenciones l\u00edneas fundamentales de su pensamiento cr\u00edtico, que m\u00e1s tarde se afianzan en sus m\u00e1s reconocidas contribuciones a la historia de la literatura latinoamericana: Seis ensayos en busca de nuestra expresi\u00f3n, la Historia de la cultura en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica y Las corrientes literarias en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica. La presencia del intelectual dominicano en las diversas secciones de la revista nos permiten analizar no solo el alcance y efectos de sus intervenciones y operaciones cr\u00edticas al interior de la publicaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s, el estudio de Valoraciones constituye un medio sumamente valioso para entender el funcionamiento y la proyecci\u00f3n de redes intelectuales como lugar de encuentros y tambi\u00e9n enfrentamientos est\u00e9ticos e ideol\u00f3gicos, muchas veces entre pares j\u00f3venes y sus mayores.", 
                "The aim of this article is to reflect on the place that Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a occupied as a contributor of Valoraciones magazine, edited in La Plata city (Buenos Aires, Argentina) between September 1923 and May 1928. This publication, carried out by young reformist university students, is a platform from hich Henr\u00edquez Ure\u00f1a, recently settled in Argentina, starts anew and maintains the practice of writing essays. Some of his interventions show the main lines of his critical thinking, which are later consolidated in his most recognized contributions to the history of Latin American Literature: Seis ensayos en busca de nuestra expresi\u00f3n, la Historia de la cultura en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica y Las corrientes literarias en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica. The presence of this Dominican intellectual in the various sections of the magazine has allowed us to analyze the impact of his interventions and critical operations on the magazine. Besides, the study of Valoraciones is a highly valuable tool to understand the functioning and projection of intellectual networks as a meeting place and also as a place of aesthetic and ideological clashes, often between pairs of young people and their elders.", 
                "Fil: Sancholuz, Carolina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico La Plata. Instituto de Investigaciones en Humanidades y Ciencias Sociales; Argentina. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educacion; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7698"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
            "id": "AR_906f9885e1a20479a42dc3d42532a2ce", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Sancholuz, Carolina"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
                "Sancholuz, Carolina", 
                "Desplazamiento", 
                "Exilio", 
                "Intelectual", 
                "Red", 
                "Literaturas Espec\u00edficas", 
                "Lengua y Literatura", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631503848636416, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Complutense de Madrid"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este art\u00edculo procura reflexionar sobre el lugar que ocup\u00f3 Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a como colaborador de la revista Valoraciones, editada en La Plata entre septiembre de 1923 y mayo de 1928. Esta publicaci\u00f3n -llevada a adelante por j\u00f3venes reformistas universitarios-, se constituye en una plataforma desde la cual Henr\u00edquez Ure\u00f1a recomienza y sostiene la pr\u00e1ctica de la escritura ensay\u00edstica apenas radicado en la Argentina, pudi\u00e9ndose leer en algunas de sus intervenciones l\u00edneas fundamentales de su pensamiento cr\u00edtico, que m\u00e1s tarde se afianzan en sus m\u00e1s reconocidas contribuciones a la historia de la literatura latinoamericana: Seis ensayos en busca de nuestra expresi\u00f3n, la Historia de la cultura en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica y Las corrientes literarias en la Am\u00e9rica hisp\u00e1nica. La presencia del intelectual dominicano en las diversas secciones de la revista nos permiten analizar no solo el alcance y efectos de sus intervenciones y operaciones cr\u00edticas al interior de la publicaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s, el estudio de Valoraciones constituye un medio sumamente valioso para entender el funcionamiento y la proyecci\u00f3n de redes intelectuales como lugar de encuentros y tambi\u00e9n enfrentamientos est\u00e9ticos e ideol\u00f3gicos, muchas veces entre pares j\u00f3venes y sus mayores.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/7698", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/7698"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento", 
                "Exilio", 
                "Intelectual", 
                "Red", 
                "Literaturas Espec\u00edficas", 
                "Lengua y Literatura", 
                "HUMANIDADES"
            ], 
            "title": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sancholuz, Carolina"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento y nuevos arraigos: Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a y la revista platense Valoraciones"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/7698", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/7698"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_906f9885e1a20479a42dc3d42532a2ce"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Borja, Beatriz Eugenia"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Duque Arboleda, Gloria Patricia"
        ], 
        "title": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Tesis (Magister en Educaci\u00f3n). Universidad Cat\u00f3lica de Manizales, Facultad de Educaci\u00f3n, 2012."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Educaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Sujeto"
            ], 
            [
                "Inclusi\u00f3n educativa"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Maestro"
            ], 
            [
                "Escuela"
            ], 
            [
                "Migraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Multiculturalidad"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Borja, Beatriz Eugenia", 
                "Duque Arboleda, Gloria Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03-12T15:07:50Z", 
                "2012-03-12T15:07:50Z", 
                "2012"
            ], 
            "title_sort": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
            "topic": [
                "Educaci\u00f3n", 
                "Sujeto", 
                "Inclusi\u00f3n educativa", 
                "Desplazamiento", 
                "Maestro", 
                "Escuela", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Multiculturalidad"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tesis (Magister en Educaci\u00f3n). Universidad Cat\u00f3lica de Manizales, Facultad de Educaci\u00f3n, 2012.", 
                "La obra N\u00f3madas del Siglo XXI: Paisajes Educativos Inclusi\u00f3n \u2013 Exclusi\u00f3n de las Personas Migrantes: posa la mirada en la triada Educaci\u00f3n, Sociedad y Cultura, para analizar la problem\u00e1tica social que atraviesa Colombia, tomando como referente el origen de las migraciones humanas, su origen hist\u00f3rico y sus transformaciones modernas, expresadas en este caso, en el problema de desplazamiento y exclusi\u00f3n social en el que se han visto sometidas varias poblaciones del pa\u00eds y desde aqu\u00ed, develar el tipo de inclusi\u00f3n que desde este contexto o paisaje hace la escuela; para acoger la diversidad \u00e9tnica y cultural desde un an\u00e1lisis a la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica y el papel que juega el maestro como gestor de inclusi\u00f3n en el rescate y conservaci\u00f3n de la identidad inmersas en situaci\u00f3n de desplazamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10839/239"
            ], 
            "author2": [
                "Duque Arboleda, Gloria Patricia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
            "id": "CO_ddd4ce81a9c4e6a838c01066e1deae51", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
            "author": [
                "Borja, Beatriz Eugenia"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
                "Borja, Beatriz Eugenia", 
                "Educaci\u00f3n", 
                "Sujeto", 
                "Inclusi\u00f3n educativa", 
                "Desplazamiento", 
                "Maestro", 
                "Escuela", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Multiculturalidad"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631886302052352, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales", 
                "instname:Universidad Cat\u00f3lica de Manizales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tesis (Magister en Educaci\u00f3n). Universidad Cat\u00f3lica de Manizales, Facultad de Educaci\u00f3n, 2012.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Cat\u00f3lica de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4096::22842542::oai:repositorio.ucm.edu.co:10839/239", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10839/239"
            ], 
            "title_short": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Educaci\u00f3n", 
                "Sujeto", 
                "Inclusi\u00f3n educativa", 
                "Desplazamiento", 
                "Maestro", 
                "Escuela", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Multiculturalidad"
            ], 
            "title": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Borja, Beatriz Eugenia", 
                "Duque Arboleda, Gloria Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "N\u00f3madas del siglo XXI paisajes educativos inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n de los sujetos migratorios"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10839/239", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10839/239"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_ddd4ce81a9c4e6a838c01066e1deae51"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Giraldo Aristiz\u00e1bal, Ricardo Alfonso"
        ], 
        "title": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El conflicto armado en Colombia ha ocasionado la ruptura de grupos sociales junto con sus pr\u00e1cticas. La violencia ha venido teniendo un escalamiento progresivo desde los a\u00f1os setenta, tanto en las zonas urbanas como rurales. En estas \u00faltimas se ha acentuado dicha problem\u00e1tica dejando un saldo de 6,8 millones de v\u00edctimas entre desplazamiento, homicidios y genocidios, seg\u00fan la Unidad de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas del Conflicto Armado.Las poblaciones ind\u00edgenas, negras y campesinas, tienen consigo pr\u00e1cticas ancestrales que se han transmitido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. A ra\u00edz de la violencia en el pa\u00eds, estas pr\u00e1cticas tambi\u00e9n se han deteriorado y, en algunos casos, hay riesgo de que desaparezcan. El Departamento para la Prosperidad Social con su programa \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d ha intentado reparar dichos tejidos sociales y pr\u00e1cticas aut\u00f3ctonas de estas poblaciones mediante los lenguajes alternativos (danza, teatro, canto, actos performativos y malabarismo, entre otros). Adem\u00e1s de la reconstrucci\u00f3n del conocimiento popular, \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d crea resiliencia colectiva en estas comunidades."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conflicto armado colombiano, vereda El Congal, Florencia \u2013Saman\u00e1/Caldas, desplazamiento, reasentamientos,"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Giraldo Aristiz\u00e1bal, Ricardo Alfonso"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-21"
            ], 
            "title_sort": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1770/1865"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata"
            ], 
            "topic": [
                "Conflicto armado colombiano, vereda El Congal, Florencia \u2013Saman\u00e1/Caldas, desplazamiento, reasentamientos,"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El conflicto armado en Colombia ha ocasionado la ruptura de grupos sociales junto con sus pr\u00e1cticas. La violencia ha venido teniendo un escalamiento progresivo desde los a\u00f1os setenta, tanto en las zonas urbanas como rurales. En estas \u00faltimas se ha acentuado dicha problem\u00e1tica dejando un saldo de 6,8 millones de v\u00edctimas entre desplazamiento, homicidios y genocidios, seg\u00fan la Unidad de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas del Conflicto Armado.Las poblaciones ind\u00edgenas, negras y campesinas, tienen consigo pr\u00e1cticas ancestrales que se han transmitido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. A ra\u00edz de la violencia en el pa\u00eds, estas pr\u00e1cticas tambi\u00e9n se han deteriorado y, en algunos casos, hay riesgo de que desaparezcan. El Departamento para la Prosperidad Social con su programa \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d ha intentado reparar dichos tejidos sociales y pr\u00e1cticas aut\u00f3ctonas de estas poblaciones mediante los lenguajes alternativos (danza, teatro, canto, actos performativos y malabarismo, entre otros). Adem\u00e1s de la reconstrucci\u00f3n del conocimiento popular, \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d crea resiliencia colectiva en estas comunidades."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1770"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
            "id": "CO_6ecaa874ecba2d7d3a0ae66f8a8a980c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Manizales", 
            "author": [
                "Giraldo Aristiz\u00e1bal, Ricardo Alfonso"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
                "Giraldo Aristiz\u00e1bal, Ricardo Alfonso", 
                "Conflicto armado colombiano, vereda El Congal, Florencia \u2013Saman\u00e1/Caldas, desplazamiento, reasentamientos,"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631887558246400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El conflicto armado en Colombia ha ocasionado la ruptura de grupos sociales junto con sus pr\u00e1cticas. La violencia ha venido teniendo un escalamiento progresivo desde los a\u00f1os setenta, tanto en las zonas urbanas como rurales. En estas \u00faltimas se ha acentuado dicha problem\u00e1tica dejando un saldo de 6,8 millones de v\u00edctimas entre desplazamiento, homicidios y genocidios, seg\u00fan la Unidad de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas del Conflicto Armado.Las poblaciones ind\u00edgenas, negras y campesinas, tienen consigo pr\u00e1cticas ancestrales que se han transmitido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. A ra\u00edz de la violencia en el pa\u00eds, estas pr\u00e1cticas tambi\u00e9n se han deteriorado y, en algunos casos, hay riesgo de que desaparezcan. El Departamento para la Prosperidad Social con su programa \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d ha intentado reparar dichos tejidos sociales y pr\u00e1cticas aut\u00f3ctonas de estas poblaciones mediante los lenguajes alternativos (danza, teatro, canto, actos performativos y malabarismo, entre otros). Adem\u00e1s de la reconstrucci\u00f3n del conocimiento popular, \u201cLa Legi\u00f3n del Afecto\u201d crea resiliencia colectiva en estas comunidades.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4095::22917453::oai:ojs.revistasum.umanizales.edu.co:article/1770", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 HojaLata"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "HojaLata; N\u00fam. 8 (2016): HojaLata No. 8", 
                "2248-7190", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Manizales", 
                "instname:Universidad de Manizales"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1770"
            ], 
            "title_short": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conflicto armado colombiano, vereda El Congal, Florencia \u2013Saman\u00e1/Caldas, desplazamiento, reasentamientos,"
            ], 
            "title": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 HojaLata", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Giraldo Aristiz\u00e1bal, Ricardo Alfonso"
            ], 
            "title_fullStr": "Sanando heridas de guerra mediante los lenguajes alternativos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1770", 
                "desc": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/hojalata/article/view/1770"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_6ecaa874ecba2d7d3a0ae66f8a8a980c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Henao, Michael Andr\u00e9s"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "R\u00edos Giraldo, \u00c1ngela Mercedes"
        ], 
        "title": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo deviene de la investigaci\u00f3n realizada durante losa\u00f1os 2015 y 2016 para el proceso de Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda y DesarrolloHumano de la Universidad Cat\u00f3lica de Pereira. La investigaci\u00f3n parte dela necesidad de estudiar y entender cu\u00e1les son los significados que losj\u00f3venes poseen sobre el perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n basados en su contextoy comparado sobre el devenir hist\u00f3rico de Colombia, pues sus reaccionespueden deberse a un traslado gen\u00e9tico y constructo social sobre c\u00f3moafrontar el t\u00e9rmino de violencia. Por tanto se ahondan esfuerzos por hallardichos significados partiendo de sus historias de vida, donde se proyectany analizan a trav\u00e9s de encuestas, v\u00eddeos, entrevistas y posteriormente laautobiograf\u00eda. De esta forma, en principio se realiza una sensibilizaci\u00f3n ytrabajo de confianza para poder encontrar en sus discursos los significantesy posteriormente una liberaci\u00f3n de emociones generando una actitud decambio frente a la vida, reconociendo el valor de la acci\u00f3n como fuenteprincipal de transformaci\u00f3n de su propio ser y de una sociedad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Perd\u00f3n; Reconciliaci\u00f3n; Violencia; Desplazamiento for\u00aczado; Justicia; aula de clase"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Henao, Michael Andr\u00e9s", 
                "R\u00edos Giraldo, \u00c1ngela Mercedes"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-30"
            ], 
            "title_sort": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755/1861", 
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755/2616"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Plumilla Educativa"
            ], 
            "topic": [
                "Perd\u00f3n; Reconciliaci\u00f3n; Violencia; Desplazamiento for\u00aczado; Justicia; aula de clase"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo deviene de la investigaci\u00f3n realizada durante losa\u00f1os 2015 y 2016 para el proceso de Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda y DesarrolloHumano de la Universidad Cat\u00f3lica de Pereira. La investigaci\u00f3n parte dela necesidad de estudiar y entender cu\u00e1les son los significados que losj\u00f3venes poseen sobre el perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n basados en su contextoy comparado sobre el devenir hist\u00f3rico de Colombia, pues sus reaccionespueden deberse a un traslado gen\u00e9tico y constructo social sobre c\u00f3moafrontar el t\u00e9rmino de violencia. Por tanto se ahondan esfuerzos por hallardichos significados partiendo de sus historias de vida, donde se proyectany analizan a trav\u00e9s de encuestas, v\u00eddeos, entrevistas y posteriormente laautobiograf\u00eda. De esta forma, en principio se realiza una sensibilizaci\u00f3n ytrabajo de confianza para poder encontrar en sus discursos los significantesy posteriormente una liberaci\u00f3n de emociones generando una actitud decambio frente a la vida, reconociendo el valor de la acci\u00f3n como fuenteprincipal de transformaci\u00f3n de su propio ser y de una sociedad."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755"
            ], 
            "author2": [
                "R\u00edos Giraldo, \u00c1ngela Mercedes"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
            "id": "CO_38134531217f1a51e89569374a53b21a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Manizales", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Henao, Michael Andr\u00e9s"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Manizales", 
            "spellingShingle": [
                "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
                "Gonz\u00e1lez Henao, Michael Andr\u00e9s", 
                "Perd\u00f3n; Reconciliaci\u00f3n; Violencia; Desplazamiento for\u00aczado; Justicia; aula de clase"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631890209046528, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Plumilla Educativa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo deviene de la investigaci\u00f3n realizada durante losa\u00f1os 2015 y 2016 para el proceso de Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda y DesarrolloHumano de la Universidad Cat\u00f3lica de Pereira. La investigaci\u00f3n parte dela necesidad de estudiar y entender cu\u00e1les son los significados que losj\u00f3venes poseen sobre el perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n basados en su contextoy comparado sobre el devenir hist\u00f3rico de Colombia, pues sus reaccionespueden deberse a un traslado gen\u00e9tico y constructo social sobre c\u00f3moafrontar el t\u00e9rmino de violencia. Por tanto se ahondan esfuerzos por hallardichos significados partiendo de sus historias de vida, donde se proyectany analizan a trav\u00e9s de encuestas, v\u00eddeos, entrevistas y posteriormente laautobiograf\u00eda. De esta forma, en principio se realiza una sensibilizaci\u00f3n ytrabajo de confianza para poder encontrar en sus discursos los significantesy posteriormente una liberaci\u00f3n de emociones generando una actitud decambio frente a la vida, reconociendo el valor de la acci\u00f3n como fuenteprincipal de transformaci\u00f3n de su propio ser y de una sociedad.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Manizales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4095::22916417::oai:ojs.revistasum.umanizales.edu.co:article/1755", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Plumilla Educativa"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Plumilla Educativa; N\u00fam. 17 (2016): Junio; pp. 172-193", 
                "1657-4672", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Manizales", 
                "instname:Universidad de Manizales"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755"
            ], 
            "title_short": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Perd\u00f3n; Reconciliaci\u00f3n; Violencia; Desplazamiento for\u00aczado; Justicia; aula de clase"
            ], 
            "title": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Plumilla Educativa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Henao, Michael Andr\u00e9s", 
                "R\u00edos Giraldo, \u00c1ngela Mercedes"
            ], 
            "title_fullStr": "El perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n: una mirada desde el aula de clase"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755", 
                "desc": "http://revistasum.umanizales.edu.co/ojs/index.php/plumillaeducativa/article/view/1755"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_38134531217f1a51e89569374a53b21a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez, Luz Amparo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Atehort\u00faa Arredondo, Clara In\u00e9s"
        ], 
        "title": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3 la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna, hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado intraurbano"
            ], 
            [
                "Comuna 13"
            ], 
            [
                "Urban internally displaced persons"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo", 
                "Atehort\u00faa Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2017-06-15T21:49:33Z", 
                "2017-06-15T21:49:33Z"
            ], 
            "title_sort": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas. No. 117: 15-40, julio-diciembre de 2008", 
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/vnijuri/article/view/14530/11720"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Derecho", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado intraurbano", 
                "Comuna 13", 
                "Urban internally displaced persons"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3 la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna, hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds.", 
                "The forced displacement takes place within the armed conflict in country. The change in the logics of the conflict, has caused changes in the forced displacement, of such can be spoke about migrations forced in the city. La comuna 13 of Medell\u00edn suffered the exit of inhabitants as a result of the conflict armed that lived the city, around 170 families in the massive displacement, and uncountless the individual displacements, do of this case one of most numerous and significant of urban internall displacements in the country."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11407/3281"
            ], 
            "author2": [
                "Atehort\u00faa Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
            "id": "CO_709e3e8a8fa098570028246994266537", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "S\u00e1nchez, L. A. & Atehort\u00faa Arredondo, C. I. (2008). Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. el caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13. Vniversitas, 57(117), 15-40", 
                "00419060", 
                "20111711"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Medellin", 
            "spellingShingle": [
                "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo", 
                "Desplazamiento forzado intraurbano", 
                "Comuna 13", 
                "Urban internally displaced persons"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631895628087296, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana", 
                "Derecho", 
                "Facultad de Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento forzado se produce dentro del marco del conflicto armado interno que vive el pa\u00eds. El cambio en las l\u00f3gicas del conflicto ha hecho que el desplazamiento forzado var\u00ede de tal forma que actualmente no se pueda hablar de las migraciones forzadas por la violencia hacia la ciudad, sino de \u00e9stas en la misma ciudad. La comuna 13 de Medell\u00edn es una de las poblaciones que m\u00e1s sufri\u00f3 la salida de habitantes como consecuencia del conflicto armado que vivi\u00f3 la ciudad, alrededor de 170 familias en el desplazamiento masivo e incontables los desplazamientos individuales en la comuna, hacen de este caso uno de los m\u00e1s numerosos y significativos de desplazamientos intraurbanos en el pa\u00eds.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4101::22881050::oai:repository.udem.edu.co:11407/3281", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Vniversitas", 
                "Angarita C, Pablo E., (editor), Balance de los estudios sobre violencia en Antioquia, Medell\u00edn, Editorial Universidad de Antioquia, 2001.", 
                "Atehort\u00faa, Clara In\u00e9s, Caracterizaci\u00f3n del desplazamiento forzado intraurbano en la ciudad de Medell\u00edn, Medell\u00edn, 2006, p. 160, Trabajo de grado (maestr\u00eda en Ciencia Pol\u00edtica), Universidad de Antioquia, Instituto de Estudios Pol\u00edticos.", 
                "Camilo, Gloria Amparo. Impacto psicosocial y desplazamiento forzado. En: Bello, Marta Nubia compiladora. Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1, 2000.", 
                "Castillejo, Alejandro. El desplazamiento: el descenso al \u201cinfierno\u201d o la cartograf\u00eda del terror. En: Suma Cultural. Revista de cultura contempor\u00e1nea. vol. 1, N\u00ba 1, Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1, 2000, pp. 167-209.", 
                "Delumeau, Jean. Los miedos de ayer y de hoy. En: El miedo. Reflexiones sobre su dimensi\u00f3n social y cultural. Corporaci\u00f3n Regi\u00f3n, Medell\u00edn, 2002.", 
                "Lechner, Norbert, \u201cNuestros miedos. Conferencia con motivo de la Asamblea General de FLACSO en ciudad de M\u00e9xico, 14 de mayo de 1998, En: El miedo. Reflexiones sobre su dimensi\u00f3n social y cultural. Corporaci\u00f3n Regi\u00f3n. Medell\u00edn. 2002.", 
                "Luhmann, Niklas, Confianza, Universidad Iberoamericana, Barcelona, Anthropos, 1996.", 
                "Naranjo Giraldo, Gloria, Desplazamiento forzado y reasentamiento involuntario. Estudio de Caso: Medell\u00edn 1992-2004, Documento Multicopiado.", 
                "Naranjo Giraldo, Gloria y Hurtado Galeano, Deicy, Ciudades y desplazamiento forzado en Colombia. El \u201creasentamiento de hecho\u201d y el derecho al restablecimiento en contextos conflictivos de urbanizaci\u00f3n. Medell\u00edn, Documento multicopiado, 2005.", 
                "Naranjo, Gloria, Medell\u00edn en zonas. Monograf\u00edas. Corporaci\u00f3n Regi\u00f3n, Medell\u00edn, 1992, pp. 188.", 
                "S\u00e1nchez M. Luz Amparo, Informe investigaci\u00f3n memoria-desarrollo en los barrios Las Independencias, Nuevos Conquistadores y El Salado, Medell\u00edn, Fundaci\u00f3n Social. 1999. y Le\u00f3n, \u00c1ngela Mar\u00eda, Informe de investigaci\u00f3n, Fundaci\u00f3n Social, 1999.", 
                "reponame:Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
                "instname:Universidad de Medellin"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
                "Story of an exodus: Medell\u00edn - Comuna 13 forced displacement case."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez, L. A. & Atehort\u00faa Arredondo, C. I. (2008). Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. el caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13. Vniversitas, 57(117), 15-40", 
                "00419060", 
                "http://hdl.handle.net/11407/3281", 
                "20111711"
            ], 
            "title_short": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado intraurbano", 
                "Comuna 13", 
                "Urban internally displaced persons"
            ], 
            "title": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez, Luz Amparo", 
                "Atehort\u00faa Arredondo, Clara In\u00e9s"
            ], 
            "title_fullStr": "Narraciones sobre la experiencia del \u00e9xodo. El caso del desplazamiento forzado en la Comuna 13"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11407/3281", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11407/3281"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_709e3e8a8fa098570028246994266537"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
            "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
            "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
            "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
        ], 
        "title": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "resilience; forced displacement; human development"
            ], 
            [
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-31"
            ], 
            "title_sort": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672/9826", 
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672/8730"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others.", 
                "La escala FPR-1 se desarroll\u00f3 con el fin de analizar los factores personales de resiliencia en un grupo de 113 mujeres desplazadas por la violencia en Colombia. Para esto se llev\u00f3 a cabo un estudio cuantitativo, explicativo, de corte psicom\u00e9trico. El an\u00e1lisis factorial de la escala se\u00f1ala la presencia de 13 factores latentes en torno a los cuales se organiza la informaci\u00f3n. Se encontr\u00f3 que las mujeres m\u00e1s resilientes son las adultas intermedias seguidas de las mujeres mayores, mientras que las mujeres j\u00f3venes tienden a la inconsistencia. Se destaca que la presencia de actitudes resilientes es explicada especialmente en relaci\u00f3n al altruismo y la apertura a los dem\u00e1s."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672"
            ], 
            "author2": [
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "id": "CO_44b811cd65143921b3e21f3b376b5a45", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.UPSY13-3.cefp"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631801713426433, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22913222::oai:ojs.10.2.1.246:article/4672", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universitas Psychologica; Vol. 13, N\u00fam. 3 (2014)", 
                "2011-2777", 
                "1657-9267", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
                "Construcci\u00f3n de la Escala de Factores Personales de Resiliencia (FPR-1) en mujeres v\u00edctimas del desplazamiento forzado en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672", 
                "10.11144/Javeriana.UPSY13-3.cefp"
            ], 
            "title_short": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "title_fullStr": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_44b811cd65143921b3e21f3b376b5a45"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sadit Ruano, Eduardo"
        ], 
        "title": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Para abordar este trabajo, se utiliza el modelo de gravedad de Newton, el que adem\u00e1s de la Poblaci\u00f3n y la Distancia, se ha ampliado con las variables Violencia y Tierra abandonada. El procedimiento a seguir, se apoya en la estimaci\u00f3n a trav\u00e9s de los datos de panel, que es una t\u00e9cnica econom\u00e9trica robusta que conduce a conclusiones importantes. La aplicaci\u00f3n y estimaci\u00f3n econom\u00e9trica del modelo de gravedad al fen\u00f3meno del desplazamiento forzado, permiti\u00f3 determinar desde el punto de vista estad\u00edstico, conclusiones significativas y desde el \u00e1mbito econ\u00f3mico, deducciones importantes. Con lo anterior, se realiz\u00f3 el ejercicio de estimar la distancia recorrida por los desplazados para ubicar un lugar de permanencia y se estableci\u00f3 que el 43.6% de las personas en edad de trabajar que se desplazan a otros departamentos, realizan recorridos estimados en el 42.7% de la distancia total entre capitales. Respecto a las personas que se desplazan al interior de cada departamento (56.6%), se estima que recorren el 36.3% de las distancias entre los municipios de expulsi\u00f3n y la capital. Con estos resultados, se corrobora que el recorrido de la mayor\u00eda de las personas en edad de trabajar expulsadas, se desplaza en distancias cortas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado - Colombia"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en econom\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sadit Ruano, Eduardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2015-01-18T21:59:11Z", 
                "2015-01-18T21:59:11Z", 
                "2016-03-29T14:41:57Z", 
                "2016-03-29T14:41:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administrativas"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Maestr\u00eda en econom\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Para abordar este trabajo, se utiliza el modelo de gravedad de Newton, el que adem\u00e1s de la Poblaci\u00f3n y la Distancia, se ha ampliado con las variables Violencia y Tierra abandonada. El procedimiento a seguir, se apoya en la estimaci\u00f3n a trav\u00e9s de los datos de panel, que es una t\u00e9cnica econom\u00e9trica robusta que conduce a conclusiones importantes. La aplicaci\u00f3n y estimaci\u00f3n econom\u00e9trica del modelo de gravedad al fen\u00f3meno del desplazamiento forzado, permiti\u00f3 determinar desde el punto de vista estad\u00edstico, conclusiones significativas y desde el \u00e1mbito econ\u00f3mico, deducciones importantes. Con lo anterior, se realiz\u00f3 el ejercicio de estimar la distancia recorrida por los desplazados para ubicar un lugar de permanencia y se estableci\u00f3 que el 43.6% de las personas en edad de trabajar que se desplazan a otros departamentos, realizan recorridos estimados en el 42.7% de la distancia total entre capitales. Respecto a las personas que se desplazan al interior de cada departamento (56.6%), se estima que recorren el 36.3% de las distancias entre los municipios de expulsi\u00f3n y la capital. Con estos resultados, se corrobora que el recorrido de la mayor\u00eda de las personas en edad de trabajar expulsadas, se desplaza en distancias cortas.", 
                "In this investigation, the issue of forced displacement by violence of the working age Colombian population is studied. Working age people are potentially productive and represent in average a 60% of the whole displaced population. Moreover, this population fulfills the age, physical, and mental conditions to perform labor activities, and is capable to make decisions under pressure about traveling short and advisable distances in order to guarantee personal and family safety. Under this prospect, the main topic to take into account for public politics formulation, is determining the distances covered by the affected ones. This estimation would allow allocating the resource transfers with best precision, mitigating the displacement problem, and thwarting the impacts in the settlement places such as pressure on the labor market, increasing of informal activities, higher use of public spaces and services, etc. To approach this problem, a relaxation of the gravity model of Newton is proposed, adding the Violence and Left Land variables to the typical variables in the model (i.e., Population and Distance). The performed procedure is based on the estimation with panel data, which is a robust econometric technique that leads to important conclusions. Econometric estimation and the application of the gravity model to the forced displacement phenomenon, allow determining significant conclusions from the statistics point of view, and important deductions from the economic area. With these procedures, the estimation of the traveled distance by the displaced population is performed. The results show that a 43.6% of the working age people that is displaced to other departments, cover an estimated distance of 42.7% of the total distance between provincial capitals. Besides, people that are displaced into each department (56.6%), cover an estimated distance of a 36.3% of the distance between the expulsion municipalities and the capital. These results show that the distance covered by the most of the working age displaced population is short."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/12099"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
            "id": "CO_23bc67ee6ffad208993a76b676f0b60f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Sadit Ruano, Eduardo"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
                "Sadit Ruano, Eduardo", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Maestr\u00eda en econom\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631855936339968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administrativas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Para abordar este trabajo, se utiliza el modelo de gravedad de Newton, el que adem\u00e1s de la Poblaci\u00f3n y la Distancia, se ha ampliado con las variables Violencia y Tierra abandonada. El procedimiento a seguir, se apoya en la estimaci\u00f3n a trav\u00e9s de los datos de panel, que es una t\u00e9cnica econom\u00e9trica robusta que conduce a conclusiones importantes. La aplicaci\u00f3n y estimaci\u00f3n econom\u00e9trica del modelo de gravedad al fen\u00f3meno del desplazamiento forzado, permiti\u00f3 determinar desde el punto de vista estad\u00edstico, conclusiones significativas y desde el \u00e1mbito econ\u00f3mico, deducciones importantes. Con lo anterior, se realiz\u00f3 el ejercicio de estimar la distancia recorrida por los desplazados para ubicar un lugar de permanencia y se estableci\u00f3 que el 43.6% de las personas en edad de trabajar que se desplazan a otros departamentos, realizan recorridos estimados en el 42.7% de la distancia total entre capitales. Respecto a las personas que se desplazan al interior de cada departamento (56.6%), se estima que recorren el 36.3% de las distancias entre los municipios de expulsi\u00f3n y la capital. Con estos resultados, se corrobora que el recorrido de la mayor\u00eda de las personas en edad de trabajar expulsadas, se desplaza en distancias cortas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22891777::oai:localhost:10554/12099", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/12099"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Maestr\u00eda en econom\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Berrio Norman, Mary Cecilia"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sadit Ruano, Eduardo"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar en Colombia 2000-2007"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/12099", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/12099"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_23bc67ee6ffad208993a76b676f0b60f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
            "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
            "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
            "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
        ], 
        "title": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "resilience; forced displacement; human development"
            ], 
            [
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-31", 
                "2018-02-24T16:04:11Z", 
                "2018-02-24T16:04:11Z"
            ], 
            "title_sort": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672/9826", 
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672/8730"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others.", 
                "La escala FPR-1 se desarroll\u00f3 con el fin de analizar los factores personales de resiliencia en un grupo de 113 mujeres desplazadas por la violencia en Colombia. Para esto se llev\u00f3 a cabo un estudio cuantitativo, explicativo, de corte psicom\u00e9trico. El an\u00e1lisis factorial de la escala se\u00f1ala la presencia de 13 factores latentes en torno a los cuales se organiza la informaci\u00f3n. Se encontr\u00f3 que las mujeres m\u00e1s resilientes son las adultas intermedias seguidas de las mujeres mayores, mientras que las mujeres j\u00f3venes tienden a la inconsistencia. Se destaca que la presencia de actitudes resilientes es explicada especialmente en relaci\u00f3n al altruismo y la apertura a los dem\u00e1s."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32933"
            ], 
            "author2": [
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "id": "CO_eade09dc469e7159a196b2bc375ce425", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.UPSY13-3.cefp"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631804210085888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The PRF-1 scale was developed to analyze the personal factors of resilience in a group of 113 women displaced by violence in Colombia. For this we conducted a psychometric cutting, quantitative and explanatory study. Factor analysis of the scale indicates the presence of 13 latent factors around which the information is organized. We found out that women are more resilient at intermediate and older age, while young women are inconsistent. It\u2019s note that the presence of resilient attitudes is explained especially in relation to altruism and openness to others.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22912319::oai:localhost:10554/32933", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universitas Psychologica; Vol. 13, N\u00fam. 3 (2014)", 
                "2011-2777", 
                "1657-9267", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
                "Construcci\u00f3n de la Escala de Factores Personales de Resiliencia (FPR-1) en mujeres v\u00edctimas del desplazamiento forzado en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672", 
                "10.11144/Javeriana.UPSY13-3.cefp", 
                "http://hdl.handle.net/10554/32933"
            ], 
            "title_short": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "resilience; forced displacement; human development", 
                "resiliencia; desplazamiento forzado; enfoque de g\u00e9nero"
            ], 
            "title": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Amar Amar, Jos\u00e9 Juan; Universidad del Norte", 
                "Utria Utria, Leider Miguel; Universidad del Norte", 
                "Abello Llanos, Raimundo; Universidad del Norte", 
                "Martinez Gonz\u00e1lez, Marina Bego\u00f1a; Universidad del Norte", 
                "Crespo Romero, Fernando Alexis; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Universidad Bernardo O'Higgins"
            ], 
            "title_fullStr": "Construction of Factores Personales de Resiliencia Scale (FPR-1) in Victim\u2019s Woman of Forced Displacement in Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/revPsycho/article/view/4672"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/32933", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/32933"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_eade09dc469e7159a196b2bc375ce425"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Giraldo, Luz Mary"
        ], 
        "title": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-10-07", 
                "2018-02-24T15:06:29Z", 
                "2018-02-24T15:06:29Z"
            ], 
            "title_sort": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510/5178"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Literatura, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510", 
                "http://hdl.handle.net/10554/24708"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "id": "CO_b74cdaedcd80dfa79b849c8232ab8129", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
                "Giraldo, Luz Mary", 
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631843157344256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Literatura, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfQu\u00e9 aporta el tema de las migraciones y los desplazamientos a nuestra ficci\u00f3n narrativa? Desde este punto de partida se busca llenar un vac\u00edo cr\u00edtico y de circulaci\u00f3n de material que analice la ficci\u00f3n preocupada por estos temas. Se trata de descubrir l\u00edneas de impacto de la realidad de donde provienen: por una parte, el que produce en los niveles socio-cultural y cartogr\u00e1fico de Colombia recogidos por la representaci\u00f3n literaria y, por otra, el que despierta inter\u00e9s en los escritores que dan cuenta de ello en obras de diversos momentos y desde distintas estrategias narrativas. El resultado de nuestras lecturas confirma que las relaciones entre historia y ficci\u00f3n son innegables, y que la ret\u00f3rica del exilio y el desplazamiento ha tenido lugar no s\u00f3lo en nuestra vida cotidiana, sino tambi\u00e9n en nuestra narrativa literaria. As\u00ed, por ejemplo, desde fines del siglo XIX se han escrito ficciones que inicialmente se volcaron en el desplazamiento, suscitads por la guerra de los Mil D\u00edas, las que actualmente pueden vincularse a otras m\u00e1s recientes y sobre la misma tem\u00e1tica, desprendidas de la violencia partidista de medio siglo o del llamado Conflicto Armado de fines del siglo XX. Estas narrativas e complementan con las que al cerrarse el siglo anterior y a comienzos del presente, desde estilos \u00e1giles y explosivos ofrecen b\u00fasqueda en el exilio, desde la imagen de compatriotas en avasallantes ciudades de Europa o Norteam\u00e9rica. Asimismo, unas y otras contrastan con las que desde mediados del siglo XX hasta la fecha abordan el exilio y la inmigraci\u00f3n de extranjeros a nuestros pa\u00edses, a causa de distintas formas de violencia en sus territorios. \u00c9stas se ampl\u00edan a niveles que comprenden razas, culturas y lenguas provenientes de diversos lugares de Europa, \u00c1frica y Medio Oriente.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22904130::oai:localhost:10554/24708", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Cuadernos de Literatura; Vol. 13, N\u00fam. 24 (2008); 10-28", 
                "2346-1691", 
                "0122-8102", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510", 
                "http://hdl.handle.net/10554/24708"
            ], 
            "title_short": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "narrativa colombiana; desplazamiento; emigraci\u00f3n; inmigraci\u00f3n; exilio; sujeto migrante;"
            ], 
            "title": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Giraldo, Luz Mary"
            ], 
            "title_fullStr": "En otro lugar: migraciones y desplazamientos en la narrativa colombiana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/cualit/article/view/6510"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/24708", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/24708"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b74cdaedcd80dfa79b849c8232ab8129"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Due\u00f1as Castro, Ximena"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Palacios, Paola Andrea", 
            "Zuluaga D\u00edaz, Blanca Cecilia"
        ], 
        "title": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "This document explores the expulsion and reception determinants of displaced people among Colombian municipalities. For this purpose, we use fixed effects panel data estimations for the period 2004\u20132009, with municipality year as the unit of analysis. To the best of our knowledge, this is the first paper in Colombia that focuses on reception and the first one using panel data at municipal level to explain expulsion and reception. We find that, contrary to what one may expect, some independent variables affect both expulsion and reception of displaced people in the same direction; for instance, municipalities where homicide rates and conflict intensity are high, are associated with both higher reception and expulsion rates. In addition to the conventional panel data estimation, we also run a fixed effect vector decomposition to identify the explicit effects of certain time-invariant variables."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Econom\u00eda"
            ], 
            [
                "Econometr\u00eda"
            ], 
            [
                "Economics"
            ], 
            [
                "Econometrics models"
            ], 
            [
                "Conflictos armados"
            ], 
            [
                "Desplazamiento interno"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Due\u00f1as Castro, Ximena", 
                "Palacios, Paola Andrea", 
                "Zuluaga D\u00edaz, Blanca Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-09-30", 
                "2016-02-29T22:28:53Z", 
                "2016-02-29T22:28:53Z"
            ], 
            "title_sort": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Peace Economics, Peace Science and Public Policy, Vol. 20, No. 4 - 2014"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "De Gruyter"
            ], 
            "topic": [
                "Econom\u00eda", 
                "Econometr\u00eda", 
                "Economics", 
                "Econometrics models", 
                "Conflictos armados", 
                "Desplazamiento interno"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This document explores the expulsion and reception determinants of displaced people among Colombian municipalities. For this purpose, we use fixed effects panel data estimations for the period 2004\u20132009, with municipality year as the unit of analysis. To the best of our knowledge, this is the first paper in Colombia that focuses on reception and the first one using panel data at municipal level to explain expulsion and reception. We find that, contrary to what one may expect, some independent variables affect both expulsion and reception of displaced people in the same direction; for instance, municipalities where homicide rates and conflict intensity are high, are associated with both higher reception and expulsion rates. In addition to the conventional panel data estimation, we also run a fixed effect vector decomposition to identify the explicit effects of certain time-invariant variables."
            ], 
            "url": [
                "http://ideas.repec.org/a/bpj/pepspp/v20y2014i4p13n9.html", 
                "http://www.degruyter.com/view/j/peps.2014.20.issue-4/peps-2014-0037/peps-2014-0037.xml?format=INT", 
                "http://hdl.handle.net/10906/79018"
            ], 
            "author2": [
                "Palacios, Paola Andrea", 
                "Zuluaga D\u00edaz, Blanca Cecilia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
            "id": "CO_47a07c151e9efb36328fd7b4d92dede2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad ICESI", 
            "author": [
                "Due\u00f1as Castro, Ximena"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.1515/peps-2014-0037,", 
                "1079-2457"
            ], 
            "instname_str": "Universidad ICESI", 
            "spellingShingle": [
                "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
                "Due\u00f1as Castro, Ximena", 
                "Econom\u00eda", 
                "Econometr\u00eda", 
                "Economics", 
                "Econometrics models", 
                "Conflictos armados", 
                "Desplazamiento interno"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631918575124480, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "De Gruyter"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This document explores the expulsion and reception determinants of displaced people among Colombian municipalities. For this purpose, we use fixed effects panel data estimations for the period 2004\u20132009, with municipality year as the unit of analysis. To the best of our knowledge, this is the first paper in Colombia that focuses on reception and the first one using panel data at municipal level to explain expulsion and reception. We find that, contrary to what one may expect, some independent variables affect both expulsion and reception of displaced people in the same direction; for instance, municipalities where homicide rates and conflict intensity are high, are associated with both higher reception and expulsion rates. In addition to the conventional panel data estimation, we also run a fixed effect vector decomposition to identify the explicit effects of certain time-invariant variables.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "12 p\u00e1ginas"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad ICESI"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3947::22123052::oai:repository.icesi.edu.co:10906/79018", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos. Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3nico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad ICESI", 
                "instname:Universidad ICESI"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "10.1515/peps-2014-0037,", 
                "1079-2457", 
                "http://ideas.repec.org/a/bpj/pepspp/v20y2014i4p13n9.html", 
                "http://www.degruyter.com/view/j/peps.2014.20.issue-4/peps-2014-0037/peps-2014-0037.xml?format=INT", 
                "http://hdl.handle.net/10906/79018"
            ], 
            "title_short": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Econom\u00eda", 
                "Econometr\u00eda", 
                "Economics", 
                "Econometrics models", 
                "Conflictos armados", 
                "Desplazamiento interno"
            ], 
            "title": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "EL AUTOR, expresa que la obra objeto de la presente autorizaci\u00f3n es original y la elabor\u00f3 sin quebrantar ni suplantar los derechos de autor de terceros, y de tal forma, la obra es de su exclusiva autor\u00eda y tiene la titularidad sobre \u00e9ste. PAR\u00c1GRAFO: en caso de queja o acci\u00f3n por parte de un tercero referente a los derechos de autor sobre el art\u00edculo, folleto o libro en cuesti\u00f3n, EL AUTOR, asumir\u00e1 la responsabilidad total, y saldr\u00e1 en defensa de los derechos aqu\u00ed autorizados; para todos los efectos, la Universidad Icesi act\u00faa como un tercero de buena fe. Esta autorizaci\u00f3n, permite a la Universidad Icesi, de forma indefinida, para que en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, la Ley 44 de 1993, leyes y jurisprudencia vigente al respecto, haga publicaci\u00f3n de este con fines educativos. Toda persona que consulte ya sea la biblioteca o en medio electr\u00f3nico podr\u00e1 copiar apartes del texto citando siempre la fuentes, es decir el t\u00edtulo del trabajo y el autor.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Due\u00f1as Castro, Ximena", 
                "Palacios, Paola Andrea", 
                "Zuluaga D\u00edaz, Blanca Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "Forced Displacement in Colombia: What Determines Expulsion and Reception in Municipalities?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ideas.repec.org/a/bpj/pepspp/v20y2014i4p13n9.html", 
                "desc": "http://ideas.repec.org/a/bpj/pepspp/v20y2014i4p13n9.html"
            }, 
            {
                "url": "http://www.degruyter.com/view/j/peps.2014.20.issue-4/peps-2014-0037/peps-2014-0037.xml?format=INT", 
                "desc": "http://www.degruyter.com/view/j/peps.2014.20.issue-4/peps-2014-0037/peps-2014-0037.xml?format=INT"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10906/79018", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10906/79018"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_47a07c151e9efb36328fd7b4d92dede2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Palacios Rojas, Paola Andrea"
        ], 
        "title": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Anecdotal evidence suggests that, in stateless regions in Colombia, the establishment of oil palm 1 plantations generates more forced migration than the introduction of coca crops. We provide a theoretical model to study this phenomenon where an agent, allied with the illegal armed group that controls a region, chooses between buying an agricultural good from peasants or producing it himself by evicting farmers from their lands. We compare two crops that differ in their labor intensity. Results indicate that it is more likely that the agent finds it optimal to displace peasants in the case of the less labor intensive crop. \u00a9 2012 Copyright Taylor and Francis Group, LLC."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conflicto colombiano"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Colombia"
            ], 
            [
                "Cultivos il\u00edcitos - Colombia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Palacios Rojas, Paola Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-04-01", 
                "2015-09-30T21:20:51Z", 
                "2015-09-30T21:20:51Z"
            ], 
            "title_sort": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Defence and Peace Economics, Vol. 23, No. 2, - 2012"
            ], 
            "topic": [
                "Conflicto colombiano", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Cultivos il\u00edcitos - Colombia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Anecdotal evidence suggests that, in stateless regions in Colombia, the establishment of oil palm 1 plantations generates more forced migration than the introduction of coca crops. We provide a theoretical model to study this phenomenon where an agent, allied with the illegal armed group that controls a region, chooses between buying an agricultural good from peasants or producing it himself by evicting farmers from their lands. We compare two crops that differ in their labor intensity. Results indicate that it is more likely that the agent finds it optimal to displace peasants in the case of the less labor intensive crop. \u00a9 2012 Copyright Taylor and Francis Group, LLC."
            ], 
            "url": [
                "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84858604025&partnerID=tZOtx3y1", 
                "http://hdl.handle.net/10906/78319"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
            "id": "CO_1749465a07364a94c77fd9dc8448db26", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad ICESI", 
            "author": [
                "Palacios Rojas, Paola Andrea"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.1080/10242694.2011.597238", 
                "1079-2457"
            ], 
            "instname_str": "Universidad ICESI", 
            "spellingShingle": [
                "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
                "Palacios Rojas, Paola Andrea", 
                "Conflicto colombiano", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Cultivos il\u00edcitos - Colombia"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631919551348736, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad ICESI", 
                "instname:Universidad ICESI"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Anecdotal evidence suggests that, in stateless regions in Colombia, the establishment of oil palm 1 plantations generates more forced migration than the introduction of coca crops. We provide a theoretical model to study this phenomenon where an agent, allied with the illegal armed group that controls a region, chooses between buying an agricultural good from peasants or producing it himself by evicting farmers from their lands. We compare two crops that differ in their labor intensity. Results indicate that it is more likely that the agent finds it optimal to displace peasants in the case of the less labor intensive crop. \u00a9 2012 Copyright Taylor and Francis Group, LLC.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad ICESI"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3947::22121364::oai:repository.icesi.edu.co:10906/78319", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "10.1080/10242694.2011.597238", 
                "1079-2457", 
                "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84858604025&partnerID=tZOtx3y1", 
                "http://hdl.handle.net/10906/78319"
            ], 
            "title_short": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conflicto colombiano", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Cultivos il\u00edcitos - Colombia"
            ], 
            "title": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Palacios Rojas, Paola Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Forced Displacement: Legal Versus Illegal Crops"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84858604025&partnerID=tZOtx3y1", 
                "desc": "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84858604025&partnerID=tZOtx3y1"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10906/78319", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10906/78319"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_1749465a07364a94c77fd9dc8448db26"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Casta?o, Juan Pablo"
        ], 
        "title": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Aware of the high psychosocial costs the society generates the problem of forced displacement due to the armed conflict; this research aims to design a Psychosocial Intervention Model forthe population in situation of displacement and vulnerability of the Department of Caquet?. It is proposed to develop the investigation in three phases: the initial phase, which is to characterize the target population of the project from a psychosocial perspective, the second phase involves the design of Psychosocial Intervention Model, on the main structural individual dimensions, family and social consultants and the final stage refers to the implementation and execution of the model from the Psychosocial Care Center CAP.The research is qualitative, 144 used as a sample of the 156 consultants who had psychosocial counseling during the period from May to December 2009 and used as an instrument in its first phase the information in the medical records of the consultants. The project is currently finished in its stage of characterization of the target population, and also seeks to increase the wellbeing and quality of life of the displaced population and vulnerable from the psychological point of view, strengthen community-based social outreach in UNAD local and regional context."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SIN INFORMACION"
            ], 
            [
                "modelo psicosocial; desplazamiento; vulnerabilidad"
            ], 
            [
                "psychosocial model; displacement; vulnerability"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Casta?o, Juan Pablo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-06-10", 
                "2018-03-07T14:36:40Z", 
                "2018-03-07T14:36:40Z"
            ], 
            "title_sort": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Investigaciones UNAD; Vol. 9, N?m. 2 (2010); 349-359"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "SIN INFORMACION", 
                "SIN INFORMACION", 
                "SIN INFORMACION"
            ], 
            "topic": [
                "SIN INFORMACION", 
                "modelo psicosocial; desplazamiento; vulnerabilidad", 
                "SIN INFORMACION", 
                "psychosocial model; displacement; vulnerability"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Aware of the high psychosocial costs the society generates the problem of forced displacement due to the armed conflict; this research aims to design a Psychosocial Intervention Model forthe population in situation of displacement and vulnerability of the Department of Caquet?. It is proposed to develop the investigation in three phases: the initial phase, which is to characterize the target population of the project from a psychosocial perspective, the second phase involves the design of Psychosocial Intervention Model, on the main structural individual dimensions, family and social consultants and the final stage refers to the implementation and execution of the model from the Psychosocial Care Center CAP.The research is qualitative, 144 used as a sample of the 156 consultants who had psychosocial counseling during the period from May to December 2009 and used as an instrument in its first phase the information in the medical records of the consultants. The project is currently finished in its stage of characterization of the target population, and also seeks to increase the wellbeing and quality of life of the displaced population and vulnerable from the psychological point of view, strengthen community-based social outreach in UNAD local and regional context.", 
                "Conocedores del alto costo psicosocial que genera en la sociedad civil el problema del desplazamiento forzado a causa del conflicto armado, la presente investigaci?n tiene como objetivo dise?ar un Modelo de Intervenci?n Psicosocial para la poblaci?n en situaci?n de desplazamiento y vulnerabilidad del Departamento del Caquet?. Se ha propuesto desarrollar la investigaci?n en tres fases: la fase inicial, que consiste en caracterizar a la poblaci?n objeto del proyecto desde el punto de vista psicosocial; la segunda fase implica el dise?o del Modelo de Intervenci?n Psicosocial, tomando como ejes estructurales las dimensiones individual, familiar y social de los consultantes; y la fase final hace referencia a la implementaci?n y ejecuci?n del modelo desde el Centro de Atenci?n Psicosocial cap.La investigaci?n es de tipo cualitativa, emplea como muestra 144 consultantes de los 156 que tuvieron asesor?a psicosocial durante el periodo mayo-diciembre de 2009, y utiliza como instrumento en su primera fase la informaci?n consignada en las historias cl?nicas de los consultantes. El proyecto actualmente se encuentra finalizando su etapa de caracterizaci?n de la poblaci?n objetivo, y busca, adem?s de incrementar el bienestar y la calidad de vida de la poblaci?n desplazada y vulnerable desde el punto de vista psicosocial, fortalecer la proyecci?n social comunitaria de la unad en el contexto local y regional."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15619"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
            "id": "CO_b41d384c7f93dc3609e9198394a9ac02", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNAD", 
            "author": [
                "Casta?o, Juan Pablo"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD", 
            "spellingShingle": [
                "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
                "Casta?o, Juan Pablo", 
                "SIN INFORMACION", 
                "modelo psicosocial; desplazamiento; vulnerabilidad", 
                "SIN INFORMACION", 
                "psychosocial model; displacement; vulnerability"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631872040370176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Abierta y a Distancia, UNAD"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "SIN INFORMACION"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Aware of the high psychosocial costs the society generates the problem of forced displacement due to the armed conflict; this research aims to design a Psychosocial Intervention Model forthe population in situation of displacement and vulnerability of the Department of Caquet?. It is proposed to develop the investigation in three phases: the initial phase, which is to characterize the target population of the project from a psychosocial perspective, the second phase involves the design of Psychosocial Intervention Model, on the main structural individual dimensions, family and social consultants and the final stage refers to the implementation and execution of the model from the Psychosocial Care Center CAP.The research is qualitative, 144 used as a sample of the 156 consultants who had psychosocial counseling during the period from May to December 2009 and used as an instrument in its first phase the information in the medical records of the consultants. The project is currently finished in its stage of characterization of the target population, and also seeks to increase the wellbeing and quality of life of the displaced population and vulnerable from the psychological point of view, strengthen community-based social outreach in UNAD local and regional context.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNAD"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4100::22894483::oai:localhost:10596/15619", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2010 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/694/1515", 
                "http://hemeroteca.unad.edu.co/index.php/revista-de-investigaciones-unad/article/view/694", 
                "http://dx.doi.org/10.22490/25391887.694", 
                "reponame:Repositorio UNAD", 
                "instname:Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
                "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10596/15619"
            ], 
            "title_short": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SIN INFORMACION", 
                "modelo psicosocial; desplazamiento; vulnerabilidad", 
                "SIN INFORMACION", 
                "psychosocial model; displacement; vulnerability"
            ], 
            "title": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2010 Revista de Investigaciones UNAD", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Casta?o, Juan Pablo"
            ], 
            "title_fullStr": "Dise?o de un modelo de intervenci?n psicosocial para la poblaci?n usuaria del Centro de atenci?n Psicosocial - CAP de la UNAD Florencia, con base en la caracterizaci?n de su perfil individual, familiar y social"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10596/15619", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10596/15619"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b41d384c7f93dc3609e9198394a9ac02"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
        ], 
        "title": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El texto hace referencia a una experiencia de reflexi?n en un intento de inclusi?n social que busca hacer evidente como la violencia del conflicto Colombiano afecta el imaginario de los ni?os en los municipios de zona roja del departamento de Nari?o y de como este se hace evidente en las im?genes re-creadas desde sus dibujos como un acto de comunicaci?n y resistencia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arte"
            ], 
            [
                "Desplazamiento"
            ], 
            [
                "Desterritorialidad"
            ], 
            [
                "Hermeneutica"
            ], 
            [
                "Psicosocial"
            ], 
            [
                "Territorialidad"
            ], 
            [
                "Violencia"
            ], 
            [
                "Educaci?n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-16", 
                "2016-06-16T17:28:25Z", 
                "2016-06-16T17:28:25Z"
            ], 
            "title_sort": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "N/A"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad_Nacional_Abierta_y_a_Distancia", 
                "SIUNAD"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Mundial"
            ], 
            "topic": [
                "Arte", 
                "Desplazamiento", 
                "Desterritorialidad", 
                "Hermeneutica", 
                "Psicosocial", 
                "Territorialidad", 
                "Violencia", 
                "Educaci?n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El texto hace referencia a una experiencia de reflexi?n en un intento de inclusi?n social que busca hacer evidente como la violencia del conflicto Colombiano afecta el imaginario de los ni?os en los municipios de zona roja del departamento de Nari?o y de como este se hace evidente en las im?genes re-creadas desde sus dibujos como un acto de comunicaci?n y resistencia."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10596/6835"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
            "id": "CO_389f91c5e5512b861ffebb6887b4d736", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNAD", 
            "author": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0124 793X"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD", 
            "spellingShingle": [
                "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier", 
                "Arte", 
                "Desplazamiento", 
                "Desterritorialidad", 
                "Hermeneutica", 
                "Psicosocial", 
                "Territorialidad", 
                "Violencia", 
                "Educaci?n"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631877694291968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad_Nacional_Abierta_y_a_Distancia", 
                "SIUNAD"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "Journal", 
                "Art?culo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El texto hace referencia a una experiencia de reflexi?n en un intento de inclusi?n social que busca hacer evidente como la violencia del conflicto Colombiano afecta el imaginario de los ni?os en los municipios de zona roja del departamento de Nari?o y de como este se hace evidente en las im?genes re-creadas desde sus dibujos como un acto de comunicaci?n y resistencia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNAD"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4100::22878840::oai:localhost:10596/6835", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "acceso_abierto", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNAD", 
                "instname:Universidad Nacional Abierta y a Distancia UNAD"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "0124 793X", 
                "http://hdl.handle.net/10596/6835"
            ], 
            "title_short": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arte", 
                "Desplazamiento", 
                "Desterritorialidad", 
                "Hermeneutica", 
                "Psicosocial", 
                "Territorialidad", 
                "Violencia", 
                "Educaci?n"
            ], 
            "title": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "acceso_abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Abierto (Texto Completo)"
            ], 
            "title_full": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ostos Ortiz, Olga Lucia"
            ], 
            "author_facet": [
                "Portilla Guerrero, Francisco Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "El des-hacer de la violencia socializaci?n de una experiencia de atenci?n psicosocial a ni?os y ni?as victimas de la violencia por conflicto armado en Colombia desde el marco interpretativo de las artes pl?sticas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10596/6835", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10596/6835"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_389f91c5e5512b861ffebb6887b4d736"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Jim\u00e9nez, Everardo V\u00edctor"
        ], 
        "title": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo que aqu\u00ed se presenta, basado en una revisi\u00f3n de la literatura de lo que se ha producido en los \u00faltimos a\u00f1os, trata el fen\u00f3meno de la violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica como un generador de desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n. En primer lugar, seg\u00fan varios autores, se establecer\u00e1n criterios v\u00e1lidos, con el fin de construir un concepto m\u00e1s amplio y m\u00e1s claro de la violencia, que a su vez permite la captura de todas las dimensiones de su manifestaci\u00f3n en la regi\u00f3n centroamericana. Los factores que fomentan esta violencia ser\u00e1n considerados m\u00e1s adelante, en relaci\u00f3n con aspectos sociales, culturales o pol\u00edticos. En toda esta alarmante ola de violencia, algunos de los actores principales son notorios, por ejemplo bandas como las maras y traficantes de droga. La violencia generada por estos actores, junto con la violencia estructural soportada por las sociedades centroamericanas del Tri\u00e1ngulo del Norte, provoca el desplazamiento de la poblaci\u00f3n. Por tanto, es imperativo encontrar soluciones para hacer frente a esta realidad que est\u00e1 creando tal expulsi\u00f3n de la poblaci\u00f3n, que trata de escapar de la violencia y est\u00e1 a menudo indefensa frente a ella."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Relaciones Internacionales"
            ], 
            [
                "violencia; maras; traficantes; v\u00edctimas de la violencia; desplazamiento forzado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Jim\u00e9nez, Everardo V\u00edctor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-01-18", 
                "2018-02-24T15:33:10Z", 
                "2018-02-24T15:33:10Z"
            ], 
            "title_sort": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18194/14307"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Relaciones Internacionales", 
                "violencia; maras; traficantes; v\u00edctimas de la violencia; desplazamiento forzado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo que aqu\u00ed se presenta, basado en una revisi\u00f3n de la literatura de lo que se ha producido en los \u00faltimos a\u00f1os, trata el fen\u00f3meno de la violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica como un generador de desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n. En primer lugar, seg\u00fan varios autores, se establecer\u00e1n criterios v\u00e1lidos, con el fin de construir un concepto m\u00e1s amplio y m\u00e1s claro de la violencia, que a su vez permite la captura de todas las dimensiones de su manifestaci\u00f3n en la regi\u00f3n centroamericana. Los factores que fomentan esta violencia ser\u00e1n considerados m\u00e1s adelante, en relaci\u00f3n con aspectos sociales, culturales o pol\u00edticos. En toda esta alarmante ola de violencia, algunos de los actores principales son notorios, por ejemplo bandas como las maras y traficantes de droga. La violencia generada por estos actores, junto con la violencia estructural soportada por las sociedades centroamericanas del Tri\u00e1ngulo del Norte, provoca el desplazamiento de la poblaci\u00f3n. Por tanto, es imperativo encontrar soluciones para hacer frente a esta realidad que est\u00e1 creando tal expulsi\u00f3n de la poblaci\u00f3n, que trata de escapar de la violencia y est\u00e1 a menudo indefensa frente a ella."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18194", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26699"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
            "id": "CO_c85fea3505e9fa625b217efd249e3bc4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Jim\u00e9nez, Everardo V\u00edctor"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.vtnc"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
                "Jim\u00e9nez, Everardo V\u00edctor", 
                "Relaciones Internacionales", 
                "violencia; maras; traficantes; v\u00edctimas de la violencia; desplazamiento forzado"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631831253909504, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo que aqu\u00ed se presenta, basado en una revisi\u00f3n de la literatura de lo que se ha producido en los \u00faltimos a\u00f1os, trata el fen\u00f3meno de la violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica como un generador de desplazamiento forzado de la poblaci\u00f3n. En primer lugar, seg\u00fan varios autores, se establecer\u00e1n criterios v\u00e1lidos, con el fin de construir un concepto m\u00e1s amplio y m\u00e1s claro de la violencia, que a su vez permite la captura de todas las dimensiones de su manifestaci\u00f3n en la regi\u00f3n centroamericana. Los factores que fomentan esta violencia ser\u00e1n considerados m\u00e1s adelante, en relaci\u00f3n con aspectos sociales, culturales o pol\u00edticos. En toda esta alarmante ola de violencia, algunos de los actores principales son notorios, por ejemplo bandas como las maras y traficantes de droga. La violencia generada por estos actores, junto con la violencia estructural soportada por las sociedades centroamericanas del Tri\u00e1ngulo del Norte, provoca el desplazamiento de la poblaci\u00f3n. Por tanto, es imperativo encontrar soluciones para hacer frente a esta realidad que est\u00e1 creando tal expulsi\u00f3n de la poblaci\u00f3n, que trata de escapar de la violencia y est\u00e1 a menudo indefensa frente a ella.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22906096::oai:localhost:10554/26699", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Everardo V\u00edctor Jim\u00e9nez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 167-196", 
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 167-196", 
                "2145-0617", 
                "0122-4409", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18194", 
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.vtnc", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26699"
            ], 
            "title_short": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Relaciones Internacionales", 
                "violencia; maras; traficantes; v\u00edctimas de la violencia; desplazamiento forzado"
            ], 
            "title": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Everardo V\u00edctor Jim\u00e9nez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Jim\u00e9nez, Everardo V\u00edctor"
            ], 
            "title_fullStr": "La violencia en el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica: una realidad que genera desplazamiento"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18194", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18194"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26699", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26699"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c85fea3505e9fa625b217efd249e3bc4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
        ], 
        "title": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-22", 
                "2018-02-24T15:33:08Z", 
                "2018-02-24T15:33:08Z"
            ], 
            "title_sort": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536/16319"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26684"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "id": "CO_d78e8f7d3085c1d9fe978d78a34d99e4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.papo22-1.ddvd"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n", 
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631831284318209, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El Per\u00fa vivi\u00f3 un conflicto armado interno entre 1980 y 2000. Se calcula que esta etapa produjo alrededor de seiscientos mil desplazamientos internos; sin embargo, es tambi\u00e9n un tema relegado en el conjunto de prioridades de la agenda posconflicto peruana. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n para tal paradoja. Se identifican seis factores que explican el relegamiento del desplazamiento en la agenda posconflicto: 1) menores probabilidades de identificarse con la afectaci\u00f3n de desplazamiento que con afectaciones caracterizadas por ataques directos contra la integridad f\u00edsica; 2) un marco de sentido en el cual la idea de \u201cv\u00edctima\u201d (del conflicto armado) no incluye la figura del desplazado; 3) la naturaleza del concepto de desplazamiento, cuyos elementos definitorios destacan el contexto en el que este ocurre antes que relacionar a un agresor con una v\u00edctima; 4) la necesidad de un discurso experto sobre el desplazamiento como condici\u00f3n para activar procesos de identificaci\u00f3n con esta categor\u00eda; 5) la historia de movilidad interregional previa al desplazamiento, que resta especificidad a esta experiencia; y 6) el tratamiento que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n (CVR) sobre el desplazamiento. Esta argumentaci\u00f3n ofrece dos aportes: 1) iniciar una discusi\u00f3n sobre la manera en que distintas afectaciones se relacionan y 2) mostrar l\u00edmites de la agenda posconflicto poco explorados en la academia peruana.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22906081::oai:localhost:10554/26684", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Iv\u00e1n Ram\u00edrez Zapata", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 22, N\u00fam. 1 (2017); 127-157", 
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 22, N\u00fam. 1 (2017); 127-157", 
                "2145-0617", 
                "0122-4409", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536", 
                "10.11144/Javeriana.papo22-1.ddvd", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26684"
            ], 
            "title_short": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "Per\u00fa; desplazamiento interno; posconflicto; Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n; v\u00edctimas"
            ], 
            "title": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Iv\u00e1n Ram\u00edrez Zapata", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ram\u00edrez Zapata, Iv\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "La diferencia es que ellas son desplazadas y yo soy v\u00edctima\u201d: desplazamiento interno y agenda posconflicto en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/20536"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26684", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26684"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_d78e8f7d3085c1d9fe978d78a34d99e4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Casta\u00f1eda Ru\u00edz, Hugo Nelson"
        ], 
        "title": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo, es producto de la investigaci\u00f3n denominada: Rescate del patrimonio cultural inmaterial de una poblaci\u00f3n desplazada del municipio de Bello, pretende hacer un estudio de la protecci\u00f3n de los derechos culturales y su implementaci\u00f3n en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado interno en Colombia, espec\u00edficamente en el Municipio de Bello. Para este estudio, efectuado en el a\u00f1o 2006, se utiliz\u00f3 el m\u00e9todo documental y el etnogr\u00e1fico, pues se hizo la recolecci\u00f3n del bagaje te\u00f3rico sobre cultura y desplazamiento y posteriormente se hizo un diario de campo y se hicieron entrevistas que sirvieron para desvelar la situaci\u00f3n cultural de las comunidades en condici\u00f3n de desplazamiento que habitan el municipio de Bello. En la investigaci\u00f3n se detectaron varias pol\u00edticas p\u00fablicas para la protecci\u00f3n del derecho a la cultura y tambi\u00e9n, para el acceso a la ayuda humanitaria que otorga el gobierno y los dem\u00e1s organismos a la comunidad en condici\u00f3n de desplazamiento."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento interno; Patrimonio cultural; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Sociedad y eficacia simb\u00f3lica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Casta\u00f1eda Ru\u00edz, Hugo Nelson"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-10"
            ], 
            "title_sort": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Agora/article/view/1633/1443"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento interno; Patrimonio cultural; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Sociedad y eficacia simb\u00f3lica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo, es producto de la investigaci\u00f3n denominada: Rescate del patrimonio cultural inmaterial de una poblaci\u00f3n desplazada del municipio de Bello, pretende hacer un estudio de la protecci\u00f3n de los derechos culturales y su implementaci\u00f3n en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado interno en Colombia, espec\u00edficamente en el Municipio de Bello. Para este estudio, efectuado en el a\u00f1o 2006, se utiliz\u00f3 el m\u00e9todo documental y el etnogr\u00e1fico, pues se hizo la recolecci\u00f3n del bagaje te\u00f3rico sobre cultura y desplazamiento y posteriormente se hizo un diario de campo y se hicieron entrevistas que sirvieron para desvelar la situaci\u00f3n cultural de las comunidades en condici\u00f3n de desplazamiento que habitan el municipio de Bello. En la investigaci\u00f3n se detectaron varias pol\u00edticas p\u00fablicas para la protecci\u00f3n del derecho a la cultura y tambi\u00e9n, para el acceso a la ayuda humanitaria que otorga el gobierno y los dem\u00e1s organismos a la comunidad en condici\u00f3n de desplazamiento."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Agora/article/view/1633"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
            "id": "CO_cd2c5b891a6b97d89ea627acd03afcc3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Casta\u00f1eda Ru\u00edz, Hugo Nelson"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/16578031.1633"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Cultura y desplazamiento en Bello", 
                "Casta\u00f1eda Ru\u00edz, Hugo Nelson", 
                "Desplazamiento interno; Patrimonio cultural; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Sociedad y eficacia simb\u00f3lica"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631675664105472, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad San Buenaventura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo, es producto de la investigaci\u00f3n denominada: Rescate del patrimonio cultural inmaterial de una poblaci\u00f3n desplazada del municipio de Bello, pretende hacer un estudio de la protecci\u00f3n de los derechos culturales y su implementaci\u00f3n en el fen\u00f3meno del desplazamiento forzado interno en Colombia, espec\u00edficamente en el Municipio de Bello. Para este estudio, efectuado en el a\u00f1o 2006, se utiliz\u00f3 el m\u00e9todo documental y el etnogr\u00e1fico, pues se hizo la recolecci\u00f3n del bagaje te\u00f3rico sobre cultura y desplazamiento y posteriormente se hizo un diario de campo y se hicieron entrevistas que sirvieron para desvelar la situaci\u00f3n cultural de las comunidades en condici\u00f3n de desplazamiento que habitan el municipio de Bello. En la investigaci\u00f3n se detectaron varias pol\u00edticas p\u00fablicas para la protecci\u00f3n del derecho a la cultura y tambi\u00e9n, para el acceso a la ayuda humanitaria que otorga el gobierno y los dem\u00e1s organismos a la comunidad en condici\u00f3n de desplazamiento.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20348802::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1633", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 \u00c1gora U.S.B.", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/deed.es"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1gora U.S.B.; Vol. 7, N\u00fam. 1 (2007); 109-119", 
                "\u00c1gora U.S.B.; Vol. 7, N\u00fam. 1 (2007); 109-119", 
                "1657-8031", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cultura y desplazamiento en Bello"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Agora/article/view/1633", 
                "10.21500/16578031.1633"
            ], 
            "title_short": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento interno; Patrimonio cultural; Pol\u00edticas p\u00fablicas; Sociedad y eficacia simb\u00f3lica"
            ], 
            "title": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2007 \u00c1gora U.S.B.", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/deed.es", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Cultura y desplazamiento en Bello", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Casta\u00f1eda Ru\u00edz, Hugo Nelson"
            ], 
            "title_fullStr": "Cultura y desplazamiento en Bello"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Agora/article/view/1633", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/Agora/article/view/1633"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_cd2c5b891a6b97d89ea627acd03afcc3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rivadeneira Stand, Silvio Luis"
        ], 
        "title": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El sistema interamericano de derechos humanos es un claro ejemplo de las victorias de la humanidad en el respeto por si mismos, infundiendo el acatamiento de la convenci\u00f3n americana de derechos humanos y marcando las pautas de la forma como se debe reparar, sin embargo esa evoluci\u00f3n en el caso del estado colombiano ha puesto en evidencia la d\u00e9bil protecci\u00f3n que se ha brindado a los habitantes de este hermoso pa\u00eds y la necesidad de tomar medidas efectivas corrigiendo los errores que la situaci\u00f3n actual nos plantea, para evitar las condenas reiteradas por un sistema jur\u00eddico fr\u00e1gil y una violencia que no cesa.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Sistema interamericano de Derechos Humanos, Desplazamiento, V\u00edctimas, Reparaci\u00f3n, Restituci\u00f3n de tierras"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rivadeneira Stand, Silvio Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-07-14"
            ], 
            "title_sort": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/638/954"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "topic": [
                "Sistema interamericano de Derechos Humanos, Desplazamiento, V\u00edctimas, Reparaci\u00f3n, Restituci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El sistema interamericano de derechos humanos es un claro ejemplo de las victorias de la humanidad en el respeto por si mismos, infundiendo el acatamiento de la convenci\u00f3n americana de derechos humanos y marcando las pautas de la forma como se debe reparar, sin embargo esa evoluci\u00f3n en el caso del estado colombiano ha puesto en evidencia la d\u00e9bil protecci\u00f3n que se ha brindado a los habitantes de este hermoso pa\u00eds y la necesidad de tomar medidas efectivas corrigiendo los errores que la situaci\u00f3n actual nos plantea, para evitar las condenas reiteradas por un sistema jur\u00eddico fr\u00e1gil y una violencia que no cesa.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/638"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "id": "CO_e4b453a21437785ac2dd781dbdccb367", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "author": [
                "Rivadeneira Stand, Silvio Luis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.25057/2500672X.638"
            ], 
            "instname_str": "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "spellingShingle": [
                "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
                "Rivadeneira Stand, Silvio Luis", 
                "Sistema interamericano de Derechos Humanos, Desplazamiento, V\u00edctimas, Reparaci\u00f3n, Restituci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631952276357120, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El sistema interamericano de derechos humanos es un claro ejemplo de las victorias de la humanidad en el respeto por si mismos, infundiendo el acatamiento de la convenci\u00f3n americana de derechos humanos y marcando las pautas de la forma como se debe reparar, sin embargo esa evoluci\u00f3n en el caso del estado colombiano ha puesto en evidencia la d\u00e9bil protecci\u00f3n que se ha brindado a los habitantes de este hermoso pa\u00eds y la necesidad de tomar medidas efectivas corrigiendo los errores que la situaci\u00f3n actual nos plantea, para evitar las condenas reiteradas por un sistema jur\u00eddico fr\u00e1gil y una violencia que no cesa.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4123::23025316::oai:ojs.www.iue.edu.co:article/638", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Nuevo Derecho; Vol. 9, N\u00fam. 12 (2013): Enero-Junio; 95-106", 
                "2500-672X", 
                "2011-4540", 
                "reponame:Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
                "instname:Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/638", 
                "10.25057/2500672X.638"
            ], 
            "title_short": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Sistema interamericano de Derechos Humanos, Desplazamiento, V\u00edctimas, Reparaci\u00f3n, Restituci\u00f3n de tierras"
            ], 
            "title": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rivadeneira Stand, Silvio Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "CONDENAS AL ESTADO COLOMBIANO POR LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/638", 
                "desc": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/638"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_e4b453a21437785ac2dd781dbdccb367"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ortiz, Martha"
        ], 
        "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo se realiza un reconocimiento de las principales pol\u00edticas p\u00fablicas propuestas\u00a0en el marco del Plan de Desarrollo 2012-2015 en el municipio de Envigado, en favor de la familia.\u00a0Se parte, por tanto, del supuesto fundamental, legal y constitucional, de entender la familia como el n\u00facleoesencial de la sociedad y frente a ello se dise\u00f1an estrategias de acci\u00f3n que apuntan al fortalecimiento de los\u00a0diferentes componentes de ese n\u00facleo social.\u00a0"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Familia, pol\u00edticas p\u00fablicas, Plan de Desarrollo, violencia intrafamiliar, violencia de g\u00e9nero, desplazamiento"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ortiz, Martha"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/442/764"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "topic": [
                "Familia, pol\u00edticas p\u00fablicas, Plan de Desarrollo, violencia intrafamiliar, violencia de g\u00e9nero, desplazamiento"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo se realiza un reconocimiento de las principales pol\u00edticas p\u00fablicas propuestas\u00a0en el marco del Plan de Desarrollo 2012-2015 en el municipio de Envigado, en favor de la familia.\u00a0Se parte, por tanto, del supuesto fundamental, legal y constitucional, de entender la familia como el n\u00facleoesencial de la sociedad y frente a ello se dise\u00f1an estrategias de acci\u00f3n que apuntan al fortalecimiento de los\u00a0diferentes componentes de ese n\u00facleo social.\u00a0"
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/442"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
            "id": "CO_ad951632518646518c4ca397fe36c1c8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "author": [
                "Ortiz, Martha"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.25057/2500672X.442"
            ], 
            "instname_str": "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "spellingShingle": [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
                "Ortiz, Martha", 
                "Familia, pol\u00edticas p\u00fablicas, Plan de Desarrollo, violencia intrafamiliar, violencia de g\u00e9nero, desplazamiento"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631952277405696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo se realiza un reconocimiento de las principales pol\u00edticas p\u00fablicas propuestas\u00a0en el marco del Plan de Desarrollo 2012-2015 en el municipio de Envigado, en favor de la familia.\u00a0Se parte, por tanto, del supuesto fundamental, legal y constitucional, de entender la familia como el n\u00facleoesencial de la sociedad y frente a ello se dise\u00f1an estrategias de acci\u00f3n que apuntan al fortalecimiento de los\u00a0diferentes componentes de ese n\u00facleo social.\u00a0", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4123::23025310::oai:ojs.www.iue.edu.co:article/442", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Nuevo Derecho; Vol. 11, N\u00fam. 16 (2015): Enero-Junio; 95-104", 
                "2500-672X", 
                "2011-4540", 
                "reponame:Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
                "instname:Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/442", 
                "10.25057/2500672X.442"
            ], 
            "title_short": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Familia, pol\u00edticas p\u00fablicas, Plan de Desarrollo, violencia intrafamiliar, violencia de g\u00e9nero, desplazamiento"
            ], 
            "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Nuevo Derecho", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ortiz, Martha"
            ], 
            "title_fullStr": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la familia en el municipio de Envigado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/442", 
                "desc": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/nuevoderecho/article/view/442"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ad951632518646518c4ca397fe36c1c8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Bol\u00edvar, Beatriz"
        ], 
        "title": "Memoria y conflicto armado", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "La experiencia de la guerra, m\u00e1s all\u00e1 de la b\u00fasqueda de olvido por parte de las instituciones, indiscutiblemente deja huellas, la mayor parte de las veces imborrables, que transforman la vida de quienes la padecen. Estas marcas parecen disputarse alternativamente entre la memoria y el olvido, o cuando menos metamorfosearse en la cotidianidad urbana, recreando los espacios y escenificando las historias a trav\u00e9s de relatos m\u00faltiples que se unen en uno s\u00f3lo, la supervivencia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "memoria, recuerdo, rememoraci\u00f3n, conmemoraci\u00f3n, conflicto armado, desplazamiento, supervivencia, historia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Bol\u00edvar, Beatriz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-12-20"
            ], 
            "title_sort": "Memoria y conflicto armado", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/katharsis/article/view/555/876"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "topic": [
                "memoria, recuerdo, rememoraci\u00f3n, conmemoraci\u00f3n, conflicto armado, desplazamiento, supervivencia, historia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La experiencia de la guerra, m\u00e1s all\u00e1 de la b\u00fasqueda de olvido por parte de las instituciones, indiscutiblemente deja huellas, la mayor parte de las veces imborrables, que transforman la vida de quienes la padecen. Estas marcas parecen disputarse alternativamente entre la memoria y el olvido, o cuando menos metamorfosearse en la cotidianidad urbana, recreando los espacios y escenificando las historias a trav\u00e9s de relatos m\u00faltiples que se unen en uno s\u00f3lo, la supervivencia."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/katharsis/article/view/555"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Memoria y conflicto armado", 
            "id": "CO_ce46337f87b7047f59f9624289071b89", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Bol\u00edvar, Beatriz"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.25057/25005731.555"
            ], 
            "instname_str": "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
            "spellingShingle": [
                "Memoria y conflicto armado", 
                "Gonz\u00e1lez Bol\u00edvar, Beatriz", 
                "memoria, recuerdo, rememoraci\u00f3n, conmemoraci\u00f3n, conflicto armado, desplazamiento, supervivencia, historia"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631952919134208, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La experiencia de la guerra, m\u00e1s all\u00e1 de la b\u00fasqueda de olvido por parte de las instituciones, indiscutiblemente deja huellas, la mayor parte de las veces imborrables, que transforman la vida de quienes la padecen. Estas marcas parecen disputarse alternativamente entre la memoria y el olvido, o cuando menos metamorfosearse en la cotidianidad urbana, recreando los espacios y escenificando las historias a trav\u00e9s de relatos m\u00faltiples que se unen en uno s\u00f3lo, la supervivencia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4123::23022486::oai:ojs.www.iue.edu.co:article/555", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Katharsis"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Katharsis; N\u00fam. 6 (2008): Julio-Diciembre; 85-99", 
                "2500-5731", 
                "0124-7816", 
                "reponame:Revistas Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado", 
                "instname:Instituci\u00f3n Universitaria de Envigado"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Memoria y conflicto armado"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.iue.edu.co/index.php/katharsis/article/view/555", 
                "10.25057/25005731.555"
            ], 
            "title_short": "Memoria y conflicto armado", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "memoria, recuerdo, rememoraci\u00f3n, conmemoraci\u00f3n, conflicto armado, desplazamiento, supervivencia, historia"
            ], 
            "title": "Memoria y conflicto armado", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Katharsis", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Memoria y conflicto armado", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Bol\u00edvar, Beatriz"
            ], 
            "title_fullStr": "Memoria y conflicto armado"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/katharsis/article/view/555", 
                "desc": "http://revistas.iue.edu.co/index.php/katharsis/article/view/555"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ce46337f87b7047f59f9624289071b89"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Morales, Diana Carolina"
        ], 
        "title": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Una de las fortalezas de nuestra Corte Constitucional es la capacidad de generar cambios institucionales. Esta afirmaci\u00f3n obedece al estudio de una serie de consecuencias derivadas de la sentencia T-025 de 2004, luego de la cual sobrevinieron algunas actuaciones del Estado y de la sociedad que enfocaron la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada hacia un nuevo escenario: la existencia de una situaci\u00f3n de crisis y la necesidad inminente de superarlo. Las Cortes, que en estricto sentido no cumplen funciones de dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablica, de frente a una situaci\u00f3n de grave violaci\u00f3n de Derechos Humanos, a un preocupante estancamiento de la pol\u00edtica p\u00fablica, a la ineficiencia del Ejecutivo y a la poca atenci\u00f3n del Legislativo, pueden entrar a asumir nuevos roles que ponen en evidencia la desatenci\u00f3n estatal y la necesidad de tomar acciones inmediatas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Corte Constitucional; Activismo judicial; Cambio institucional; Desplazamiento forzado."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Morales, Diana Carolina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12-12"
            ], 
            "title_sort": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3317/2967"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Econ\u00f3mico"
            ], 
            "topic": [
                "Corte Constitucional; Activismo judicial; Cambio institucional; Desplazamiento forzado."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Una de las fortalezas de nuestra Corte Constitucional es la capacidad de generar cambios institucionales. Esta afirmaci\u00f3n obedece al estudio de una serie de consecuencias derivadas de la sentencia T-025 de 2004, luego de la cual sobrevinieron algunas actuaciones del Estado y de la sociedad que enfocaron la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada hacia un nuevo escenario: la existencia de una situaci\u00f3n de crisis y la necesidad inminente de superarlo. Las Cortes, que en estricto sentido no cumplen funciones de dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablica, de frente a una situaci\u00f3n de grave violaci\u00f3n de Derechos Humanos, a un preocupante estancamiento de la pol\u00edtica p\u00fablica, a la ineficiencia del Ejecutivo y a la poca atenci\u00f3n del Legislativo, pueden entrar a asumir nuevos roles que ponen en evidencia la desatenci\u00f3n estatal y la necesidad de tomar acciones inmediatas."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3317"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
            "id": "CO_ece0bf9b5760edfe67cc103d5f0d4e2f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Morales, Diana Carolina"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
                "Morales, Diana Carolina", 
                "Corte Constitucional; Activismo judicial; Cambio institucional; Desplazamiento forzado."
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631959276650496, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Departamento de Derecho Econ\u00f3mico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Una de las fortalezas de nuestra Corte Constitucional es la capacidad de generar cambios institucionales. Esta afirmaci\u00f3n obedece al estudio de una serie de consecuencias derivadas de la sentencia T-025 de 2004, luego de la cual sobrevinieron algunas actuaciones del Estado y de la sociedad que enfocaron la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada hacia un nuevo escenario: la existencia de una situaci\u00f3n de crisis y la necesidad inminente de superarlo. Las Cortes, que en estricto sentido no cumplen funciones de dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablica, de frente a una situaci\u00f3n de grave violaci\u00f3n de Derechos Humanos, a un preocupante estancamiento de la pol\u00edtica p\u00fablica, a la ineficiencia del Ejecutivo y a la poca atenci\u00f3n del Legislativo, pueden entrar a asumir nuevos roles que ponen en evidencia la desatenci\u00f3n estatal y la necesidad de tomar acciones inmediatas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23036432::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3317", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Diana Carolina Morales", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Con-texto; N\u00fam. 38 (2012); 55-86", 
                "2346-2078", 
                "0123-6458", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3317"
            ], 
            "title_short": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Corte Constitucional; Activismo judicial; Cambio institucional; Desplazamiento forzado."
            ], 
            "title": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2012 Diana Carolina Morales", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Morales, Diana Carolina"
            ], 
            "title_fullStr": "Corte Constitucional y cambios en la Pol\u00edtica P\u00fablica de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n Desplazada por la violencia. Una mirada al activismo judicial desde el enfoque Institucional"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3317", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/contexto/article/view/3317"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ece0bf9b5760edfe67cc103d5f0d4e2f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Moreno Murillo, Holmes"
        ], 
        "title": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El siguiente trabajo de investigaci?n, abord? los diferentes intersticios de la ciudad de Pereira a finales del siglo XX y comienzos del siglo XXI desde un enfoque historiogr?fico del tiempo presente, cuyo foco central es la poblaci?n Afrodescendiente. Esta propuesta investigativa tuvo como finalidad, determinar el ?por qu?? la poblaci?n Afro-Chocoana toma la ciudad de Pereira como lugar inmigratorio y, describir su proceso de asentamiento en el barrio caracol la curva de la ciudad de Pereira entre los a?os 2002-2008. Para ello, la investigaci?n fue orientada desde los postulados de memoria, con una apuesta metodol?gica de la historia oral y la etnograf?a. Se utilizaron t?cnicas de recolecci?n de informaci?n (entrevistas abiertas). En esta investigaci?n, se tom? como fuente primaria, el testimonio de los actores inmigrantes Afrodescendientes (fuente oral), Fuentes secundarias, el peri?dico local (la tarde); investigaciones sobre la tem?tica, fuentes terciarias, la fotograf?a y archivos audiovisuales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Afrocolombianos"
            ], 
            [
                "Migraci?n interna - Risaralda - Colombia"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Moreno Murillo, Holmes"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-12T15:19:07Z", 
                "2016-12-12T15:19:07Z", 
                "2016"
            ], 
            "title_sort": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad de Ciencias de la Educaci?n", 
                "Maestr?a en Historia"
            ], 
            "topic": [
                "Afrocolombianos", 
                "Migraci?n interna - Risaralda - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El siguiente trabajo de investigaci?n, abord? los diferentes intersticios de la ciudad de Pereira a finales del siglo XX y comienzos del siglo XXI desde un enfoque historiogr?fico del tiempo presente, cuyo foco central es la poblaci?n Afrodescendiente. Esta propuesta investigativa tuvo como finalidad, determinar el ?por qu?? la poblaci?n Afro-Chocoana toma la ciudad de Pereira como lugar inmigratorio y, describir su proceso de asentamiento en el barrio caracol la curva de la ciudad de Pereira entre los a?os 2002-2008. Para ello, la investigaci?n fue orientada desde los postulados de memoria, con una apuesta metodol?gica de la historia oral y la etnograf?a. Se utilizaron t?cnicas de recolecci?n de informaci?n (entrevistas abiertas). En esta investigaci?n, se tom? como fuente primaria, el testimonio de los actores inmigrantes Afrodescendientes (fuente oral), Fuentes secundarias, el peri?dico local (la tarde); investigaciones sobre la tem?tica, fuentes terciarias, la fotograf?a y archivos audiovisuales."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11059/7160"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
            "id": "CO_b6d27f7c35f4358f057c17f8e98fc93a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "author": [
                "Moreno Murillo, Holmes"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "T304.8 M843;6310000117382 F4691"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "spellingShingle": [
                "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
                "Moreno Murillo, Holmes", 
                "Afrocolombianos", 
                "Migraci?n interna - Risaralda - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631935920668672, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad de Ciencias de la Educaci?n", 
                "Maestr?a en Historia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El siguiente trabajo de investigaci?n, abord? los diferentes intersticios de la ciudad de Pereira a finales del siglo XX y comienzos del siglo XXI desde un enfoque historiogr?fico del tiempo presente, cuyo foco central es la poblaci?n Afrodescendiente. Esta propuesta investigativa tuvo como finalidad, determinar el ?por qu?? la poblaci?n Afro-Chocoana toma la ciudad de Pereira como lugar inmigratorio y, describir su proceso de asentamiento en el barrio caracol la curva de la ciudad de Pereira entre los a?os 2002-2008. Para ello, la investigaci?n fue orientada desde los postulados de memoria, con una apuesta metodol?gica de la historia oral y la etnograf?a. Se utilizaron t?cnicas de recolecci?n de informaci?n (entrevistas abiertas). En esta investigaci?n, se tom? como fuente primaria, el testimonio de los actores inmigrantes Afrodescendientes (fuente oral), Fuentes secundarias, el peri?dico local (la tarde); investigaciones sobre la tem?tica, fuentes terciarias, la fotograf?a y archivos audiovisuales.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4094::22863574::oai:repositorio.utp.edu.co:11059/7160", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International", 
                "EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, EL AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. EL AUTOR, autoriza a LA UNIVERSIDAD TECNOLOGICA DE PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi?n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
                "instname:Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11059/7160", 
                "T304.8 M843;6310000117382 F4691"
            ], 
            "title_short": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Afrocolombianos", 
                "Migraci?n interna - Risaralda - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            "title": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International", 
                "EL AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: En caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, EL AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. EL AUTOR, autoriza a LA UNIVERSIDAD TECNOLOGICA DE PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, Decisi?n andina 351 de 1993, Decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n.", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ver?n Ospina, Alberto Antonio"
            ], 
            "author_facet": [
                "Moreno Murillo, Holmes"
            ], 
            "title_fullStr": "La memoria como historia : Afro-chocoanos desplazados hacia la Ciudad de Pereira (2002- 2008)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11059/7160", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11059/7160"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_b6d27f7c35f4358f057c17f8e98fc93a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rivera Fellner, Ana Mar?a"
        ], 
        "title": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial realiza una aproximaci?n a la comprensi?n del fen?meno del desplazamiento desde la resignificaci?n y el cambio de sentido que se generan en algunas pr?cticas culturales realizadas por un grupo de personas afrocolombianas desplazadas por la violencia, asentadas en la ciudad de Pereira. Esta comprensi?n se realiza a partir del reconocimiento del recuerdo como dinamizador de las experiencias vividas, para que, por medio, del testimonio, se puedan reconocer e interpretar las transformaciones que ha debido hacer dicha poblaci?n, para as? comprender las nuevas din?micas que posibilitan la construcci?n y reconfiguraci?n de un por-venir. Para lograr lo anterior, el trabajo investigativo, identifica, en un inicio el significado y el sentido de las pr?cticas culturales pasadas, para continuar con la descripci?n de las practicas presentes, evidenciando las transformaciones, las resignificaciones y los nuevos sentidos de las mismas; y finalmente, el trabajo interpreta la resignificaci?n y el sentido de las pr?cticas pasadas y presentes con relaci?n a la reconfiguraci?n del por-venir que ha hecho la poblaci?n. Para lo anterior, la investigaci?n centra su inter?s conceptual en los trabajos desarrollados por Mart?n Heidegger, quien a partir del concepto del habitar, permite la comprensi?n de las implicaciones del morar; as? mismo, se retoman los planteamientos realizados por Clifford Geertz, para trabajar el concepto de cultura."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conflicto armado"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Desplazados por la violencia"
            ], 
            [
                "Desplazados por la violencia - Aspectos sociales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rivera Fellner, Ana Mar?a"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2011-06-28T17:57:58Z", 
                "2011-06-28T17:57:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad Ciencias de la Educaci?n", 
                "Maestr?a en Comunicaci?n Educativa"
            ], 
            "topic": [
                "Conflicto armado", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Desplazados por la violencia - Aspectos sociales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial realiza una aproximaci?n a la comprensi?n del fen?meno del desplazamiento desde la resignificaci?n y el cambio de sentido que se generan en algunas pr?cticas culturales realizadas por un grupo de personas afrocolombianas desplazadas por la violencia, asentadas en la ciudad de Pereira. Esta comprensi?n se realiza a partir del reconocimiento del recuerdo como dinamizador de las experiencias vividas, para que, por medio, del testimonio, se puedan reconocer e interpretar las transformaciones que ha debido hacer dicha poblaci?n, para as? comprender las nuevas din?micas que posibilitan la construcci?n y reconfiguraci?n de un por-venir. Para lograr lo anterior, el trabajo investigativo, identifica, en un inicio el significado y el sentido de las pr?cticas culturales pasadas, para continuar con la descripci?n de las practicas presentes, evidenciando las transformaciones, las resignificaciones y los nuevos sentidos de las mismas; y finalmente, el trabajo interpreta la resignificaci?n y el sentido de las pr?cticas pasadas y presentes con relaci?n a la reconfiguraci?n del por-venir que ha hecho la poblaci?n. Para lo anterior, la investigaci?n centra su inter?s conceptual en los trabajos desarrollados por Mart?n Heidegger, quien a partir del concepto del habitar, permite la comprensi?n de las implicaciones del morar; as? mismo, se retoman los planteamientos realizados por Clifford Geertz, para trabajar el concepto de cultura."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11059/1521"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
            "id": "CO_803fa43e8ce7633d2dd048664ad60c76", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "author": [
                "Rivera Fellner, Ana Mar?a"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "T304.8 R621;6310000080966 F885"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
            "spellingShingle": [
                "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
                "Rivera Fellner, Ana Mar?a", 
                "Conflicto armado", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Desplazados por la violencia - Aspectos sociales"
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631940327833600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pereira : Universidad Tecnol?gica de Pereira", 
                "Facultad Ciencias de la Educaci?n", 
                "Maestr?a en Comunicaci?n Educativa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial realiza una aproximaci?n a la comprensi?n del fen?meno del desplazamiento desde la resignificaci?n y el cambio de sentido que se generan en algunas pr?cticas culturales realizadas por un grupo de personas afrocolombianas desplazadas por la violencia, asentadas en la ciudad de Pereira. Esta comprensi?n se realiza a partir del reconocimiento del recuerdo como dinamizador de las experiencias vividas, para que, por medio, del testimonio, se puedan reconocer e interpretar las transformaciones que ha debido hacer dicha poblaci?n, para as? comprender las nuevas din?micas que posibilitan la construcci?n y reconfiguraci?n de un por-venir. Para lograr lo anterior, el trabajo investigativo, identifica, en un inicio el significado y el sentido de las pr?cticas culturales pasadas, para continuar con la descripci?n de las practicas presentes, evidenciando las transformaciones, las resignificaciones y los nuevos sentidos de las mismas; y finalmente, el trabajo interpreta la resignificaci?n y el sentido de las pr?cticas pasadas y presentes con relaci?n a la reconfiguraci?n del por-venir que ha hecho la poblaci?n. Para lo anterior, la investigaci?n centra su inter?s conceptual en los trabajos desarrollados por Mart?n Heidegger, quien a partir del concepto del habitar, permite la comprensi?n de las implicaciones del morar; as? mismo, se retoman los planteamientos realizados por Clifford Geertz, para trabajar el concepto de cultura.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4094::22848870::oai:repositorio.utp.edu.co:11059/1521", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "el AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: en caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, el AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. el AUTOR, autoriza a la UNIVERSIDAD Tecnol?gica de PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, decisi?n andina 351 de 1993, decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira", 
                "instname:Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11059/1521", 
                "T304.8 R621;6310000080966 F885"
            ], 
            "title_short": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Conflicto armado", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Desplazados por la violencia", 
                "Desplazados por la violencia - Aspectos sociales"
            ], 
            "title": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "el AUTOR, manifiesta que la obra objeto de la presente autorizaci?n es original y la realiz? sin violar o usurpar derechos de autor de terceros, por lo tanto la obra es de exclusiva autor?a y tiene la titularidad sobre la misma. PAR?GRAFO: en caso de presentarse cualquier reclamaci?n o acci?n por parte de un tercero en cuanto a los derechos de autor sobre la obra en cuesti?n, el AUTOR, asumir? toda la responsabilidad, y saldr? en defensa de los derechos aqu? autorizados; para todos los efectos la universidad act?a como un tercero de buena fe. el AUTOR, autoriza a la UNIVERSIDAD Tecnol?gica de PEREIRA, para que en los t?rminos establecidos en la Ley 23 de 1982, Ley 44 de 1993, decisi?n andina 351 de 1993, decreto 460 de 1995 y dem?s normas generales sobre la materia, utilice y use la obra objeto de la presente autorizaci?n.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rivera Fellner, Ana Mar?a"
            ], 
            "title_fullStr": "Los vestigios del recuerdo: la resignificaci?n del sentido existencial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11059/1521", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11059/1521"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_803fa43e8ce7633d2dd048664ad60c76"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Castro-Sierra, Adriana Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Introducci\u00f3n: El presente art\u00edculo de investigaci\u00f3n analiza el proceso de adaptaci\u00f3n de tres familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado a un nuevo entorno territorial, revisando la incidencia en este proceso de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral (PPRI). Metodolog\u00eda: Para ello, se realiza una investigaci\u00f3n de enfoque cualitativo fundamentado en el m\u00e9todo hermen\u00e9utico desde la perspectiva semiol\u00f3gica de Paul Ricoeur, utilizando como herramienta la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad para la construcci\u00f3n de historias de vida, en este caso a tres familias que llevan entre dos y cuatro a\u00f1os realizando el proceso mencionado en el casco urbano del municipio de Tello, Huila. Resultados: El an\u00e1lisis de sus din\u00e1micas adaptativas al entorno receptor a partir del significado y sentido que otorgan a su realidad actual, evidencia el papel de las PPRI en la subsistencia m\u00ednima de las v\u00edctimas, pero con aportes poco significativos para el replanteamiento de los proyectos de vida de esta poblaci\u00f3n. Conclusiones: Al revisar la incidencia de las PPRI en el proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno de tres familias v\u00edctimas del desplazamiento forzado se destacan significativos avances en la dimensi\u00f3n sociocultural de las v\u00edctimas, es decir, en la integraci\u00f3n a las din\u00e1micas sociales y culturales, pero importantes limitaciones en su dimensi\u00f3n pr\u00e1ctica, debido especialmente a las dificultades encontradas en su estabilizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, que afecta la reestructuraci\u00f3n de sus planes de vida."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desplazamiento forzado; familia; pol\u00edticas p\u00fablicas; reparaci\u00f3n integral; v\u00edctimas."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Castro-Sierra, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-01-31"
            ], 
            "title_sort": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.ucc.edu.co/index.php/me/article/view/2201/2263"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fondo Editorial, Universidad Cooperativa de Colombia"
            ], 
            "topic": [
                "desplazamiento forzado; familia; pol\u00edticas p\u00fablicas; reparaci\u00f3n integral; v\u00edctimas."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Introducci\u00f3n: El presente art\u00edculo de investigaci\u00f3n analiza el proceso de adaptaci\u00f3n de tres familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado a un nuevo entorno territorial, revisando la incidencia en este proceso de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral (PPRI). Metodolog\u00eda: Para ello, se realiza una investigaci\u00f3n de enfoque cualitativo fundamentado en el m\u00e9todo hermen\u00e9utico desde la perspectiva semiol\u00f3gica de Paul Ricoeur, utilizando como herramienta la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad para la construcci\u00f3n de historias de vida, en este caso a tres familias que llevan entre dos y cuatro a\u00f1os realizando el proceso mencionado en el casco urbano del municipio de Tello, Huila. Resultados: El an\u00e1lisis de sus din\u00e1micas adaptativas al entorno receptor a partir del significado y sentido que otorgan a su realidad actual, evidencia el papel de las PPRI en la subsistencia m\u00ednima de las v\u00edctimas, pero con aportes poco significativos para el replanteamiento de los proyectos de vida de esta poblaci\u00f3n. Conclusiones: Al revisar la incidencia de las PPRI en el proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno de tres familias v\u00edctimas del desplazamiento forzado se destacan significativos avances en la dimensi\u00f3n sociocultural de las v\u00edctimas, es decir, en la integraci\u00f3n a las din\u00e1micas sociales y culturales, pero importantes limitaciones en su dimensi\u00f3n pr\u00e1ctica, debido especialmente a las dificultades encontradas en su estabilizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, que afecta la reestructuraci\u00f3n de sus planes de vida."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.ucc.edu.co/index.php/me/article/view/2201"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
            "id": "CO_c842534df1ccd2b0b597528c0c2e6cf4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas de la Universidad Cooperativa de Colombia", 
            "author": [
                "Castro-Sierra, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.16925/me.v15i28.2201"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cooperativa de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
                "Castro-Sierra, Adriana Mar\u00eda", 
                "desplazamiento forzado; familia; pol\u00edticas p\u00fablicas; reparaci\u00f3n integral; v\u00edctimas."
            ], 
            "score": 1296.8522, 
            "_version_": 1607631943633993728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fondo Editorial, Universidad Cooperativa de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Introducci\u00f3n: El presente art\u00edculo de investigaci\u00f3n analiza el proceso de adaptaci\u00f3n de tres familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado a un nuevo entorno territorial, revisando la incidencia en este proceso de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral (PPRI). Metodolog\u00eda: Para ello, se realiza una investigaci\u00f3n de enfoque cualitativo fundamentado en el m\u00e9todo hermen\u00e9utico desde la perspectiva semiol\u00f3gica de Paul Ricoeur, utilizando como herramienta la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad para la construcci\u00f3n de historias de vida, en este caso a tres familias que llevan entre dos y cuatro a\u00f1os realizando el proceso mencionado en el casco urbano del municipio de Tello, Huila. Resultados: El an\u00e1lisis de sus din\u00e1micas adaptativas al entorno receptor a partir del significado y sentido que otorgan a su realidad actual, evidencia el papel de las PPRI en la subsistencia m\u00ednima de las v\u00edctimas, pero con aportes poco significativos para el replanteamiento de los proyectos de vida de esta poblaci\u00f3n. Conclusiones: Al revisar la incidencia de las PPRI en el proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno de tres familias v\u00edctimas del desplazamiento forzado se destacan significativos avances en la dimensi\u00f3n sociocultural de las v\u00edctimas, es decir, en la integraci\u00f3n a las din\u00e1micas sociales y culturales, pero importantes limitaciones en su dimensi\u00f3n pr\u00e1ctica, debido especialmente a las dificultades encontradas en su estabilizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, que afecta la reestructuraci\u00f3n de sus planes de vida.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas de la Universidad Cooperativa de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4118::22988048::oai:revistas.ucc.edu.co:article/2201", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Memorias"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Memorias; Vol. 15, N\u00fam. 28 (2017)", 
                "Journal of Regional Development Studies; Vol. 15, N\u00fam. 28 (2017)", 
                "2382-4239", 
                "0124-4361", 
                "reponame:Revistas de la Universidad Cooperativa de Colombia", 
                "instname:Universidad Cooperativa de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.ucc.edu.co/index.php/me/article/view/2201", 
                "10.16925/me.v15i28.2201"
            ], 
            "title_short": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desplazamiento forzado; familia; pol\u00edticas p\u00fablicas; reparaci\u00f3n integral; v\u00edctimas."
            ], 
            "title": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Memorias", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Castro-Sierra, Adriana Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Adaptaci\u00f3n al entorno de familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado e incidencia de las Pol\u00edticas P\u00fablicas de Reparaci\u00f3n Integral en el Municipio de Tello, Huila"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.ucc.edu.co/index.php/me/article/view/2201", 
                "desc": "http://revistas.ucc.edu.co/index.php/me/article/view/2201"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_c842534df1ccd2b0b597528c0c2e6cf4"
    }
]