[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Chiriboga Vega, Manuel"
        ], 
        "title": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "En la primera d\u00e9cada del siglo XXI se est\u00e1 produciendo un nuevo impulso a los estudios rurales y agrarios en el Ecuador. Esta revitalizaci\u00f3n tiene como protagonistas a diversos n\u00facleos acad\u00e9micos situados en universidades y ONGS (sic) con marcos conceptuales y enfoques anal\u00edticos, as\u00ed como especializaciones disciplinarias que los aglutinan. Algunos enfoques son sociol\u00f3gicos, otros provenientes de la econom\u00eda pol\u00edtica y ciencia pol\u00edtica; econom\u00eda agraria y ecolog\u00eda. Los temas abordados incluyen ecosistemas y manejo de recursos naturales, tenencia de la tierra, g\u00e9nero, trabajo rural, comercio internacional. Es evidente un nuevo dinamismo, todav\u00eda d\u00e9bil, pero sin embargo prometedor. Aunque hace falta mayor interdisciplinareidad y construir espacios de debate y discusi\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ESTUDIOS RURALES"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ECOSISTEMAS"
            ], 
            [
                "RECURSOS NATURALES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TRABAJO RURAL"
            ], 
            [
                "RURAL STUDIES"
            ], 
            [
                "AGRICULTURAL ECONOMICS"
            ], 
            [
                "ECOSYSTEMS"
            ], 
            [
                "NATURAL RESOURCE"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "RURAL LABOUR"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "G\u00c9NERO"
            ], 
            [
                "GENDER"
            ], 
            [
                "ECOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "ECOLOGY"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Chiriboga Vega, Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-04", 
                "2012-09-04T21:20:36Z", 
                "2012-09-04T21:20:36Z"
            ], 
            "title_sort": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "ESTUDIOS RURALES", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "ECOSISTEMAS", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TRABAJO RURAL", 
                "RURAL STUDIES", 
                "AGRICULTURAL ECONOMICS", 
                "ECOSYSTEMS", 
                "NATURAL RESOURCE", 
                "LAND TENURE", 
                "RURAL LABOUR", 
                "ECUADOR", 
                "G\u00c9NERO", 
                "GENDER", 
                "ECOLOG\u00cdA", 
                "ECOLOGY"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la primera d\u00e9cada del siglo XXI se est\u00e1 produciendo un nuevo impulso a los estudios rurales y agrarios en el Ecuador. Esta revitalizaci\u00f3n tiene como protagonistas a diversos n\u00facleos acad\u00e9micos situados en universidades y ONGS (sic) con marcos conceptuales y enfoques anal\u00edticos, as\u00ed como especializaciones disciplinarias que los aglutinan. Algunos enfoques son sociol\u00f3gicos, otros provenientes de la econom\u00eda pol\u00edtica y ciencia pol\u00edtica; econom\u00eda agraria y ecolog\u00eda. Los temas abordados incluyen ecosistemas y manejo de recursos naturales, tenencia de la tierra, g\u00e9nero, trabajo rural, comercio internacional. Es evidente un nuevo dinamismo, todav\u00eda d\u00e9bil, pero sin embargo prometedor. Aunque hace falta mayor interdisciplinareidad y construir espacios de debate y discusi\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/4190"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
            "id": "EC_e96cd3135793c5e5d91597a20b914220", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Chiriboga Vega, Manuel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Chiriboga V., Manuel. Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador (Debate Agrario-Rural). En: Ecuador Debate. La cuesti\u00f3n de la vivienda hoy. Quito: CAAP, (no. 76, abril 2009): pp. 147-173. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
                "Chiriboga Vega, Manuel", 
                "ESTUDIOS RURALES", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "ECOSISTEMAS", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TRABAJO RURAL", 
                "RURAL STUDIES", 
                "AGRICULTURAL ECONOMICS", 
                "ECOSYSTEMS", 
                "NATURAL RESOURCE", 
                "LAND TENURE", 
                "RURAL LABOUR", 
                "ECUADOR", 
                "G\u00c9NERO", 
                "GENDER", 
                "ECOLOG\u00cdA", 
                "ECOLOGY"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632031990153216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la primera d\u00e9cada del siglo XXI se est\u00e1 produciendo un nuevo impulso a los estudios rurales y agrarios en el Ecuador. Esta revitalizaci\u00f3n tiene como protagonistas a diversos n\u00facleos acad\u00e9micos situados en universidades y ONGS (sic) con marcos conceptuales y enfoques anal\u00edticos, as\u00ed como especializaciones disciplinarias que los aglutinan. Algunos enfoques son sociol\u00f3gicos, otros provenientes de la econom\u00eda pol\u00edtica y ciencia pol\u00edtica; econom\u00eda agraria y ecolog\u00eda. Los temas abordados incluyen ecosistemas y manejo de recursos naturales, tenencia de la tierra, g\u00e9nero, trabajo rural, comercio internacional. Es evidente un nuevo dinamismo, todav\u00eda d\u00e9bil, pero sin embargo prometedor. Aunque hace falta mayor interdisciplinareidad y construir espacios de debate y discusi\u00f3n.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 147-173"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/4190", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Chiriboga V., Manuel. Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador (Debate Agrario-Rural). En: Ecuador Debate. La cuesti\u00f3n de la vivienda hoy. Quito: CAAP, (no. 76, abril 2009): pp. 147-173. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/4190"
            ], 
            "title_short": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ESTUDIOS RURALES", 
                "ECONOM\u00cdA AGRARIA", 
                "ECOSISTEMAS", 
                "RECURSOS NATURALES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TRABAJO RURAL", 
                "RURAL STUDIES", 
                "AGRICULTURAL ECONOMICS", 
                "ECOSYSTEMS", 
                "NATURAL RESOURCE", 
                "LAND TENURE", 
                "RURAL LABOUR", 
                "ECUADOR", 
                "G\u00c9NERO", 
                "GENDER", 
                "ECOLOG\u00cdA", 
                "ECOLOGY"
            ], 
            "title": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Chiriboga Vega, Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Treinta a\u00f1os despu\u00e9s : una reflexi\u00f3n sobre los estudios rurales y agrarios en Ecuador"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/4190", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/4190"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_e96cd3135793c5e5d91597a20b914220"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pard\u00edas, SIlvina"
        ], 
        "title": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "FAMILIA"
            ], 
            [
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL"
            ], 
            [
                "MATRIMONIO"
            ], 
            [
                "HERENCIA"
            ], 
            [
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N RURAL"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TAMBOS"
            ], 
            [
                "GANADER\u00cdA"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES"
            ], 
            [
                "ETNOGRAF\u00cdA"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-17", 
                "2014-07-30T01:36:51Z", 
                "2014-07-30T01:36:51Z"
            ], 
            "title_sort": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "id": "EC_933027112cc302af7346210ffa68e05b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pard\u00edas, Silvina (2013). Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
                "Pard\u00edas, SIlvina", 
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632035647586304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "171 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6156", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Pard\u00edas, Silvina (2013). Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            ], 
            "title_short": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "title": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Craviotti, Clara"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "title_fullStr": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6156", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_933027112cc302af7346210ffa68e05b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Massa Manzanillas, Diana Cristina"
        ], 
        "title": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Es evidente que a nivel de la historia, ha estado presente la dificultad de comprender el mundo rural; ligado esto, siempre a miradas de desarrollo que se plantean a nivel de regi\u00f3n, asociadas a las estrategias de las grandes ciudades y a su crecimiento poblacional. Lo rural, dentro de la planificaci\u00f3n territorial, ha cobrado sentido seg\u00fan la funcionalidad hacia la urbe y siempre relacionada con actividades espec\u00edficamente agrarias. Es as\u00ed que este estudio aporta e invita a hacer una lectura de los territorios con din\u00e1micas locales y rurales, a partir del entendimiento de realidades micro-regionales, que llevan impl\u00edcitas relaciones, coincidencias, contradicciones y problemas a nivel de su dimensi\u00f3n espacial (interna y externa). Aportes y problemas, \u00e9stos, que generan importantes transformaciones en el territorio y contextos que promueven mecanismos de inclusi\u00f3n y rechazo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ZONA RURAL"
            ], 
            [
                "MODELO DE DESARROLLO"
            ], 
            [
                "GUALEA (PARROQUIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TURISMO"
            ], 
            [
                "MINER\u00cdA"
            ], 
            [
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA"
            ], 
            [
                "AGROINDUSTRIA"
            ], 
            [
                "GANADER\u00cdA"
            ], 
            [
                "PISCICULTURA"
            ], 
            [
                "COMERCIALIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "DESARROLLO RURAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12", 
                "2015-08-21T15:06:00Z", 
                "2015-08-21T15:06:00Z"
            ], 
            "title_sort": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "ZONA RURAL", 
                "MODELO DE DESARROLLO", 
                "GUALEA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TURISMO", 
                "MINER\u00cdA", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "PISCICULTURA", 
                "COMERCIALIZACI\u00d3N", 
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Es evidente que a nivel de la historia, ha estado presente la dificultad de comprender el mundo rural; ligado esto, siempre a miradas de desarrollo que se plantean a nivel de regi\u00f3n, asociadas a las estrategias de las grandes ciudades y a su crecimiento poblacional. Lo rural, dentro de la planificaci\u00f3n territorial, ha cobrado sentido seg\u00fan la funcionalidad hacia la urbe y siempre relacionada con actividades espec\u00edficamente agrarias. Es as\u00ed que este estudio aporta e invita a hacer una lectura de los territorios con din\u00e1micas locales y rurales, a partir del entendimiento de realidades micro-regionales, que llevan impl\u00edcitas relaciones, coincidencias, contradicciones y problemas a nivel de su dimensi\u00f3n espacial (interna y externa). Aportes y problemas, \u00e9stos, que generan importantes transformaciones en el territorio y contextos que promueven mecanismos de inclusi\u00f3n y rechazo."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7591"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
            "id": "EC_831bb78d3f1fc0c446446e7ab905f99b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina. 2014. La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina", 
                "ZONA RURAL", 
                "MODELO DE DESARROLLO", 
                "GUALEA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TURISMO", 
                "MINER\u00cdA", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "PISCICULTURA", 
                "COMERCIALIZACI\u00d3N", 
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632037560188928, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Es evidente que a nivel de la historia, ha estado presente la dificultad de comprender el mundo rural; ligado esto, siempre a miradas de desarrollo que se plantean a nivel de regi\u00f3n, asociadas a las estrategias de las grandes ciudades y a su crecimiento poblacional. Lo rural, dentro de la planificaci\u00f3n territorial, ha cobrado sentido seg\u00fan la funcionalidad hacia la urbe y siempre relacionada con actividades espec\u00edficamente agrarias. Es as\u00ed que este estudio aporta e invita a hacer una lectura de los territorios con din\u00e1micas locales y rurales, a partir del entendimiento de realidades micro-regionales, que llevan impl\u00edcitas relaciones, coincidencias, contradicciones y problemas a nivel de su dimensi\u00f3n espacial (interna y externa). Aportes y problemas, \u00e9stos, que generan importantes transformaciones en el territorio y contextos que promueven mecanismos de inclusi\u00f3n y rechazo.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "157 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7591", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina. 2014. La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7591"
            ], 
            "title_short": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ZONA RURAL", 
                "MODELO DE DESARROLLO", 
                "GUALEA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TURISMO", 
                "MINER\u00cdA", 
                "ABASTECIMIENTO DE AGUA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "PISCICULTURA", 
                "COMERCIALIZACI\u00d3N", 
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO (ECUADOR)", 
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            "title": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez Oropeza, Mauricio (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Massa Manzanillas, Diana Cristina"
            ], 
            "title_fullStr": "La centralidad rural de la microregi\u00f3n del noroccidente del Distrito Metropolitano de Quito: modelos de desarrollo, procesos e influencias en las din\u00e1micas sociales y econ\u00f3micas territoriales. Caso parroquia de Gualea."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7591", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7591"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_831bb78d3f1fc0c446446e7ab905f99b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia"
        ], 
        "title": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas (policy analysis) renueva los estudios convencionales para la comprensi\u00f3n del Estado y de sus acciones. Desde el neoinstitucionalismo sociol\u00f3gico, las instituciones son entendidas como portadoras de valor, como instrumentos que producen efectos espec\u00edficos y estructuran la acci\u00f3n p\u00fablica seg\u00fan su propia l\u00f3gica. Esta tesis examina el proceso de instrumentaci\u00f3n de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia, en el periodo 1997-2013, a trav\u00e9s del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales. Muestra c\u00f3mo a lo largo de una \u201ctrayectoria\u201d institucional y pol\u00edtica de tres d\u00e9cadas, la pol\u00edtica moviliz\u00f3 instrumentos de nodalidad, autoridad, tesoro y organizaci\u00f3n (Hood, 1986) que contribuyeron a que la \u201cmicroempresa\u201d se convirtiera en el instrumento sustantivo y estructurador de la pol\u00edtica, llegando incluso a sobrepasarla. En consonancia con ello, se concluye que el fortalecimiento microempresarial ha resultado clave para la generaci\u00f3n de ingresos y empleo, a la vez que ha tenido un peso decisivo en las pol\u00edticas de mejoramiento de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n rural pobre colombiana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "POL\u00cdTICA SOCIAL"
            ], 
            [
                "POBREZA RURAL"
            ], 
            [
                "COLOMBIA"
            ], 
            [
                "PROYECTO PADEMER (COLOMBIA)"
            ], 
            [
                "PROGRAMA OPORTUNIDADES RURALES (COLOMBIA)"
            ], 
            [
                "DESARROLLO RURAL"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL"
            ], 
            [
                "MITIGACI\u00d3N DE LA POBREZA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "GOBIERNO"
            ], 
            [
                "PEQUE\u00d1AS EMPRESAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-05", 
                "2016-02-23T17:28:47Z", 
                "2016-02-23T17:28:47Z"
            ], 
            "title_sort": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "POL\u00cdTICA SOCIAL", 
                "POBREZA RURAL", 
                "COLOMBIA", 
                "PROYECTO PADEMER (COLOMBIA)", 
                "PROGRAMA OPORTUNIDADES RURALES (COLOMBIA)", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "MITIGACI\u00d3N DE LA POBREZA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "GOBIERNO", 
                "PEQUE\u00d1AS EMPRESAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas (policy analysis) renueva los estudios convencionales para la comprensi\u00f3n del Estado y de sus acciones. Desde el neoinstitucionalismo sociol\u00f3gico, las instituciones son entendidas como portadoras de valor, como instrumentos que producen efectos espec\u00edficos y estructuran la acci\u00f3n p\u00fablica seg\u00fan su propia l\u00f3gica. Esta tesis examina el proceso de instrumentaci\u00f3n de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia, en el periodo 1997-2013, a trav\u00e9s del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales. Muestra c\u00f3mo a lo largo de una \u201ctrayectoria\u201d institucional y pol\u00edtica de tres d\u00e9cadas, la pol\u00edtica moviliz\u00f3 instrumentos de nodalidad, autoridad, tesoro y organizaci\u00f3n (Hood, 1986) que contribuyeron a que la \u201cmicroempresa\u201d se convirtiera en el instrumento sustantivo y estructurador de la pol\u00edtica, llegando incluso a sobrepasarla. En consonancia con ello, se concluye que el fortalecimiento microempresarial ha resultado clave para la generaci\u00f3n de ingresos y empleo, a la vez que ha tenido un peso decisivo en las pol\u00edticas de mejoramiento de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n rural pobre colombiana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/8056"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
            "id": "EC_9624fef90f8d59385e30f731d63d37e6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia. 2015. Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Proframa Oportunidades Rurales. Tesis de doctorado, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia", 
                "POL\u00cdTICA SOCIAL", 
                "POBREZA RURAL", 
                "COLOMBIA", 
                "PROYECTO PADEMER (COLOMBIA)", 
                "PROGRAMA OPORTUNIDADES RURALES (COLOMBIA)", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "MITIGACI\u00d3N DE LA POBREZA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "GOBIERNO", 
                "PEQUE\u00d1AS EMPRESAS"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632038335086592, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El an\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas (policy analysis) renueva los estudios convencionales para la comprensi\u00f3n del Estado y de sus acciones. Desde el neoinstitucionalismo sociol\u00f3gico, las instituciones son entendidas como portadoras de valor, como instrumentos que producen efectos espec\u00edficos y estructuran la acci\u00f3n p\u00fablica seg\u00fan su propia l\u00f3gica. Esta tesis examina el proceso de instrumentaci\u00f3n de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia, en el periodo 1997-2013, a trav\u00e9s del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales. Muestra c\u00f3mo a lo largo de una \u201ctrayectoria\u201d institucional y pol\u00edtica de tres d\u00e9cadas, la pol\u00edtica moviliz\u00f3 instrumentos de nodalidad, autoridad, tesoro y organizaci\u00f3n (Hood, 1986) que contribuyeron a que la \u201cmicroempresa\u201d se convirtiera en el instrumento sustantivo y estructurador de la pol\u00edtica, llegando incluso a sobrepasarla. En consonancia con ello, se concluye que el fortalecimiento microempresarial ha resultado clave para la generaci\u00f3n de ingresos y empleo, a la vez que ha tenido un peso decisivo en las pol\u00edticas de mejoramiento de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n rural pobre colombiana.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "295 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/8056", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia. 2015. Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Proframa Oportunidades Rurales. Tesis de doctorado, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/8056"
            ], 
            "title_short": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "POL\u00cdTICA SOCIAL", 
                "POBREZA RURAL", 
                "COLOMBIA", 
                "PROYECTO PADEMER (COLOMBIA)", 
                "PROGRAMA OPORTUNIDADES RURALES (COLOMBIA)", 
                "DESARROLLO RURAL", 
                "POL\u00cdTICA GUBERNAMENTAL", 
                "MITIGACI\u00d3N DE LA POBREZA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "GOBIERNO", 
                "PEQUE\u00d1AS EMPRESAS"
            ], 
            "title": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Fontaine, Guillaume (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mu\u00f1oz Eraso, Janeth Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "Los instrumentos de la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza rural en Colombia: an\u00e1lisis del Proyecto Pademer y el Programa Oportunidades Rurales."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/8056", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/8056"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "EC_9624fef90f8d59385e30f731d63d37e6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Allende, Andr\u00e9s R."
        ], 
        "title": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
        "publicationDates": [
            "1968"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Estado de Buenos Aires - Confederaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Ley de Arrendamientos Rurales"
            ], 
            [
                "Estructura agraria"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Buenos Aires (provincia)"
            ], 
            [
                "1857-10-21"
            ], 
            [
                "Legislaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Derechos territoriales"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Allende, Andr\u00e9s R."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1968-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Estado de Buenos Aires - Confederaci\u00f3n", 
                "Ley de Arrendamientos Rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "1857-10-21", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Derechos territoriales", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.1050/pr.1050.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
            "id": "AR_93900fc6ebc39d3e7181514eef3d82d1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Allende, Andr\u00e9s R."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
                "Allende, Andr\u00e9s R.", 
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Estado de Buenos Aires - Confederaci\u00f3n", 
                "Ley de Arrendamientos Rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "1857-10-21", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Derechos territoriales", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631322341179392, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones 18, 45-52. (1968)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1968"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr1050", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.1050/pr.1050.pdf"
            ], 
            "title_short": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Estado de Buenos Aires - Confederaci\u00f3n", 
                "Ley de Arrendamientos Rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Buenos Aires (provincia)", 
                "1857-10-21", 
                "Legislaci\u00f3n", 
                "Derechos territoriales", 
                "Historia bonaerense"
            ], 
            "title": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Allende, Andr\u00e9s R."
            ], 
            "title_fullStr": "La ley de arrendamientos rurales de 21 de octubre de 1857 en la provincia de Buenos Aires"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.1050/pr.1050.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.1050/pr.1050.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_93900fc6ebc39d3e7181514eef3d82d1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Banzato, Guillermo"
        ], 
        "title": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia provincial argentina"
            ], 
            [
                "Historia bonaerense"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Fronteras"
            ], 
            [
                "Derechos territoriales"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Crecimiento demogr\u00e1fico"
            ], 
            [
                "Tierras p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Chascom\u00fas"
            ], 
            [
                "Monte"
            ], 
            [
                "Ranchos"
            ], 
            [
                "Buenos Aires [provincia]"
            ], 
            [
                "1780-1880"
            ], 
            [
                "982.12"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002-12-18"
            ], 
            "title_sort": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia provincial argentina", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Fronteras", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Crecimiento demogr\u00e1fico", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Monte", 
                "Ranchos", 
                "Buenos Aires [provincia]", 
                "1780-1880", 
                "982.12"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.17/te.17.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte17"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
            "id": "AR_2a9ccab9fe1b763deaad565355131f97", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
                "Banzato, Guillermo", 
                "Historia", 
                "Historia provincial argentina", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Fronteras", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Crecimiento demogr\u00e1fico", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Monte", 
                "Ranchos", 
                "Buenos Aires [provincia]", 
                "1780-1880", 
                "982.12"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607631329156923393, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Banzato, Guillermo. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jte17", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.17/te.17.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte17"
            ], 
            "title_short": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia provincial argentina", 
                "Historia bonaerense", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Fronteras", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Crecimiento demogr\u00e1fico", 
                "Tierras p\u00fablicas", 
                "Chascom\u00fas", 
                "Monte", 
                "Ranchos", 
                "Buenos Aires [provincia]", 
                "1780-1880", 
                "982.12"
            ], 
            "title": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Valencia, Marta Edith"
            ], 
            "author_facet": [
                "Banzato, Guillermo"
            ], 
            "title_fullStr": "Ocupaci\u00f3n y acceso a la propiedad legal de la tierra en la regi\u00f3n nordeste del r\u00edo Salado : Chascom\u00fas, Ranchos y Monte, 1780-1880"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.17/te.17.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.17/te.17.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte17", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte17"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_2a9ccab9fe1b763deaad565355131f97"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bouisson, Emmanuelle"
        ], 
        "title": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "1997"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HISTORIA SOCIAL"
            ], 
            [
                "ESCLAVITUD EN AM\u00c9RICA"
            ], 
            [
                "EMANCIPACI\u00d3N DE LOS ESCLAVOS"
            ], 
            [
                "NEGROS"
            ], 
            [
                "CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "SOCIAL HISTORY"
            ], 
            [
                "SLAVERY IN AMERICA"
            ], 
            [
                "SLAVES - EMANCIPATION"
            ], 
            [
                "BLACKS"
            ], 
            [
                "PEASANTRY"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bouisson, Emmanuelle"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1997", 
                "2010-12-15T20:43:04Z", 
                "2010-12-15T20:43:04Z"
            ], 
            "title_sort": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 11"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "IMBABURA", 
                "SIGLO XVII - SIGLO XX", 
                "17TH CENTURY - 20TH CENTURY"
            ], 
            "topic": [
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "ESCLAVITUD EN AM\u00c9RICA", 
                "EMANCIPACI\u00d3N DE LOS ESCLAVOS", 
                "NEGROS", 
                "CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SOCIAL HISTORY", 
                "SLAVERY IN AMERICA", 
                "SLAVES - EMANCIPATION", 
                "BLACKS", 
                "PEASANTRY", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/1337"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
            "id": "EC_3eee78e9f50900415dd62bf2e08cdff0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Bouisson, Emmanuelle"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Bouisson, Emmanuelle. \"Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 11 (II Semestre, 1997): 45-67.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
                "Bouisson, Emmanuelle", 
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "ESCLAVITUD EN AM\u00c9RICA", 
                "EMANCIPACI\u00d3N DE LOS ESCLAVOS", 
                "NEGROS", 
                "CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SOCIAL HISTORY", 
                "SLAVERY IN AMERICA", 
                "SLAVES - EMANCIPATION", 
                "BLACKS", 
                "PEASANTRY", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632130948464640, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1997"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/1337", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Bouisson, Emmanuelle. \"Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 11 (II Semestre, 1997): 45-67.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/1337"
            ], 
            "title_short": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HISTORIA SOCIAL", 
                "ESCLAVITUD EN AM\u00c9RICA", 
                "EMANCIPACI\u00d3N DE LOS ESCLAVOS", 
                "NEGROS", 
                "CAMPESINOS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "SOCIAL HISTORY", 
                "SLAVERY IN AMERICA", 
                "SLAVES - EMANCIPATION", 
                "BLACKS", 
                "PEASANTRY", 
                "LAND TENURE"
            ], 
            "title": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bouisson, Emmanuelle"
            ], 
            "title_fullStr": "Esclavos de la tierra: los campesinos negros del Chota-Mira, siglos XVII-XX (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/1337", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/1337"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_3eee78e9f50900415dd62bf2e08cdff0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Samudio A., Edda O."
        ], 
        "title": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CLASES SOCIALES"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA REPUBLICANA"
            ], 
            [
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION"
            ], 
            [
                "SOCIAL CLASSES"
            ], 
            [
                "LAND OWNERSHIP"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002", 
                "2011-01-07T17:36:22Z", 
                "2011-01-07T17:36:22Z"
            ], 
            "title_sort": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 18"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "VENEZUELA", 
                "SIGLO XIX", 
                "19TH CENTURY"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "id": "EC_93c0b8b1298f81bff51bb2023fb85478", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O. \"La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 18 (I Semestre, 2002): 83-102.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
                "Samudio A., Edda O.", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632131763208192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/1596", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O. \"La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 18 (I Semestre, 2002): 83-102.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            ], 
            "title_short": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "title": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "title_fullStr": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/1596", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_93c0b8b1298f81bff51bb2023fb85478"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
        ], 
        "title": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Expansi\u00f3n urbana"
            ], 
            [
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a"
            ], 
            [
                "Asentamientos irregulares"
            ], 
            [
                "Ejido"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Disponibilidad de agua"
            ], 
            [
                "SIG"
            ], 
            [
                "Informal settlements"
            ], 
            [
                "Urban expansion"
            ], 
            [
                "Cloud forest"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Water availability"
            ], 
            [
                "Agroecosistemas Tropicales"
            ], 
            [
                "Doctorado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "id": "MX_89493e3311d6636e1ed6caf0b4aae246", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda", 
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632239066087424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La ciudad de Xalapa se ubica en el municipio del mismo nombre en el centro del estado de Veracruz; junto con cuatro municipios m\u00e1s, conforman la Zona Metropolitana de Xalapa (ZMX), asentada en una regi\u00f3n de gran diversidad ecol\u00f3gica, riqueza hist\u00f3rica e importancia econ\u00f3mica. La expansi\u00f3n urbana es compleja y abarca m\u00faltiples aspectos. Raz\u00f3n por la cual, se aborda particularmente el establecimiento de asentamientos irregulares en ejidos, amenaza para los \u00faltimos remanentes de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a (BMM) del municipio de Xalapa (MX), ecosistema \u00fanico de gran biodiversidad y de los m\u00e1s amenazados en M\u00e9xico y en riesgo de perderse los bienes y servicios ambientales que provee. La mancha urbana avanza tambi\u00e9n en ejidos con cultivos de caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar. En este trabajo se analiz\u00f3 la din\u00e1mica del crecimiento poblacional, la expansi\u00f3n urbana y los cambios del uso del suelo en el MX, tambi\u00e9n se pronosticaron los efectos en la disponibilidad de agua para sus habitantes, utilizando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica (SIG). La poblaci\u00f3n y la mancha urbana del MX se han incrementado casi 700% (1950-2005) y 90% de la superficie (122.33 km2) est\u00e1 modificada. Los asentamientos irregulares aumentaron 14%, a costa de ejidos y 54% de la superficie est\u00e1 cubierta por ellos (2007). Este impacto ha sido estimulado por un fen\u00f3meno complejo, constituido por aspectos econ\u00f3micos, sociales, ambientales y pol\u00edticos, relacionados entre s\u00ed. De continuar la tendencia actual de crecimiento urbano de la ciudad de Xalapa, la mayor\u00eda de los remanentes de BMM, y las \u00e1reas agr\u00edcolas en el MX est\u00e1n en riesgo de desaparecer en 20 a\u00f1os, por lo que es necesario tomar decisiones y aplicar pol\u00edticas inmediatas para su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n. _______________ POPULATION AND URBAN GROWTH OF THE CITY OF XALAPA, VERACRUZ AND ITS EFFECTS ON VEGETATION AND AGROECOSYSTEMS. ABSTRACT: The city of Xalapa is located in the municipality of the same name and along with four other municipalities comprises the Xalapa Metropolitan Zone (XMZ) in the center of Veracruz. It is located in a region known for its ecological diversity, historical richness and for being an important economic center. Current urban expansion is complex and multifaceted, thus this study specifically addresses the establishment of informal settlements in ejidos and the threat posed to the last remnants of cloud forest (CF) of the municipality of Xalapa (XM). Cloud forest is an ecosystem with very high biodiversity and is among the most threatened in Mexico, so with its loss there is also the risk of losing the goods and environmental services it provides. Urban expansion is also replacing coffee plantations and sugar cane crops also in ejidos. In this study population growth dynamics, urban expansion and changes in land use were analyzed for the municipality of Xalapa (area: 122.33 km2), as were the effects of these changes on water availability for the inhabitants using a geographic information system (GIS). The population and urban area of the XM have increased nearly 700% in 55 years (1950-2005), and 90% of its area has been modified. Informal settlements increased by 14%, replacing ejidos, such that by 2007, they had covered 54% of the area. This impact has been triggered by complex phenomena of closely interacting economical, social, environmental and political factors. If this current trend of growth in the city of Xalapa continues, most of the CF remnants that cover and the agricultural areas in the XM are at risk of disappearing in the next 20 years. As such it is necessary to make decisions and implement policies for their protection and conservation immediately.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            ], 
            "title_short": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Expansi\u00f3n urbana", 
                "Bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a", 
                "Asentamientos irregulares", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Disponibilidad de agua", 
                "SIG", 
                "Informal settlements", 
                "Urban expansion", 
                "Cloud forest", 
                "Land tenure", 
                "Water availability", 
                "Agroecosistemas Tropicales", 
                "Doctorado"
            ], 
            "title": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ben\u00edtez Badillo, Griselda"
            ], 
            "title_fullStr": "Crecimiento de la poblaci\u00f3n y expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Xalapa, Veracruz y sus efectos sobre la vegetaci\u00f3n y agroecosistemas."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/544"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_89493e3311d6636e1ed6caf0b4aae246"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez, Mar\u00eda del Carmen\u00a0sustentante."
        ], 
        "title": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Mar\u00eda del Carmen L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 312 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            [
                "Tarascos\u00a0--\u00a0Territorio ind\u00edgena\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0Siglo XVI"
            ], 
            [
                "Tratado de Pelindaba"
            ], 
            [
                "Valladolid, Michoac\u00e1n (M\u00e9xico)\u00a0--\u00a0Historia\u00a0--\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez, Mar\u00eda del Carmen\u00a0sustentante."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "topic": [
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XVI-XVIII", 
                "Tarascos\u00a0--\u00a0Territorio ind\u00edgena\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0Siglo XVI", 
                "Tratado de Pelindaba", 
                "Valladolid, Michoac\u00e1n (M\u00e9xico)\u00a0--\u00a0Historia\u00a0--\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Mar\u00eda del Carmen L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 312 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009"
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000644815"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
            "id": "MX_0e469dea6b1dd53ac764300af74e8564", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
            "author": [
                "L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez, Mar\u00eda del Carmen\u00a0sustentante."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
            "spellingShingle": [
                "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
                "L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez, Mar\u00eda del Carmen\u00a0sustentante.", 
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XVI-XVIII", 
                "Tarascos\u00a0--\u00a0Territorio ind\u00edgena\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0Siglo XVI", 
                "Tratado de Pelindaba", 
                "Valladolid, Michoac\u00e1n (M\u00e9xico)\u00a0--\u00a0Historia\u00a0--\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1607632268441944064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00a0tesis que para obtener el grado de Doctor en Geograf\u00eda, presenta Mar\u00eda del Carmen L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez ; asesor Jos\u00e9 Omar Moncada Maya. 312 p\u00e1ginas :\u00a0ilustraciones. Doctorado en Geograf\u00eda\u00a0UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras,\u00a02009", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000644815", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
                "instname:UNAM", 
                "reponame:TESIUNAM. Direcci\u00f3n General de Bibliotecas.", 
                "repourl:http://oreon.dgbiblio.unam.mx/F?RN=92074892", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000644815"
            ], 
            "title_short": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Haciendas\u00a0--\u00a0Valladolid, Michoac\u00e1n\u00a0--\u00a0Historia\u00a0Siglos XVI-XVIII", 
                "Tarascos\u00a0--\u00a0Territorio ind\u00edgena\u00a0--\u00a0Tenencia de la tierra\u00a0Siglo XVI", 
                "Tratado de Pelindaba", 
                "Valladolid, Michoac\u00e1n (M\u00e9xico)\u00a0--\u00a0Historia\u00a0--\u00a0Siglos XVI-XVIII"
            ], 
            "title": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "San Mart\u00edn C\u00f3rdova, Iv\u00e1n", 
                "Moreno, Jaime\u00a0(Moreno P\u00e9rez)\u00a0asesor."
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez, Mar\u00eda del Carmen\u00a0sustentante."
            ], 
            "title_fullStr": "Los espacios para la producci\u00f3n y la estructuraci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Valladolid : una interpretaci\u00f3n de la concepci\u00f3n del espacio en el Michoac\u00e1n virreinal /"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000644815", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:tesis.dgbiblio.unam.mx:000644815"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "MX_0e469dea6b1dd53ac764300af74e8564"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Burneo, Mar\u00eda Luisa"
        ], 
        "title": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "This article argues that there is a transformation in the relationship between land, peasant communities and its members or comuneros. In the case of the communities of the Peruvian northern coast, this transformation links with a double dynamic: (i) the increasing external pressure on the resource from the private-national and transnational capitals, and (ii) the emergence of new means and motivations of access to land among the communal members. Under these circumstances, the communities seek to develop mechanisms of containment that, nevertheless, escape to their own logics of controland imply the risk of a progressive division of shares of the communal territory.In order to demonstrate this, the article examines new uses (and potential uses) of the land that generates more expectations among the comuneros, and new strategies of access to the resource that different actors compete for. Two peasant communities in the north coast of Peru, San Lucas de Col\u00e1n and San Juan Bautista de Catacaos, are used as case studies. In orther to understand the variation of access to land trought time and to point out the new logics in the last decades, this article will examine the history and\u00a0configuration process of land tenure in these communities. Finally, the article suggests as a hipothesis that these new logics transform the meanning of community and the relationship between the peasant communities and the comuneros. The latter seek to gain access tonew lands without necesarily involving their permanency in the communal territory nor having a productive use of their plots. Hence, the north coast communities are facing the challenge of a possible transformation in their functions like the control and defense of land."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Anthropology"
            ], 
            [
                "peasant communities; land tenure; land grabbing; communal government; communal property"
            ], 
            [
                "Comunidades campesinas; tenencia de la tierra; concentraci\u00f3n de la propiedad rural; presi\u00f3n sobre la tierra; gobierno comunal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Burneo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12-06"
            ], 
            "title_sort": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/anthropologica/article/view/7606/7855"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Anthropology", 
                "peasant communities; land tenure; land grabbing; communal government; communal property", 
                "Comunidades campesinas; tenencia de la tierra; concentraci\u00f3n de la propiedad rural; presi\u00f3n sobre la tierra; gobierno comunal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article argues that there is a transformation in the relationship between land, peasant communities and its members or comuneros. In the case of the communities of the Peruvian northern coast, this transformation links with a double dynamic: (i) the increasing external pressure on the resource from the private-national and transnational capitals, and (ii) the emergence of new means and motivations of access to land among the communal members. Under these circumstances, the communities seek to develop mechanisms of containment that, nevertheless, escape to their own logics of controland imply the risk of a progressive division of shares of the communal territory.In order to demonstrate this, the article examines new uses (and potential uses) of the land that generates more expectations among the comuneros, and new strategies of access to the resource that different actors compete for. Two peasant communities in the north coast of Peru, San Lucas de Col\u00e1n and San Juan Bautista de Catacaos, are used as case studies. In orther to understand the variation of access to land trought time and to point out the new logics in the last decades, this article will examine the history and\u00a0configuration process of land tenure in these communities. Finally, the article suggests as a hipothesis that these new logics transform the meanning of community and the relationship between the peasant communities and the comuneros. The latter seek to gain access tonew lands without necesarily involving their permanency in the communal territory nor having a productive use of their plots. Hence, the north coast communities are facing the challenge of a possible transformation in their functions like the control and defense of land.", 
                "El presente art\u00edculo plantea que viene ocurriendo una transformaci\u00f3nde la relaci\u00f3n entre la tierra, los comuneros y las comunidades que,en el caso de la costa norte peruana, se vincula con una doble din\u00e1mica: (i) la creciente presi\u00f3n externa sobre el recurso por capitales privados nacionales y trasnacionales, y (ii) el surgimiento de nuevas formas y motivaciones de acceso a la tierra por los comuneros. En este escenario, las comunidades buscan desarrollar mecanismos de contenci\u00f3n que, sin embargo, escapan a las l\u00f3gicas de control propias del \u00e1mbito comunal e implican, de manera parad\u00f3jica, el riesgo de un progresivo desmembramiento de porciones del territorio comunal. Para sustentar lo anterior, el texto analiza los nuevos usos (y usos potenciales) de la tierra que generan expectativas entre los comuneros, as\u00ed como las nuevas estrategias de acceso al recurso que se disputan diversos actores. Para ello, toma como referencia el estudio de dos comunidades de la costa norte peruana: San Lucas de Col\u00e1n y San Juan Bautista de Catacaos. Retomar elementos de su historia de conformaci\u00f3n permitir\u00e1 observar c\u00f3mo var\u00edan las formas de acceso a la tierra a lo largo del tiempo y qu\u00e9 nuevas l\u00f3gicas aparecen en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Finalmente, a manera de hip\u00f3tesis, el art\u00edculo sugiere que estas nuevas l\u00f3gicas cambian el\u00a0sentido de lo comunal y la naturaleza del v\u00ednculo entre comunidad y comuneros: estos \u00faltimos buscan, de manera creciente, acceder a nuevas tierras sin que ello implique necesariamente su permanencia en el territorio comunal ni un uso productivo de sus parcelas. De esta manera, las comunidades de la costa norte se encuentran frente al reto de una posible transformaci\u00f3n como referente principal de acceso y defensa de la tierra."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/anthropologica/article/view/7606"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
            "id": "PE_f08ca15bdac2262d3a2cd469fcf521dc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Revistas", 
            "author": [
                "Burneo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
                "Burneo, Mar\u00eda Luisa", 
                "Anthropology", 
                "peasant communities; land tenure; land grabbing; communal government; communal property", 
                "Comunidades campesinas; tenencia de la tierra; concentraci\u00f3n de la propiedad rural; presi\u00f3n sobre la tierra; gobierno comunal"
            ], 
            "score": 1421.8372, 
            "_version_": 1612509762084143105, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article argues that there is a transformation in the relationship between land, peasant communities and its members or comuneros. In the case of the communities of the Peruvian northern coast, this transformation links with a double dynamic: (i) the increasing external pressure on the resource from the private-national and transnational capitals, and (ii) the emergence of new means and motivations of access to land among the communal members. Under these circumstances, the communities seek to develop mechanisms of containment that, nevertheless, escape to their own logics of controland imply the risk of a progressive division of shares of the communal territory.In order to demonstrate this, the article examines new uses (and potential uses) of the land that generates more expectations among the comuneros, and new strategies of access to the resource that different actors compete for. Two peasant communities in the north coast of Peru, San Lucas de Col\u00e1n and San Juan Bautista de Catacaos, are used as case studies. In orther to understand the variation of access to land trought time and to point out the new logics in the last decades, this article will examine the history and\u00a0configuration process of land tenure in these communities. Finally, the article suggests as a hipothesis that these new logics transform the meanning of community and the relationship between the peasant communities and the comuneros. The latter seek to gain access tonew lands without necesarily involving their permanency in the communal territory nor having a productive use of their plots. Hence, the north coast communities are facing the challenge of a possible transformation in their functions like the control and defense of land.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:revistaspuc:article/7606", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Anthropologica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Anthropologica del Departamento de Ciencias Sociales; Vol. 31, N\u00fam. 31 (2013); 16-41", 
                "0254-9212", 
                "reponame:PUCP-Revistas", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
                "Elementos para volver a pensar lo comunal: nuevas formas de acceso a la tierra y presi\u00f3n sobre el recurso en las comunidades campesinas de Col\u00e1n y Catacaos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/anthropologica/article/view/7606"
            ], 
            "title_short": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Anthropology", 
                "peasant communities; land tenure; land grabbing; communal government; communal property", 
                "Comunidades campesinas; tenencia de la tierra; concentraci\u00f3n de la propiedad rural; presi\u00f3n sobre la tierra; gobierno comunal"
            ], 
            "title": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Anthropologica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Burneo, Mar\u00eda Luisa"
            ], 
            "title_fullStr": "Elements to re-think the communal: new forms of access to land and pressure on the resource in the communities of Col\u00e1n and Catacaos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/anthropologica/article/view/7606", 
                "desc": "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/anthropologica/article/view/7606"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_f08ca15bdac2262d3a2cd469fcf521dc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Su\u00e1rez Alfonso, Jose Ra\u00fal"
        ], 
        "title": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El conflicto colombiano ha tenido una innumerable cadena de consecuencias sobre la vida de la sociedad, sin embargo el abordaje y an\u00e1lisis se ha dado con mayor fuerza desde la realidad urbana. No as\u00ed desde el campo mismo, que entra\u00f1a la matriz del mismo y por ende los impactos mayores, especialmente desplazamiento forzado, as\u00ed como la denominada \"contrarreforma agraria\", interpelan a la sociedad y a la teolog\u00eda, la comprensi\u00f3n del fen\u00f3meno y la generaci\u00f3n de una propuesta de acompa\u00f1amiento pastoral, con acciones efectivas que contribuyan significativamente a superar la problem\u00e1tica de la tenencia de la tierra, entendida en doble perspectiva, como imaginario popular de la mayor\u00eda de los campesinos colombianos, y como imaginario b\u00edblico. La compresi\u00f3n del problema de la tierra en Colombia, y de los impactos en las formas de la tenencia de la tierra son un lugar teol\u00f3gico a ser explorado. La tierra debe ser contemplada y reflexionada desde el quehacer teol\u00f3gico y espec\u00edficamente desde una propuesta ecoteol\u00f3gica, para apropiar una reflexi\u00f3n desde la teolog\u00eda que contribuya a la asimilaci\u00f3n de pr\u00e1cticas pastorales en defensa de la tierra, del entorno vital de la mujer y el hombre campesinos, y propicie pr\u00e1cticas ambientales concretas en defensa de la Creaci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Campesino"
            ], 
            [
                "Imaginario"
            ], 
            [
                "Tierra \u2013territorio\u2013"
            ], 
            [
                "Cuesti\u00f3n ecol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "Conflicto"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Contrarreforma agraria"
            ], 
            [
                "Ecoteolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Cuidado de la Creaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Reino de Dios"
            ], 
            [
                "Teolog\u00eda de la tierra"
            ], 
            [
                "Pastoral de la tierra"
            ], 
            [
                "Conflicto armado - Aspectos religiosos"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en teolog\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Peasants"
            ], 
            [
                "Imaginary"
            ], 
            [
                "Land -territory-"
            ], 
            [
                "Ecological question"
            ], 
            [
                "Conflict"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Forced displacement"
            ], 
            [
                "Reverse land reform"
            ], 
            [
                "Ecotheology"
            ], 
            [
                "Care of Creation"
            ], 
            [
                "Kingdom of God"
            ], 
            [
                "Land Theology"
            ], 
            [
                "Land pastoral"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Su\u00e1rez Alfonso, Jose Ra\u00fal"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-12-12T20:21:52Z", 
                "2012-12-12T20:21:52Z", 
                "2012", 
                "2012", 
                "2014-10-09T04:28:36Z", 
                "2014-10-09T04:28:36Z", 
                "2016-01-13T21:14:24Z", 
                "2016-01-13T21:14:24Z"
            ], 
            "title_sort": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Teolog\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Campesino", 
                "Imaginario", 
                "Tierra \u2013territorio\u2013", 
                "Cuesti\u00f3n ecol\u00f3gica", 
                "Conflicto", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Contrarreforma agraria", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Cuidado de la Creaci\u00f3n", 
                "Reino de Dios", 
                "Teolog\u00eda de la tierra", 
                "Pastoral de la tierra", 
                "Conflicto armado - Aspectos religiosos", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Reino de Dios", 
                "Maestr\u00eda en teolog\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Peasants", 
                "Imaginary", 
                "Land -territory-", 
                "Ecological question", 
                "Conflict", 
                "Land tenure", 
                "Forced displacement", 
                "Reverse land reform", 
                "Ecotheology", 
                "Care of Creation", 
                "Kingdom of God", 
                "Land Theology", 
                "Land pastoral"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El conflicto colombiano ha tenido una innumerable cadena de consecuencias sobre la vida de la sociedad, sin embargo el abordaje y an\u00e1lisis se ha dado con mayor fuerza desde la realidad urbana. No as\u00ed desde el campo mismo, que entra\u00f1a la matriz del mismo y por ende los impactos mayores, especialmente desplazamiento forzado, as\u00ed como la denominada \"contrarreforma agraria\", interpelan a la sociedad y a la teolog\u00eda, la comprensi\u00f3n del fen\u00f3meno y la generaci\u00f3n de una propuesta de acompa\u00f1amiento pastoral, con acciones efectivas que contribuyan significativamente a superar la problem\u00e1tica de la tenencia de la tierra, entendida en doble perspectiva, como imaginario popular de la mayor\u00eda de los campesinos colombianos, y como imaginario b\u00edblico. La compresi\u00f3n del problema de la tierra en Colombia, y de los impactos en las formas de la tenencia de la tierra son un lugar teol\u00f3gico a ser explorado. La tierra debe ser contemplada y reflexionada desde el quehacer teol\u00f3gico y espec\u00edficamente desde una propuesta ecoteol\u00f3gica, para apropiar una reflexi\u00f3n desde la teolog\u00eda que contribuya a la asimilaci\u00f3n de pr\u00e1cticas pastorales en defensa de la tierra, del entorno vital de la mujer y el hombre campesinos, y propicie pr\u00e1cticas ambientales concretas en defensa de la Creaci\u00f3n.", 
                "The Colombian conflict has had an endless chain of consequences on the life of society, but the approach and analysis has been most strongly from the urban reality. Not so from the field itself, which involves the matrix of the same and therefore the greatest impact, especially forced displacement and the so-called contrarreforma agraria \"(reverse land reform) interpellate society and theology, to understanding the phenomenon and the generation of a pastoral care proposal, effective actions that contribute significantly to overcome the problem of land tenure, understood in a double perspective, as popular imaginary of the majority of Colombian peasants, and as biblical imaginary. Compression of the land problem in Colombia and impacts in the forms of land tenure is a theological place to being explored. The land should be contemplated and reflected from the theological and specifically from a proposal ecotheology focuses, to appropriate from a theological reflection to assume pastoral practices in defense of the land of the vital context of the women and men peasants and small farmers, and conducive to specific environmental practices in defense of Creation."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2646"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
            "id": "CO_f2e3aaa26d17aa9745f2d5ec0b249e3e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Su\u00e1rez Alfonso, Jose Ra\u00fal"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
                "Su\u00e1rez Alfonso, Jose Ra\u00fal", 
                "Campesino", 
                "Imaginario", 
                "Tierra \u2013territorio\u2013", 
                "Cuesti\u00f3n ecol\u00f3gica", 
                "Conflicto", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Contrarreforma agraria", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Cuidado de la Creaci\u00f3n", 
                "Reino de Dios", 
                "Teolog\u00eda de la tierra", 
                "Pastoral de la tierra", 
                "Conflicto armado - Aspectos religiosos", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Reino de Dios", 
                "Maestr\u00eda en teolog\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Peasants", 
                "Imaginary", 
                "Land -territory-", 
                "Ecological question", 
                "Conflict", 
                "Land tenure", 
                "Forced displacement", 
                "Reverse land reform", 
                "Ecotheology", 
                "Care of Creation", 
                "Kingdom of God", 
                "Land Theology", 
                "Land pastoral"
            ], 
            "score": 1372.805, 
            "_version_": 1607631856432316416, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Teolog\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Trabajo de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El conflicto colombiano ha tenido una innumerable cadena de consecuencias sobre la vida de la sociedad, sin embargo el abordaje y an\u00e1lisis se ha dado con mayor fuerza desde la realidad urbana. No as\u00ed desde el campo mismo, que entra\u00f1a la matriz del mismo y por ende los impactos mayores, especialmente desplazamiento forzado, as\u00ed como la denominada \"contrarreforma agraria\", interpelan a la sociedad y a la teolog\u00eda, la comprensi\u00f3n del fen\u00f3meno y la generaci\u00f3n de una propuesta de acompa\u00f1amiento pastoral, con acciones efectivas que contribuyan significativamente a superar la problem\u00e1tica de la tenencia de la tierra, entendida en doble perspectiva, como imaginario popular de la mayor\u00eda de los campesinos colombianos, y como imaginario b\u00edblico. La compresi\u00f3n del problema de la tierra en Colombia, y de los impactos en las formas de la tenencia de la tierra son un lugar teol\u00f3gico a ser explorado. La tierra debe ser contemplada y reflexionada desde el quehacer teol\u00f3gico y espec\u00edficamente desde una propuesta ecoteol\u00f3gica, para apropiar una reflexi\u00f3n desde la teolog\u00eda que contribuya a la asimilaci\u00f3n de pr\u00e1cticas pastorales en defensa de la tierra, del entorno vital de la mujer y el hombre campesinos, y propicie pr\u00e1cticas ambientales concretas en defensa de la Creaci\u00f3n.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22884097::oai:localhost:10554/2646", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/2646"
            ], 
            "title_short": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Campesino", 
                "Imaginario", 
                "Tierra \u2013territorio\u2013", 
                "Cuesti\u00f3n ecol\u00f3gica", 
                "Conflicto", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Contrarreforma agraria", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Cuidado de la Creaci\u00f3n", 
                "Reino de Dios", 
                "Teolog\u00eda de la tierra", 
                "Pastoral de la tierra", 
                "Conflicto armado - Aspectos religiosos", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecoteolog\u00eda", 
                "Reino de Dios", 
                "Maestr\u00eda en teolog\u00eda - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Peasants", 
                "Imaginary", 
                "Land -territory-", 
                "Ecological question", 
                "Conflict", 
                "Land tenure", 
                "Forced displacement", 
                "Reverse land reform", 
                "Ecotheology", 
                "Care of Creation", 
                "Kingdom of God", 
                "Land Theology", 
                "Land pastoral"
            ], 
            "title": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "C\u00e1ceres Aguirre, Alirio"
            ], 
            "author_facet": [
                "Su\u00e1rez Alfonso, Jose Ra\u00fal"
            ], 
            "title_fullStr": "La tierra, don de Dios: elementos para una Pastoral de la tierra en clave de teolog\u00eda de la acci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/2646", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/2646"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_f2e3aaa26d17aa9745f2d5ec0b249e3e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lanteri, Sol"
        ], 
        "title": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "historia"
            ], 
            [
                "donaciones condicionadas"
            ], 
            [
                "estructura de las tenencias"
            ], 
            [
                "transacciones privadas"
            ], 
            [
                "colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "tenencia de las tierras"
            ], 
            [
                "conditioned donations"
            ], 
            [
                "structures of the holdings"
            ], 
            [
                "private transactions"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Acceso y tenencia de la tierra en Argentina. Enfoques locales y regionales, siglos XVIII-XX", 
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 07, no. 14"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "historia", 
                "donaciones condicionadas", 
                "estructura de las tenencias", 
                "transacciones privadas", 
                "colonizaci\u00f3n", 
                "tenencia de las tierras", 
                "conditioned donations", 
                "structures of the holdings", 
                "private transactions"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados.", 
                "In the context of the study of the policy of fiscal lands implemented by Rosas government in Buenos Aires countryside, this work focuses on the modality known as \"conditioned donations\", that since 1832 became effective only in an area of the south frontier, the Azul stream. So that, we begin establishing the particularities that the settlement process presented, and then we analyze the local impact that the cessions of fiscal lands had during the period 1820-1860, in order to find out with more precision the importance of donations compared with other grant forms in space occupation and in the structure of the holding of the resource. Finally, in a last section we establish the central characteristics of transactions among private hands, to attain a more accurate definition of the processes involved.", 
                "Centro de Estudios Hist\u00f3ricos Rurales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13229", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13229", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a06/1107"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "id": "AR_0e77650700338bb59b63b88412da5849", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
                "Lanteri, Sol", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "historia", 
                "donaciones condicionadas", 
                "estructura de las tenencias", 
                "transacciones privadas", 
                "colonizaci\u00f3n", 
                "tenencia de las tierras", 
                "conditioned donations", 
                "structures of the holdings", 
                "private transactions"
            ], 
            "score": 1127.7443, 
            "_version_": 1607631535570157568, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el marco del estudio de la pol\u00edtica de tierras fiscales implementada por el gobierno de Rosas en la campa\u00f1a de Buenos Aires, en el presente trabajo nos proponemos enfocar la atenci\u00f3n en la modalidad de las donaciones condicionadas, que s\u00f3lo se hicieron efectivas en un \u00e1rea de la frontera sur, el arroyo Azul, a partir de 1832. De tal forma, comenzaremos estableciendo las particularidades que present\u00f3 su proceso colonizador, para luego analizar el impacto local que tuvo la entrega de predios estatales durante el per\u00edodo 1820-1860, con el objeto de establecer con mayor precisi\u00f3n el peso de las donaciones comparado con otras formas de otorgamiento en la ocupaci\u00f3n del espacio y en la estructura de la tenencia del recurso en el lugar. Asimismo, en un \u00faltimo apartado estableceremos las caracter\u00edsticas centrales que manifestaron las transacciones entre particulares, para lograr una mayor definici\u00f3n de los procesos abordados.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "32 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/13229", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13229", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13229", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a06/1107"
            ], 
            "title_short": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "historia", 
                "donaciones condicionadas", 
                "estructura de las tenencias", 
                "transacciones privadas", 
                "colonizaci\u00f3n", 
                "tenencia de las tierras", 
                "conditioned donations", 
                "structures of the holdings", 
                "private transactions"
            ], 
            "title": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lanteri, Sol"
            ], 
            "title_fullStr": "Una verdadera \"isla en el nuevo sur\" : Las donaciones condicionadas en el arroyo Azul durante el rosismo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13229", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13229"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/13229", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/13229"
            }, 
            {
                "url": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a06/1107", 
                "desc": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v07n14a06/1107"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_0e77650700338bb59b63b88412da5849"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ort\u00edz, Helen Scorsatto"
        ], 
        "title": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "This article focuses on some aspects of the agrarian history of Soledade, a town in the north of the state of Rio Grande do Sul, southern Brazil. Our aim is to understand how this area was in many ways affected by the Land Law of 1850, particularly in economic and social terms. Population growth, arrival of European immigrants and increasing privatization of the commons contributed for the increasing of land prices in the region during the second half of the 19 th century. Understanding this situation as a great opportunity to make money, some landowners, directly or through a colonization company, allotted and sold the land they had previously acquired through the Land Law of 1850"
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Brasil"
            ], 
            [
                "Historia econ\u00f3mica"
            ], 
            [
                "Derechos territoriales"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Rio Grande do Sul"
            ], 
            [
                "Siglos XIX-XX"
            ], 
            [
                "Land Law of 1850"
            ], 
            [
                "Parochial register"
            ], 
            [
                "Land"
            ], 
            [
                "Absenteeism"
            ], 
            [
                "Lei de Terras"
            ], 
            [
                "Registro paroquial"
            ], 
            [
                "Terra"
            ], 
            [
                "Absente\u00edsmo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ort\u00edz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Siglos XIX-XX", 
                "Land Law of 1850", 
                "Parochial register", 
                "Land", 
                "Absenteeism", 
                "Lei de Terras", 
                "Registro paroquial", 
                "Terra", 
                "Absente\u00edsmo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article focuses on some aspects of the agrarian history of Soledade, a town in the north of the state of Rio Grande do Sul, southern Brazil. Our aim is to understand how this area was in many ways affected by the Land Law of 1850, particularly in economic and social terms. Population growth, arrival of European immigrants and increasing privatization of the commons contributed for the increasing of land prices in the region during the second half of the 19 th century. Understanding this situation as a great opportunity to make money, some landowners, directly or through a colonization company, allotted and sold the land they had previously acquired through the Land Law of 1850", 
                "O presente texto trata de aspectos da hist\u00f3ria agr\u00e1ria do antigo munic\u00edpio de Soledade, localizado no norte do Rio Grande do Sul, Brasil. Interessa-nos conhecer faces da realidade local a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Terras de 1850 e destacar algumas de suas conseq\u00fc\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. Nessa regi\u00e3o, a partir da segunda metade do s\u00e9culo 19, o crescimento populacional, a chegada dos imigrantes europeus e a crescente privatiza\u00e7\u00e3o do solo contribu\u00edram forte-mente para o aumento do pre\u00e7o das terras. Nesse contexto, alguns dos detentores de terras vislumbraram uma excelente oportunidade econ\u00f4mica ao vender tais propriedades. Diretamente, ou repassando a companhias colonizadoras, lotearam e comercializaram terras anteriormente adquiridas atrav\u00e9s da Lei de 1850."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4686/pr.4686.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4686"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
            "id": "AR_ceeb446e9c6db6cc810ca1aed0be1920", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ort\u00edz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
                "Ort\u00edz, Helen Scorsatto", 
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Siglos XIX-XX", 
                "Land Law of 1850", 
                "Parochial register", 
                "Land", 
                "Absenteeism", 
                "Lei de Terras", 
                "Registro paroquial", 
                "Terra", 
                "Absente\u00edsmo"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Trabajos y Comunicaciones (35), 207-232. (2009)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article focuses on some aspects of the agrarian history of Soledade, a town in the north of the state of Rio Grande do Sul, southern Brazil. Our aim is to understand how this area was in many ways affected by the Land Law of 1850, particularly in economic and social terms. Population growth, arrival of European immigrants and increasing privatization of the commons contributed for the increasing of land prices in the region during the second half of the 19 th century. Understanding this situation as a great opportunity to make money, some landowners, directly or through a colonization company, allotted and sold the land they had previously acquired through the Land Law of 1850", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631461641355264, 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4686", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4686/pr.4686.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4686"
            ], 
            "title_short": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Brasil", 
                "Historia econ\u00f3mica", 
                "Derechos territoriales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Rio Grande do Sul", 
                "Siglos XIX-XX", 
                "Land Law of 1850", 
                "Parochial register", 
                "Land", 
                "Absenteeism", 
                "Lei de Terras", 
                "Registro paroquial", 
                "Terra", 
                "Absente\u00edsmo"
            ], 
            "title": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ort\u00edz, Helen Scorsatto"
            ], 
            "title_fullStr": "Ocupa\u00e7\u00e2o, valoriza\u00e7\u00e2o e com\u00e9rcio de terras no norte do Rio Grande do Sul - s\u00e9culos 19 e 20"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4686/pr.4686.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4686/pr.4686.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4686", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4686"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ceeb446e9c6db6cc810ca1aed0be1920"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Farberman, Judith"
        ], 
        "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia argentina"
            ], 
            [
                "Historia agraria"
            ], 
            [
                "Estructura agraria"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Propiedad rural"
            ], 
            [
                "Derecho de propiedad"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Herencia"
            ], 
            [
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata"
            ], 
            [
                "Santiago del Estero"
            ], 
            [
                "Siglo XIX"
            ], 
            [
                "Agraria"
            ], 
            [
                "Derechos de propiedad"
            ], 
            [
                "Condominium"
            ], 
            [
                "Property rights"
            ], 
            [
                "Inheritance"
            ], 
            [
                "Agregados"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-07"
            ], 
            "title_sort": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe025"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
                "This article focuses on the \"mancom\u00fan\" in the current province of Santiago del Estero. \"Mancom\u00fan\" (also called \"comunidad de campos\" o campos communes o comuneros\") meant undivided property, a type of communal agrarian structure widely distributed in the Rio Dulce area and in the upland area of the province. Based on three examples in the Rio Dulce region, this article returns on three issues pertaining to undivided properties, rationality, membership and internal hierarchy, in the XIXth century."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "id": "AR_7874d1932e34af790e5318f96cf8f0e9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
                "Farberman, Judith", 
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631466126114816, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 17(36), e025. (2016)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este trabajo aborda la cuesti\u00f3n del \"mancom\u00fan\" en Santiago del Estero en tiempos coloniales y hasta 1870. Entendemos por mancom\u00fan (o \"comunidad de tierras\" o \"condominio\") las peculiares estructuras agrarias resultantes de la indivisi\u00f3n de la propiedad, modalidad difundida en ciertas regiones del r\u00edo Dulce (dentro y fuera del \u00e1rea de ba\u00f1ados) y en la sierra santiague\u00f1a en los siglos XVIII y XIX por lo menos. A partir del devenir de tres antiguas propiedades indivisas situadas en el r\u00edo Dulce, retornamos a nuestras preguntas sobre la racionalidad, membres\u00eda y jerarqu\u00edas internas de los condominios coloniales para el per\u00edodo republicano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr7579", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            ], 
            "title_short": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia argentina", 
                "Historia agraria", 
                "Estructura agraria", 
                "Tierras", 
                "Propiedad rural", 
                "Derecho de propiedad", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Herencia", 
                "Virreinato del R\u00edo de la Plata", 
                "Santiago del Estero", 
                "Siglo XIX", 
                "Agraria", 
                "Derechos de propiedad", 
                "Siglo XIX", 
                "Condominium", 
                "Property rights", 
                "Santiago del Estero", 
                "Inheritance", 
                "Agregados"
            ], 
            "title": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Farberman, Judith"
            ], 
            "title_fullStr": "Las tierras mancomunadas en Santiago del Estero : Problemas y estudios de caso en la colonia y el siglo XIX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7579/pr.7579.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7874d1932e34af790e5318f96cf8f0e9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Machado, Mar\u00eda Antonia"
        ], 
        "title": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias sociales"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agraria"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural"
            ], 
            [
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Ecuador"
            ], 
            [
                "Reforma agraria"
            ], 
            [
                "Redes de pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Instrumentos de pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "Agrarian reform"
            ], 
            [
                "Policy networks"
            ], 
            [
                "Public policy"
            ], 
            [
                "Policy tools"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-07"
            ], 
            "title_sort": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/MAe036"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal.", 
                "This paper examines three distinct periods of policy change and land redistribution in Ecuador through the agrarian reform laws of 1964, 1973 and 2010. A comparative case study of each moment of the law reforms was based on the instruments and policy network approach. In order to explain public policy process design, the high incidence of collective domains led by agribusiness on government management, and the incidence of indigenous organizations and farmers over the state action."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "id": "AR_4abadf2bce11cb5d16f55eaa1bac8411", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631466147086336, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 17(36), e036. (2016)", 
                "ISSN 1515-5994"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria en el Ecuador son analizadas en este art\u00edculo a partir del enfoque de redes de pol\u00edtica en los tres periodos de proclamaci\u00f3n de las leyes de reforma agraria: 1964, 1973 y 2010. A trav\u00e9s del estudio de los instrumentos y actores de pol\u00edtica se realiza un an\u00e1lisis comparativo de los tres periodos para explicar los procesos de dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica, la fuerte incidencia de los dominios colectivos liderados por el negocio agrario sobre la gesti\u00f3n estatal y la incidencia de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas sobre la acci\u00f3n estatal.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr7590", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
                "Land Policy Changes and Land Redistribution in Ecuador"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            ], 
            "title_short": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias sociales", 
                "Econom\u00eda agraria", 
                "Desarrollo rural", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Ecuador", 
                "Reforma agraria", 
                "Redes de pol\u00edtica", 
                "Pol\u00edticas p\u00fablicas", 
                "Instrumentos de pol\u00edtica", 
                "Ecuador", 
                "Agrarian reform", 
                "Policy networks", 
                "Public policy", 
                "Policy tools", 
                "Ecuador"
            ], 
            "title": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Albornoz Barriga, Mar\u00eda Bel\u00e9n", 
                "Machado, Mar\u00eda Antonia"
            ], 
            "title_fullStr": "Transformaciones en la pol\u00edtica de tierras y redistribuci\u00f3n agraria del Ecuador : Una visi\u00f3n desde las redes de pol\u00edtica p\u00fablica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.7590/pr.7590.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4abadf2bce11cb5d16f55eaa1bac8411"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
            "Lastra-Bravo, Xavier"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Chiapas (M\u00e9xico)"
            ], 
            [
                "Espa\u00f1a"
            ], 
            [
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible"
            ], 
            [
                "Pueblos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Cultivos"
            ], 
            [
                "Agricultura de subsistencia"
            ], 
            [
                "Caf\u00e9"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz"
            ], 
            [
                "Roza-tumba-quema"
            ], 
            [
                "Agroecosistemas sostenibles"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis integral"
            ], 
            [
                "Milpa"
            ], 
            [
                "Agricultura de autoconsumo"
            ], 
            [
                "Ejido"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra de tipo social"
            ], 
            [
                "Traditional maize production"
            ], 
            [
                "Land use"
            ], 
            [
                "Slash-fell-burn"
            ], 
            [
                "Sustainable agroecosystems"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-03-01"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano.", 
                "In this research, the sustainability of traditional and alternative maize producing agroecosystems was assessed in three ejidos in the Selva Region of Chiapas, using an agroecological approach (MESMIS). The study was conducted over two farming cycles: milpa and tornamil. In the first, the slash, fell and burn (S-F-B) system was assessed, with no burning and in rotation with velvet bean (Mucuna deeringiana Bort.). In the second cycle, three systems with no burning and differing periods of velvet bean use were analysed, and plant density was modified to analyse its effect on production. Economic and social indicator values were found with participative techniques. During milpa, fire was found to have a positive effect on weed and pest (Diatraea liniolata Walker) control. The alternative systems with use of green manure showed better agronomic results. Grain yield was found to be higher, and profitability was greater in the systems with modification of plant density. In the final integrated analysis, the alternative systems obtained better results, although positive results were observed in some variables due to the S F-B system\u2019s adaptation to the environment. So, its use in the region constitutes an ethnocultural reality which is far from disappearing in the near future.", 
                "Fil: Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.. Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas (M\u00e9xico). Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Fil: Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo. Universidad de Almer\u00eda. \u00c1rea de Proyectos de Ingenier\u00eda", 
                "Fil: Lastra-Bravo, Xavier. Universidad de Almer\u00eda. \u00c1rea de Proyectos de Ingenier\u00eda"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            ], 
            "author2": [
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "AR_b39f992b56a0d4dbf1243561ed832798", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631470356070400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este estudio se evalu\u00f3 la sostenibilidad de los agroecosistemas tradicionales y alternativos de producci\u00f3n de ma\u00edz en tres Ejidos de la Regi\u00f3n Selva de Chiapas, mediante la aplicaci\u00f3n del enfoque agroecol\u00f3gico (MESMIS). El estudio se realiz\u00f3 en dos ciclos agr\u00edcolas: milpa y tornamil. En el primero se evaluaron los sistemas de roza-tumba-quema (R\u2011T\u2011Q), sin quema y en sucesi\u00f3n de nescaf\u00e9 (Mucuna deeringiana Bort.). En el segundo ciclo se analizaron tres sistemas sin quema con diferentes periodos de nescaf\u00e9, y se modific\u00f3 la densidad poblacional para analizar su efecto sobre la producci\u00f3n. Los valores de los indicadores econ\u00f3micos y sociales se obtuvieron a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. En la milpa se determin\u00f3 el efecto positivo del fuego en el control de las arvenses y de la plaga Diatraea liniolata (Walker). Los sistemas alternativos con uso de abono verde presentaron mejores resultados en los aspectos agron\u00f3micos. Los sistemas con modificaci\u00f3n de la densidad poblacional obtuvieron un mayor rendimiento de grano y una mayor rentabilidad financiera. En el an\u00e1lisis final integrado, los sistemas alternativos obtuvieron mejores resultados, aunque los sistemas de R\u2011T\u2011Q, por la adaptaci\u00f3n al medio ambiente, obtuvieron resultados positivos en algunas variables. Por tanto, su uso en la regi\u00f3n constituye una realidad etnocultural lejos de desaparecer en el futuro cercano.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:3918", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 43, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3866"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Integrated assessment of environmental, economic and social sustainability of maize in Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Chiapas (M\u00e9xico)", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Ordenaci\u00f3n de tierras sostenible", 
                "Pueblos ind\u00edgenas", 
                "Cultivos", 
                "Agricultura de subsistencia", 
                "Caf\u00e9", 
                "Producci\u00f3n tradicional de ma\u00edz", 
                "Roza-tumba-quema", 
                "Agroecosistemas sostenibles", 
                "An\u00e1lisis integral", 
                "Milpa", 
                "Agricultura de autoconsumo", 
                "Ejido", 
                "Tenencia de la tierra de tipo social", 
                "Traditional maize production", 
                "Land use", 
                "Slash-fell-burn", 
                "Sustainable agroecosystems"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Aguilar-Jim\u00e9nez, Carlos E.", 
                "Tol\u00f3n-Becerra, Alfredo", 
                "Lastra-Bravo, Xavier"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n integrada de la sostenibilidad ambiental, econ\u00f3mica y social del cultivo de ma\u00edz en Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/3918"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_b39f992b56a0d4dbf1243561ed832798"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martinelli, Guillermo Oscar de"
        ], 
        "title": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Universidad Nacional de Quilmes. Centro de Estudios e Investigaciones"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Explotaci\u00f3n agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Capitalismo"
            ], 
            [
                "Trabajadores rurales"
            ], 
            [
                "Estructuras sociales"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Regi\u00f3n pampeana"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "Agricultural production"
            ], 
            [
                "Agricultural management"
            ], 
            [
                "Capitalism"
            ], 
            [
                "Rural workers"
            ], 
            [
                "Social structures"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Trabalhadores rurais"
            ], 
            [
                "Estruturas sociais"
            ], 
            [
                "Posse da terra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martinelli, Guillermo Oscar de"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-03-23"
            ], 
            "title_sort": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "topic": [
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Explotaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Capitalismo", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Estructuras sociales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Regi\u00f3n pampeana", 
                "Argentina", 
                "Agricultural production", 
                "Agricultural management", 
                "Capitalism", 
                "Rural workers", 
                "Social structures", 
                "Land tenure", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Estruturas sociais", 
                "Posse da terra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes. Centro de Estudios e Investigaciones", 
                "Martinelli, G. de (2016). Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969 \u2013 2002 (Tesis de posgrado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina", 
                "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, el agro pampeano ha transitado por un per\u00edodo de excepcional crecimiento productivo. Los datos sobre el incremento en el rendimiento de los principales cultivos, el avance y la difusi\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas, y un mercado internacional que se ha caracterizado por ofrecer precios sumamente favorables a los productos que exporta la regi\u00f3n pampeana suelen ser frecuentemente resaltados. El trabajo retoma el inter\u00e9s por abordar las transformaciones sociales que han ocurrido en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas. Nos preguntarnos qui\u00e9nes son los sujetos sociales que llevan adelante la producci\u00f3n, pero tambi\u00e9n nos interesa conocer c\u00f3mo han sido conceptualizados, qu\u00e9 caracter\u00edsticas los definen y qu\u00e9 estrategias metodol\u00f3gicas se utilizaron para poder identificarlos. El objetivo fue el de desarrollar, a su vez, una tipolog\u00eda de explotaciones productiva. La relectura de las distintas tradiciones se tradujo en la construcci\u00f3n de una serie de indicadores que dieron cuenta de las variaciones y especificidades de cada momento. Luego de explorar el alcance y las limitaciones que pose\u00eda cada uno de los indicadores fue preciso trabajar en las distintas estrategias metodol\u00f3gicas que pod\u00edan desplegarse para lograr el objetivo. C\u00f3mo pensar un agro con sujetos tan complejos, y qu\u00e9 decir entonces de sus cambios y continuidades nos despert\u00f3 el inter\u00e9s por acercarnos a miradas m\u00e1s amplias que permitieran tomar cierta distancia de las especificidades que cada tipolog\u00eda nos devolv\u00eda y que la bibliograf\u00eda se encargaba de confirmar, apelando al polivalente concepto de heterogeneidad social. Para comprender tal diversidad, decidimos alejarnos del cl\u00e1sico an\u00e1lisis de caso, en tanto unidad con aptitudes representativas, para pensar al caso de estudio en una funci\u00f3n diferente: como base para la aplicaci\u00f3n de los conceptos y de las estrategias metodol\u00f3gicas que aplicamos. La diferencia no es de grado, sino de naturaleza. A trav\u00e9s del caso seleccionado pudimos \u201cevaluar\u201d el alcance de las teor\u00edas y \u201cexperimentar\u201d el desarrollo de las tipolog\u00edas propuestas.", 
                "Becario del Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas"
            ], 
            "url": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/195"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
            "id": "AR_475342a8f4b4d8abf06b33d9b247a404", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Martinelli, Guillermo Oscar de"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
                "Martinelli, Guillermo Oscar de", 
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Explotaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Capitalismo", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Estructuras sociales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Regi\u00f3n pampeana", 
                "Argentina", 
                "Agricultural production", 
                "Agricultural management", 
                "Capitalism", 
                "Rural workers", 
                "Social structures", 
                "Land tenure", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Estruturas sociais", 
                "Posse da terra"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631542805331968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Universidad Nacional de Quilmes. Centro de Estudios e Investigaciones", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "bfd8f739-0702-4586-a7e3-0e0bcc1d7c57/oai:ridaa.unq.edu.ar:20.500.11807/195", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/195"
            ], 
            "title_short": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Producci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Explotaci\u00f3n agr\u00edcola", 
                "Capitalismo", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Estructuras sociales", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Regi\u00f3n pampeana", 
                "Argentina", 
                "Agricultural production", 
                "Agricultural management", 
                "Capitalism", 
                "Rural workers", 
                "Social structures", 
                "Land tenure", 
                "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Estruturas sociais", 
                "Posse da terra"
            ], 
            "title": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Balsa, Javier", 
                "Craviotti, Clara", 
                "Galafassi, Guido", 
                "Azcuy Ameghino, Eduardo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martinelli, Guillermo Oscar de"
            ], 
            "title_fullStr": "Desarrollo capitalista y transformaciones en las formas sociales de producci\u00f3n en el agro pampeano. Un ejercicio de construcci\u00f3n de tipolog\u00edas de explotaciones agropecuarias, 1969-2002"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/195", 
                "desc": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/195"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_475342a8f4b4d8abf06b33d9b247a404"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerrero Renter\u00eda, Saida Patricia"
        ], 
        "title": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n tiene como objetivo principal mostrar como los conflictos socioculturales en el municipio de Llor\u00f3 han sido dinamizado por la miner\u00eda encontrando una correlaci\u00f3n entre la entrada e incremento de esta actividad con los problemas familiares y comunitarios, debido a la tenencia o propiedad de la tierra, delimitaci\u00f3n de terrenos, problemas en la distribuci\u00f3n del producido, cambio en los patrones culturales de los habitantes y j\u00f3venes, as\u00ed como cambio significativos en el uso de los recursos naturales como las fuentes h\u00eddricas donde se dinamizan muchas de las relaciones familiares y comunitarias. Para esta investigaci\u00f3n se realizaron entrevistas semi-estructurales con l\u00edderes comunitarios, organizaciones comunitarias (Consejo comunitario) y funcionarios de la alcald\u00eda municipal, quienes proporcionaron informaci\u00f3n relevante y contundente para afirmar que las conflictos en el municipio obedecen al aumento de la actividad minera que iniciaron a partir de 2008 con la entrada de aproximadamente 37 retroexcavadoras, a partir de 2012 estas bajaron aproximadamente a 25 pero los conflictos se agudizaron con la llegada de grupos paramilitares y actualmente los dinamiza la presencia y actividad de dos dragones (es como especie de un ferri met\u00e1lico con cuartos en varios pisos que succiona tierra de la profundidad de los r\u00edos)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Minas-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Minas- Impacto ambiental -Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Industria minera-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Industria minera-Impacto ambiental-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Luchas sociales-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Conflictos culturales-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            [
                "Soluci\u00f3n de conflictos-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerrero Renter\u00eda, Saida Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-20", 
                "2017-12-01T15:36:37Z", 
                "2017-12-01T15:36:37Z"
            ], 
            "title_sort": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "publishedVersion"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Maestr\u00eda en Conflicto y Paz"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Lat: 06 15 00 N\u00a0\u00a0degrees minutes\u00a0\u00a0Lat: 6.2500\u00a0\u00a0decimal degreesLong: 075 36 00 W\u00a0\u00a0degrees minutes\u00a0\u00a0Long: -75.6000\u00a0\u00a0decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Minas-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Minas- Impacto ambiental -Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Impacto ambiental-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Luchas sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Conflictos culturales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Soluci\u00f3n de conflictos-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n tiene como objetivo principal mostrar como los conflictos socioculturales en el municipio de Llor\u00f3 han sido dinamizado por la miner\u00eda encontrando una correlaci\u00f3n entre la entrada e incremento de esta actividad con los problemas familiares y comunitarios, debido a la tenencia o propiedad de la tierra, delimitaci\u00f3n de terrenos, problemas en la distribuci\u00f3n del producido, cambio en los patrones culturales de los habitantes y j\u00f3venes, as\u00ed como cambio significativos en el uso de los recursos naturales como las fuentes h\u00eddricas donde se dinamizan muchas de las relaciones familiares y comunitarias. Para esta investigaci\u00f3n se realizaron entrevistas semi-estructurales con l\u00edderes comunitarios, organizaciones comunitarias (Consejo comunitario) y funcionarios de la alcald\u00eda municipal, quienes proporcionaron informaci\u00f3n relevante y contundente para afirmar que las conflictos en el municipio obedecen al aumento de la actividad minera que iniciaron a partir de 2008 con la entrada de aproximadamente 37 retroexcavadoras, a partir de 2012 estas bajaron aproximadamente a 25 pero los conflictos se agudizaron con la llegada de grupos paramilitares y actualmente los dinamiza la presencia y actividad de dos dragones (es como especie de un ferri met\u00e1lico con cuartos en varios pisos que succiona tierra de la profundidad de los r\u00edos)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11407/4183"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
            "id": "CO_9a4bbc1d8827fc2c33e9fe87fd0edca2", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
            "author": [
                "Guerrero Renter\u00eda, Saida Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "CD-ROM 8403 2016"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Medellin", 
            "spellingShingle": [
                "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
                "Guerrero Renter\u00eda, Saida Patricia", 
                "Minas-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Minas- Impacto ambiental -Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Impacto ambiental-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Luchas sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Conflictos culturales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Soluci\u00f3n de conflictos-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631893296054272, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn. Facultad de Ciencias Sociales y Humanas", 
                "Maestr\u00eda en Conflicto y Paz"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n tiene como objetivo principal mostrar como los conflictos socioculturales en el municipio de Llor\u00f3 han sido dinamizado por la miner\u00eda encontrando una correlaci\u00f3n entre la entrada e incremento de esta actividad con los problemas familiares y comunitarios, debido a la tenencia o propiedad de la tierra, delimitaci\u00f3n de terrenos, problemas en la distribuci\u00f3n del producido, cambio en los patrones culturales de los habitantes y j\u00f3venes, as\u00ed como cambio significativos en el uso de los recursos naturales como las fuentes h\u00eddricas donde se dinamizan muchas de las relaciones familiares y comunitarias. Para esta investigaci\u00f3n se realizaron entrevistas semi-estructurales con l\u00edderes comunitarios, organizaciones comunitarias (Consejo comunitario) y funcionarios de la alcald\u00eda municipal, quienes proporcionaron informaci\u00f3n relevante y contundente para afirmar que las conflictos en el municipio obedecen al aumento de la actividad minera que iniciaron a partir de 2008 con la entrada de aproximadamente 37 retroexcavadoras, a partir de 2012 estas bajaron aproximadamente a 25 pero los conflictos se agudizaron con la llegada de grupos paramilitares y actualmente los dinamiza la presencia y actividad de dos dragones (es como especie de un ferri met\u00e1lico con cuartos en varios pisos que succiona tierra de la profundidad de los r\u00edos).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p.1-72", 
                "Electr\u00f3nico"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4101::22883031::oai:repository.udem.edu.co:11407/4183", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/", 
                "info:eurepo/semantics/openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
                "instname:Universidad de Medellin"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "CD-ROM 8403 2016", 
                "http://hdl.handle.net/11407/4183"
            ], 
            "title_short": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Minas-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Minas- Impacto ambiental -Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Aspectos sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Industria minera-Impacto ambiental-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Luchas sociales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Conflictos culturales-Choc\u00f3 (Colombia)", 
                "Soluci\u00f3n de conflictos-Choc\u00f3 (Colombia)"
            ], 
            "title": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/", 
                "info:eurepo/semantics/openAccess", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "advisor", 
                "Fl\u00f3rez, Jes\u00fas Alfonso"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerrero Renter\u00eda, Saida Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "La miner\u00eda en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, como dinamizadora de conflictos socio-culturales en el municipio de Llor\u00f3, Choc\u00f3-Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11407/4183", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11407/4183"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_9a4bbc1d8827fc2c33e9fe87fd0edca2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pareja Arango, Claudia Marcela"
        ], 
        "title": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema. El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Justicia transicional - Historia"
            ], 
            [
                "Justicia transicional - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Conflicto armado - Colombia"
            ], 
            [
                "Desplazados por la violencia - Colombia"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Colombia"
            ], 
            [
                "Buena fe (Derecho) - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Indemnizaci\u00f3n judicial - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Restituci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Colombia - Ley 1448 de 2011"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pareja Arango, Claudia Marcela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-10-01", 
                "2016-11-09T16:19:52Z", 
                "2016-11-09T16:19:52Z"
            ], 
            "title_sort": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "publishedVersion"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn. Facultad de Derecho", 
                "Maestr\u00eda en Derecho"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Lat: 06 15 00 N\u00a0\u00a0degrees minutes\u00a0\u00a0Lat: 6.2500\u00a0\u00a0decimal degreesLong: 075 36 00 W\u00a0\u00a0degrees minutes\u00a0\u00a0Long: -75.6000\u00a0\u00a0decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Justicia transicional - Historia", 
                "Justicia transicional - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Desplazados por la violencia - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Buena fe (Derecho) - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Indemnizaci\u00f3n judicial - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Restituci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Colombia - Ley 1448 de 2011"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema. El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11407/2989"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
            "id": "CO_a9337aef9bc0b9135771b01fabfb4011", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
            "author": [
                "Pareja Arango, Claudia Marcela"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "CD-ROM 8278 2016"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Medellin", 
            "spellingShingle": [
                "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
                "Pareja Arango, Claudia Marcela", 
                "Justicia transicional - Historia", 
                "Justicia transicional - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Desplazados por la violencia - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Buena fe (Derecho) - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Indemnizaci\u00f3n judicial - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Restituci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Colombia - Ley 1448 de 2011"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631896176492544, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Medell\u00edn. Facultad de Derecho", 
                "Maestr\u00eda en Derecho"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema. El objetivo general de la presente investigaci\u00f3n se concreta en determinar si la formulaci\u00f3n actual del postulado de la buena fe exenta de culpa, contenida en la Ley 1448 de 2011, realmente permite a los opositores dentro del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras, acreditar que obraron al amparo de tal principio durante la adquisici\u00f3n del bien reclamado, a efectos de obtener la compensaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de contratos de uso sobre el predio restituido, en los t\u00e9rminos de la mencionada normatividad. Para tal efecto, se han planteado tres objetivos espec\u00edficos, a trav\u00e9s de los cuales se pretende, en primer lugar, caracterizar la noci\u00f3n de buena fe exenta de culpa en el contexto de la Ley 1448 de 2011, desde la perspectiva de la justicia transicional civil, a partir del estudio de las diferencias que presenta el tratamiento de dicho concepto en el escenario de los procesos civiles seguidos ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria y la justicia especializada de restituci\u00f3n de tierras. Una vez delimitadas dichas divergencias, se propone, en segundo lugar, identificar y analizar las dificultades conceptuales y pr\u00e1cticas que presenta el concepto de buena fe exenta de culpa en el marco del proceso de restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de tierras despojadas y abandonadas forzadamente, para finalmente, en tercer lugar, consolidar una reformulaci\u00f3n judicial de la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras como medio efectivo de reparaci\u00f3n de los derechos patrimoniales de las v\u00edctimas y garant\u00eda de los derechos de terceros de buena fe exenta de culpa. Cada uno de estos tres objetivos espec\u00edficos, corresponde a los cap\u00edtulos en que se encuentra dividida la investigaci\u00f3n, para cuyo desarrollo se ha empleado la metodolog\u00eda bajo el paradigma cualitativo, con un enfoque anal\u00edtico hermen\u00e9utico que utiliz\u00f3 insumos documentales decantados de la normativa, jurisprudencia e investigaciones en torno al tema.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p.1-156", 
                "Electr\u00f3nico"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad de Medell\u00edn"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4101::22880641::oai:repository.udem.edu.co:11407/2989", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad de Medell\u00edn", 
                "instname:Universidad de Medellin"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "CD-ROM 8278 2016", 
                "http://hdl.handle.net/11407/2989"
            ], 
            "title_short": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Justicia transicional - Historia", 
                "Justicia transicional - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Conflicto armado - Colombia", 
                "Desplazados por la violencia - Colombia", 
                "Desplazamiento forzado - Colombia", 
                "Buena fe (Derecho) - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Indemnizaci\u00f3n judicial - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Restituci\u00f3n - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Tenencia de la tierra - Legislaci\u00f3n - Colombia", 
                "Colombia - Ley 1448 de 2011"
            ], 
            "title": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.5", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "advisor", 
                "Su\u00e1rez Orozco, Juan Pablo", 
                "Molina Betancur, Carlos Mario"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pareja Arango, Claudia Marcela"
            ], 
            "title_fullStr": "Justicia transicional civil en Colombia, dificultades probatorias de la buena fe exenta de culpa en la ley 1448 de 2011"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11407/2989", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11407/2989"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_a9337aef9bc0b9135771b01fabfb4011"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Horta Orozco, Luisa Isabel"
        ], 
        "title": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Los corregimientos de La Boquilla, Punta Canoa y Arroyo de Piedra est\u00e1n conformados principalmente por comunidades afrocolombianas organizadas en la actualidad por Consejos Comunitarios rurales de comunidades negras, reconocidas por la alcald\u00eda del distrito de Cartagena de Indias y por el Ministerio del Interior de Colombia. Estas comunidades adelante procesos de reclamaci\u00f3n de t\u00edtulos colectivos, tratando de defender sus derechos a la permanencia en el territorio y a los modos de vida que han ejercido entorno a pr\u00e1cticas como la pesca, la agricultura y con un tipo de turismo que responde a una demanda local. Est\u00e9 territorio tambi\u00e9n resulta de inter\u00e9s para otros actores sociales como las entidades p\u00fablicas nacionales o distritales y los empresarios del sector tur\u00edstico e inmobiliario, ya que es considerado una zona estrat\u00e9gica para el desarrollo, y ha sido designada como una zona de expansi\u00f3n urbana y de desarrollo tur\u00edstico. Dada, la confluencia de tan variados actores y las diferentes percepciones que cada uno tiene sobre el territorio, existen diferentes tipos de conflictos originados en un contexto hist\u00f3rico de desarrollo y desigualdad, donde la tierra es el primer recurso que aparece en disputa, seguido de los conflictos territoriales donde se eleva la discusi\u00f3n a la comprensi\u00f3n de las constantes luchas por la posesi\u00f3n y control del mismo. As\u00ed, como, conflictos ambientales asociados a megaproyectos de desarrollo y conflictos ecol\u00f3gicos distributivos revisados desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desarrollo"
            ], 
            [
                "Conflictos"
            ], 
            [
                "Turismo"
            ], 
            [
                "Infraestructura"
            ], 
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Negros - Condiciones socioecon\u00f3micas - Cartagena de indias (Colombia)"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Cartagena de indias (Colombia)"
            ], 
            [
                "Relaciones intergrupales - Cartagena de indias (Colombia)"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica de turismo - Cartagena de indias (Colombia)"
            ], 
            [
                "Development"
            ], 
            [
                "Conflicts"
            ], 
            [
                "Tourism"
            ], 
            [
                "Infrastructure"
            ], 
            [
                "Territory"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Horta Orozco, Luisa Isabel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-26T17:02:59Z", 
                "2017-04-26T17:02:59Z"
            ], 
            "title_sort": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Desarrollo", 
                "Conflictos", 
                "Turismo", 
                "Infraestructura", 
                "Territorio", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Negros - Condiciones socioecon\u00f3micas - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Relaciones intergrupales - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Pol\u00edtica de turismo - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Development", 
                "Conflicts", 
                "Tourism", 
                "Infrastructure", 
                "Territory"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los corregimientos de La Boquilla, Punta Canoa y Arroyo de Piedra est\u00e1n conformados principalmente por comunidades afrocolombianas organizadas en la actualidad por Consejos Comunitarios rurales de comunidades negras, reconocidas por la alcald\u00eda del distrito de Cartagena de Indias y por el Ministerio del Interior de Colombia. Estas comunidades adelante procesos de reclamaci\u00f3n de t\u00edtulos colectivos, tratando de defender sus derechos a la permanencia en el territorio y a los modos de vida que han ejercido entorno a pr\u00e1cticas como la pesca, la agricultura y con un tipo de turismo que responde a una demanda local. Est\u00e9 territorio tambi\u00e9n resulta de inter\u00e9s para otros actores sociales como las entidades p\u00fablicas nacionales o distritales y los empresarios del sector tur\u00edstico e inmobiliario, ya que es considerado una zona estrat\u00e9gica para el desarrollo, y ha sido designada como una zona de expansi\u00f3n urbana y de desarrollo tur\u00edstico. Dada, la confluencia de tan variados actores y las diferentes percepciones que cada uno tiene sobre el territorio, existen diferentes tipos de conflictos originados en un contexto hist\u00f3rico de desarrollo y desigualdad, donde la tierra es el primer recurso que aparece en disputa, seguido de los conflictos territoriales donde se eleva la discusi\u00f3n a la comprensi\u00f3n de las constantes luchas por la posesi\u00f3n y control del mismo. As\u00ed, como, conflictos ambientales asociados a megaproyectos de desarrollo y conflictos ecol\u00f3gicos distributivos revisados desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica.", 
                "The districts of La Boquilla, Punta Canoa and Arroyo de Piedra are mainly comprised of Afro-Colombian communities organized today by rural community councils of black communities, recognized by the mayor of the district of Cartagena de Indias and the Ministerio of the Interior of Colombia. These communities forward process claim collective titles, trying to defend their rights to remain in the territory and ways of life that have exercised environment practices such as fishing, agriculture and a type of tourism that responds to local demand . This territory is also of interest to other stakeholders such as national or district public entities and entrepreneurs in the tourism and real estate sector, since it is considered a strategic area for development, and has been designated as an area of urban expansion and development tourist. Given the confluence of so many actors and the different perceptions that each has on the territory, there are different types of conflicts arising in a historical context of development and inequality, where the land is the first resource that appears in dispute, followed by territorial conflicts where the discussion to the understanding of the constant struggles for possession and control of it rises. Thus, as megaprojects associated with development and ecological conflict revised from political ecology environmental conflicts."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19552"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
            "id": "CO_ad2faf78883d7dc23c9fb4f07937e248", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Horta Orozco, Luisa Isabel"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
                "Horta Orozco, Luisa Isabel", 
                "Desarrollo", 
                "Conflictos", 
                "Turismo", 
                "Infraestructura", 
                "Territorio", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Negros - Condiciones socioecon\u00f3micas - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Relaciones intergrupales - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Pol\u00edtica de turismo - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Development", 
                "Conflicts", 
                "Tourism", 
                "Infrastructure", 
                "Territory"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607631852458213376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los corregimientos de La Boquilla, Punta Canoa y Arroyo de Piedra est\u00e1n conformados principalmente por comunidades afrocolombianas organizadas en la actualidad por Consejos Comunitarios rurales de comunidades negras, reconocidas por la alcald\u00eda del distrito de Cartagena de Indias y por el Ministerio del Interior de Colombia. Estas comunidades adelante procesos de reclamaci\u00f3n de t\u00edtulos colectivos, tratando de defender sus derechos a la permanencia en el territorio y a los modos de vida que han ejercido entorno a pr\u00e1cticas como la pesca, la agricultura y con un tipo de turismo que responde a una demanda local. Est\u00e9 territorio tambi\u00e9n resulta de inter\u00e9s para otros actores sociales como las entidades p\u00fablicas nacionales o distritales y los empresarios del sector tur\u00edstico e inmobiliario, ya que es considerado una zona estrat\u00e9gica para el desarrollo, y ha sido designada como una zona de expansi\u00f3n urbana y de desarrollo tur\u00edstico. Dada, la confluencia de tan variados actores y las diferentes percepciones que cada uno tiene sobre el territorio, existen diferentes tipos de conflictos originados en un contexto hist\u00f3rico de desarrollo y desigualdad, donde la tierra es el primer recurso que aparece en disputa, seguido de los conflictos territoriales donde se eleva la discusi\u00f3n a la comprensi\u00f3n de las constantes luchas por la posesi\u00f3n y control del mismo. As\u00ed, como, conflictos ambientales asociados a megaproyectos de desarrollo y conflictos ecol\u00f3gicos distributivos revisados desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22899994::oai:localhost:10554/19552", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19552"
            ], 
            "title_short": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo", 
                "Conflictos", 
                "Turismo", 
                "Infraestructura", 
                "Territorio", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Negros - Condiciones socioecon\u00f3micas - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Tenencia de la tierra - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Relaciones intergrupales - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Pol\u00edtica de turismo - Cartagena de indias (Colombia)", 
                "Development", 
                "Conflicts", 
                "Tourism", 
                "Infrastructure", 
                "Territory"
            ], 
            "title": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Castillo Ospina, Olga Luc\u00eda"
            ], 
            "author_facet": [
                "Horta Orozco, Luisa Isabel"
            ], 
            "title_fullStr": "Desarrollo y conflicto: conflictos asociados al desarrollo, turismo e infraestructura, en tres corregimientos de Cartagena de Indias entre 1990-2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/19552", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/19552"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_ad2faf78883d7dc23c9fb4f07937e248"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Burgos, Luc\u00eda"
        ], 
        "title": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
        "publicationDates": [
            "1997"
        ], 
        "summary": [
            "La deuda externa, la creciente dependencia tecnol\u00f3gica, el sesgo en la injusta distribuci\u00f3n de la tierra, la presi\u00f3n del mercado internacional sobre las materias primas carburantes y no carburantes existentes en la selva, la irracionalidad extractiva y otra serie de factores, son los causantes de la desestabilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DEUDA EXTERNA"
            ], 
            [
                "COMERCIO INTERNACIONAL"
            ], 
            [
                "DEFORESTACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "RECURSOS FORESTALES"
            ], 
            [
                "DETERIORO AMBIENTAL"
            ], 
            [
                "CRISIS ECOL\u00d3GICA"
            ], 
            [
                "AMAZON\u00cdA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "LAND TENURE"
            ], 
            [
                "AMAZONIA"
            ], 
            [
                "ECOLOGICAL CRISIS"
            ], 
            [
                "ENVIRONMENTAL DEGRADATION"
            ], 
            [
                "FOREST RESOURCES"
            ], 
            [
                "INTERNATIONAL TRADE"
            ], 
            [
                "EXTERNAL DEBT"
            ], 
            [
                "DEFORESTATION"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Burgos, Luc\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1997-04", 
                "2013-05-22T19:48:37Z", 
                "2013-05-22T19:48:37Z"
            ], 
            "title_sort": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "topic": [
                "DEUDA EXTERNA", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "RECURSOS FORESTALES", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "CRISIS ECOL\u00d3GICA", 
                "AMAZON\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "LAND TENURE", 
                "AMAZONIA", 
                "ECOLOGICAL CRISIS", 
                "ENVIRONMENTAL DEGRADATION", 
                "FOREST RESOURCES", 
                "INTERNATIONAL TRADE", 
                "EXTERNAL DEBT", 
                "DEFORESTATION", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La deuda externa, la creciente dependencia tecnol\u00f3gica, el sesgo en la injusta distribuci\u00f3n de la tierra, la presi\u00f3n del mercado internacional sobre las materias primas carburantes y no carburantes existentes en la selva, la irracionalidad extractiva y otra serie de factores, son los causantes de la desestabilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5197"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
            "id": "EC_774b34532a356bc31039d966292b0f6b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Burgos, Luc\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Burgos, Luc\u00eda. Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana (Debate Agrario). En: Ecuador Debate. Globalizaci\u00f3n: Realidades y Falacias, Quito: CAAP, (no. 40, abril 1997): pp. 168-185. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498"
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
                "Burgos, Luc\u00eda", 
                "DEUDA EXTERNA", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "RECURSOS FORESTALES", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "CRISIS ECOL\u00d3GICA", 
                "AMAZON\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "LAND TENURE", 
                "AMAZONIA", 
                "ECOLOGICAL CRISIS", 
                "ENVIRONMENTAL DEGRADATION", 
                "FOREST RESOURCES", 
                "INTERNATIONAL TRADE", 
                "EXTERNAL DEBT", 
                "DEFORESTATION", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607632033338621952, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : CAAP"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La deuda externa, la creciente dependencia tecnol\u00f3gica, el sesgo en la injusta distribuci\u00f3n de la tierra, la presi\u00f3n del mercado internacional sobre las materias primas carburantes y no carburantes existentes en la selva, la irracionalidad extractiva y otra serie de factores, son los causantes de la desestabilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "1997"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "p. 168-185"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5197", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Burgos, Luc\u00eda. Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana (Debate Agrario). En: Ecuador Debate. Globalizaci\u00f3n: Realidades y Falacias, Quito: CAAP, (no. 40, abril 1997): pp. 168-185. ISSN: 1012-1498", 
                "1012-1498", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5197"
            ], 
            "title_short": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DEUDA EXTERNA", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "DEFORESTACI\u00d3N", 
                "RECURSOS FORESTALES", 
                "DETERIORO AMBIENTAL", 
                "CRISIS ECOL\u00d3GICA", 
                "AMAZON\u00cdA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "LAND TENURE", 
                "AMAZONIA", 
                "ECOLOGICAL CRISIS", 
                "ENVIRONMENTAL DEGRADATION", 
                "FOREST RESOURCES", 
                "INTERNATIONAL TRADE", 
                "EXTERNAL DEBT", 
                "DEFORESTATION", 
                "ECUADOR"
            ], 
            "title": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Burgos, Luc\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Causas estructurales de la deforestaci\u00f3n en la amazon\u00eda ecuatoriana"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5197", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5197"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_774b34532a356bc31039d966292b0f6b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
        ], 
        "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "AGROINDUSTRIA"
            ], 
            [
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA"
            ], 
            [
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA"
            ], 
            [
                "FLORICULTURA"
            ], 
            [
                "CULTIVO"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            [
                "REFORMA AGRARIA"
            ], 
            [
                "ENCOMIENDAS"
            ], 
            [
                "OBRAJES"
            ], 
            [
                "HACIENDAS"
            ], 
            [
                "ESTUDIO DE CASO"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)"
            ], 
            [
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)"
            ], 
            [
                "EXPORTACIONES"
            ], 
            [
                "COMERCIO INTERNACIONAL"
            ], 
            [
                "ECUADOR"
            ], 
            [
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-02", 
                "2015-09-08T15:43:45Z", 
                "2015-09-08T15:43:45Z"
            ], 
            "title_sort": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth", 
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1607632037925093376, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito, Ecuador : Flacso Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El siguiente trabajo de investigaci\u00f3n analiza de manera comparativa las estrategias familiares campesinas de producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social en el contexto de la agroindustria flor\u00edcola en el cant\u00f3n Cayambe. Se hace una revisi\u00f3n sobre la estructuraci\u00f3n de los sistemas productivos, las formas en que las familias se adaptan, resisten y cambian frente a los contextos socioecon\u00f3micos con respuestas como la migraci\u00f3n o la pluriactividad y c\u00f3mo estos elementos se articulan con la soberan\u00eda alimentaria. Se revisan datos y visiones sobre la producci\u00f3n flor\u00edcola en el Ecuador, en los que los temas de producci\u00f3n, salud, ambiente, impactos en la comunidad y percepciones actuales der la poblaci\u00f3n sobre la floricultura despu\u00e9s de 25 a\u00f1os de presencia. Se estudia en que se ha construido el sistema agrario de Cayambe y su paso desde productor de granos y leche a un cant\u00f3n que tiene como principal eje productivo la floricultura de exportaci\u00f3n. De manera particular se caracteriza la configuraci\u00f3n del espacio socioproductivo de Cangahua y a partir de estudios de caso en dos comunidades se reflexiona sobre los cambios en las estrategias productivas y reproductivas familiares.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "150 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7675", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth. 2011. Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos. Tesis de maestr\u00eda, Flacso Ecuador.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            ], 
            "title_short": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "AGROINDUSTRIA", 
                "DIVERSIDAD BIOL\u00d3GICA", 
                "AGRICULTURA DE SUBSISTENCIA", 
                "FLORICULTURA", 
                "CULTIVO", 
                "CAMPESINADO", 
                "SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "REFORMA AGRARIA", 
                "ENCOMIENDAS", 
                "OBRAJES", 
                "HACIENDAS", 
                "ESTUDIO DE CASO", 
                "MUJERES", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "COMUNIDAD LA JOSEFINA (ECUADOR)", 
                "CANGAHUA (PARROQUIA : ECUADOR)", 
                "EXPORTACIONES", 
                "COMERCIO INTERNACIONAL", 
                "ECUADOR", 
                "CAYAMBE (CANT\u00d3N : ECUADOR)"
            ], 
            "title": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Krainer, Anita (Dir.)"
            ], 
            "author_facet": [
                "Guerra Bustillos, Martha Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "Entre la agroempresa y la agrobiodiversidad: trabajo en las empresas flor\u00edcolas y conservaci\u00f3n de los sistemas productivos campesinos."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7675", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7675"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_a46d16be0ea1c8159bcbed163037ff9b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis"
        ], 
        "title": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Una de las principales banderas de lucha de los agricultores desde las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, ha sido la conquista del derecho a ser propietarios de la tierra que trabajan. Desde el proceso de Reforma Agraria iniciado en el gobierno del General Velasco Alvarado (1969-1975) y durante los a\u00f1os sucesivos, se otorgaron miles de t\u00edtulos de propiedad a los agricultores, sea directamente o por medio de empresas asociativas de propiedad com\u00fan. Pese a las marchas y contramarchas, han pasado cuarenta a\u00f1os de iniciado el proceso de titulaci\u00f3n y de haberse aplicado diversas pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n por los gobiernos de turno. Por lo que puede afirmarse, que en un buen porcentaje, se ha cumplido con incorporar la titularidad de los predios agr\u00edcolas a la formalidad. En ese contexto este trabajo analiza c\u00f3mo fueron concebidas, elaboradas, y ejecutadas las mencionadas acciones de Estado, tomando en consideraci\u00f3n la capacidad instalada y la cantidad de recursos econ\u00f3mico-financieros utilizadas para ese fin. Para ello se enfoca nuestro an\u00e1lisis en las labores de formalizaci\u00f3n de la propiedad rural realizadas en el periodo 1992-2000, teniendo como \u00e1mbito geogr\u00e1fico el departamento de Lima, focalizado en las acciones efectuadas en el valle de Huaral, sector Villa Hermosa-Caqui. Se ha escogido este periodo porque en dicha \u00e9poca se inici\u00f3 el proceso de formalizaci\u00f3n masivo, a trav\u00e9s de una nueva instituci\u00f3n del Estado creada con ese fin: \u201cEl Proyecto Especial de Titulaci\u00f3n de Tierras Rurales y Catastro Rural (PETT), instituci\u00f3n que cont\u00f3 con financiamiento del Banco Interamericano de Desarrollo (BID). Asimismo considero necesario constatar la existencia de los efectos pr\u00e1cticos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, en las actividades realizadas por los agricultores beneficiados, que en el caso de nuestra investigaci\u00f3n, son un sector de los peque\u00f1os agricultores del Valle de Huaral"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Huaral (Provincia)"
            ], 
            [
                "Escrituras de propiedad de tierras - Per\u00fa - Huaral (Provincia)"
            ], 
            [
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones sociales"
            ], 
            [
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones econ\u00f3micas"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural - Per\u00fa - Huaral (Provincia)"
            ], 
            [
                "Huaral (Per\u00fa : Provincia) - Condiciones rurales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis", 
                "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010", 
                "2013-08-20T20:57:05Z", 
                "2013-08-20T20:57:05Z"
            ], 
            "title_sort": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Escrituras de propiedad de tierras - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones sociales", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Desarrollo rural - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Huaral (Per\u00fa : Provincia) - Condiciones rurales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Una de las principales banderas de lucha de los agricultores desde las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, ha sido la conquista del derecho a ser propietarios de la tierra que trabajan. Desde el proceso de Reforma Agraria iniciado en el gobierno del General Velasco Alvarado (1969-1975) y durante los a\u00f1os sucesivos, se otorgaron miles de t\u00edtulos de propiedad a los agricultores, sea directamente o por medio de empresas asociativas de propiedad com\u00fan. Pese a las marchas y contramarchas, han pasado cuarenta a\u00f1os de iniciado el proceso de titulaci\u00f3n y de haberse aplicado diversas pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n por los gobiernos de turno. Por lo que puede afirmarse, que en un buen porcentaje, se ha cumplido con incorporar la titularidad de los predios agr\u00edcolas a la formalidad. En ese contexto este trabajo analiza c\u00f3mo fueron concebidas, elaboradas, y ejecutadas las mencionadas acciones de Estado, tomando en consideraci\u00f3n la capacidad instalada y la cantidad de recursos econ\u00f3mico-financieros utilizadas para ese fin. Para ello se enfoca nuestro an\u00e1lisis en las labores de formalizaci\u00f3n de la propiedad rural realizadas en el periodo 1992-2000, teniendo como \u00e1mbito geogr\u00e1fico el departamento de Lima, focalizado en las acciones efectuadas en el valle de Huaral, sector Villa Hermosa-Caqui. Se ha escogido este periodo porque en dicha \u00e9poca se inici\u00f3 el proceso de formalizaci\u00f3n masivo, a trav\u00e9s de una nueva instituci\u00f3n del Estado creada con ese fin: \u201cEl Proyecto Especial de Titulaci\u00f3n de Tierras Rurales y Catastro Rural (PETT), instituci\u00f3n que cont\u00f3 con financiamiento del Banco Interamericano de Desarrollo (BID). Asimismo considero necesario constatar la existencia de los efectos pr\u00e1cticos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, en las actividades realizadas por los agricultores beneficiados, que en el caso de nuestra investigaci\u00f3n, son un sector de los peque\u00f1os agricultores del Valle de Huaral", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/1374"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
            "id": "PE_88ba80b44df1e0b896aeea495f621338", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Tesis", 
            "author": [
                "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
                "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis", 
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Escrituras de propiedad de tierras - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones sociales", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Desarrollo rural - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Huaral (Per\u00fa : Provincia) - Condiciones rurales"
            ], 
            "score": 1113.7897, 
            "_version_": 1612509999058124800, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Una de las principales banderas de lucha de los agricultores desde las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, ha sido la conquista del derecho a ser propietarios de la tierra que trabajan. Desde el proceso de Reforma Agraria iniciado en el gobierno del General Velasco Alvarado (1969-1975) y durante los a\u00f1os sucesivos, se otorgaron miles de t\u00edtulos de propiedad a los agricultores, sea directamente o por medio de empresas asociativas de propiedad com\u00fan. Pese a las marchas y contramarchas, han pasado cuarenta a\u00f1os de iniciado el proceso de titulaci\u00f3n y de haberse aplicado diversas pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n por los gobiernos de turno. Por lo que puede afirmarse, que en un buen porcentaje, se ha cumplido con incorporar la titularidad de los predios agr\u00edcolas a la formalidad. En ese contexto este trabajo analiza c\u00f3mo fueron concebidas, elaboradas, y ejecutadas las mencionadas acciones de Estado, tomando en consideraci\u00f3n la capacidad instalada y la cantidad de recursos econ\u00f3mico-financieros utilizadas para ese fin. Para ello se enfoca nuestro an\u00e1lisis en las labores de formalizaci\u00f3n de la propiedad rural realizadas en el periodo 1992-2000, teniendo como \u00e1mbito geogr\u00e1fico el departamento de Lima, focalizado en las acciones efectuadas en el valle de Huaral, sector Villa Hermosa-Caqui. Se ha escogido este periodo porque en dicha \u00e9poca se inici\u00f3 el proceso de formalizaci\u00f3n masivo, a trav\u00e9s de una nueva instituci\u00f3n del Estado creada con ese fin: \u201cEl Proyecto Especial de Titulaci\u00f3n de Tierras Rurales y Catastro Rural (PETT), instituci\u00f3n que cont\u00f3 con financiamiento del Banco Interamericano de Desarrollo (BID). Asimismo considero necesario constatar la existencia de los efectos pr\u00e1cticos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, en las actividades realizadas por los agricultores beneficiados, que en el caso de nuestra investigaci\u00f3n, son un sector de los peque\u00f1os agricultores del Valle de Huaral", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:cybertesis.unmsm.edu.pe:cybertesis/1374", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "Repositorio de Tesis - UNMSM", 
                "reponame:UNMSM-Tesis", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/1374"
            ], 
            "title_short": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tenencia de la tierra - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Escrituras de propiedad de tierras - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones sociales", 
                "Campesinos - Per\u00fa - Huaral (Provincia) - Condiciones econ\u00f3micas", 
                "Desarrollo rural - Per\u00fa - Huaral (Provincia)", 
                "Huaral (Per\u00fa : Provincia) - Condiciones rurales"
            ], 
            "title": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Haya de la Torre, Agust\u00edn"
            ], 
            "author_facet": [
                "Laguna Torres, H\u00e9ctor Alexis"
            ], 
            "title_fullStr": "Pol\u00edticas de formalizaci\u00f3n en la peque\u00f1a propiedad rural y su incidencia en el nivel de vida de un sector agr\u00edcola del valle de Huaral"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/1374", 
                "desc": "http://cybertesis.unmsm.edu.pe/handle/cybertesis/1374"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_88ba80b44df1e0b896aeea495f621338"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Comerci, Mar\u00eda Eugenia"
        ], 
        "title": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Comerci, M. E. (2011). Vivimos al margen. Trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa (Tesis de posgrado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Poblaciones agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Poblaciones ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Integraci\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Trabajadores rurales"
            ], 
            [
                "Campesinado"
            ], 
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Exclusi\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ], 
            [
                "La Pampa"
            ], 
            [
                "Agricultural populations"
            ], 
            [
                "Indigenous populations"
            ], 
            [
                "Social integration"
            ], 
            [
                "Rural workers"
            ], 
            [
                "Peasantry"
            ], 
            [
                "Territory"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Social exclusion"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Integra\u00e7\u00e3o social"
            ], 
            [
                "Trabalhadores rurais"
            ], 
            [
                "Campesinato"
            ], 
            [
                "Territ\u00f3rio"
            ], 
            [
                "Posse da terra"
            ], 
            [
                "Exclus\u00e3o social"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Comerci, Mar\u00eda Eugenia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-12-19"
            ], 
            "title_sort": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "topic": [
                "Poblaciones agr\u00edcolas", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Integraci\u00f3n social", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Campesinado", 
                "Territorio", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Argentina", 
                "La Pampa", 
                "Agricultural populations", 
                "Indigenous populations", 
                "Social integration", 
                "Rural workers", 
                "Peasantry", 
                "Territory", 
                "Land tenure", 
                "Social exclusion", 
                "Popula\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas", 
                "Popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas", 
                "Integra\u00e7\u00e3o social", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Campesinato", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Posse da terra", 
                "Exclus\u00e3o social"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Comerci, M. E. (2011). Vivimos al margen. Trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa (Tesis de posgrado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina.", 
                "Las transformaciones en el modelo de acumulaci\u00f3n en el \u00faltimo tercio del siglo XX, unidos con la expansi\u00f3n del capitalismo y sus l\u00f3gicas territoriales de la primera d\u00e9cada del presente siglo, alteraron los modos de vida de los sectores campesinos e ind\u00edgenas en la Argentina, lo que devino en una redefinici\u00f3n de las tramas sociales y nuevos conflictos por el uso y la apropiaci\u00f3n de los recursos naturales. En tiempos de revalorizaci\u00f3n de los espacios concebidos como \u201cmarginales\u201d, dominados por la territorialidad campesina; el avance de la propiedad privada y de las l\u00f3gicas empresariales atentan contra la capacidad de reproducci\u00f3n de las unidades dom\u00e9sticas pues suponen la p\u00e9rdida del control efectivo sobre los recursos. En este escenario, crecen las confrontaciones por el desigual acceso al uso y apropiaci\u00f3n del espacio y los conflictos cobran mayor visibilidad. El extremo oeste de la provincia de La Pampa se ha configurado como un espacio con penetraci\u00f3n lenta del capital, con predominio de relaciones de producci\u00f3n basadas en el trabajo familiar. Los grupos dom\u00e9sticos predominantes en esta \u00e1rea \u2013llamados localmente \u201cpuesteros/ras\u201d- no responden al perfil empresarial ni chacarero de los productores del este de la provincia sino m\u00e1s bien a crianceros del sur mendocino y norte neuquino. En el oeste pampeano el puestero/a es un productor/a familiar de tipo campesino, que reside y trabaja en su unidad productiva -el puesto-, cualquier sea su relaci\u00f3n jur\u00eddica con la tierra. Adem\u00e1s, por procesos hist\u00f3ricos y factores geogr\u00e1ficos, los grupos sociales en el extremo oeste de La Pampa han entramado redes parentales y de intercambio m\u00e1s articuladas con la regi\u00f3n cuyana que con el sector oriental de la provincia. A trav\u00e9s del siglo XX diferentes sujetos (vendedores ambulantes, misioneros salesianos, maestros, representantes del poder pol\u00edtico local o pastores evang\u00e9licos, entre otros) han entretejido diversos v\u00ednculos con los crianceros en un doble juego de dominaci\u00f3n e integraci\u00f3n. Mientras los grupos dom\u00e9sticos de La Humada, por la cercan\u00eda con el pueblo y mayor acceso a las v\u00edas de circulaci\u00f3n, se han articulado m\u00e1s con los agentes extralocales; los grupos del paraje Chos Malal, dado el mayor aislamiento relativo de la zona, desarrollaron densas tramas de tipo familiar-comunitarias y reprodujeron particulares saberes en el uso de los recursos y en las formas de apropiaci\u00f3n del espacio. Tanto por el corrimiento de la frontera ganadera como por el impulso petrolero, el oeste de La Pampa se ha revalorizado en las \u00faltimas d\u00e9cadas, poniendo en jaque la capacidad de reproducci\u00f3n de los puesteros de las zonas de La Humada y Chos Malal. Nuevos agentes locales y extralocales, con l\u00f3gicas territoriales de tipo empresarial y acceso a la propiedad privada de la tierra, est\u00e1n alterando las estrategias de vida de los grupos dom\u00e9sticos y redefiniendo las pr\u00e1cticas productivas-simb\u00f3licas. En este escenario crecen las confrontaciones por el desigual acceso a los recursos naturales y por el control efectivo del espacio, reconfigur\u00e1ndose las sociabilidades. Como resultado de este proceso entran en tensi\u00f3n distintas territorialidades y se ponen en acci\u00f3n nuevas estrategias de reproducci\u00f3n social. El avance del capitalismo sobre espacios no pampeanos, que presentan una baja penetraci\u00f3n de las relaciones sociales de producci\u00f3n capitalistas, produce una serie de cambios en las tramas sociales, en los tejidos productivos y en la subjetividad de los campesinos que nos interesa abordar. En este marco, en la tesis pretendemos reconstruir las pr\u00e1cticas productivas-reproductivas, las cuales, articuladas en funci\u00f3n de ciertas l\u00f3gicas, dieron origen a las estrategias de vida de los grupos dom\u00e9sticos de La Humada y Chos Malal a trav\u00e9s del siglo XX y comienzos del XXI y, especialmente, en el per\u00edodo comprendido entre 1970-2010. Desde el punto de vista te\u00f3rico-metodol\u00f3gico en el primer cap\u00edtulo de la tesis decidimos recuperar la funci\u00f3n heur\u00edstica de los conceptos planteada por H. Saltalamachia (1997), es decir, m\u00e1s que generar un \u201ccierre\u201d te\u00f3rico definiendo categor\u00edas, preferimos abrir campos de percepci\u00f3n y perspectivas de abordaje que son \u00fatiles para este estudio. Propusimos explorar algunas dimensiones te\u00f3ricas que permiten cargar de significaci\u00f3n y reconstruir las categor\u00edas, las cuales facilitaron la comprensi\u00f3n del caso de estudio y ampliaron la profundidad de los interrogantes de investigaci\u00f3n. En este marco desarrollamos las discusiones desde diferentes paradigmas y autores en torno a las categor\u00edas anal\u00edticas de espacio, territorio, lugar, regi\u00f3n, campesinado o estrategias, entre otras. Los aportes te\u00f3ricos dispararon diversos campos de percepci\u00f3n que resignificaron los interrogantes de investigaci\u00f3n inicialmente planteados. Dada la complejidad del problema de estudio, decidimos organizar la estructura de la tesis con fines meramente anal\u00edticos, en tres ejes de abordaje desde los cuales puede explotarse el problema de investigaci\u00f3n. Cada eje posibilita una interpretaci\u00f3n de los procesos focalizando la mirada en los sujetos sociales, en los espacios y en las estrategias. Cada dimensi\u00f3n es fundamental en s\u00ed misma y complementaria respecto de la otra. A menudo en los estudios se realizan los an\u00e1lisis ponderando una dimensi\u00f3n y descartando o reduciendo a la marginalidad a las restantes. En este trabajo buscamos incluir las tres dimensiones de forma interdisciplinaria y combinarlas para enriquecer el an\u00e1lisis. En el primer eje de abordaje se identifican los cambios y las permanencias en los rasgos de los sujetos sociales, y se reconstruyen las tramas sociales de otros agentes que intervinieron en la din\u00e1mica regional del extremo oeste de La Pampa. Indagamos acerca del papel que han desempe\u00f1ado agentes socializadores en la generaci\u00f3n de las distintas estrategias, pretendemos comprender c\u00f3mo impactaron estos agentes en el territorio y qu\u00e9 transformaciones produjeron en las pr\u00e1cticas de los sujetos, en el marco del proceso de revalorizaci\u00f3n del espacio y el corrimiento de la frontera productiva. De este modo hemos organizado para este eje tres cap\u00edtulos en los que se abordan diferentes aspectos de los sujetos a trav\u00e9s del tiempo desde distintas perspectivas y fuentes. En el segundo cap\u00edtulo abordamos los aspectos referidos al modo de vida, redes y organizaci\u00f3n social de los campesinos de la unidad de estudio desde comienzos del siglo XX hasta la d\u00e9cada de 1970, cuando las pol\u00edticas p\u00fablicas, cambios tecnol\u00f3gicos y la intervenci\u00f3n de nuevos agentes comenzaron a redefinir las pr\u00e1cticas y sus diversas combinaciones. En el tercer cap\u00edtulo, trabajamos c\u00f3mo el proceso de mercantilizaci\u00f3n y la mayor influencia de las instituciones socializadoras, reconfiguraron las tramas sociales en ambas zonas de estudio y dieron origen a tensiones y nuevas solidaridades. En el cuarto cap\u00edtulo profundizamos los cambios y continuidades en el mapa social en el marco del proceso de revalorizaci\u00f3n de las tierras occidentales de la provincia y corrimiento de la frontera. Los interrogantes en relaci\u00f3n con los espacios, desarrollados en el segundo eje de abordaje, giran en torno a bajo qu\u00e9 formas y en qu\u00e9 circunstancias hist\u00f3ricas se ha expandido el capitalismo en el extremo oeste pampeano, c\u00f3mo se expresan las relaciones de poder en la construcci\u00f3n social del espacio, qu\u00e9 instituciones han intervenido en la estructuraci\u00f3n de Chos Malal y La Humada, cu\u00e1les son las producciones espaciales generadas por los crianceros y c\u00f3mo se expresan en el lugar las distintas territorialidades. Desde el punto de vista territorial, en el segundo eje de abordaje, analizamos el proceso de construcci\u00f3n social del espacio a trav\u00e9s del siglo XX, identificando fases en la estructuraci\u00f3n de los dos parajes que expresan determinadas condiciones materiales de producci\u00f3n-reproducci\u00f3n espacial. Buscamos establecer, en los cap\u00edtulos quinto y sexto, c\u00f3mo se expresan las relaciones de poder-resistencia en la construcci\u00f3n de territorialidades, cu\u00e1les son los permanencias y transformaciones en el proceso de producci\u00f3n espacial del extremo oeste de La Pampa, cu\u00e1les son los patrones de organizaci\u00f3n de los puestos a diferentes escalas, y qu\u00e9 representaciones y sentidos expresan los sujetos en torno a los espacios de vida y al lugar en tiempos de avance de nuevas l\u00f3gicas territoriales. En referencia directa a las estrategias planteadas en el tercer eje de abordaje, interrogamos acerca de qu\u00e9 pr\u00e1cticas combinadas permiten reconstruir las estrategias tendientes a la resistencia y/o a la adaptaci\u00f3n de estos sujetos en el marco de la expansi\u00f3n productiva de la regi\u00f3n, de qu\u00e9 forma los procesos estructurales afectan el desarrollo de las estrategias de vida, c\u00f3mo redefinen sus pr\u00e1cticas en funci\u00f3n de los cambios generados en la zona, cu\u00e1les son las l\u00f3gicas subyancentes y sus implicancias en la construcci\u00f3n de subjetividades y, finalmente, qu\u00e9 factores posibilitan la continuidad/abandono de la vida en el puesto en las zonas de La Humada y Chos Malal en el marco del corrimiento de la frontera agropecuaria. De este modo, en el tercer eje de abordaje sintetizamos las pr\u00e1cticas y sus diversas combinaciones que dieron origen a distintas estrategias, a trav\u00e9s de las cuales las unidades dom\u00e9sticas buscaron reproducirse socialmente en contextos de paulatino avance de la propiedad privada de la tierra y de nuevas l\u00f3gicas territoriales. En el s\u00e9ptimo cap\u00edtulo identificamos, caracterizamos y nominamos las principales pr\u00e1cticas llevadas a cabo por los grupos dom\u00e9sticos, estableciendo cambios y continuidades en cada una de las etapas y para los dos casos de estudio. En el cap\u00edtulo octavo combinamos las distintas pr\u00e1cticas que dieron origen a la construcci\u00f3n de estrategias. Finalmente interrogamos hasta qu\u00e9 punto la combinaci\u00f3n de estrategias garantiza la reproducci\u00f3n social en el escenario de conflictividad emergente. De este modo buscamos articular las diferentes dimensiones implicadas en el problema de investigaci\u00f3n, desde una perspectiva interdisciplinaria y con diversos materiales emp\u00edricos que ofrece la investigaci\u00f3n cualitativa. La reconstrucci\u00f3n las estrategias campesinas y de las trayectorias de las pr\u00e1cticas a trav\u00e9s de un siglo, posibilita una recuperaci\u00f3n de las l\u00edneas de acci\u00f3n de los puesteros, de la memoria colectiva y de sus territorialidades, muchas veces invisibilizadas por los discursos dominantes. El trabajo de tesis culmina con un cap\u00edtulo de conclusiones finales en las que se destacan los aportes y hallazgos y donde se disparan nuevos campos de indagaci\u00f3n para futuras investigaciones. La tesis se acompa\u00f1a de tres ap\u00e9ndices en los que se describen los rasgos de los entrevistados y se profundiza el desarrollo te\u00f3rico.", 
                "Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas"
            ], 
            "url": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/91"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
            "id": "AR_4d0956eb46a10665c2ba5eb902853958", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Comerci, Mar\u00eda Eugenia"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
                "Comerci, Mar\u00eda Eugenia", 
                "Poblaciones agr\u00edcolas", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Integraci\u00f3n social", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Campesinado", 
                "Territorio", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Argentina", 
                "La Pampa", 
                "Agricultural populations", 
                "Indigenous populations", 
                "Social integration", 
                "Rural workers", 
                "Peasantry", 
                "Territory", 
                "Land tenure", 
                "Social exclusion", 
                "Popula\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas", 
                "Popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas", 
                "Integra\u00e7\u00e3o social", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Campesinato", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Posse da terra", 
                "Exclus\u00e3o social"
            ], 
            "score": 796.2231, 
            "_version_": 1607631544575328256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Quilmes"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Comerci, M. E. (2011). Vivimos al margen. Trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa (Tesis de posgrado). Universidad Nacional de Quilmes, Bernal, Argentina.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "bfd8f739-0702-4586-a7e3-0e0bcc1d7c57/oai:ridaa.unq.edu.ar:20.500.11807/91", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/91"
            ], 
            "title_short": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Poblaciones agr\u00edcolas", 
                "Poblaciones ind\u00edgenas", 
                "Integraci\u00f3n social", 
                "Trabajadores rurales", 
                "Campesinado", 
                "Territorio", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Exclusi\u00f3n social", 
                "Argentina", 
                "La Pampa", 
                "Agricultural populations", 
                "Indigenous populations", 
                "Social integration", 
                "Rural workers", 
                "Peasantry", 
                "Territory", 
                "Land tenure", 
                "Social exclusion", 
                "Popula\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas", 
                "Popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas", 
                "Integra\u00e7\u00e3o social", 
                "Trabalhadores rurais", 
                "Campesinato", 
                "Territ\u00f3rio", 
                "Posse da terra", 
                "Exclus\u00e3o social"
            ], 
            "title": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Balsa, Javier", 
                "C\u00e1ceres, Daniel", 
                "Bendini, M\u00f3nica", 
                "Carballo, Cristina"
            ], 
            "author_facet": [
                "Comerci, Mar\u00eda Eugenia"
            ], 
            "title_fullStr": "Vivimos al margen : trayectorias campesinas, territorialidades y estrategias en el oeste de La Pampa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/91", 
                "desc": "http://ridaa.unq.edu.ar/handle/20.500.11807/91"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_4d0956eb46a10665c2ba5eb902853958"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Vassallo, Rosana Laura"
        ], 
        "title": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "En \"Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana (siglos XIII-XVI)\" se trata de explicar las caracter\u00edsticas diferenciales que presenta un dominio mon\u00e1stico del \u00e1rea septentrional de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. En la primera parte, siglo XIII y principios del siglo XIV, se considera que la pobreza material que ostenta el cenobio, observable en el escaso volumen de la renta y en las sucesivas enajenaciones de bienes efectuadas por sectores jerarquizados locales, es el resultado de la dispar consolidaci\u00f3n de las estructuras feudales en el espacio. Frente a \u00e1reas cercanas al emplazamiento del monasterio en donde el se\u00f1or limita la movilidad campesina y extrae excedentes elevados y estables, existen otras, consideradas como la \"periferia\" del dominio, en donde la pervivencia del ejercicio del derecho de retorno limitaba seriamente la consolidaci\u00f3n de la propiedad dominical se\u00f1orial. En dichas \u00e1reas, la estabilizaci\u00f3n de los derechos de propiedad del se\u00f1or s\u00f3lo se concret\u00f3 a partir de la conformaci\u00f3n de estructuras coercitivas de poder a nivel local que anularon el ejercicio efectivo del retorno familiar. En la segunda parte, siglos XIV-XVI, se analizan las estrategias espec\u00edficas que permitieron el incremento del volumen de la renta en el largo plazo. Frente a las tesis que sostienen una temprana parcelaci\u00f3n de la reserva y una conmutaci\u00f3n de las prestaciones de trabajo, se observa aqu\u00ed, por el contrario, el aumento de su extensi\u00f3n en los siglos finales de la Edad Media. Al mismo tiempo se detecta un proceso de parcelaci\u00f3n de las tenencias campesinas, impulsado por el se\u00f1or, que propiciaba un incremento de los fuegos sobre los que reca\u00edan las exacciones. Ambos aspectos, apropiaci\u00f3n se\u00f1orializada del espacio y aumento de la tasa de la renta, fueron el resultado del ejercicio efectivo de la coacci\u00f3n pol\u00edtica."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Historia medieval"
            ], 
            [
                "Feudalismo"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Estructura social"
            ], 
            [
                "Zonas rurales"
            ], 
            [
                "Estructura agraria"
            ], 
            [
                "Trabajadores agr\u00edcolas"
            ], 
            [
                "Espa\u00f1a"
            ], 
            [
                "Siglos XIII-XVI"
            ], 
            [
                "Edad Media"
            ], 
            [
                "Monasterio de Santo Toribio de Li\u00e9bana"
            ], 
            [
                "Abadengo"
            ], 
            [
                "Dominio mon\u00e1stico"
            ], 
            [
                "Middle Ages"
            ], 
            [
                "Spain"
            ], 
            [
                "Abadengo (ecclesiastical lordship)"
            ], 
            [
                "Monastic dominion"
            ], 
            [
                "13th - 16th centuries"
            ], 
            [
                "946.0"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Vassallo, Rosana Laura"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-06-23"
            ], 
            "title_sort": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Historia medieval", 
                "Feudalismo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Estructura social", 
                "Zonas rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Trabajadores agr\u00edcolas", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Edad Media", 
                "Monasterio de Santo Toribio de Li\u00e9bana", 
                "Edad Media", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Abadengo", 
                "Dominio mon\u00e1stico", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Middle Ages", 
                "Spain", 
                "Abadengo (ecclesiastical lordship)", 
                "Monastic dominion", 
                "13th - 16th centuries", 
                "946.0"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En \"Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana (siglos XIII-XVI)\" se trata de explicar las caracter\u00edsticas diferenciales que presenta un dominio mon\u00e1stico del \u00e1rea septentrional de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. En la primera parte, siglo XIII y principios del siglo XIV, se considera que la pobreza material que ostenta el cenobio, observable en el escaso volumen de la renta y en las sucesivas enajenaciones de bienes efectuadas por sectores jerarquizados locales, es el resultado de la dispar consolidaci\u00f3n de las estructuras feudales en el espacio. Frente a \u00e1reas cercanas al emplazamiento del monasterio en donde el se\u00f1or limita la movilidad campesina y extrae excedentes elevados y estables, existen otras, consideradas como la \"periferia\" del dominio, en donde la pervivencia del ejercicio del derecho de retorno limitaba seriamente la consolidaci\u00f3n de la propiedad dominical se\u00f1orial. En dichas \u00e1reas, la estabilizaci\u00f3n de los derechos de propiedad del se\u00f1or s\u00f3lo se concret\u00f3 a partir de la conformaci\u00f3n de estructuras coercitivas de poder a nivel local que anularon el ejercicio efectivo del retorno familiar. En la segunda parte, siglos XIV-XVI, se analizan las estrategias espec\u00edficas que permitieron el incremento del volumen de la renta en el largo plazo. Frente a las tesis que sostienen una temprana parcelaci\u00f3n de la reserva y una conmutaci\u00f3n de las prestaciones de trabajo, se observa aqu\u00ed, por el contrario, el aumento de su extensi\u00f3n en los siglos finales de la Edad Media. Al mismo tiempo se detecta un proceso de parcelaci\u00f3n de las tenencias campesinas, impulsado por el se\u00f1or, que propiciaba un incremento de los fuegos sobre los que reca\u00edan las exacciones. Ambos aspectos, apropiaci\u00f3n se\u00f1orializada del espacio y aumento de la tasa de la renta, fueron el resultado del ejercicio efectivo de la coacci\u00f3n pol\u00edtica.", 
                "The aim of \"Structure and dynamics of the dominion of Santo Toribio de Li\u00e9bana (13th-16th Centuries)\" is to explain the specific characteristics of a monastic dominion located in the northern area of the Iberian Peninsula. In the first part (13th Century and beginnings of 14th Century), it is considered that the material poverty that shows the monastery, observable in the modest volume of the rent and in the successive dispositions of property carried out by hierarchized local sectors, is the result of the dissimilar consolidation of the feudal structures in the area. Against areas in close proximity to the monastery, where the lord limits peasant freedom and extracts high and stable surpluses, there are other areas, considered as the \"periphery\" of the dominion, where the survival of the retrait lignager seriously prevented the consolidation of the dominical property. In these areas, the stabilization of the property rights of the lords only emerged from the conformation of coercive structures of power at local level that annulled the effective exercise of the familiar rigths. In the second part of the book (14th-15th Centuries), there is an analysis of the specific strategies that allowed the increase of the volume of the feudal rent in the long term. In front of the theses that defend an early parcelling of the reserve and a commutation of the corvea, here it is observed, on the contrary, the increase of his extension in the final centuries of the Middle Ages. At the same time, there is a process of land parcelling, impelled by the lord in order to increase of number of homes forced to pay rent. Both aspects, lord appropriation of the space and increase of the rate of the rent, were the result of the effective exercise of political coercion.", 
                "Fil: Vassallo, Rosana Laura. Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n; Argentina."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.279/te.279.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte279"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
            "id": "AR_92e127fb5c66307159793c953d4c7b2b", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Vassallo, Rosana Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
                "Vassallo, Rosana Laura", 
                "Historia", 
                "Historia medieval", 
                "Feudalismo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Estructura social", 
                "Zonas rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Trabajadores agr\u00edcolas", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Edad Media", 
                "Monasterio de Santo Toribio de Li\u00e9bana", 
                "Edad Media", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Abadengo", 
                "Dominio mon\u00e1stico", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Middle Ages", 
                "Spain", 
                "Abadengo (ecclesiastical lordship)", 
                "Monastic dominion", 
                "13th - 16th centuries", 
                "946.0"
            ], 
            "score": 796.2231, 
            "_version_": 1607631467126456320, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En \"Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana (siglos XIII-XVI)\" se trata de explicar las caracter\u00edsticas diferenciales que presenta un dominio mon\u00e1stico del \u00e1rea septentrional de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. En la primera parte, siglo XIII y principios del siglo XIV, se considera que la pobreza material que ostenta el cenobio, observable en el escaso volumen de la renta y en las sucesivas enajenaciones de bienes efectuadas por sectores jerarquizados locales, es el resultado de la dispar consolidaci\u00f3n de las estructuras feudales en el espacio. Frente a \u00e1reas cercanas al emplazamiento del monasterio en donde el se\u00f1or limita la movilidad campesina y extrae excedentes elevados y estables, existen otras, consideradas como la \"periferia\" del dominio, en donde la pervivencia del ejercicio del derecho de retorno limitaba seriamente la consolidaci\u00f3n de la propiedad dominical se\u00f1orial. En dichas \u00e1reas, la estabilizaci\u00f3n de los derechos de propiedad del se\u00f1or s\u00f3lo se concret\u00f3 a partir de la conformaci\u00f3n de estructuras coercitivas de poder a nivel local que anularon el ejercicio efectivo del retorno familiar. En la segunda parte, siglos XIV-XVI, se analizan las estrategias espec\u00edficas que permitieron el incremento del volumen de la renta en el largo plazo. Frente a las tesis que sostienen una temprana parcelaci\u00f3n de la reserva y una conmutaci\u00f3n de las prestaciones de trabajo, se observa aqu\u00ed, por el contrario, el aumento de su extensi\u00f3n en los siglos finales de la Edad Media. Al mismo tiempo se detecta un proceso de parcelaci\u00f3n de las tenencias campesinas, impulsado por el se\u00f1or, que propiciaba un incremento de los fuegos sobre los que reca\u00edan las exacciones. Ambos aspectos, apropiaci\u00f3n se\u00f1orializada del espacio y aumento de la tasa de la renta, fueron el resultado del ejercicio efectivo de la coacci\u00f3n pol\u00edtica.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jte279", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.279/te.279.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte279"
            ], 
            "title_short": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Historia medieval", 
                "Feudalismo", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Estructura social", 
                "Zonas rurales", 
                "Estructura agraria", 
                "Trabajadores agr\u00edcolas", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Edad Media", 
                "Monasterio de Santo Toribio de Li\u00e9bana", 
                "Edad Media", 
                "Espa\u00f1a", 
                "Abadengo", 
                "Dominio mon\u00e1stico", 
                "Siglos XIII-XVI", 
                "Middle Ages", 
                "Spain", 
                "Abadengo (ecclesiastical lordship)", 
                "Monastic dominion", 
                "13th - 16th centuries", 
                "946.0"
            ], 
            "title": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Astarita, Carlos Alberto Tom\u00e1s", 
                "Moreta Velayos, Salustiano", 
                "Estepa Diez, Carlos", 
                "Barrios Garc\u00eda, Angel", 
                "Loring Garc\u00eda, Mar\u00eda Isabel", 
                "Monsalvo Ant\u00f3n, Jos\u00e9 Mar\u00eda", 
                "Barros, Carlos"
            ], 
            "author_facet": [
                "Vassallo, Rosana Laura"
            ], 
            "title_fullStr": "Estructura y din\u00e1mica del dominio de Santo Toribio de Li\u00e9bana : Siglos XIII-XVI"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.279/te.279.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/tesis/te.279/te.279.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte279", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=tesis&d=Jte279"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_92e127fb5c66307159793c953d4c7b2b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
            "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
        ], 
        "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DERECHO A LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA"
            ], 
            [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "DERECHO DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "Land titles"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Land ownership"
            ], 
            [
                "Right to housing"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Housing policy"
            ], 
            [
                "Human settlements"
            ], 
            [
                "Forced migration"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-24T02:34:42Z", 
                "2017-04-24T02:34:42Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            ], 
            "author2": [
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "363.582CD C836"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "score": 796.2231, 
            "_version_": 1607631905691271168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958589::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "363.582CD C836"
            ], 
            "title_short": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zapata Tamayo, Pablo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
        ], 
        "title": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TSELTALETIK"
            ], 
            [
                "BACHAJ\u00d3N"
            ], 
            [
                "CHIAPAS"
            ], 
            [
                "M\u00c9XICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS ORIGINARIOS"
            ], 
            [
                "MODERNIDAD"
            ], 
            [
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO"
            ], 
            [
                "PUEBLOS MAYAS"
            ], 
            [
                "ANTROPOLOG\u00cdA"
            ], 
            [
                "LENGUAJE"
            ], 
            [
                "RITUALES SAGRADOS"
            ], 
            [
                "HISTORIA"
            ], 
            [
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA"
            ], 
            [
                "COLONIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ECONOM\u00cdA"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL"
            ], 
            [
                "J\u00d3VENES"
            ], 
            [
                "MUJERES"
            ], 
            [
                "CORAZ\u00d3N"
            ], 
            [
                "UNIVERSO"
            ], 
            [
                "VIDA"
            ], 
            [
                "AGUA"
            ], 
            [
                "COSMOVISI\u00d3N"
            ], 
            [
                "NATIVE PEOPLES"
            ], 
            [
                "MODERNITY"
            ], 
            [
                "IENTIFIC KNOWLEDGE"
            ], 
            [
                "MAYAN PEOPLES"
            ], 
            [
                "ANTHROPOLOGY"
            ], 
            [
                "LANGUAGE"
            ], 
            [
                "SACRED RITUALS"
            ], 
            [
                "HISTORY"
            ], 
            [
                "SPANISH INVASION"
            ], 
            [
                "COLONIZATION"
            ], 
            [
                "LAND"
            ], 
            [
                "ECONOMY"
            ], 
            [
                "SOCIAL ORGANIZATION"
            ], 
            [
                "YOUNG"
            ], 
            [
                "WOMEN"
            ], 
            [
                "HEART"
            ], 
            [
                "UNIVERSE"
            ], 
            [
                "LIFE"
            ], 
            [
                "WATER"
            ], 
            [
                "WORLDVIEW"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09", 
                "2013-06-04T17:10:15Z", 
                "2013-06-04T17:10:15Z"
            ], 
            "title_sort": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "topic": [
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "id": "EC_e91e5f6ca362e1390a2aa37af19d2711", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia (2012). O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico = Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 212 p."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia", 
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "score": 796.2231, 
            "_version_": 1607632033719255040, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito : FLACSO Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se presentan las concepciones y pr\u00e1cticas de los mayas tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico, en torno al o\u2019tan (coraz\u00f3n), como un concepto recurrente en la comunicaci\u00f3n oral en el idioma tseltal. Al profundizar en la reflexi\u00f3n de este tema, empezamos a ver c\u00f3mo o\u2019tan (coraz\u00f3n) no es una sola palabra que permite la comunicaci\u00f3n diaria de la gente, sino un concepto de vida que da cuenta de una manera particular de ver, entender, sentir y actuar en el mundo. De mostrar esto es de lo que trata esta tesis. Como veremos en seguida, el coraz\u00f3n refiere tanto al \u00f3rgano fisiol\u00f3gico que permite la vida, como a uno de los centros energ\u00e9ticos y de poder m\u00e1s importantes del ser humano en la cosmovisi\u00f3n mesoamericana. Tambi\u00e9n es el centro de pensamiento, sentimiento y actuaci\u00f3n de los seres que habitan el cosmos. Y por seres nos referimos tanto al hombre como a las plantas, los animales, el cosmos y los dioses. Todos ellos poseen coraz\u00f3n. Como argumentamos en este trabajo, el coraz\u00f3n se convierte en una filosof\u00eda del ser y deber ser de las personas, en valores y \u00e9ticas. Por eso, encontramos la frase: hombres y mujeres con coraz\u00f3n, para definir a un ser humano sabio, responsable, prudente, independiente, maduro. Y como se ve en este trabajo, la concepci\u00f3n del coraz\u00f3n se constituye en un lenguaje profundo y sagrado presente en la existencia y pr\u00e1ctica del pat o\u2019tan (saludo del coraz\u00f3n) del agua en el marco de la celebraci\u00f3n de la Santa Cruz el 3 de mayo. Concluyo la tesis se\u00f1alando que el o\u2019tan (coraz\u00f3n) es una stalel (una forma de ser, hacer, sentir, pensar, decir y vivir) de los mayas tseltaletik, en espec\u00edfico, de los bachajontecos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "212 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/5312", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
                "Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia (2012). O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico = Coraz\u00f3n : una forma de ser - estar - hacer - sentir - pensar de los tseltaletik de Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico. Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda, FLACSO Sede Ecuador. Quito, 212 p.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            ], 
            "title_short": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TSELTALETIK", 
                "BACHAJ\u00d3N", 
                "CHIAPAS", 
                "M\u00c9XICO", 
                "PUEBLOS ORIGINARIOS", 
                "MODERNIDAD", 
                "CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO", 
                "PUEBLOS MAYAS", 
                "ANTROPOLOG\u00cdA", 
                "LENGUAJE", 
                "RITUALES SAGRADOS", 
                "HISTORIA", 
                "INVASI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", 
                "COLONIZACI\u00d3N", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "ECONOM\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N SOCIAL", 
                "J\u00d3VENES", 
                "MUJERES", 
                "CORAZ\u00d3N", 
                "UNIVERSO", 
                "VIDA", 
                "AGUA", 
                "COSMOVISI\u00d3N", 
                "NATIVE PEOPLES", 
                "MODERNITY", 
                "IENTIFIC KNOWLEDGE", 
                "MAYAN PEOPLES", 
                "ANTHROPOLOGY", 
                "LANGUAGE", 
                "SACRED RITUALS", 
                "HISTORY", 
                "SPANISH INVASION", 
                "COLONIZATION", 
                "LAND", 
                "ECONOMY", 
                "SOCIAL ORGANIZATION", 
                "YOUNG", 
                "WOMEN", 
                "HEART", 
                "UNIVERSE", 
                "LIFE", 
                "WATER", 
                "WORLDVIEW"
            ], 
            "title": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Leyva Solano, Xochitl"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez Moreno, Mar\u00eda Patricia"
            ], 
            "title_fullStr": "O'tan - o'tanil : stalel tseltaletik yu'un Bachaj\u00f3n, Chiapas, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/5312", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/5312"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_e91e5f6ca362e1390a2aa37af19d2711"
    }
]