[
    {
        "primaryAuthors": [
            "CARABELLI,FRANCISCO ANDRES"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "FERRANDO,JUAN JOSE"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "La provincia del Chubut posee, en la zona andina, 1.000.000 de hect\u00e1reas de bosques nativos, de las cuales 133.000 hect\u00e1reas, mayoritariamente conformadas por bosques puros de Nothofagus pumilio \"lenga\" (90%) se consideran aptas para la producci\u00f3n de madera. De ellas, aproximadamente 10.000 hect\u00e1reas han sido o son objeto de alg\u00fan r\u00e9gimen de aprovechamiento forestal. En 1992 se pusieron en vigencia unas normas espec\u00edficas que b\u00e1sicamente exigen a quienes pretenden extraer madera del bosque nativo la presentaci\u00f3n de planes de manejo forestal. Mediante este estudio analizamos planes de manejo presentados a la autoridad forestal de la provincia con el objeto de discutir la eficacia real de estos planes como herramientas para una administraci\u00f3n del bosque nativo capaz de promover a mediano y largo plazo la conservaci\u00f3n del recurso. Entre los principales resultados debe destacarse que existe una notable falta de correspondencia entre planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n, la que se pone en evidencia por: 1) Deficiencias en las caracterizaciones estructurales y en las estimaciones volum\u00e9tricas; 2) Conflictos en el uso de los recursos, y 3) Conflicto de intereses entre los empresarios y el Estado."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Patagonia"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "bosque nativo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "CARABELLI,FRANCISCO ANDRES", 
                "FERRANDO,JUAN JOSE"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-04-01"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002004000100001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "Patagonia", 
                "manejo forestal", 
                "bosque nativo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La provincia del Chubut posee, en la zona andina, 1.000.000 de hect\u00e1reas de bosques nativos, de las cuales 133.000 hect\u00e1reas, mayoritariamente conformadas por bosques puros de Nothofagus pumilio \"lenga\" (90%) se consideran aptas para la producci\u00f3n de madera. De ellas, aproximadamente 10.000 hect\u00e1reas han sido o son objeto de alg\u00fan r\u00e9gimen de aprovechamiento forestal. En 1992 se pusieron en vigencia unas normas espec\u00edficas que b\u00e1sicamente exigen a quienes pretenden extraer madera del bosque nativo la presentaci\u00f3n de planes de manejo forestal. Mediante este estudio analizamos planes de manejo presentados a la autoridad forestal de la provincia con el objeto de discutir la eficacia real de estos planes como herramientas para una administraci\u00f3n del bosque nativo capaz de promover a mediano y largo plazo la conservaci\u00f3n del recurso. Entre los principales resultados debe destacarse que existe una notable falta de correspondencia entre planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n, la que se pone en evidencia por: 1) Deficiencias en las caracterizaciones estructurales y en las estimaciones volum\u00e9tricas; 2) Conflictos en el uso de los recursos, y 3) Conflicto de intereses entre los empresarios y el Estado."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100001"
            ], 
            "author2": [
                "FERRANDO,JUAN JOSE"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
            "id": "CL_163e14aeb71fd354bab804280c71021d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "CARABELLI,FRANCISCO ANDRES"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
                "CARABELLI,FRANCISCO ANDRES", 
                "Patagonia", 
                "manejo forestal", 
                "bosque nativo"
            ], 
            "score": 2483.6738, 
            "_version_": 1611596086624911360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La provincia del Chubut posee, en la zona andina, 1.000.000 de hect\u00e1reas de bosques nativos, de las cuales 133.000 hect\u00e1reas, mayoritariamente conformadas por bosques puros de Nothofagus pumilio \"lenga\" (90%) se consideran aptas para la producci\u00f3n de madera. De ellas, aproximadamente 10.000 hect\u00e1reas han sido o son objeto de alg\u00fan r\u00e9gimen de aprovechamiento forestal. En 1992 se pusieron en vigencia unas normas espec\u00edficas que b\u00e1sicamente exigen a quienes pretenden extraer madera del bosque nativo la presentaci\u00f3n de planes de manejo forestal. Mediante este estudio analizamos planes de manejo presentados a la autoridad forestal de la provincia con el objeto de discutir la eficacia real de estos planes como herramientas para una administraci\u00f3n del bosque nativo capaz de promover a mediano y largo plazo la conservaci\u00f3n del recurso. Entre los principales resultados debe destacarse que existe una notable falta de correspondencia entre planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n, la que se pone en evidencia por: 1) Deficiencias en las caracterizaciones estructurales y en las estimaciones volum\u00e9tricas; 2) Conflictos en el uso de los recursos, y 3) Conflicto de intereses entre los empresarios y el Estado.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002004000100001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.25 n.1 2004", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100001"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Patagonia", 
                "manejo forestal", 
                "bosque nativo"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "CARABELLI,FRANCISCO ANDRES", 
                "FERRANDO,JUAN JOSE"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis de la eficacia de los planes de manejo de bosque nativo en la provincia de Chubut, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_163e14aeb71fd354bab804280c71021d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Loza De La Cruz, Rosa Maria"
        ], 
        "title": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Se presenta un extracto de la investigaci\u00f3n \u201cGesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica. Lima - 2015\u201d. El objeto del estudio es determinar el vinculo que existe entre la Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. El tipo de estudio aplicada, presentando un grado descriptivo correlacional y el dise\u00f1o no experimental, corte transversal, muestreo intencional y constituido de 90 funcionarios de las instituciones p\u00fablicas de Lima. Para reunir la toma de valores se utiliz\u00f3 instrumentos de la variable Gesti\u00f3n de ecosistemas y Sostenibilidad, para el desarrollo de la informaci\u00f3n se utiliz\u00f3 el software SPSS (versi\u00f3n 22), con los datos obtenidos se logr\u00f3 realizar los an\u00e1lisis descriptivos y las correlaciones utilizando el coeficiente de Rho de Spearman. Ejecutando los estudios descriptivos y las correlaciones d\u00e1ndonos los coeficiente de Rho de Spearman, donde resultado es Rho= .315, indicando muy alto la correlaci\u00f3n entre las variables, con una \u03c1 = 0.02 (\u03c1 < 0.01), rechazando la hip\u00f3tesis nula, con dichos resultados muestran que existe relaci\u00f3n significativa entre las variables Gesti\u00f3n de ecosistema y Sostenibilidad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas"
            ], 
            [
                "Sostenibilidad"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Loza De La Cruz, Rosa Maria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-12-11T20:54:14Z", 
                "2017-12-11T20:54:14Z"
            ], 
            "title_sort": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "topic": [
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas", 
                "Sostenibilidad", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se presenta un extracto de la investigaci\u00f3n \u201cGesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica. Lima - 2015\u201d. El objeto del estudio es determinar el vinculo que existe entre la Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. El tipo de estudio aplicada, presentando un grado descriptivo correlacional y el dise\u00f1o no experimental, corte transversal, muestreo intencional y constituido de 90 funcionarios de las instituciones p\u00fablicas de Lima. Para reunir la toma de valores se utiliz\u00f3 instrumentos de la variable Gesti\u00f3n de ecosistemas y Sostenibilidad, para el desarrollo de la informaci\u00f3n se utiliz\u00f3 el software SPSS (versi\u00f3n 22), con los datos obtenidos se logr\u00f3 realizar los an\u00e1lisis descriptivos y las correlaciones utilizando el coeficiente de Rho de Spearman. Ejecutando los estudios descriptivos y las correlaciones d\u00e1ndonos los coeficiente de Rho de Spearman, donde resultado es Rho= .315, indicando muy alto la correlaci\u00f3n entre las variables, con una \u03c1 = 0.02 (\u03c1 < 0.01), rechazando la hip\u00f3tesis nula, con dichos resultados muestran que existe relaci\u00f3n significativa entre las variables Gesti\u00f3n de ecosistema y Sostenibilidad.", 
                "Tesis", 
                "Lima Norte", 
                "Escuela de Posgrado", 
                "Administraci\u00f3n del Talento Humano"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/8729"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
            "id": "PE_287e4eab530bf10fb2ef70c5cce3cabd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UCV-Institucional", 
            "author": [
                "Loza De La Cruz, Rosa Maria"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cesar Vallejo", 
            "spellingShingle": [
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
                "Loza De La Cruz, Rosa Maria", 
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas", 
                "Sostenibilidad", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "score": 2483.6738, 
            "_version_": 1612509859578642432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se presenta un extracto de la investigaci\u00f3n \u201cGesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica. Lima - 2015\u201d. El objeto del estudio es determinar el vinculo que existe entre la Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios de una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. El tipo de estudio aplicada, presentando un grado descriptivo correlacional y el dise\u00f1o no experimental, corte transversal, muestreo intencional y constituido de 90 funcionarios de las instituciones p\u00fablicas de Lima. Para reunir la toma de valores se utiliz\u00f3 instrumentos de la variable Gesti\u00f3n de ecosistemas y Sostenibilidad, para el desarrollo de la informaci\u00f3n se utiliz\u00f3 el software SPSS (versi\u00f3n 22), con los datos obtenidos se logr\u00f3 realizar los an\u00e1lisis descriptivos y las correlaciones utilizando el coeficiente de Rho de Spearman. Ejecutando los estudios descriptivos y las correlaciones d\u00e1ndonos los coeficiente de Rho de Spearman, donde resultado es Rho= .315, indicando muy alto la correlaci\u00f3n entre las variables, con una \u03c1 = 0.02 (\u03c1 < 0.01), rechazando la hip\u00f3tesis nula, con dichos resultados muestran que existe relaci\u00f3n significativa entre las variables Gesti\u00f3n de ecosistema y Sostenibilidad.", 
            "institution": [
                "UCV"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "embargoedAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UCV-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UCV", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:UCV/8729", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo", 
                "Repositorio Institucional - UCV", 
                "reponame:UCV-Institucional", 
                "instname:Universidad Cesar Vallejo", 
                "instacron:UCV"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/8729"
            ], 
            "title_short": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Gesti\u00f3n de ecosistemas", 
                "Sostenibilidad", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "title": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/embargoedAccess", 
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Cadenillas Albornoz, Violeta"
            ], 
            "author_facet": [
                "Loza De La Cruz, Rosa Maria"
            ], 
            "title_fullStr": "Gesti\u00f3n de ecosistemas y sostenibilidad seg\u00fan los funcionarios en una instituci\u00f3n p\u00fablica Lima. 2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/8729", 
                "desc": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/8729"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_287e4eab530bf10fb2ef70c5cce3cabd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lizano-L\u00f3pez, Marvin Vinicio"
        ], 
        "title": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Se analiz\u00f3 la estructura horizontal mediante resultados de abundancia y dominancia absoluta para seis especies de \u00e1rboles maderables, en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica. Se eligieron 30 Unidades de Manejo Forestal (UMF), con \u00e1reas efectivas de bosque \u2265 30 ha, se dividieron en dos sectores. Se consider\u00f3 informaci\u00f3n de 434 parcelas, con datos procedentes de inventarios preliminares (dap \u2265 10 cm y 30 cm). Se obtuvo datos del censo con dap \u2265 60 cm; para un total de \u00e1rea efectiva de 3284,8 ha. Los resultados demostraron que Dipteryx panamensis, especie con restricciones de corta en Costa Rica, es abundante en las \u00e1reas muestreadas en el sector 2. Se obtuvo resultados\u00a0 &gt;\u00a0 4,22 individuos por hect\u00e1rea con dap \u2265 10 cm. Tachigali costaricensis, especie vedada en Costa Rica, se distribuy\u00f3 mejor seg\u00fan los valores de abundancia absoluta (N/ha), dentro del sector 2 (p = 0,0026, Wilcoxon); se consider\u00f3 como una especie abundante (3,36 N/ha) y dominante (0,406 m\u00b2/ha) en este mismo sector (dap \u2265 10 cm). Las especies Hymenolobium mesoamericanum y Lecythis ampla, son \u00e1rboles poco abundantes, por consiguiente, poco dominantes es este estudio. Es importante reconsiderar la situaci\u00f3n de Lecythis ampla, debido que en Costa Rica no existen restricciones de corta para esta especie.."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Abundancia; dominancia; estructura de bosque; manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lizano-L\u00f3pez, Marvin Vinicio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-15"
            ], 
            "title_sort": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429/3112", 
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429/3172"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Abundancia; dominancia; estructura de bosque; manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analiz\u00f3 la estructura horizontal mediante resultados de abundancia y dominancia absoluta para seis especies de \u00e1rboles maderables, en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica. Se eligieron 30 Unidades de Manejo Forestal (UMF), con \u00e1reas efectivas de bosque \u2265 30 ha, se dividieron en dos sectores. Se consider\u00f3 informaci\u00f3n de 434 parcelas, con datos procedentes de inventarios preliminares (dap \u2265 10 cm y 30 cm). Se obtuvo datos del censo con dap \u2265 60 cm; para un total de \u00e1rea efectiva de 3284,8 ha. Los resultados demostraron que Dipteryx panamensis, especie con restricciones de corta en Costa Rica, es abundante en las \u00e1reas muestreadas en el sector 2. Se obtuvo resultados\u00a0 &gt;\u00a0 4,22 individuos por hect\u00e1rea con dap \u2265 10 cm. Tachigali costaricensis, especie vedada en Costa Rica, se distribuy\u00f3 mejor seg\u00fan los valores de abundancia absoluta (N/ha), dentro del sector 2 (p = 0,0026, Wilcoxon); se consider\u00f3 como una especie abundante (3,36 N/ha) y dominante (0,406 m\u00b2/ha) en este mismo sector (dap \u2265 10 cm). Las especies Hymenolobium mesoamericanum y Lecythis ampla, son \u00e1rboles poco abundantes, por consiguiente, poco dominantes es este estudio. Es importante reconsiderar la situaci\u00f3n de Lecythis ampla, debido que en Costa Rica no existen restricciones de corta para esta especie.."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
            "id": "CR_30ae5e5bb4715aab9ecce54e6c1de913", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Lizano-L\u00f3pez, Marvin Vinicio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.18845/rfmk.v15i36.3429"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
                "Lizano-L\u00f3pez, Marvin Vinicio", 
                "Abundancia; dominancia; estructura de bosque; manejo forestal"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1610351816667561984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analiz\u00f3 la estructura horizontal mediante resultados de abundancia y dominancia absoluta para seis especies de \u00e1rboles maderables, en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica. Se eligieron 30 Unidades de Manejo Forestal (UMF), con \u00e1reas efectivas de bosque \u2265 30 ha, se dividieron en dos sectores. Se consider\u00f3 informaci\u00f3n de 434 parcelas, con datos procedentes de inventarios preliminares (dap \u2265 10 cm y 30 cm). Se obtuvo datos del censo con dap \u2265 60 cm; para un total de \u00e1rea efectiva de 3284,8 ha. Los resultados demostraron que Dipteryx panamensis, especie con restricciones de corta en Costa Rica, es abundante en las \u00e1reas muestreadas en el sector 2. Se obtuvo resultados\u00a0 &gt;\u00a0 4,22 individuos por hect\u00e1rea con dap \u2265 10 cm. Tachigali costaricensis, especie vedada en Costa Rica, se distribuy\u00f3 mejor seg\u00fan los valores de abundancia absoluta (N/ha), dentro del sector 2 (p = 0,0026, Wilcoxon); se consider\u00f3 como una especie abundante (3,36 N/ha) y dominante (0,406 m\u00b2/ha) en este mismo sector (dap \u2265 10 cm). Las especies Hymenolobium mesoamericanum y Lecythis ampla, son \u00e1rboles poco abundantes, por consiguiente, poco dominantes es este estudio. Es importante reconsiderar la situaci\u00f3n de Lecythis ampla, debido que en Costa Rica no existen restricciones de corta para esta especie..", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/epub+zip"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/9298", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 15, N\u00fam. 36 (2018); 02-08", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429", 
                "10.18845/rfmk.v15i36.3429"
            ], 
            "title_short": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Abundancia; dominancia; estructura de bosque; manejo forestal"
            ], 
            "title": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lizano-L\u00f3pez, Marvin Vinicio"
            ], 
            "title_fullStr": "Estructura horizontal de seis especies de \u00e1rboles maderables en bosques intervenidos de la Zona Norte de Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3429"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_30ae5e5bb4715aab9ecce54e6c1de913"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Quesada-Monge, Ruperto"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Quiros-Brenes, Kenner"
        ], 
        "title": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "A trav\u00e9s de fondos provenientes del Programa conjunto INBio/SINAC, Proyecto \u201cDesarrollo de Recursos de Biodiversidad GEF/BM/TF 028324\u201d, y el \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT) Sub-Regi\u00f3n Nicoya, y la Escuela de Ingenier\u00eda Forestal del Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, se ejecut\u00f3 el proyecto de investigaci\u00f3n \u201cESTUDIO DE ESPECIES FORESTALES CON POBLACIONES REDUCIDAS O EN PELIGRO DE EXTINCI\u00d3N\u201d, bajo el cual se plante\u00f3 como meta: \u201cproducir la informaci\u00f3n b\u00e1sica t\u00e9cnica y legal que permita orientar el manejo de especies forestales, incluy\u00e9ndose la vea parcial o total de las mismas, que contribuya a la permanencia de sus poblaciones en condiciones in situ\u201d. La selecci\u00f3n de las especies forestales que se analizaron se bas\u00f3, en aquellas especies que presentaban una disminuci\u00f3n visible de sus poblaciones y cuya tasa de aprovechamiento comercial de sus maderas es a\u00fan elevada en la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya. Aunado a este criterio de utilizaci\u00f3n, existen criterios biol\u00f3gicos y ecol\u00f3gicos, como mecanismos de polinizaci\u00f3n y dispersi\u00f3n de las semillas, requerimientos ed\u00e1ficos, distribuci\u00f3n a escala regional, diocismo, endemismo, crecimiento, abundancia, frecuencia, distribuci\u00f3n de las especies en los ecosistemas forestales y regeneraci\u00f3n que justifican la selecci\u00f3n de las mismas. El objetivo de la investigaci\u00f3n fue determinar el estado actual de las poblaciones de Albizia niopoides (guanacaste blanco), Anacardium excelsum (espavel), Astronium graveolens (ron ron), Cedrela odorata (cedro amargo), Ceiba pentandra (ceiba), Dalbergia retusa (cocobolo), Hymenaea courbaril (guapinol), Sideroxylon capiri (tempisque), en cuanto a la disminuci\u00f3n de su h\u00e1bitad, abundancia, capacidad de regeneraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n actual, con el fin de procurar su protecci\u00f3n, con la finalidad de brindar recomendaciones t\u00e9cnicas y legales para aquellas especies consideradas en peligro o amenazadas, para prevenir su extinci\u00f3n en la Sub-regi\u00f3n Nicoya. La metodolog\u00eda se bas\u00f3 en funci\u00f3n de los objetivos y metas propuestas y con relaci\u00f3n en el conocimiento de las poblaciones de las especies indicadas, sus respectivas evaluaciones y considerando la fragmentaci\u00f3n del bosque, por lo que fue necesario la estratificaci\u00f3n de la Sub-Regi\u00f3n Nicoya dentro del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT). Por lo tanto, esta investigaci\u00f3n se enmarc\u00f3 en un periodo de ejecuci\u00f3n de 13 meses y consider\u00f3 solamente el cumplimiento de todos los objetivos, metas y resultados aqu\u00ed propuestos, para la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya, que abarca todo el cant\u00f3n de Nicoya."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Sostenibilidad"
            ], 
            [
                "Par\u00e1metros"
            ], 
            [
                "Mitigaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Variables"
            ], 
            [
                "Bosques"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Quesada-Monge, Ruperto", 
                "Quiros-Brenes, Kenner"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003", 
                "2015-04-16T18:42:44Z", 
                "2015-04-16T18:42:44Z"
            ], 
            "title_sort": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo forestal", 
                "Sostenibilidad", 
                "Par\u00e1metros", 
                "Mitigaci\u00f3n", 
                "Variables", 
                "Bosques"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "A trav\u00e9s de fondos provenientes del Programa conjunto INBio/SINAC, Proyecto \u201cDesarrollo de Recursos de Biodiversidad GEF/BM/TF 028324\u201d, y el \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT) Sub-Regi\u00f3n Nicoya, y la Escuela de Ingenier\u00eda Forestal del Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, se ejecut\u00f3 el proyecto de investigaci\u00f3n \u201cESTUDIO DE ESPECIES FORESTALES CON POBLACIONES REDUCIDAS O EN PELIGRO DE EXTINCI\u00d3N\u201d, bajo el cual se plante\u00f3 como meta: \u201cproducir la informaci\u00f3n b\u00e1sica t\u00e9cnica y legal que permita orientar el manejo de especies forestales, incluy\u00e9ndose la vea parcial o total de las mismas, que contribuya a la permanencia de sus poblaciones en condiciones in situ\u201d. La selecci\u00f3n de las especies forestales que se analizaron se bas\u00f3, en aquellas especies que presentaban una disminuci\u00f3n visible de sus poblaciones y cuya tasa de aprovechamiento comercial de sus maderas es a\u00fan elevada en la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya. Aunado a este criterio de utilizaci\u00f3n, existen criterios biol\u00f3gicos y ecol\u00f3gicos, como mecanismos de polinizaci\u00f3n y dispersi\u00f3n de las semillas, requerimientos ed\u00e1ficos, distribuci\u00f3n a escala regional, diocismo, endemismo, crecimiento, abundancia, frecuencia, distribuci\u00f3n de las especies en los ecosistemas forestales y regeneraci\u00f3n que justifican la selecci\u00f3n de las mismas. El objetivo de la investigaci\u00f3n fue determinar el estado actual de las poblaciones de Albizia niopoides (guanacaste blanco), Anacardium excelsum (espavel), Astronium graveolens (ron ron), Cedrela odorata (cedro amargo), Ceiba pentandra (ceiba), Dalbergia retusa (cocobolo), Hymenaea courbaril (guapinol), Sideroxylon capiri (tempisque), en cuanto a la disminuci\u00f3n de su h\u00e1bitad, abundancia, capacidad de regeneraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n actual, con el fin de procurar su protecci\u00f3n, con la finalidad de brindar recomendaciones t\u00e9cnicas y legales para aquellas especies consideradas en peligro o amenazadas, para prevenir su extinci\u00f3n en la Sub-regi\u00f3n Nicoya. La metodolog\u00eda se bas\u00f3 en funci\u00f3n de los objetivos y metas propuestas y con relaci\u00f3n en el conocimiento de las poblaciones de las especies indicadas, sus respectivas evaluaciones y considerando la fragmentaci\u00f3n del bosque, por lo que fue necesario la estratificaci\u00f3n de la Sub-Regi\u00f3n Nicoya dentro del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT). Por lo tanto, esta investigaci\u00f3n se enmarc\u00f3 en un periodo de ejecuci\u00f3n de 13 meses y consider\u00f3 solamente el cumplimiento de todos los objetivos, metas y resultados aqu\u00ed propuestos, para la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya, que abarca todo el cant\u00f3n de Nicoya.", 
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica. Escuela de Ingenier\u00eda Forestal. Ministerio del Ambiente y Energ\u00eda."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/2238/5791"
            ], 
            "author2": [
                "Quiros-Brenes, Kenner"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
            "id": "CR_b42de9cb77e6f8ff52566272649c5f6f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Quesada-Monge, Ruperto"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
                "Quesada-Monge, Ruperto", 
                "Manejo forestal", 
                "Sostenibilidad", 
                "Par\u00e1metros", 
                "Mitigaci\u00f3n", 
                "Variables", 
                "Bosques"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1610351783335428096, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "A trav\u00e9s de fondos provenientes del Programa conjunto INBio/SINAC, Proyecto \u201cDesarrollo de Recursos de Biodiversidad GEF/BM/TF 028324\u201d, y el \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT) Sub-Regi\u00f3n Nicoya, y la Escuela de Ingenier\u00eda Forestal del Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, se ejecut\u00f3 el proyecto de investigaci\u00f3n \u201cESTUDIO DE ESPECIES FORESTALES CON POBLACIONES REDUCIDAS O EN PELIGRO DE EXTINCI\u00d3N\u201d, bajo el cual se plante\u00f3 como meta: \u201cproducir la informaci\u00f3n b\u00e1sica t\u00e9cnica y legal que permita orientar el manejo de especies forestales, incluy\u00e9ndose la vea parcial o total de las mismas, que contribuya a la permanencia de sus poblaciones en condiciones in situ\u201d. La selecci\u00f3n de las especies forestales que se analizaron se bas\u00f3, en aquellas especies que presentaban una disminuci\u00f3n visible de sus poblaciones y cuya tasa de aprovechamiento comercial de sus maderas es a\u00fan elevada en la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya. Aunado a este criterio de utilizaci\u00f3n, existen criterios biol\u00f3gicos y ecol\u00f3gicos, como mecanismos de polinizaci\u00f3n y dispersi\u00f3n de las semillas, requerimientos ed\u00e1ficos, distribuci\u00f3n a escala regional, diocismo, endemismo, crecimiento, abundancia, frecuencia, distribuci\u00f3n de las especies en los ecosistemas forestales y regeneraci\u00f3n que justifican la selecci\u00f3n de las mismas. El objetivo de la investigaci\u00f3n fue determinar el estado actual de las poblaciones de Albizia niopoides (guanacaste blanco), Anacardium excelsum (espavel), Astronium graveolens (ron ron), Cedrela odorata (cedro amargo), Ceiba pentandra (ceiba), Dalbergia retusa (cocobolo), Hymenaea courbaril (guapinol), Sideroxylon capiri (tempisque), en cuanto a la disminuci\u00f3n de su h\u00e1bitad, abundancia, capacidad de regeneraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n actual, con el fin de procurar su protecci\u00f3n, con la finalidad de brindar recomendaciones t\u00e9cnicas y legales para aquellas especies consideradas en peligro o amenazadas, para prevenir su extinci\u00f3n en la Sub-regi\u00f3n Nicoya. La metodolog\u00eda se bas\u00f3 en funci\u00f3n de los objetivos y metas propuestas y con relaci\u00f3n en el conocimiento de las poblaciones de las especies indicadas, sus respectivas evaluaciones y considerando la fragmentaci\u00f3n del bosque, por lo que fue necesario la estratificaci\u00f3n de la Sub-Regi\u00f3n Nicoya dentro del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tempisque (ACT). Por lo tanto, esta investigaci\u00f3n se enmarc\u00f3 en un periodo de ejecuci\u00f3n de 13 meses y consider\u00f3 solamente el cumplimiento de todos los objetivos, metas y resultados aqu\u00ed propuestos, para la Sub-Regi\u00f3n de Nicoya, que abarca todo el cant\u00f3n de Nicoya.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/5791", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/2238/5791"
            ], 
            "title_short": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Manejo forestal", 
                "Sostenibilidad", 
                "Par\u00e1metros", 
                "Mitigaci\u00f3n", 
                "Variables", 
                "Bosques"
            ], 
            "title": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Quesada-Monge, Ruperto", 
                "Quiros-Brenes, Kenner"
            ], 
            "title_fullStr": "Estudio de especies forestales con poblaciones reducidas o en peligro de extinci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/5791", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/5791"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_b42de9cb77e6f8ff52566272649c5f6f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Martinez Pastur,Guillermo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Lencinas,Mar\u00eda Vanessa", 
            "Vukasovic,Ricardo", 
            "Peri,Pablo", 
            "D\u00edaz,Boris", 
            "Cellini,Juan Manuel"
        ], 
        "title": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "La ordenaci\u00f3n forestal regional es una herramienta indispensable para desarrollar pol\u00edticas forestales que protejan los bosques naturales, en el marco del manejo sustentable y del uso m\u00faltiple. Para ello se debe contar con par\u00e1metros y modelos confiables que simulen alternativas de producci\u00f3n y de uso del suelo. El inventario forestal es la herramienta base, pero que sin c\u00e1lculos precisos de turno forestal no puede brindar datos confiables de posibilidad. Por lo que el objetivo del presente trabajo fue definir una metodolog\u00eda sencilla para calcular el turno forestal de los bosques de Tierra del Fuego (para un di\u00e1metro de cosecha de 40 cm), analizando la interacci\u00f3n e influencia de: (a) la presi\u00f3n del ganado, (b) la calidad de sitio, y (c) el manejo silv\u00edcola; y definir la posibilidad del bosque de Tierra del Fuego en Argentina bajo diferentes alternativas. Se definieron supuestos de trabajo para el sistema silv\u00edcola empleado, objetivos del manejo forestal, crecimientos y presi\u00f3n del ganado. Las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos se seleccionaron de la bibliograf\u00eda. A partir de los supuestos y los modelos se defini\u00f3 una metodolog\u00eda para el c\u00e1lculo del turno forestal basada en la disgregaci\u00f3n en tres fases del crecimiento (etapa de establecimiento, de crecimiento inicial y de crecimiento en di\u00e1metro) y considerando la influencia del ganado, el manejo silv\u00edcola y la calidad de sitio. En este trabajo se presentan los modelos desarrollados para el c\u00e1lculo del turno forestal actual, con o sin presi\u00f3n del ganado y con o sin manejo silv\u00edcola, que var\u00edan entre 94 y 200 a\u00f1os; as\u00ed como la posibilidad obtenida para los bosques productivos que va desde 913 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n actual hasta 1692 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n potencial (con silvicultura intensiva y sin ganader\u00eda). El turno forestal var\u00eda considerablemente de acuerdo a la calidad de sitio y al manejo. No es l\u00f3gico aplicar un valor fijo de turno forestal a la totalidad de los bosques bajo manejo, siendo los promedios ponderados obtenidos superiores a los sugeridos en la bibliograf\u00eda para la lenga. Finalmente, y de acuerdo a los valores de turno forestal obtenidos y la posibilidad de los bosques de Tierra del Fuego, se discuten alternativas para adecuar las tasas de aprovechamiento a un manejo sostenible del recurso."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "planificaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "sustentabilidad"
            ], 
            [
                "silvicultura"
            ], 
            [
                "ganado"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Martinez Pastur,Guillermo", 
                "Lencinas,Mar\u00eda Vanessa", 
                "Vukasovic,Ricardo", 
                "Peri,Pablo", 
                "D\u00edaz,Boris", 
                "Cellini,Juan Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-04-01"
            ], 
            "title_sort": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002004000100003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "manejo forestal", 
                "sustentabilidad", 
                "silvicultura", 
                "ganado"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La ordenaci\u00f3n forestal regional es una herramienta indispensable para desarrollar pol\u00edticas forestales que protejan los bosques naturales, en el marco del manejo sustentable y del uso m\u00faltiple. Para ello se debe contar con par\u00e1metros y modelos confiables que simulen alternativas de producci\u00f3n y de uso del suelo. El inventario forestal es la herramienta base, pero que sin c\u00e1lculos precisos de turno forestal no puede brindar datos confiables de posibilidad. Por lo que el objetivo del presente trabajo fue definir una metodolog\u00eda sencilla para calcular el turno forestal de los bosques de Tierra del Fuego (para un di\u00e1metro de cosecha de 40 cm), analizando la interacci\u00f3n e influencia de: (a) la presi\u00f3n del ganado, (b) la calidad de sitio, y (c) el manejo silv\u00edcola; y definir la posibilidad del bosque de Tierra del Fuego en Argentina bajo diferentes alternativas. Se definieron supuestos de trabajo para el sistema silv\u00edcola empleado, objetivos del manejo forestal, crecimientos y presi\u00f3n del ganado. Las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos se seleccionaron de la bibliograf\u00eda. A partir de los supuestos y los modelos se defini\u00f3 una metodolog\u00eda para el c\u00e1lculo del turno forestal basada en la disgregaci\u00f3n en tres fases del crecimiento (etapa de establecimiento, de crecimiento inicial y de crecimiento en di\u00e1metro) y considerando la influencia del ganado, el manejo silv\u00edcola y la calidad de sitio. En este trabajo se presentan los modelos desarrollados para el c\u00e1lculo del turno forestal actual, con o sin presi\u00f3n del ganado y con o sin manejo silv\u00edcola, que var\u00edan entre 94 y 200 a\u00f1os; as\u00ed como la posibilidad obtenida para los bosques productivos que va desde 913 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n actual hasta 1692 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n potencial (con silvicultura intensiva y sin ganader\u00eda). El turno forestal var\u00eda considerablemente de acuerdo a la calidad de sitio y al manejo. No es l\u00f3gico aplicar un valor fijo de turno forestal a la totalidad de los bosques bajo manejo, siendo los promedios ponderados obtenidos superiores a los sugeridos en la bibliograf\u00eda para la lenga. Finalmente, y de acuerdo a los valores de turno forestal obtenidos y la posibilidad de los bosques de Tierra del Fuego, se discuten alternativas para adecuar las tasas de aprovechamiento a un manejo sostenible del recurso."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100003"
            ], 
            "author2": [
                "Lencinas,Mar\u00eda Vanessa", 
                "Vukasovic,Ricardo", 
                "Peri,Pablo", 
                "D\u00edaz,Boris", 
                "Cellini,Juan Manuel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
            "id": "CL_1deeb0c739f71cafbb0c5847b9869152", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Martinez Pastur,Guillermo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
                "Martinez Pastur,Guillermo", 
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "manejo forestal", 
                "sustentabilidad", 
                "silvicultura", 
                "ganado"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1611596086628057088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La ordenaci\u00f3n forestal regional es una herramienta indispensable para desarrollar pol\u00edticas forestales que protejan los bosques naturales, en el marco del manejo sustentable y del uso m\u00faltiple. Para ello se debe contar con par\u00e1metros y modelos confiables que simulen alternativas de producci\u00f3n y de uso del suelo. El inventario forestal es la herramienta base, pero que sin c\u00e1lculos precisos de turno forestal no puede brindar datos confiables de posibilidad. Por lo que el objetivo del presente trabajo fue definir una metodolog\u00eda sencilla para calcular el turno forestal de los bosques de Tierra del Fuego (para un di\u00e1metro de cosecha de 40 cm), analizando la interacci\u00f3n e influencia de: (a) la presi\u00f3n del ganado, (b) la calidad de sitio, y (c) el manejo silv\u00edcola; y definir la posibilidad del bosque de Tierra del Fuego en Argentina bajo diferentes alternativas. Se definieron supuestos de trabajo para el sistema silv\u00edcola empleado, objetivos del manejo forestal, crecimientos y presi\u00f3n del ganado. Las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos se seleccionaron de la bibliograf\u00eda. A partir de los supuestos y los modelos se defini\u00f3 una metodolog\u00eda para el c\u00e1lculo del turno forestal basada en la disgregaci\u00f3n en tres fases del crecimiento (etapa de establecimiento, de crecimiento inicial y de crecimiento en di\u00e1metro) y considerando la influencia del ganado, el manejo silv\u00edcola y la calidad de sitio. En este trabajo se presentan los modelos desarrollados para el c\u00e1lculo del turno forestal actual, con o sin presi\u00f3n del ganado y con o sin manejo silv\u00edcola, que var\u00edan entre 94 y 200 a\u00f1os; as\u00ed como la posibilidad obtenida para los bosques productivos que va desde 913 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n actual hasta 1692 ha/a\u00f1o para la situaci\u00f3n potencial (con silvicultura intensiva y sin ganader\u00eda). El turno forestal var\u00eda considerablemente de acuerdo a la calidad de sitio y al manejo. No es l\u00f3gico aplicar un valor fijo de turno forestal a la totalidad de los bosques bajo manejo, siendo los promedios ponderados obtenidos superiores a los sugeridos en la bibliograf\u00eda para la lenga. Finalmente, y de acuerdo a los valores de turno forestal obtenidos y la posibilidad de los bosques de Tierra del Fuego, se discuten alternativas para adecuar las tasas de aprovechamiento a un manejo sostenible del recurso.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002004000100003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.25 n.1 2004", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100003"
            ], 
            "title_short": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "manejo forestal", 
                "sustentabilidad", 
                "silvicultura", 
                "ganado"
            ], 
            "title": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Martinez Pastur,Guillermo", 
                "Lencinas,Mar\u00eda Vanessa", 
                "Vukasovic,Ricardo", 
                "Peri,Pablo", 
                "D\u00edaz,Boris", 
                "Cellini,Juan Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Turno de corta y posibilidad de los bosques de lenga (Nothofagus pumilio) en Tierra del Fuego (Argentina)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002004000100003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_1deeb0c739f71cafbb0c5847b9869152"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "DUCID,MARIA GABRIELA"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "MURACE,MONICA ADRIANA", 
            "CELLINI,JUAN MANUEL"
        ], 
        "title": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del trabajo fue determinar la diversidad f\u00fangica del filoplano de Osmorhiza chilensis en dos sistemas de regeneraci\u00f3n, para establecer cu\u00e1l de ellos provoca el menor impacto sobre la diversidad del Bosque Virgen (BV) de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego. El aprovechamiento forestal de estos bosques afecta la biodiversidad y el equilibrio del sistema original, alterando las distintas comunidades, como la constituida por la micoflora del filoplano. Estos cambios se estudiaron en dos sistemas de regeneraci\u00f3n: Corta de Protecci\u00f3n (CP) y Tala Rasa (TR), con BV como testigo. Se trabaj\u00f3 con hojas de O. chilensis procesadas en laboratorio para aislar e identificar las especies f\u00fangicas. Los par\u00e1metros evaluados fueron: abundancia, riqueza espec\u00edfica e \u00edndices de diversidad. TR present\u00f3 el menor valor de abundancia, la mayor riqueza y diversidad. Los \u00edndices de diversidad beta mostraron que las comunidades m\u00e1s diferentes fueron BV y TR y las m\u00e1s semejantes BV y CP, lo cual demuestra que CP causa el menor impacto en la diversidad. TR result\u00f3 ser el m\u00e1s agresivo por provocar el mayor cambio en cuanto al tipo y n\u00famero de especies, lo que estar\u00eda relacionado con la p\u00e9rdida total de la cubierta protectora."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "especies f\u00fangicas"
            ], 
            [
                "filoplano"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "diversidad"
            ], 
            [
                "conservaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "DUCID,MARIA GABRIELA", 
                "MURACE,MONICA ADRIANA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002005000100004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "especies f\u00fangicas", 
                "filoplano", 
                "manejo forestal", 
                "diversidad", 
                "conservaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del trabajo fue determinar la diversidad f\u00fangica del filoplano de Osmorhiza chilensis en dos sistemas de regeneraci\u00f3n, para establecer cu\u00e1l de ellos provoca el menor impacto sobre la diversidad del Bosque Virgen (BV) de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego. El aprovechamiento forestal de estos bosques afecta la biodiversidad y el equilibrio del sistema original, alterando las distintas comunidades, como la constituida por la micoflora del filoplano. Estos cambios se estudiaron en dos sistemas de regeneraci\u00f3n: Corta de Protecci\u00f3n (CP) y Tala Rasa (TR), con BV como testigo. Se trabaj\u00f3 con hojas de O. chilensis procesadas en laboratorio para aislar e identificar las especies f\u00fangicas. Los par\u00e1metros evaluados fueron: abundancia, riqueza espec\u00edfica e \u00edndices de diversidad. TR present\u00f3 el menor valor de abundancia, la mayor riqueza y diversidad. Los \u00edndices de diversidad beta mostraron que las comunidades m\u00e1s diferentes fueron BV y TR y las m\u00e1s semejantes BV y CP, lo cual demuestra que CP causa el menor impacto en la diversidad. TR result\u00f3 ser el m\u00e1s agresivo por provocar el mayor cambio en cuanto al tipo y n\u00famero de especies, lo que estar\u00eda relacionado con la p\u00e9rdida total de la cubierta protectora."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000100004"
            ], 
            "author2": [
                "MURACE,MONICA ADRIANA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
            "id": "CL_ca8c21aab292f3730a5f02d53f8c1b10", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "DUCID,MARIA GABRIELA"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
                "DUCID,MARIA GABRIELA", 
                "especies f\u00fangicas", 
                "filoplano", 
                "manejo forestal", 
                "diversidad", 
                "conservaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1611596086679437312, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del trabajo fue determinar la diversidad f\u00fangica del filoplano de Osmorhiza chilensis en dos sistemas de regeneraci\u00f3n, para establecer cu\u00e1l de ellos provoca el menor impacto sobre la diversidad del Bosque Virgen (BV) de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego. El aprovechamiento forestal de estos bosques afecta la biodiversidad y el equilibrio del sistema original, alterando las distintas comunidades, como la constituida por la micoflora del filoplano. Estos cambios se estudiaron en dos sistemas de regeneraci\u00f3n: Corta de Protecci\u00f3n (CP) y Tala Rasa (TR), con BV como testigo. Se trabaj\u00f3 con hojas de O. chilensis procesadas en laboratorio para aislar e identificar las especies f\u00fangicas. Los par\u00e1metros evaluados fueron: abundancia, riqueza espec\u00edfica e \u00edndices de diversidad. TR present\u00f3 el menor valor de abundancia, la mayor riqueza y diversidad. Los \u00edndices de diversidad beta mostraron que las comunidades m\u00e1s diferentes fueron BV y TR y las m\u00e1s semejantes BV y CP, lo cual demuestra que CP causa el menor impacto en la diversidad. TR result\u00f3 ser el m\u00e1s agresivo por provocar el mayor cambio en cuanto al tipo y n\u00famero de especies, lo que estar\u00eda relacionado con la p\u00e9rdida total de la cubierta protectora.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002005000100004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.26 n.1 2005", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000100004"
            ], 
            "title_short": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "especies f\u00fangicas", 
                "filoplano", 
                "manejo forestal", 
                "diversidad", 
                "conservaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "DUCID,MARIA GABRIELA", 
                "MURACE,MONICA ADRIANA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL"
            ], 
            "title_fullStr": "Diversidad f\u00fangica en el filoplano de Osmorhiza spp. relacionado con el sistema de regeneraci\u00f3n empleado en bosques de Nothofagus pumilio en Tierra del Fuego, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000100004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000100004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_ca8c21aab292f3730a5f02d53f8c1b10"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lencinas,Maria Vanessa"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Pastur,Guillermo", 
            "Moretto,Alicia", 
            "Gallo,Emilce", 
            "Busso,Carlos"
        ], 
        "title": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Las propuestas silviculturales disminuyen la apertura del dosel, estimulando el crecimiento de las pl\u00e1ntulas al modificar la disponibilidad de luz y humedad del suelo. La supervivencia depender\u00e1 de su adaptaci\u00f3n a estas nuevas condiciones ambientales. El objetivo fue evaluar la producci\u00f3n de biomasa de pl\u00e1ntulas bajo gradientes de luz y humedad del suelo en condiciones controladas de luz, riego y temperatura. Se emplearon pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os en macetas bajo invern\u00e1culo, estudi\u00e1ndose tres niveles de luz: 4%-26%-64% de luz natural incidente; y dos niveles de humedad del suelo: 40-60% y 80-100% de capacidad de campo. Mensualmente se evaluaron \u00e1rea foliar y biomasa, de hojas, tallos, ra\u00edces gruesas y finas. La biomasa total y compartimentada, el \u00e1rea foliar y sus relaciones variaron entre meses y niveles, de humedad y de luz. Al finalizar la temporada de crecimiento, la biomasa fue mayor en alta luminosidad y menor humedad del suelo (1,58 g planta-1), respecto de alta humedad (0,49 g planta-1). La biomasa a\u00e9rea fue mayor bajo luminosidad media (0,30 g planta-1 vs. 0,12-0,26 g planta-1), mientras que la subterr\u00e1nea aument\u00f3 con la luz (0,20 g planta-1 vs. 0,07-0,16 g planta-1). Las pl\u00e1ntulas modificaron su producci\u00f3n de biomasa a\u00e9rea y/o subterr\u00e1nea seg\u00fan las condiciones h\u00eddrico/lum\u00ednicas, generando menores relaciones de biomasa y \u00e1rea foliar bajo mayores niveles de luz. Los distintos sistemas silv\u00edcolas deben tener en cuenta los cambios que producen sobre ambos factores (luz y humedad del suelo) para maximizar el potencial de crecimiento a\u00e9reo y/o subterr\u00e1neo de la regeneraci\u00f3n natural"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "silvicultura"
            ], 
            [
                "ecofisiolog\u00eda"
            ], 
            [
                "compartimentaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "regeneraci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lencinas,Maria Vanessa", 
                "Mart\u00ednez Pastur,Guillermo", 
                "Moretto,Alicia", 
                "Gallo,Emilce", 
                "Busso,Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002007000300009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "manejo forestal", 
                "silvicultura", 
                "ecofisiolog\u00eda", 
                "compartimentaci\u00f3n", 
                "regeneraci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las propuestas silviculturales disminuyen la apertura del dosel, estimulando el crecimiento de las pl\u00e1ntulas al modificar la disponibilidad de luz y humedad del suelo. La supervivencia depender\u00e1 de su adaptaci\u00f3n a estas nuevas condiciones ambientales. El objetivo fue evaluar la producci\u00f3n de biomasa de pl\u00e1ntulas bajo gradientes de luz y humedad del suelo en condiciones controladas de luz, riego y temperatura. Se emplearon pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os en macetas bajo invern\u00e1culo, estudi\u00e1ndose tres niveles de luz: 4%-26%-64% de luz natural incidente; y dos niveles de humedad del suelo: 40-60% y 80-100% de capacidad de campo. Mensualmente se evaluaron \u00e1rea foliar y biomasa, de hojas, tallos, ra\u00edces gruesas y finas. La biomasa total y compartimentada, el \u00e1rea foliar y sus relaciones variaron entre meses y niveles, de humedad y de luz. Al finalizar la temporada de crecimiento, la biomasa fue mayor en alta luminosidad y menor humedad del suelo (1,58 g planta-1), respecto de alta humedad (0,49 g planta-1). La biomasa a\u00e9rea fue mayor bajo luminosidad media (0,30 g planta-1 vs. 0,12-0,26 g planta-1), mientras que la subterr\u00e1nea aument\u00f3 con la luz (0,20 g planta-1 vs. 0,07-0,16 g planta-1). Las pl\u00e1ntulas modificaron su producci\u00f3n de biomasa a\u00e9rea y/o subterr\u00e1nea seg\u00fan las condiciones h\u00eddrico/lum\u00ednicas, generando menores relaciones de biomasa y \u00e1rea foliar bajo mayores niveles de luz. Los distintos sistemas silv\u00edcolas deben tener en cuenta los cambios que producen sobre ambos factores (luz y humedad del suelo) para maximizar el potencial de crecimiento a\u00e9reo y/o subterr\u00e1neo de la regeneraci\u00f3n natural"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002007000300009"
            ], 
            "author2": [
                "Mart\u00ednez Pastur,Guillermo", 
                "Moretto,Alicia", 
                "Gallo,Emilce", 
                "Busso,Carlos"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
            "id": "CL_c403dd24f3743e87b1e492f8fd6f0738", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Lencinas,Maria Vanessa"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
                "Lencinas,Maria Vanessa", 
                "manejo forestal", 
                "silvicultura", 
                "ecofisiolog\u00eda", 
                "compartimentaci\u00f3n", 
                "regeneraci\u00f3n"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1611596087225745408, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las propuestas silviculturales disminuyen la apertura del dosel, estimulando el crecimiento de las pl\u00e1ntulas al modificar la disponibilidad de luz y humedad del suelo. La supervivencia depender\u00e1 de su adaptaci\u00f3n a estas nuevas condiciones ambientales. El objetivo fue evaluar la producci\u00f3n de biomasa de pl\u00e1ntulas bajo gradientes de luz y humedad del suelo en condiciones controladas de luz, riego y temperatura. Se emplearon pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os en macetas bajo invern\u00e1culo, estudi\u00e1ndose tres niveles de luz: 4%-26%-64% de luz natural incidente; y dos niveles de humedad del suelo: 40-60% y 80-100% de capacidad de campo. Mensualmente se evaluaron \u00e1rea foliar y biomasa, de hojas, tallos, ra\u00edces gruesas y finas. La biomasa total y compartimentada, el \u00e1rea foliar y sus relaciones variaron entre meses y niveles, de humedad y de luz. Al finalizar la temporada de crecimiento, la biomasa fue mayor en alta luminosidad y menor humedad del suelo (1,58 g planta-1), respecto de alta humedad (0,49 g planta-1). La biomasa a\u00e9rea fue mayor bajo luminosidad media (0,30 g planta-1 vs. 0,12-0,26 g planta-1), mientras que la subterr\u00e1nea aument\u00f3 con la luz (0,20 g planta-1 vs. 0,07-0,16 g planta-1). Las pl\u00e1ntulas modificaron su producci\u00f3n de biomasa a\u00e9rea y/o subterr\u00e1nea seg\u00fan las condiciones h\u00eddrico/lum\u00ednicas, generando menores relaciones de biomasa y \u00e1rea foliar bajo mayores niveles de luz. Los distintos sistemas silv\u00edcolas deben tener en cuenta los cambios que producen sobre ambos factores (luz y humedad del suelo) para maximizar el potencial de crecimiento a\u00e9reo y/o subterr\u00e1neo de la regeneraci\u00f3n natural", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002007000300009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.28 n.3 2007", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002007000300009"
            ], 
            "title_short": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "manejo forestal", 
                "silvicultura", 
                "ecofisiolog\u00eda", 
                "compartimentaci\u00f3n", 
                "regeneraci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lencinas,Maria Vanessa", 
                "Mart\u00ednez Pastur,Guillermo", 
                "Moretto,Alicia", 
                "Gallo,Emilce", 
                "Busso,Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Producci\u00f3n diferencial de biomasa en pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio bajo gradientes de luz y humedad del suelo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002007000300009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002007000300009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_c403dd24f3743e87b1e492f8fd6f0738"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Feitosa Ferraz,Jos\u00e9 Serafim"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Caraciolo Ferreira,Rinaldo Luiz", 
            "Ferreira dos Santos,M\u00e9rcia Virg\u00ednia", 
            "Meunier,Isabelle Maria Jacqueline"
        ], 
        "title": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Las especies le\u00f1osas de la caatinga, vegetaci\u00f3n del semi\u00e1rido del nordeste de Brasil, han sido utilizadas sin conocer los impactos ocasionados al medio ambiente. Este estudio tuvo como objetivo conocer los tipos de uso de la vegetaci\u00f3n local por peque\u00f1os productores rurales de una poblaci\u00f3n ind\u00edgena en el municipio de Floresta, Pernambuco, Brasil. La investigaci\u00f3n se realiz\u00f3 mediante observaci\u00f3n directa, en visitas guiadas y entrevistas semiestructuradas. La flora le\u00f1osa local fue reconocida por los entrevistados que atribuyeron usos para 27 especies le\u00f1osas arb\u00f3reas y arbustivas. Los tipos de uso mencionados para la flora fueron organizados en las categor\u00edas: alimentaci\u00f3n humana, forraje, construcciones residenciales, construcciones rurales, tecnolog\u00eda, combustibles, medicinales y otros usos no madereros. El uso como forraje se relacion\u00f3 a los mayores n\u00fameros de especies citadas y de citaciones, seguido por construcciones rurales, combustible y construcciones residenciales. Las especies con mayor n\u00famero de categor\u00edas de usos fueron Myracrodruon urundeuva, Anadenanthera columbrina y Cnidoscolus quercifolius. Spondias tuberosa fue la especie m\u00e1s citada como forraje, seguida por C. quercifolius, Commiphora leptophloeos, Schinopsis brasiliensis y M. urundeuva. Se observ\u00f3 que el uso de la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa como madera y le\u00f1a, en general se hace utilizando la madera que se encontr\u00f3 muerta. Desde la perspectiva de los usuarios, la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa de la caatinga est\u00e1 destinada principalmente al forraje: de este modo se muestra la importancia de la ganader\u00eda extensiva como actividad de subsistencia y su influencia en el conocimiento de los usos de la vegetaci\u00f3n."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "regi\u00f3n semi\u00e1rida"
            ], 
            [
                "Brasil"
            ], 
            [
                "especies forrajeras"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Feitosa Ferraz,Jos\u00e9 Serafim", 
                "Caraciolo Ferreira,Rinaldo Luiz", 
                "Ferreira dos Santos,M\u00e9rcia Virg\u00ednia", 
                "Meunier,Isabelle Maria Jacqueline"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002012000200008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "regi\u00f3n semi\u00e1rida", 
                "Brasil", 
                "especies forrajeras", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las especies le\u00f1osas de la caatinga, vegetaci\u00f3n del semi\u00e1rido del nordeste de Brasil, han sido utilizadas sin conocer los impactos ocasionados al medio ambiente. Este estudio tuvo como objetivo conocer los tipos de uso de la vegetaci\u00f3n local por peque\u00f1os productores rurales de una poblaci\u00f3n ind\u00edgena en el municipio de Floresta, Pernambuco, Brasil. La investigaci\u00f3n se realiz\u00f3 mediante observaci\u00f3n directa, en visitas guiadas y entrevistas semiestructuradas. La flora le\u00f1osa local fue reconocida por los entrevistados que atribuyeron usos para 27 especies le\u00f1osas arb\u00f3reas y arbustivas. Los tipos de uso mencionados para la flora fueron organizados en las categor\u00edas: alimentaci\u00f3n humana, forraje, construcciones residenciales, construcciones rurales, tecnolog\u00eda, combustibles, medicinales y otros usos no madereros. El uso como forraje se relacion\u00f3 a los mayores n\u00fameros de especies citadas y de citaciones, seguido por construcciones rurales, combustible y construcciones residenciales. Las especies con mayor n\u00famero de categor\u00edas de usos fueron Myracrodruon urundeuva, Anadenanthera columbrina y Cnidoscolus quercifolius. Spondias tuberosa fue la especie m\u00e1s citada como forraje, seguida por C. quercifolius, Commiphora leptophloeos, Schinopsis brasiliensis y M. urundeuva. Se observ\u00f3 que el uso de la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa como madera y le\u00f1a, en general se hace utilizando la madera que se encontr\u00f3 muerta. Desde la perspectiva de los usuarios, la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa de la caatinga est\u00e1 destinada principalmente al forraje: de este modo se muestra la importancia de la ganader\u00eda extensiva como actividad de subsistencia y su influencia en el conocimiento de los usos de la vegetaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200008"
            ], 
            "author2": [
                "Caraciolo Ferreira,Rinaldo Luiz", 
                "Ferreira dos Santos,M\u00e9rcia Virg\u00ednia", 
                "Meunier,Isabelle Maria Jacqueline"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
            "id": "CL_02269fa1b879514bda5a1142555afa02", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Feitosa Ferraz,Jos\u00e9 Serafim"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
                "Feitosa Ferraz,Jos\u00e9 Serafim", 
                "regi\u00f3n semi\u00e1rida", 
                "Brasil", 
                "especies forrajeras", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1611596088187289600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las especies le\u00f1osas de la caatinga, vegetaci\u00f3n del semi\u00e1rido del nordeste de Brasil, han sido utilizadas sin conocer los impactos ocasionados al medio ambiente. Este estudio tuvo como objetivo conocer los tipos de uso de la vegetaci\u00f3n local por peque\u00f1os productores rurales de una poblaci\u00f3n ind\u00edgena en el municipio de Floresta, Pernambuco, Brasil. La investigaci\u00f3n se realiz\u00f3 mediante observaci\u00f3n directa, en visitas guiadas y entrevistas semiestructuradas. La flora le\u00f1osa local fue reconocida por los entrevistados que atribuyeron usos para 27 especies le\u00f1osas arb\u00f3reas y arbustivas. Los tipos de uso mencionados para la flora fueron organizados en las categor\u00edas: alimentaci\u00f3n humana, forraje, construcciones residenciales, construcciones rurales, tecnolog\u00eda, combustibles, medicinales y otros usos no madereros. El uso como forraje se relacion\u00f3 a los mayores n\u00fameros de especies citadas y de citaciones, seguido por construcciones rurales, combustible y construcciones residenciales. Las especies con mayor n\u00famero de categor\u00edas de usos fueron Myracrodruon urundeuva, Anadenanthera columbrina y Cnidoscolus quercifolius. Spondias tuberosa fue la especie m\u00e1s citada como forraje, seguida por C. quercifolius, Commiphora leptophloeos, Schinopsis brasiliensis y M. urundeuva. Se observ\u00f3 que el uso de la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa como madera y le\u00f1a, en general se hace utilizando la madera que se encontr\u00f3 muerta. Desde la perspectiva de los usuarios, la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa de la caatinga est\u00e1 destinada principalmente al forraje: de este modo se muestra la importancia de la ganader\u00eda extensiva como actividad de subsistencia y su influencia en el conocimiento de los usos de la vegetaci\u00f3n.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002012000200008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.33 n.2 2012", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200008"
            ], 
            "title_short": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "regi\u00f3n semi\u00e1rida", 
                "Brasil", 
                "especies forrajeras", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "title": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Feitosa Ferraz,Jos\u00e9 Serafim", 
                "Caraciolo Ferreira,Rinaldo Luiz", 
                "Ferreira dos Santos,M\u00e9rcia Virg\u00ednia", 
                "Meunier,Isabelle Maria Jacqueline"
            ], 
            "title_fullStr": "Usos de especies le\u00f1osas de la caatinga del municipio de Floresta en Pernambuco, Brasil: conocimiento de los indios de la aldea Travess\u00e3o do Ouro"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200008", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_02269fa1b879514bda5a1142555afa02"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pajuelo P\u00e9rez, Daisy Maria"
        ], 
        "title": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n tuvo como objetivo fundamental determinar el nivel de conocimientos sobre manejo forestal sostenible que presenta el poblador de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibi\u00f3 capacitaci\u00f3n del OSINFOR, aplicando la evaluaci\u00f3n en el a\u00f1o 2017. La investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 bajo el enfoque cuantitativo y fue sustantiva de nivel descriptivo, por lo que se aplic\u00f3 un dise\u00f1o no experimental de corte transversal. La poblaci\u00f3n de estudio estuvo constituida por los pobladores de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR y accedieron a participar en el estudio. Al respecto es importante precisar el rol que cumple el OSINFOR que se encarga de supervisar y fiscalizar el aprovechamiento sostenible y la conservaci\u00f3n de los recursos forestales y de fauna silvestre, as\u00ed como brindar labores de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a diversos actores involucrados en el aprovechamiento de los recursos forestales y de fauna silvestre. Considerando que la aportaci\u00f3n humana es indispensable para el manejo forestal sostenible. Los resultados de la investigaci\u00f3n evidenciaron que los pobladores de la Provincia de Atalaya que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR presentaron un nivel de conocimientos de 37% nivel bajo, 35% nivel alto y 28% nivel medio, con lo que debe fortalecerse a estos pobladores, conocer m\u00e1s de manejo forestal, asimismo medido seg\u00fan sexo se obtuvo que las mujeres tuvieron la calificaci\u00f3n de 74% nivel bajo, 21% nivel medio y 5% nivel alto) y masculinos (46% nivel alto, 30% nivel medio y 25% nivel bajo) es decir los varones tuvieron mejores calificaciones en conocimiento del manejo forestal sostenible. Finalmente, se concluy\u00f3 que se adquiri\u00f3 un nivel de conocimiento bajo los pobladores de Atalaya y respecto a las comparaciones entre las comunidades que tuvieron mayores conocimientos La Uni\u00f3n San Francisco obtuvo mayor calificaci\u00f3n con 39% nivel alto, respecto al sexo los varones tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 46% nivel alto y seg\u00fan nivel de estudios los de nivel secundaria tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 54% alto, y seg\u00fan rango de edad los que tuvieron alta calificaci\u00f3n fueron los de 18 a\u00f1os a 28 con 39% nivel alto y de 39 a m\u00e1s a\u00f1os de edad obtuvo 39% de nivel alto de conocimiento en manejo forestal aprendido del programa de capacitaci\u00f3n OSINFOR, 2017 en las comunidades de la Provincia de Atalaya, por ello se deber\u00eda ampliar los talleres de manejo forestal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo Forestal Sostenible"
            ], 
            [
                "Comunidades Nativas"
            ], 
            [
                "Capacitaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Conocimientos"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pajuelo P\u00e9rez, Daisy Maria"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017", 
                "2018-06-27T15:18:33Z", 
                "2018-06-27T15:18:33Z"
            ], 
            "title_sort": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo Forestal Sostenible", 
                "Comunidades Nativas", 
                "Capacitaci\u00f3n", 
                "Conocimientos"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tuvo como objetivo fundamental determinar el nivel de conocimientos sobre manejo forestal sostenible que presenta el poblador de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibi\u00f3 capacitaci\u00f3n del OSINFOR, aplicando la evaluaci\u00f3n en el a\u00f1o 2017. La investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 bajo el enfoque cuantitativo y fue sustantiva de nivel descriptivo, por lo que se aplic\u00f3 un dise\u00f1o no experimental de corte transversal. La poblaci\u00f3n de estudio estuvo constituida por los pobladores de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR y accedieron a participar en el estudio. Al respecto es importante precisar el rol que cumple el OSINFOR que se encarga de supervisar y fiscalizar el aprovechamiento sostenible y la conservaci\u00f3n de los recursos forestales y de fauna silvestre, as\u00ed como brindar labores de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a diversos actores involucrados en el aprovechamiento de los recursos forestales y de fauna silvestre. Considerando que la aportaci\u00f3n humana es indispensable para el manejo forestal sostenible. Los resultados de la investigaci\u00f3n evidenciaron que los pobladores de la Provincia de Atalaya que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR presentaron un nivel de conocimientos de 37% nivel bajo, 35% nivel alto y 28% nivel medio, con lo que debe fortalecerse a estos pobladores, conocer m\u00e1s de manejo forestal, asimismo medido seg\u00fan sexo se obtuvo que las mujeres tuvieron la calificaci\u00f3n de 74% nivel bajo, 21% nivel medio y 5% nivel alto) y masculinos (46% nivel alto, 30% nivel medio y 25% nivel bajo) es decir los varones tuvieron mejores calificaciones en conocimiento del manejo forestal sostenible. Finalmente, se concluy\u00f3 que se adquiri\u00f3 un nivel de conocimiento bajo los pobladores de Atalaya y respecto a las comparaciones entre las comunidades que tuvieron mayores conocimientos La Uni\u00f3n San Francisco obtuvo mayor calificaci\u00f3n con 39% nivel alto, respecto al sexo los varones tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 46% nivel alto y seg\u00fan nivel de estudios los de nivel secundaria tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 54% alto, y seg\u00fan rango de edad los que tuvieron alta calificaci\u00f3n fueron los de 18 a\u00f1os a 28 con 39% nivel alto y de 39 a m\u00e1s a\u00f1os de edad obtuvo 39% de nivel alto de conocimiento en manejo forestal aprendido del programa de capacitaci\u00f3n OSINFOR, 2017 en las comunidades de la Provincia de Atalaya, por ello se deber\u00eda ampliar los talleres de manejo forestal.", 
                "Tesis", 
                "Lima Norte", 
                "Escuela de Posgrado", 
                "Administraci\u00f3n del Talento Humano"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/15379"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
            "id": "PE_875d37e15050ccd3dfa0f4c7a9e15357", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UCV-Institucional", 
            "author": [
                "Pajuelo P\u00e9rez, Daisy Maria"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Cesar Vallejo", 
            "spellingShingle": [
                "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
                "Pajuelo P\u00e9rez, Daisy Maria", 
                "Manejo Forestal Sostenible", 
                "Comunidades Nativas", 
                "Capacitaci\u00f3n", 
                "Conocimientos"
            ], 
            "score": 2287.7686, 
            "_version_": 1612509876485881856, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n tuvo como objetivo fundamental determinar el nivel de conocimientos sobre manejo forestal sostenible que presenta el poblador de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibi\u00f3 capacitaci\u00f3n del OSINFOR, aplicando la evaluaci\u00f3n en el a\u00f1o 2017. La investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 bajo el enfoque cuantitativo y fue sustantiva de nivel descriptivo, por lo que se aplic\u00f3 un dise\u00f1o no experimental de corte transversal. La poblaci\u00f3n de estudio estuvo constituida por los pobladores de la Provincia de Atalaya \u2013 Departamento de Ucayali, que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR y accedieron a participar en el estudio. Al respecto es importante precisar el rol que cumple el OSINFOR que se encarga de supervisar y fiscalizar el aprovechamiento sostenible y la conservaci\u00f3n de los recursos forestales y de fauna silvestre, as\u00ed como brindar labores de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a diversos actores involucrados en el aprovechamiento de los recursos forestales y de fauna silvestre. Considerando que la aportaci\u00f3n humana es indispensable para el manejo forestal sostenible. Los resultados de la investigaci\u00f3n evidenciaron que los pobladores de la Provincia de Atalaya que recibieron capacitaci\u00f3n del OSINFOR presentaron un nivel de conocimientos de 37% nivel bajo, 35% nivel alto y 28% nivel medio, con lo que debe fortalecerse a estos pobladores, conocer m\u00e1s de manejo forestal, asimismo medido seg\u00fan sexo se obtuvo que las mujeres tuvieron la calificaci\u00f3n de 74% nivel bajo, 21% nivel medio y 5% nivel alto) y masculinos (46% nivel alto, 30% nivel medio y 25% nivel bajo) es decir los varones tuvieron mejores calificaciones en conocimiento del manejo forestal sostenible. Finalmente, se concluy\u00f3 que se adquiri\u00f3 un nivel de conocimiento bajo los pobladores de Atalaya y respecto a las comparaciones entre las comunidades que tuvieron mayores conocimientos La Uni\u00f3n San Francisco obtuvo mayor calificaci\u00f3n con 39% nivel alto, respecto al sexo los varones tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 46% nivel alto y seg\u00fan nivel de estudios los de nivel secundaria tuvieron mayor calificaci\u00f3n con 54% alto, y seg\u00fan rango de edad los que tuvieron alta calificaci\u00f3n fueron los de 18 a\u00f1os a 28 con 39% nivel alto y de 39 a m\u00e1s a\u00f1os de edad obtuvo 39% de nivel alto de conocimiento en manejo forestal aprendido del programa de capacitaci\u00f3n OSINFOR, 2017 en las comunidades de la Provincia de Atalaya, por ello se deber\u00eda ampliar los talleres de manejo forestal.", 
            "institution": [
                "UCV"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UCV-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UCV", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:UCV/15379", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad C\u00e9sar Vallejo", 
                "Repositorio Institucional - UCV", 
                "reponame:UCV-Institucional", 
                "instname:Universidad Cesar Vallejo", 
                "instacron:UCV"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/15379"
            ], 
            "title_short": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Manejo Forestal Sostenible", 
                "Comunidades Nativas", 
                "Capacitaci\u00f3n", 
                "Conocimientos"
            ], 
            "title": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vega Guevara, Miluska Rosario"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pajuelo P\u00e9rez, Daisy Maria"
            ], 
            "title_fullStr": "Nivel de conocimiento sobre manejo forestal sostenible del poblador de la provincia de Atalaya que particip\u00f3 del programa de capacitaci\u00f3n del OSINFOR, 2017"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/15379", 
                "desc": "http://repositorio.ucv.edu.pe/handle/UCV/15379"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_875d37e15050ccd3dfa0f4c7a9e15357"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres Tambo, Janett Cecilia"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Con el prop\u00f3sito de identificar el potencial de ocho comunidades ind\u00edgenas y una comunidad campesina para llevar a cabo pr\u00e1cticas de manejo forestal comunitario, se formul\u00f3 un est\u00e1ndar con base al enfoque de medios de vida. El est\u00e1ndar de PC&I se complement\u00f3 con una protocolo de aplicaci\u00f3n constituido por protocolo de entrevista semiestructurada, protocolo de observaci\u00f3n, gu\u00edas de campo y fichas por indicador."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MANEJO FORESTAL"
            ], 
            [
                "MEDIOS DE VIDA"
            ], 
            [
                "MANEJO DEL BOSQUE"
            ], 
            [
                "KICHWAS DE LA AMAZON\u00cdA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres Tambo, Janett Cecilia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008", 
                "2013-04-08T15:16:30Z", 
                "2013-04-08T15:16:30Z"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "TURRIALBA / Universidad CATIE / 2012"
            ], 
            "topic": [
                "MANEJO FORESTAL", 
                "MEDIOS DE VIDA", 
                "MANEJO DEL BOSQUE", 
                "KICHWAS DE LA AMAZON\u00cdA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con el prop\u00f3sito de identificar el potencial de ocho comunidades ind\u00edgenas y una comunidad campesina para llevar a cabo pr\u00e1cticas de manejo forestal comunitario, se formul\u00f3 un est\u00e1ndar con base al enfoque de medios de vida. El est\u00e1ndar de PC&I se complement\u00f3 con una protocolo de aplicaci\u00f3n constituido por protocolo de entrevista semiestructurada, protocolo de observaci\u00f3n, gu\u00edas de campo y fichas por indicador."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec/handle/28000/293"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
            "id": "EC_fac29dc4b1fa20e0e9da63019e74c2db", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio SENESCYT", 
            "author": [
                "Torres Tambo, Janett Cecilia"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Torres Tambo, Janett Cecilia (2008). An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador. Socioeconom\u00eda Ambiental. Universidad CATIE. 216 p."
            ], 
            "instname_str": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
                "Torres Tambo, Janett Cecilia", 
                "MANEJO FORESTAL", 
                "MEDIOS DE VIDA", 
                "MANEJO DEL BOSQUE", 
                "KICHWAS DE LA AMAZON\u00cdA"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1607632096038223872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "TURRIALBA / Universidad CATIE / 2012"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con el prop\u00f3sito de identificar el potencial de ocho comunidades ind\u00edgenas y una comunidad campesina para llevar a cabo pr\u00e1cticas de manejo forestal comunitario, se formul\u00f3 un est\u00e1ndar con base al enfoque de medios de vida. El est\u00e1ndar de PC&I se complement\u00f3 con una protocolo de aplicaci\u00f3n constituido por protocolo de entrevista semiestructurada, protocolo de observaci\u00f3n, gu\u00edas de campo y fichas por indicador.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "216 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio SENESCYT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:28000/293", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio SENESCYT", 
                "instname:Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Torres Tambo, Janett Cecilia (2008). An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador. Socioeconom\u00eda Ambiental. Universidad CATIE. 216 p.", 
                "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec/handle/28000/293"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MANEJO FORESTAL", 
                "MEDIOS DE VIDA", 
                "MANEJO DEL BOSQUE", 
                "KICHWAS DE LA AMAZON\u00cdA"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Louman, Bastiann"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres Tambo, Janett Cecilia"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis de potencialidad para el manejo forestal comunitario en comunidades Kichwas de la provincia de Orellana-Ecuador."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec/handle/28000/293", 
                "desc": "http://repositorio.educacionsuperior.gob.ec/handle/28000/293"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_fac29dc4b1fa20e0e9da63019e74c2db"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rico Urones, Alberto"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Evalua el crecimiento y sobrevivencia de cinco especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques suelos de la Estaci\u00f3n Experimental Forestal Horizontes (EEFH), Guanacaste, Costa Rica. Las especies evaluadas fueron: el carboncillo (Acosmium panamense), el cocobolo (DAlbergia retusa), el guachipel\u00edn (Diphysa americana), el guanacaste (Enterolobium cyclocarpum) y la leucena o Ipil (Leucaenaleucocephala)."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MANEJO FORESTAL"
            ], 
            [
                "BOSQUES"
            ], 
            [
                "BOSQUE TROPICAL SECO"
            ], 
            [
                "PROTECCI\u00d3N FORESTAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rico Urones, Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-06T21:18:44Z", 
                "2017-11-06T21:18:44Z", 
                "2017-11-06", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional. (Costa Rica). Instituto Internacional en Conservaci\u00f3n y Manejo de Vida Silvestre"
            ], 
            "topic": [
                "MANEJO FORESTAL", 
                "BOSQUES", 
                "BOSQUE TROPICAL SECO", 
                "PROTECCI\u00d3N FORESTAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Evalua el crecimiento y sobrevivencia de cinco especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques suelos de la Estaci\u00f3n Experimental Forestal Horizontes (EEFH), Guanacaste, Costa Rica. Las especies evaluadas fueron: el carboncillo (Acosmium panamense), el cocobolo (DAlbergia retusa), el guachipel\u00edn (Diphysa americana), el guanacaste (Enterolobium cyclocarpum) y la leucena o Ipil (Leucaenaleucocephala)."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11056/14137"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
            "id": "CR_952bd569d60e2464bea00becb391bfe9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNA", 
            "author": [
                "Rico Urones, Alberto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Rico-Urones, A. (2017). Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica. (Tesis de Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n y Manejo de Vida Silvestre) Universidad Nacional"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
                "Rico Urones, Alberto", 
                "MANEJO FORESTAL", 
                "BOSQUES", 
                "BOSQUE TROPICAL SECO", 
                "PROTECCI\u00d3N FORESTAL"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1610351744818085888, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional. (Costa Rica). Instituto Internacional en Conservaci\u00f3n y Manejo de Vida Silvestre"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Evalua el crecimiento y sobrevivencia de cinco especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques suelos de la Estaci\u00f3n Experimental Forestal Horizontes (EEFH), Guanacaste, Costa Rica. Las especies evaluadas fueron: el carboncillo (Acosmium panamense), el cocobolo (DAlbergia retusa), el guachipel\u00edn (Diphysa americana), el guanacaste (Enterolobium cyclocarpum) y la leucena o Ipil (Leucaenaleucocephala).", 
            "institution": [
                "UNA"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNA"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UNA", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:11056/14137", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNA", 
                "instname:Universidad Nacional de Costa Rica", 
                "instacron:UNA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Rico-Urones, A. (2017). Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica. (Tesis de Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n y Manejo de Vida Silvestre) Universidad Nacional", 
                "http://hdl.handle.net/11056/14137"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MANEJO FORESTAL", 
                "BOSQUES", 
                "BOSQUE TROPICAL SECO", 
                "PROTECCI\u00d3N FORESTAL"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rico Urones, Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n de cinco tratamientos aplicados a las especies forestales utilizadas en la restauraci\u00f3n de bosques de la estaci\u00f3n experimental Forestal Horizontes, Guanacaste, Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11056/14137", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11056/14137"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CR_952bd569d60e2464bea00becb391bfe9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "B\u00e1ez-Vargas, Ana Mar\u00eda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Esparza, Ligia Guadalupe"
        ], 
        "title": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El bosque tropical seco (BTS) de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ha sido manejado por siglos, pero la relaci\u00f3n del efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles no ha sido completamente entendida. El objetivo de este estudio fue evaluar el efecto del manejo forestal (aclareos, aprovechamiento y enriquecimiento de especies) en la estructura de la vegetaci\u00f3n secundaria derivada de bosques tropicales secos, en dos comunidades en Calakmul, Campeche, Sureste de M\u00e9xico. Se analizaron cambios en la composici\u00f3n, riqueza de especies, diversidad de especies y estructura en vegetaci\u00f3n secundaria sujetas a los siguientes tipos de manejo: 1) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo ap\u00edcola (VSMA), 2) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo forestal (VSMF), 3) vegetaci\u00f3n secundaria sin manejo (VS) y bosque tropical seco (BTS). La composici\u00f3n de especies fue similar entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y no manejada. Por otro lado, entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y el BTS hubo diferencias en la composici\u00f3n de especies. La riqueza de especies no fue diferente entre todas las condiciones. La VSMA mostr\u00f3 la m\u00e1s baja diversidad de especies y present\u00f3 la mayor densidad promedio (5 413 \u00b1 770.26 ind./ha). La VSMF tuvo la menor densidad promedio (3 289 \u00b1 1 183.60 ind./ha). El BTS mostr\u00f3 la mayor \u00e1rea basal promedio (24.89 \u00b1 1.56 m2/ha) respecto a las dem\u00e1s condiciones. Se concluye que es necesario mantener el monitoreo de las \u00e1reas manejadas, para detectar efectos del manejo que pueden ser adversos o favorables para la conservaci\u00f3n de la diversidad flor\u00edstica de los BTS.; mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:EN-US;mso-bidi-language:AR-SA'>average density (3 289 \u00b1 1 183.60 ind.ha-1). BTS showed the highest average basal area (24.89 \u00b1 1.56 m2.ha-1) regarding the other conditions. We concluded that is necessary to keep monitoring the managed areas to detect effects of management that may be adverse or favorable to conservation of floristic diversity of BTS.jar y conservar los recursos forestales de \u00e9stas a largo plazo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "manejo ap\u00edcola"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "bosque seco"
            ], 
            [
                "estructura"
            ], 
            [
                "composici\u00f3n flor\u00edstica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "B\u00e1ez-Vargas, Ana Mar\u00eda", 
                "Esparza, Ligia Guadalupe"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-09-23"
            ], 
            "title_sort": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806/28260", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806/28261", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806/28262", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806/28263", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/downloadSuppFile/20806/1122", 
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/downloadSuppFile/20806/1123", 
                "/*ref*/Anitha, K., Shijo, J., Ramasamy, E. V., & Prasad, S. N. (2009). Changes in structural attributes of plant communities along disturbance gradients in a dry deciduous forest of Western Ghats, India. Environmental Monitoring Assessment, 155, 393\u2013405.", 
                "/*ref*/Arellano-Rodr\u00edguez, J. A., Flores-Guido, J. S., Tun-Garrido, J., & Cruz-Boj\u00f3rquez, M. M. (2003). Nomenclatura, forma de vida, uso, manejo y distribuci\u00f3n de las especies vegetales de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. M\u00e9xico: Editorial Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n.", 
                "/*ref*/Aryal, D. R., de Jong, B. H.J., Ochoa-Gaona, S., Esparza-Olgu\u00edn, L., & Mendoza-Vega, J. (2014). Carbon stocks and changes in tropical secondary forests of southern Mexico. Agriculture, Ecosystems and Environment, 195, 220 \u2013 230.", 
                "/*ref*/Bechtold, W.A. & Scott, C.T. (2005). The forest inventory and analysis plot design. In: W. A. Bechtold & P.L. Patterson (Eds.), The enhanced forest inventory and analysis program-national sampling design and estimation procedures (pp. 27-42). United States Department of Agriculture, Forest Service. General Technical Report SRS-80, Asheville, North Carolina.", 
                "/*ref*/Beckerman, S. (1987). Swidden in Amazonia and the Amazon rim. In B. L. Turner & S. B. Brush (Eds.), Comparative Farming Systems (pp.55-94). Guilford Press, New York.", 
                "/*ref*/Bray, J.R. & Curtis, J.T. (1957). An ordination of the upland forest communities of Southern Wisconsin. Ecological. Monographs, 27, 326\u2013349. Brower, J. E., Zar, J. H., & Von-Ende, C. N. (1997). Field and laboratory methods for general ecology. WCB-McGraw-Hill. E.U.A. Brown, K. & Gurevitch, J. (2004). Long-term impacts of logging on forest diversity in Madagascar. Proceedings of the National Academy of Sciences, 101(16), 6045\u2013 6049.", 
                "/*ref*/Challenger, A. & Sober\u00f3n, J. (2008). Los ecosistemas terrestres. In J. Sarukh\u00e1n (Coord. gral.), Capital natural de M\u00e9xico, Vol. 1 (pp. 87-108). M\u00e9xico: Comisi\u00f3n Nacional para el Conocimiento y Uso de la Biodiversidad.", 
                "/*ref*/Clark, J. A. & Covey, K. R. (2012). Tree species richness and the logging of natural forests: A meta-analysis Jason A. Clark, Kristofer R. Covey. Forest Ecology and Management, 276, 146\u2013153.", 
                "/*ref*/Clarke, K.R. (1993). Non-parametric multivariate analyses of changes in community structure. Australian Journal Ecology, 18, 117-143.", 
                "/*ref*/Escalante-Rebolledo, S. (2000). Flora del jard\u00edn bot\u00e1nico. In O. Sanch\u00e9z-Sanchez & G. Islebe (Eds.), El jard\u00edn bot\u00e1nico Dr. Alfredo Barrera Mar\u00edn: fundamentos y estudio particulares (pp. 27-47). CONABIO y ECOSUR.", 
                "/*ref*/Fern\u00e1ndez-Concha, G, C., Tapia-Mu\u00f1oz, J.L., Duno de Stefano, R., & Ram\u00edrez-Morillo, I. M. (Eds). (2010). Flora Ilustrada de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: Listado Flor\u00edstico. M\u00e9xico: Editorial Centro de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica de Yucat\u00e1n.", 
                "/*ref*/Fujii, S., Kubota, Y., & Enoki, T. (2009). Resilience of stand structure and tree species diversity in subtropical forest degraded by clear logging. Journal of Forest Research, 14, 373\u2013387.", 
                "/*ref*/Ganzhorn, J.U., Ganzhorn, A.W., Abraham, J. P., Andriamanarivo, L., & Ramananjatovo, A. (1990). The impact of selective logging on forest structure and tenrec populations in western Madagascar. Oecologia, 84, 126-133.", 
                "/*ref*/Garc\u00eda-Licona, J. B., Esparza-Olgu\u00edn, L. G., & Mart\u00ednez-Romero, E. (2014). Estructura y composici\u00f3n de la vegetaci\u00f3n le\u00f1osa de selvas en diferentes estadios sucesionales en el ejido el Carmen II, Calakmul, M\u00e9xico. Polibot\u00e1nica, 38, 1-26.", 
                "/*ref*/Gillespie, T. W., Grijalva, A., & Farris, C. N. (2000). Diversity, composition, and structure of tropical dry forests in Central America. Plant Ecology, 147, 37-47.", 
                "/*ref*/Guariguata, M. R. (1999). Early response of selected tree species to liberation thinning in a young secondary forest in Northeastern Costa Rica. Forest Ecology and Management, 124, 255-261.", 
                "/*ref*/Guti\u00e9rrez-B\u00e1ez, C., Ort\u00edz-D\u00edaz, J. J., Flores-Guido, J. S. & Zamora-Crescencio, P. (2012). Diversidad, estructura y composici\u00f3n de las especies le\u00f1osas de la selva mediana subcaducifolia del punto de uni\u00f3n territorial (Put) de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Polibot\u00e1nica, 33, 151-174.", 
                "/*ref*/Hammer, \u00d8., Harper, D.A.T., & Ryan, P. D. (2001). PAST 2.17c: Paleontological Statistics Software Package for Education and Data Analysis.", 
                "/*ref*/Herbario CICY. (2010). Flora Digital: Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Unidad de Recursos Naturales. Recuperado de http://www.cicy.mx/sitios/flora%20digital/.", 
                "/*ref*/Hern\u00e1ndez-Ju\u00e1rez, R., Dupuy-Rada, J. M., Hern\u00e1ndez-Steafnoni, J. L., Bello-Pineda, J., Tun-Dzul, F. & May-Pat, F. (2012). Planeaci\u00f3n del uso del suelo a escala de paisaje. In J. L. Hern\u00e1ndez-Stefanoni & J. M. Dupuy-Rada (Coords.), Planeaci\u00f3n de uso de suelo a nivel de paisaje en el Sur de Yucat\u00e1n (pp.125-148). Centro de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica de Yucat\u00e1n, A. C., Centro P\u00fablico de Investigaci\u00f3n del Sistema Conacyt. M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Hutcheson, K. (1970). A test for comparing diversities based on the Shannon formula. Journal of Theorical Biology 29,151-154.", 
                "/*ref*/Hutchinson, I. (1993). Silvicultura y manejo en un bosque secundario tropical: caso P\u00e9rez Zeled\u00f3n, Costa Rica. Revista Forestal Centroamericana, 2, 13-18.", 
                "/*ref*/Ibarra-Manr\u00edquez, G., Villase\u00f1or, J.L., & Dur\u00e1n-Garc\u00eda, R. (1995). Riqueza de especies y endemismos del componente arb\u00f3reo de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 57, 49-77.", 
                "/*ref*/INEGI. (2009). Prontuario de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica municipal de los Estados Unidos Mexicanos. Recuperado de http://www.inegi.gob.mx/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/integracion/estados/persc_estd/camp/Pers-cam.pdf. INEGI. (2010). Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010. Recuperado de inegi.org.mx/sistemas/consulta_resultados/iter2010.aspx?c=27329&s=est.", 
                "/*ref*/INEGI. (2012). La apicultura en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Censo agropecuario 2007. Recuperado de http://www.inegi.org.mx/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/censos/agropecuario/2007/agricola/peni_yuc_apicola/ApicYucatan.pdf.", 
                "/*ref*/International Union of Forestry Research Organizations (IUFRO). (2005). Definitions for Scientific Summaries. Recuperado de http://www.iufro.org/science/special/silvavoc/definitions-scic-summaries.", 
                "/*ref*/Jim\u00e9nez-Osornio, J.J., Dur\u00e1n-Garc\u00eda, R., Dupuy-Rada, J. M., & Gonz\u00e1lez-Iturbe, J.A. (2010). Uso del suelo y vegetaci\u00f3n secundaria en el Estado de Yucat\u00e1n. In R. Dur\u00e1n & M. M\u00e9ndez (Eds.), Biodiversidad y Desarrollo Humano en Yucat\u00e1n (pp. 460-464). M\u00e9xico: CICY, PPD-FMAM, CONABIO, SEDUMA.", 
                "/*ref*/Jost, L. (2006). Entropy and Diversity. OIKOS, 113(2), 363-375.", 
                "/*ref*/Jost, L. & Gonz\u00e1lez-Oreja, J. A. (2012). Midiendo la diversidad biol\u00f3gica: m\u00e1s all\u00e1 del \u00edndice de Shannon. Acta zool\u00f3gica lilloana 56 (1-2): 3\u201314.", 
                "/*ref*/Kalacska, M., Sanchez-Azofeifa, G. A., Calvo-Alvarado, J. C., Quesada, M., Rivard, B., & Janzen D. H. (2004). Species composition, similarity and diversity in three successional stages of a seasonally dry tropical forest. Forest Ecology and Management, 200, 227\u2013247.", 
                "/*ref*/Kant\u00fan-Balam, J. M. (2005). Diagn\u00f3stico de la vegetaci\u00f3n secundaria de Tixcacaltuyub, Yucat\u00e1n y opciones de manejo basadas en la estructura y composici\u00f3n de especies. (Tesis de Maestr\u00eda). Facultad de Medicina Veterinaria y Zootecnia. Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n, M\u00e9rida, M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Kennard, D.K., Gould, K., Putz, F.E., Fredericksen, T.S., & Morales, F. (2002). Effect of disturbance intensity on regeneration mechanisms in a tropical dry forest. Forest Ecology and Management, 162, 197\u2013208.", 
                "/*ref*/Kumar, R. & Shahabuddin, G. (2005). Effects of biomass extraction on vegetation structure, diversity and composition of forests in Sariska Tiger Reserve, India. Environmental Conservation, 32(3), 248\u2013259.", 
                "/*ref*/Lawrence, D. (2004). Erosion of tree diversity during 200 years of shifting cultivation in Bornean rainforest. Ecological Applications, 14, 1855-1869.", 
                "/*ref*/Lawrence, D., D'Odorico, P., Diekmann, L., DeLonge, M., Das, R. & Eaton, J. (2007). Ecological feedbacks following deforestation create the potential for a catastrophic ecosystem shift in tropical dry forest. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 104(52), 20696-20701.", 
                "/*ref*/Lebrija-Trejos, E., Bongers, F., P\u00e9rez-Garc\u00eda, E. A., & Meave, J. A. (2008). Successional Change and Resilience of a Very Dry Tropical Deciduous Forest Following Shifting Agriculture. Biotropica, 40(4), 422-431.", 
                "/*ref*/Lebrija-Trejos, E., Meave, J. A., Poorter, L., P\u00e9rez-Garc\u00eda, E., & Bongers, F. (2010). Pathways, mechanisms and predictability of vegetation change during tropical dry forest succession. Perspectives in Plant Ecology, Evolution and Systematics, 12, 267\u2013275.", 
                "/*ref*/Levy-Tacher, S. I. & Aguirre-Rivera, J. R. (2000). El aprovechamiento agr\u00edcola intensivo de los Hubch\u00e9s (acahuales o comunidades secundarias) de Yucat\u00e1n. Revista Geogr\u00e1fica, 128, 79-103.", 
                "/*ref*/Liebsch, D., Goldenberg, R., & Mendes-Marques, M. C. (2007). Flor\u00edstica e estrutura de comunidades vegetais em uma cronoseq\u00fc\u00eancia de Floresta Atl\u00e2ntica no Estado do Paran\u00e1, Brasil. Acta Botanica Brasilica, 21,983\u2013992.", 
                "/*ref*/L\u00f3pez-Toledo, L., Horn, Ch., L\u00f3pez-Cen, A., Coll\u00ed-D\u00edaz, R., & Padilla, A. (2011). Potential Management of Chamaedorea seifrizii (Palmae), a Non-timber Forest Product from the Tropical Forest of Calakmul, Southeast Mexico. Economic Botany, 6(4), 371 \u2013380.", 
                "/*ref*/Maass, J.M. (1995). Conversion of tropical dry forest to pasture and agriculture. In S. Bullock, H. A. Mooney & E. Medina (Eds.), Seasonally Dry Tropical Forests (pp. 399\u2013422). Gran Breta\u00f1a: Cambridge University Press, Cambridge.", 
                "/*ref*/Magurran, A. E. (2004). Measuring biological diversity. Blackwell, Oxford . Mart\u00ednez, E. & Galindo-Leal, C. (2002). La vegetaci\u00f3n de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico: Clasificaci\u00f3n, Descripci\u00f3n y Distribuci\u00f3n. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 71, 10-19.", 
                "/*ref*/Mart\u00ednez-Ramos M. & Garc\u00eda-Orth, X. (2007). Sucesi\u00f3n Ecol\u00f3gica y Restauraci\u00f3n de las Selvas H\u00famedas. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 80, 69-84.", 
                "/*ref*/Mart\u00ednez, E., Sousa, M., & Ramos-\u00c1lvarez, C. H. (2001). Listado flor\u00edsticos de M\u00e9xico. XXII. Regi\u00f3n de Calakmul, Campeche. Instituto de Biolog\u00eda, UNAM. Primera edici\u00f3n, M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Miranda, F. & Hern\u00e1ndez-X. E. (1963). Los tipos de vegetaci\u00f3n de M\u00e9xico y su clasificaci\u00f3n. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 28, 29-179.", 
                "/*ref*/Mueller-Dombois, D. & Ellemberg, H. (2002). Aims and methods of vegetation ecology. Caldwell, N.J: Blackburn Press.", 
                "/*ref*/Murphy, P. G., & Lugo, A. E. (1986). Ecology of tropical dry forest. Annual Review of Ecology and Systematics, 17, 67\u201388.", 
                "/*ref*/Navarro-Mart\u00ednez, M. A., Schmook, B., & Mart\u00ednez-Castillo, J. (2000). Manejo tradicional de hubches en una comunidad maya de Quintana Roo. Foresta Veracruzana, 2(1), 19-30.", 
                "/*ref*/Ochoa-Gaona, S., Hern\u00e1ndez-V\u00e1zquez, F., de Jong B.H.J., & Gurri-Garc\u00eda, F. (2007). P\u00e9rdida de diversidad flor\u00edstica ante un gradiente de intensificaci\u00f3n del sistema agr\u00edcola de roza-tumba-quema: un estudio de caso en la selva Lacandona, Chiapas, M\u00e9xico. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 81, 65-80.", 
                "/*ref*/Oliveira-Filho, A.T., Carvalho, D. A., Vilela, E. A., Curi, N., & Fontes, M. A. L. (2004). Diversity and structure of the tree community of a fragment of tropical secondary forest of the Brazilian Atlantic Forest domain 15 and 40 years after logging. Revista Brasieira de Bot\u00e1nica, 27(4), 685-701.", 
                "/*ref*/Palacio-Aponte, A.G., Noriega-Trejo, R., & Zamora- Crescencio, P. (2002). Caracterizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica del paisaje conocido como \u00abbajos inundables\u00bb. El caso del \u00c1rea Natural Protegida Balamk\u00edn, Campeche. Investigaciones Geogr\u00e1ficas, Bolet\u00edn del Instituto de Geograf\u00eda, UNAM, 49, 57-73.", 
                "/*ref*/Palmer-Dickson, R. (2009). Dry tropical forests recovery following smallholder cultivation in southern Yucat\u00e1n. Rebeca. In R. Palmer-Dickson (autor), Secondary Diversity: Ecological and spectral dimensions of secondary succession following smallholder cultivation in the southern Yucat\u00e1n. Clark University, Graduate School of Geography.", 
                "/*ref*/Porter-Bolland, L. (2003). La apicultura y el paisaje maya. Estudio sobre la fenolog\u00eda de floraci\u00f3n de las especies mel\u00edferas y su relaci\u00f3n con el ciclo ap\u00edcola en La Monta\u00f1a, Campeche, M\u00e9xico. Mexican Studies / Estudios Mexicanos, 19(2), 303\u2013330.", 
                "/*ref*/Programa Mexicano del Carbono. (2011). Manual de Campo para el Inventario Forestal Comunitario Cuantitativo, M\u00e9xico, D.F.", 
                "/*ref*/Rend\u00f3n-Carmona, H., Mart\u00ednez-Yr\u00edzar, A., Balvanera, P., & P\u00e9rez-Salicrup, D. (2009). Selective cutting of woody species in a Mexican tropical dry forest: Incompatibility between use and conservation. Forest Ecology and Management, 257, 567\u2013579.", 
                "/*ref*/Romero-Duque, L. P., Jaramillo, V. J., & P\u00e9rez-Jim\u00e9nez, A. (2007). Structure and diversity of secondary tropical dry forests in M\u00e9xico, differing in their prior land-use history. Forest Ecology and Management, 253, 38\u201347.", 
                "/*ref*/SARH. (1994). Inventario Nacional Forestal Peri\u00f3dico 1992-1994. Subsecretaria Forestal y de Fauna Silvestre. Secretaria de Agricultura y Recursos Hidr\u00e1ulicos. M\u00e9xico D.F., M\u00e9xico.", 
                "/*ref*/Schmook, B. (2005). Subproyecto Acahuales. En: M. del C., Pozo de la Tijera & S. Calm\u00e9. Uso y monitoreo de los recursos naturales en el Corredor Biol\u00f3gico Mesoamericano (\u00e1reas focales Xpujil-Zoh Laguna y Carrillo Puerto). El Colegio de la Frontera Sur, Unidad Chetumal. Informe final Acahuales SNIB-CONABIO BJ002. M\u00e9xico, D. F.", 
                "/*ref*/Schmook, B. (2010). Shifting Maize Cultivation and Secondary Vegetation in the Southern Yucat\u00e1n: Successional Forest Impacts of Temporal Intensification. Regional Environmental Change, 10(3), 233\u2013246.", 
                "/*ref*/Sokal, R. R. & Rohlf, F. J. (2009). Introduction to biostatistics. Second edition. Dover publications, Inc.", 
                "/*ref*/Souza-Novelo, N., Su\u00e1rez-Molina, V. M., & Barrera-Vasquez, A. (1981). Plantas mel\u00edferas y polin\u00edferas de Yucat\u00e1n. Fondo editorial de Yucat\u00e1n, M\u00e9rida.", 
                "/*ref*/Theplantlist.org (2013). The Plant List. Recuperado de http://www.theplantlist.org/", 
                "/*ref*/Toledo, M. & Salick, J. (2006). Secondary succession and indigenous management in semi-deciduous forest fallows of the Amazon Basin. Biotropica, 38, 161\u2013170.", 
                "/*ref*/Tropicos.org. (2013). Jard\u00edn Bot\u00e1nico de Missouri. Recuperado de http://www.tropicos.org.", 
                "/*ref*/Vester, H. F. M., Lawrence, D., Eastman, J. R., Turner II, B. L., Calm\u00e9, S., Dickson, R., Pozo, C., & Sangermano, F. (2007). Land Change in the Southern Yucat\u00e1n and Calakmul Biosphere Reserve: Effects on Habitat and Biodiversity. Ecological Applications, 17(4), 989-1003.", 
                "/*ref*/White, D.A & Hood, C.S. (2004). Vegetation patterns and environmental gradients in tropical dry forests of the northern Yucatan Peninsula. Journal of Vegetation Science, 15, 151-160.", 
                "/*ref*/Zamora-Crescencio, P., Dom\u00ednguez\u2013Carrasco, M. del R., Villegas, P., Guti\u00e9rrez-B\u00e1ez, C., Manzanero-Acevedo, L. A., Ortega-Haas, J. J., Hern\u00e1ndez-Mundo, S., Puc-Garrido, E. C., & Puch-Ch\u00e1vez, R. (2011). Composici\u00f3n flor\u00edstica y estructura de la vegetaci\u00f3n secundaria en el norte del estado de Campeche, M\u00e9xico. Bolet\u00edn de la Sociedad Bot\u00e1nica de M\u00e9xico, 89, 27-35.", 
                "/*ref*/Zar, J.H. (2010). Biostatistical analysis. Prentice-Hall/Pearson, Upper Saddle River, N.J."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "manejo ap\u00edcola", 
                "manejo forestal", 
                "bosque seco", 
                "estructura", 
                "composici\u00f3n flor\u00edstica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El bosque tropical seco (BTS) de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ha sido manejado por siglos, pero la relaci\u00f3n del efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles no ha sido completamente entendida. El objetivo de este estudio fue evaluar el efecto del manejo forestal (aclareos, aprovechamiento y enriquecimiento de especies) en la estructura de la vegetaci\u00f3n secundaria derivada de bosques tropicales secos, en dos comunidades en Calakmul, Campeche, Sureste de M\u00e9xico. Se analizaron cambios en la composici\u00f3n, riqueza de especies, diversidad de especies y estructura en vegetaci\u00f3n secundaria sujetas a los siguientes tipos de manejo: 1) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo ap\u00edcola (VSMA), 2) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo forestal (VSMF), 3) vegetaci\u00f3n secundaria sin manejo (VS) y bosque tropical seco (BTS). La composici\u00f3n de especies fue similar entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y no manejada. Por otro lado, entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y el BTS hubo diferencias en la composici\u00f3n de especies. La riqueza de especies no fue diferente entre todas las condiciones. La VSMA mostr\u00f3 la m\u00e1s baja diversidad de especies y present\u00f3 la mayor densidad promedio (5 413 \u00b1 770.26 ind./ha). La VSMF tuvo la menor densidad promedio (3 289 \u00b1 1 183.60 ind./ha). El BTS mostr\u00f3 la mayor \u00e1rea basal promedio (24.89 \u00b1 1.56 m2/ha) respecto a las dem\u00e1s condiciones. Se concluye que es necesario mantener el monitoreo de las \u00e1reas manejadas, para detectar efectos del manejo que pueden ser adversos o favorables para la conservaci\u00f3n de la diversidad flor\u00edstica de los BTS.; mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:EN-US;mso-bidi-language:AR-SA'>average density (3 289 \u00b1 1 183.60 ind.ha-1). BTS showed the highest average basal area (24.89 \u00b1 1.56 m2.ha-1) regarding the other conditions. We concluded that is necessary to keep monitoring the managed areas to detect effects of management that may be adverse or favorable to conservation of floristic diversity of BTS.jar y conservar los recursos forestales de \u00e9stas a largo plazo."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806"
            ], 
            "author2": [
                "Esparza, Ligia Guadalupe"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
            "id": "CR_181aa4294f88eba11bb9ac3ec30bc949", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "B\u00e1ez-Vargas, Ana Mar\u00eda"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rbt.v65i1.20806"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
                "B\u00e1ez-Vargas, Ana Mar\u00eda", 
                "manejo ap\u00edcola", 
                "manejo forestal", 
                "bosque seco", 
                "estructura", 
                "composici\u00f3n flor\u00edstica"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1610351907328491520, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El bosque tropical seco (BTS) de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ha sido manejado por siglos, pero la relaci\u00f3n del efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles no ha sido completamente entendida. El objetivo de este estudio fue evaluar el efecto del manejo forestal (aclareos, aprovechamiento y enriquecimiento de especies) en la estructura de la vegetaci\u00f3n secundaria derivada de bosques tropicales secos, en dos comunidades en Calakmul, Campeche, Sureste de M\u00e9xico. Se analizaron cambios en la composici\u00f3n, riqueza de especies, diversidad de especies y estructura en vegetaci\u00f3n secundaria sujetas a los siguientes tipos de manejo: 1) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo ap\u00edcola (VSMA), 2) vegetaci\u00f3n secundaria con manejo forestal (VSMF), 3) vegetaci\u00f3n secundaria sin manejo (VS) y bosque tropical seco (BTS). La composici\u00f3n de especies fue similar entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y no manejada. Por otro lado, entre vegetaci\u00f3n secundaria manejada y el BTS hubo diferencias en la composici\u00f3n de especies. La riqueza de especies no fue diferente entre todas las condiciones. La VSMA mostr\u00f3 la m\u00e1s baja diversidad de especies y present\u00f3 la mayor densidad promedio (5 413 \u00b1 770.26 ind./ha). La VSMF tuvo la menor densidad promedio (3 289 \u00b1 1 183.60 ind./ha). El BTS mostr\u00f3 la mayor \u00e1rea basal promedio (24.89 \u00b1 1.56 m2/ha) respecto a las dem\u00e1s condiciones. Se concluye que es necesario mantener el monitoreo de las \u00e1reas manejadas, para detectar efectos del manejo que pueden ser adversos o favorables para la conservaci\u00f3n de la diversidad flor\u00edstica de los BTS.; mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:EN-US;mso-bidi-language:AR-SA'>average density (3 289 \u00b1 1 183.60 ind.ha-1). BTS showed the highest average basal area (24.89 \u00b1 1.56 m2.ha-1) regarding the other conditions. We concluded that is necessary to keep monitoring the managed areas to detect effects of management that may be adverse or favorable to conservation of floristic diversity of BTS.jar y conservar los recursos forestales de \u00e9stas a largo plazo.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/msword", 
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/20806", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Biolog\u00eda Tropical"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Biolog\u00eda Tropical; Vol. 65, N\u00fam. 1 (2017); 41-53", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 65, N\u00fam. 1 (2017); 41-53", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 65, N\u00fam. 1 (2017); 41-53", 
                "2215-2075", 
                "0034-7744", 
                "10.15517/rbt.v65i1", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806", 
                "10.15517/rbt.v65i1.20806"
            ], 
            "title_short": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "manejo ap\u00edcola", 
                "manejo forestal", 
                "bosque seco", 
                "estructura", 
                "composici\u00f3n flor\u00edstica"
            ], 
            "title": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Revista de Biolog\u00eda Tropical", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Fondo Mexicano para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza, El Colegio de la Frontera Sur"
            ], 
            "author_facet": [
                "B\u00e1ez-Vargas, Ana Mar\u00eda", 
                "Esparza, Ligia Guadalupe"
            ], 
            "title_fullStr": "Efecto del manejo sobre la diversidad de \u00e1rboles en vegetaci\u00f3n secundaria en la Reserva de la Biosfera de Calakmul, Campeche, M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/20806"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_181aa4294f88eba11bb9ac3ec30bc949"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "MARTINEZ PASTUR,GUILLERMO"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "LENCINAS,MARIA VANESSA", 
            "CELLINI,JUAN MANUEL", 
            "DIAZ,BORIS", 
            "PERI,PABLO", 
            "VUKASOVIC,RICARDO"
        ], 
        "title": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "Los bosques de lenga representan el principal recurso forestal del sur de Argentina y Chile. Esta es la especie nativa mejor estudiada, habi\u00e9ndose desarrollado la suficiente informaci\u00f3n ecol\u00f3gica, biom\u00e9trica y silv\u00edcola, como para definir sistemas de predicci\u00f3n y manejo que ayuden a la planificaci\u00f3n y la ordenaci\u00f3n forestal. En un proyecto forestal a largo plazo, primero debe definirse la planificaci\u00f3n territorial (uso del suelo) y diagramar las diferentes alternativas de producci\u00f3n. En las tierras destinadas a la producci\u00f3n forestal se debe realizar un Plan General de Ordenaci\u00f3n, de modo de lograr un suministro continuo y sustentable de madera rolliza para las empresas involucradas. Para ello se debe contar con modelos fehacientes que brinden simulaciones adecuadas para generar la informaci\u00f3n base de dicha planificaci\u00f3n. Por lo que el objetivo de este trabajo fue construir un modelo de producci\u00f3n para un gradiente de sitios basado en las metodolog\u00edas y modelos de la bibliograf\u00eda. Se definieron cinco supuestos de trabajo (sistema silv\u00edcola, objetivos del manejo forestal, crecimientos, rendimientos y presencia de ganado), y se seleccionaron las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos a utilizar (crecimiento en altura y clasificaciones de sitio, modelos de crecimiento en di\u00e1metro, \u00edndice de densidad de rodales y diagramas de raleos, c\u00e1lculo del turno, del volumen total y rendimientos del bosque, definidos a lo largo de un rango de clases de sitio). A partir de los modelos se defini\u00f3 un manejo silv\u00edcola y se analizaron sus alcances. El mismo qued\u00f3 conformado por cinco intervenciones intermedias (tres raleos de productos secundarios y dos con productos aserrables) y una corta final. Por otra parte, se analiz\u00f3 la evoluci\u00f3n de un rodal sin intervenci\u00f3n silv\u00edcola, discuti\u00e9ndose la significancia biol\u00f3gica y el alcance de los modelos utilizados. Finalmente, se presentan los resultados del modelo de producci\u00f3n de acuerdo a las diferentes clases de sitio, con los rendimientos e intervenciones silv\u00edcolas a lo largo del tiempo (desde 435 m\u00b3/ha de trozas aserrables para un turno de 150 a\u00f1os en una clase de sitio I, hasta 81 m\u00b3/ha para un turno de 213 a\u00f1os en una clase de sitio V)."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "sustentabilidad"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "planificaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "modelos biom\u00e9tricos"
            ], 
            [
                "rendimiento"
            ], 
            [
                "Patagonia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "MARTINEZ PASTUR,GUILLERMO", 
                "LENCINAS,MARIA VANESSA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL", 
                "DIAZ,BORIS", 
                "PERI,PABLO", 
                "VUKASOVIC,RICARDO"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002002000200008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "sustentabilidad", 
                "manejo forestal", 
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "modelos biom\u00e9tricos", 
                "rendimiento", 
                "Patagonia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los bosques de lenga representan el principal recurso forestal del sur de Argentina y Chile. Esta es la especie nativa mejor estudiada, habi\u00e9ndose desarrollado la suficiente informaci\u00f3n ecol\u00f3gica, biom\u00e9trica y silv\u00edcola, como para definir sistemas de predicci\u00f3n y manejo que ayuden a la planificaci\u00f3n y la ordenaci\u00f3n forestal. En un proyecto forestal a largo plazo, primero debe definirse la planificaci\u00f3n territorial (uso del suelo) y diagramar las diferentes alternativas de producci\u00f3n. En las tierras destinadas a la producci\u00f3n forestal se debe realizar un Plan General de Ordenaci\u00f3n, de modo de lograr un suministro continuo y sustentable de madera rolliza para las empresas involucradas. Para ello se debe contar con modelos fehacientes que brinden simulaciones adecuadas para generar la informaci\u00f3n base de dicha planificaci\u00f3n. Por lo que el objetivo de este trabajo fue construir un modelo de producci\u00f3n para un gradiente de sitios basado en las metodolog\u00edas y modelos de la bibliograf\u00eda. Se definieron cinco supuestos de trabajo (sistema silv\u00edcola, objetivos del manejo forestal, crecimientos, rendimientos y presencia de ganado), y se seleccionaron las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos a utilizar (crecimiento en altura y clasificaciones de sitio, modelos de crecimiento en di\u00e1metro, \u00edndice de densidad de rodales y diagramas de raleos, c\u00e1lculo del turno, del volumen total y rendimientos del bosque, definidos a lo largo de un rango de clases de sitio). A partir de los modelos se defini\u00f3 un manejo silv\u00edcola y se analizaron sus alcances. El mismo qued\u00f3 conformado por cinco intervenciones intermedias (tres raleos de productos secundarios y dos con productos aserrables) y una corta final. Por otra parte, se analiz\u00f3 la evoluci\u00f3n de un rodal sin intervenci\u00f3n silv\u00edcola, discuti\u00e9ndose la significancia biol\u00f3gica y el alcance de los modelos utilizados. Finalmente, se presentan los resultados del modelo de producci\u00f3n de acuerdo a las diferentes clases de sitio, con los rendimientos e intervenciones silv\u00edcolas a lo largo del tiempo (desde 435 m\u00b3/ha de trozas aserrables para un turno de 150 a\u00f1os en una clase de sitio I, hasta 81 m\u00b3/ha para un turno de 213 a\u00f1os en una clase de sitio V)."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002002000200008"
            ], 
            "author2": [
                "LENCINAS,MARIA VANESSA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL", 
                "DIAZ,BORIS", 
                "PERI,PABLO", 
                "VUKASOVIC,RICARDO"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
            "id": "CL_620ee4d3617092182fc2c119410b1f35", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "MARTINEZ PASTUR,GUILLERMO"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
                "MARTINEZ PASTUR,GUILLERMO", 
                "sustentabilidad", 
                "manejo forestal", 
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "modelos biom\u00e9tricos", 
                "rendimiento", 
                "Patagonia"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596086574579712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los bosques de lenga representan el principal recurso forestal del sur de Argentina y Chile. Esta es la especie nativa mejor estudiada, habi\u00e9ndose desarrollado la suficiente informaci\u00f3n ecol\u00f3gica, biom\u00e9trica y silv\u00edcola, como para definir sistemas de predicci\u00f3n y manejo que ayuden a la planificaci\u00f3n y la ordenaci\u00f3n forestal. En un proyecto forestal a largo plazo, primero debe definirse la planificaci\u00f3n territorial (uso del suelo) y diagramar las diferentes alternativas de producci\u00f3n. En las tierras destinadas a la producci\u00f3n forestal se debe realizar un Plan General de Ordenaci\u00f3n, de modo de lograr un suministro continuo y sustentable de madera rolliza para las empresas involucradas. Para ello se debe contar con modelos fehacientes que brinden simulaciones adecuadas para generar la informaci\u00f3n base de dicha planificaci\u00f3n. Por lo que el objetivo de este trabajo fue construir un modelo de producci\u00f3n para un gradiente de sitios basado en las metodolog\u00edas y modelos de la bibliograf\u00eda. Se definieron cinco supuestos de trabajo (sistema silv\u00edcola, objetivos del manejo forestal, crecimientos, rendimientos y presencia de ganado), y se seleccionaron las metodolog\u00edas y modelos biom\u00e9tricos a utilizar (crecimiento en altura y clasificaciones de sitio, modelos de crecimiento en di\u00e1metro, \u00edndice de densidad de rodales y diagramas de raleos, c\u00e1lculo del turno, del volumen total y rendimientos del bosque, definidos a lo largo de un rango de clases de sitio). A partir de los modelos se defini\u00f3 un manejo silv\u00edcola y se analizaron sus alcances. El mismo qued\u00f3 conformado por cinco intervenciones intermedias (tres raleos de productos secundarios y dos con productos aserrables) y una corta final. Por otra parte, se analiz\u00f3 la evoluci\u00f3n de un rodal sin intervenci\u00f3n silv\u00edcola, discuti\u00e9ndose la significancia biol\u00f3gica y el alcance de los modelos utilizados. Finalmente, se presentan los resultados del modelo de producci\u00f3n de acuerdo a las diferentes clases de sitio, con los rendimientos e intervenciones silv\u00edcolas a lo largo del tiempo (desde 435 m\u00b3/ha de trozas aserrables para un turno de 150 a\u00f1os en una clase de sitio I, hasta 81 m\u00b3/ha para un turno de 213 a\u00f1os en una clase de sitio V).", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002002000200008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.23 n.2 2002", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002002000200008"
            ], 
            "title_short": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "sustentabilidad", 
                "manejo forestal", 
                "planificaci\u00f3n forestal", 
                "modelos biom\u00e9tricos", 
                "rendimiento", 
                "Patagonia"
            ], 
            "title": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "MARTINEZ PASTUR,GUILLERMO", 
                "LENCINAS,MARIA VANESSA", 
                "CELLINI,JUAN MANUEL", 
                "DIAZ,BORIS", 
                "PERI,PABLO", 
                "VUKASOVIC,RICARDO"
            ], 
            "title_fullStr": "Herramientas disponibles para la construcci\u00f3n de un modelo de producci\u00f3n para la lenga (Nothofagus pumilio) bajo manejo en un gradiente de calidades de sitio"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002002000200008", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002002000200008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_620ee4d3617092182fc2c119410b1f35"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "DONOSO,PABLO J"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "OTERO,LUIS A"
        ], 
        "title": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Desde la llegada de los espa\u00f1oles Chile ha sufrido grandes cambios en el paisaje forestal, particularmente a partir del siglo XIX. Las grandes p\u00e9rdidas de bosques fueron causadas originalmente por la apertura de tierras para la agricultura y la ganader\u00eda. El per\u00edodo de destrucci\u00f3n indiscriminada de los bosques corresponde a la primera Etapa de \"Explotaci\u00f3n\" de los recursos de acuerdo a la clasificaci\u00f3n establecida por Kimmins, para describir el nivel de desarrollo forestal de los pa\u00edses. Se puede considerar que en Chile esta fase termin\u00f3 luego de la \u00faltima gran destrucci\u00f3n de bosques en Ays\u00e9n, a mediados del siglo XX. Seg\u00fan Kimmins a la primera Etapa le sigue una de \"Regulaci\u00f3n\", caracterizada por la creaci\u00f3n de mecanismos pol\u00edticos y legales para controlar la cosecha de bosques. Chile entra a esta Etapa con la creaci\u00f3n por parte del Estado de las bases de la institucionalidad y la industria forestal chilena, en donde son ejemplos emblem\u00e1ticos la creaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), el Instituto Forestal (INFOR), y las empresas de pulpa Arauco y Constituci\u00f3n. La tercera Etapa corresponde a la de \"Desarrollo Forestal Sustentable\", aquella en que existe una oferta sostenible de bienes y servicios de los bosques. En este art\u00edculo nuestro objetivo es hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico para determinar si Chile ha alcanzado esta Etapa, para lo cual establecimos tres requisitos que deber\u00edan cumplirse para que Chile pueda considerarse un \"Pa\u00eds Forestal\": a) una gran parte de la poblaci\u00f3n debe ver mejorada su calidad de vida a trav\u00e9s de los bienes y servicios provenientes de los bosques; b) existe una institucionalidad fuerte, tanto p\u00fablica como privada, que resguarda el cumplimiento de normas modernas que regulan el buen manejo de plantaciones y bosques nativos, y c) las plantaciones y los bosques nativos son cuidadosamente manejados, de modo de conservar o mejorar la biodiversidad, la productividad y los servicios ecosist\u00e9micos que \u00e9stos proveen. A trav\u00e9s de nuestro an\u00e1lisis concluimos que en su conjunto estas condiciones no se cumplen en Chile, y que el desaf\u00edo pendiente es conducir el modelo forestal chileno hacia mayores niveles de sustentabilidad, particularmente en lo ambiental y social, para poder decir que Chile es realmente un \"Pa\u00eds Forestal\"."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desarrollo forestal"
            ], 
            [
                "plantaciones"
            ], 
            [
                "bosque nativo"
            ], 
            [
                "manejo forestal sustentable"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "DONOSO,PABLO J", 
                "OTERO,LUIS A"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002005000300002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "desarrollo forestal", 
                "plantaciones", 
                "bosque nativo", 
                "manejo forestal sustentable"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Desde la llegada de los espa\u00f1oles Chile ha sufrido grandes cambios en el paisaje forestal, particularmente a partir del siglo XIX. Las grandes p\u00e9rdidas de bosques fueron causadas originalmente por la apertura de tierras para la agricultura y la ganader\u00eda. El per\u00edodo de destrucci\u00f3n indiscriminada de los bosques corresponde a la primera Etapa de \"Explotaci\u00f3n\" de los recursos de acuerdo a la clasificaci\u00f3n establecida por Kimmins, para describir el nivel de desarrollo forestal de los pa\u00edses. Se puede considerar que en Chile esta fase termin\u00f3 luego de la \u00faltima gran destrucci\u00f3n de bosques en Ays\u00e9n, a mediados del siglo XX. Seg\u00fan Kimmins a la primera Etapa le sigue una de \"Regulaci\u00f3n\", caracterizada por la creaci\u00f3n de mecanismos pol\u00edticos y legales para controlar la cosecha de bosques. Chile entra a esta Etapa con la creaci\u00f3n por parte del Estado de las bases de la institucionalidad y la industria forestal chilena, en donde son ejemplos emblem\u00e1ticos la creaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), el Instituto Forestal (INFOR), y las empresas de pulpa Arauco y Constituci\u00f3n. La tercera Etapa corresponde a la de \"Desarrollo Forestal Sustentable\", aquella en que existe una oferta sostenible de bienes y servicios de los bosques. En este art\u00edculo nuestro objetivo es hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico para determinar si Chile ha alcanzado esta Etapa, para lo cual establecimos tres requisitos que deber\u00edan cumplirse para que Chile pueda considerarse un \"Pa\u00eds Forestal\": a) una gran parte de la poblaci\u00f3n debe ver mejorada su calidad de vida a trav\u00e9s de los bienes y servicios provenientes de los bosques; b) existe una institucionalidad fuerte, tanto p\u00fablica como privada, que resguarda el cumplimiento de normas modernas que regulan el buen manejo de plantaciones y bosques nativos, y c) las plantaciones y los bosques nativos son cuidadosamente manejados, de modo de conservar o mejorar la biodiversidad, la productividad y los servicios ecosist\u00e9micos que \u00e9stos proveen. A trav\u00e9s de nuestro an\u00e1lisis concluimos que en su conjunto estas condiciones no se cumplen en Chile, y que el desaf\u00edo pendiente es conducir el modelo forestal chileno hacia mayores niveles de sustentabilidad, particularmente en lo ambiental y social, para poder decir que Chile es realmente un \"Pa\u00eds Forestal\"."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000300002"
            ], 
            "author2": [
                "OTERO,LUIS A"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
            "id": "CL_41d80b5826ecaa9d5b5151919bfb11fd", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "DONOSO,PABLO J"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
                "DONOSO,PABLO J", 
                "desarrollo forestal", 
                "plantaciones", 
                "bosque nativo", 
                "manejo forestal sustentable"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596087107256320, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Desde la llegada de los espa\u00f1oles Chile ha sufrido grandes cambios en el paisaje forestal, particularmente a partir del siglo XIX. Las grandes p\u00e9rdidas de bosques fueron causadas originalmente por la apertura de tierras para la agricultura y la ganader\u00eda. El per\u00edodo de destrucci\u00f3n indiscriminada de los bosques corresponde a la primera Etapa de \"Explotaci\u00f3n\" de los recursos de acuerdo a la clasificaci\u00f3n establecida por Kimmins, para describir el nivel de desarrollo forestal de los pa\u00edses. Se puede considerar que en Chile esta fase termin\u00f3 luego de la \u00faltima gran destrucci\u00f3n de bosques en Ays\u00e9n, a mediados del siglo XX. Seg\u00fan Kimmins a la primera Etapa le sigue una de \"Regulaci\u00f3n\", caracterizada por la creaci\u00f3n de mecanismos pol\u00edticos y legales para controlar la cosecha de bosques. Chile entra a esta Etapa con la creaci\u00f3n por parte del Estado de las bases de la institucionalidad y la industria forestal chilena, en donde son ejemplos emblem\u00e1ticos la creaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), el Instituto Forestal (INFOR), y las empresas de pulpa Arauco y Constituci\u00f3n. La tercera Etapa corresponde a la de \"Desarrollo Forestal Sustentable\", aquella en que existe una oferta sostenible de bienes y servicios de los bosques. En este art\u00edculo nuestro objetivo es hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico para determinar si Chile ha alcanzado esta Etapa, para lo cual establecimos tres requisitos que deber\u00edan cumplirse para que Chile pueda considerarse un \"Pa\u00eds Forestal\": a) una gran parte de la poblaci\u00f3n debe ver mejorada su calidad de vida a trav\u00e9s de los bienes y servicios provenientes de los bosques; b) existe una institucionalidad fuerte, tanto p\u00fablica como privada, que resguarda el cumplimiento de normas modernas que regulan el buen manejo de plantaciones y bosques nativos, y c) las plantaciones y los bosques nativos son cuidadosamente manejados, de modo de conservar o mejorar la biodiversidad, la productividad y los servicios ecosist\u00e9micos que \u00e9stos proveen. A trav\u00e9s de nuestro an\u00e1lisis concluimos que en su conjunto estas condiciones no se cumplen en Chile, y que el desaf\u00edo pendiente es conducir el modelo forestal chileno hacia mayores niveles de sustentabilidad, particularmente en lo ambiental y social, para poder decir que Chile es realmente un \"Pa\u00eds Forestal\".", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002005000300002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.26 n.3 2005", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000300002"
            ], 
            "title_short": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desarrollo forestal", 
                "plantaciones", 
                "bosque nativo", 
                "manejo forestal sustentable"
            ], 
            "title": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "DONOSO,PABLO J", 
                "OTERO,LUIS A"
            ], 
            "title_fullStr": "Hacia una definici\u00f3n de pa\u00eds forestal: \u00bfD\u00f3nde se sit\u00faa Chile?"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000300002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002005000300002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_41d80b5826ecaa9d5b5151919bfb11fd"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez,Lidio"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Villalba,Ricardo", 
            "Pe\u00f1a-Claros,Marielos"
        ], 
        "title": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La informaci\u00f3n obtenida a partir de los anillos de crecimiento fue utilizada para proveer los ritmos de crecimiento diam\u00e9trico de siete especies forestales de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano. En este an\u00e1lisis dendrocronol\u00f3gico se emplearon 10 a 50 \u00e1rboles por especies. La medici\u00f3n del ancho de los anillos de crecimiento brind\u00f3 datos precisos, con los cuales se determin\u00f3 la variabilidad del incremento entre especies y entre sitios para un periodo com\u00fan de 100 a\u00f1os. Los incrementos diam\u00e9tricos variaron de 0,43 a 0,56 cm a\u00f1o-1 en especies correspondientes al distrito Chiquitano. Para especies del distrito de Guarayos, los valores fueron de 0,51 a 1,06 cm a\u00f1o-1. Para Centrolobium microchaete que crece en ambos distritos, los valores medios de crecimiento por rodal oscilaron entre 0,35 y 0,40 cm a\u00f1o-1 en el distrito Chiquitano y de 0,55 a 0,65 cm a\u00f1o-1 en el de Guarayos. Los incrementos diam\u00e9tricos en sitios del distrito Chiquitano no presentaron diferencias significativas, en cambio en Guarayos los incrementos fueron diferentes entre especies y, a su vez, diferentes a los del distrito Chiquitano. Las tasas de crecimiento diam\u00e9trico indican que el crecimiento diam\u00e9trico, en general, es m\u00e1s lento de lo com\u00fanmente asumido, con variaciones importantes entre especies y entre sitios de crecimiento. Por ello, la idea de establecer pautas fijas de manejo similares para todas las especies y sitios, sin considerar las tasas reales de crecimiento, no ser\u00eda la recomendada, poniendo en algunos casos en riesgo la sostenibilidad de los bosques \"manejados\" del cerrado boliviano."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "anillos de crecimiento"
            ], 
            [
                "tasas de crecimiento diam\u00e9trico"
            ], 
            [
                "incremento corriente anual"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez,Lidio", 
                "Villalba,Ricardo", 
                "Pe\u00f1a-Claros,Marielos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002012000200011"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "anillos de crecimiento", 
                "tasas de crecimiento diam\u00e9trico", 
                "incremento corriente anual", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La informaci\u00f3n obtenida a partir de los anillos de crecimiento fue utilizada para proveer los ritmos de crecimiento diam\u00e9trico de siete especies forestales de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano. En este an\u00e1lisis dendrocronol\u00f3gico se emplearon 10 a 50 \u00e1rboles por especies. La medici\u00f3n del ancho de los anillos de crecimiento brind\u00f3 datos precisos, con los cuales se determin\u00f3 la variabilidad del incremento entre especies y entre sitios para un periodo com\u00fan de 100 a\u00f1os. Los incrementos diam\u00e9tricos variaron de 0,43 a 0,56 cm a\u00f1o-1 en especies correspondientes al distrito Chiquitano. Para especies del distrito de Guarayos, los valores fueron de 0,51 a 1,06 cm a\u00f1o-1. Para Centrolobium microchaete que crece en ambos distritos, los valores medios de crecimiento por rodal oscilaron entre 0,35 y 0,40 cm a\u00f1o-1 en el distrito Chiquitano y de 0,55 a 0,65 cm a\u00f1o-1 en el de Guarayos. Los incrementos diam\u00e9tricos en sitios del distrito Chiquitano no presentaron diferencias significativas, en cambio en Guarayos los incrementos fueron diferentes entre especies y, a su vez, diferentes a los del distrito Chiquitano. Las tasas de crecimiento diam\u00e9trico indican que el crecimiento diam\u00e9trico, en general, es m\u00e1s lento de lo com\u00fanmente asumido, con variaciones importantes entre especies y entre sitios de crecimiento. Por ello, la idea de establecer pautas fijas de manejo similares para todas las especies y sitios, sin considerar las tasas reales de crecimiento, no ser\u00eda la recomendada, poniendo en algunos casos en riesgo la sostenibilidad de los bosques \"manejados\" del cerrado boliviano."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200011"
            ], 
            "author2": [
                "Villalba,Ricardo", 
                "Pe\u00f1a-Claros,Marielos"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
            "id": "CL_e2f31b91336131c4e8f43f8735f262a2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "L\u00f3pez,Lidio"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
                "L\u00f3pez,Lidio", 
                "anillos de crecimiento", 
                "tasas de crecimiento diam\u00e9trico", 
                "incremento corriente anual", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596088193581056, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La informaci\u00f3n obtenida a partir de los anillos de crecimiento fue utilizada para proveer los ritmos de crecimiento diam\u00e9trico de siete especies forestales de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano. En este an\u00e1lisis dendrocronol\u00f3gico se emplearon 10 a 50 \u00e1rboles por especies. La medici\u00f3n del ancho de los anillos de crecimiento brind\u00f3 datos precisos, con los cuales se determin\u00f3 la variabilidad del incremento entre especies y entre sitios para un periodo com\u00fan de 100 a\u00f1os. Los incrementos diam\u00e9tricos variaron de 0,43 a 0,56 cm a\u00f1o-1 en especies correspondientes al distrito Chiquitano. Para especies del distrito de Guarayos, los valores fueron de 0,51 a 1,06 cm a\u00f1o-1. Para Centrolobium microchaete que crece en ambos distritos, los valores medios de crecimiento por rodal oscilaron entre 0,35 y 0,40 cm a\u00f1o-1 en el distrito Chiquitano y de 0,55 a 0,65 cm a\u00f1o-1 en el de Guarayos. Los incrementos diam\u00e9tricos en sitios del distrito Chiquitano no presentaron diferencias significativas, en cambio en Guarayos los incrementos fueron diferentes entre especies y, a su vez, diferentes a los del distrito Chiquitano. Las tasas de crecimiento diam\u00e9trico indican que el crecimiento diam\u00e9trico, en general, es m\u00e1s lento de lo com\u00fanmente asumido, con variaciones importantes entre especies y entre sitios de crecimiento. Por ello, la idea de establecer pautas fijas de manejo similares para todas las especies y sitios, sin considerar las tasas reales de crecimiento, no ser\u00eda la recomendada, poniendo en algunos casos en riesgo la sostenibilidad de los bosques \"manejados\" del cerrado boliviano.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002012000200011", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.33 n.2 2012", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200011"
            ], 
            "title_short": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "anillos de crecimiento", 
                "tasas de crecimiento diam\u00e9trico", 
                "incremento corriente anual", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "title": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez,Lidio", 
                "Villalba,Ricardo", 
                "Pe\u00f1a-Claros,Marielos"
            ], 
            "title_fullStr": "Ritmos de crecimiento diam\u00e9trico en los bosques secos tropicales: aportes al manejo sostenible de los bosques de la provincia biogeogr\u00e1fica del Cerrado Boliviano"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200011", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002012000200011"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_e2f31b91336131c4e8f43f8735f262a2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Altamirano,Adison"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Schlegel,Bastienne", 
            "Thiers,\u00d3scar", 
            "Miranda,Alejandro", 
            "Pilquinao,Bernardo", 
            "Orrego,Ra\u00fal", 
            "Rocha,Carola"
        ], 
        "title": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El uso de biomasa forestal para la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica representa una de las alternativas que Chile podr\u00eda utilizar para suplir la demanda de energ\u00eda en el largo plazo, propiciando una mayor diversificaci\u00f3n en la matriz energ\u00e9tica. Este estudio cuantific\u00f3 la disponibilidad de biomasa forestal de bosque nativo en las regiones de La Araucan\u00eda, Los R\u00edos y Los Lagos del centro-sur de Chile. Se consider\u00f3 una extracci\u00f3n basada en intervenciones silviculturales, restricciones ambientales y legales, estimando la distribuci\u00f3n espacial y el potencial energ\u00e9tico de la biomasa. Al considerar las restricciones ambientales y legales, la superficie potencialmente manejable se redujo de 1.330.460 a 754.435 hect\u00e1reas, y la biomasa potencial disponible se estim\u00f3 en 31 Gg. El potencial de energ\u00eda el\u00e9ctrica y cal\u00f3rica equivale a 26 GWh y 54 GWh, respectivamente. En un escenario simulado, con manejo anual de 5 % de la superficie disponible (37.000 ha a\u00f1o-1), la energ\u00eda podr\u00eda cubrir las necesidades energ\u00e9ticas (el\u00e9ctrica y t\u00e9rmica) de m\u00e1s de 700.000 hogares de consumo promedio. La utilizaci\u00f3n de biomasa para producir energ\u00eda tiene varias ventajas que pueden generar impactos positivos (econ\u00f3micos, sociales y ambientales). Una estrategia clave para el desarrollo de la actividad est\u00e1 ligada al incentivo para el manejo del bosque nativo, que se encuentra mayormente en manos de peque\u00f1os y medianos propietarios. Futuras investigaciones en esta materia deber\u00edan considerar expl\u00edcitamente aspectos de escala espacial y temporal, accesibilidad, calidad de biomasa y condiciones socioecon\u00f3micas de los propietarios."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "biomasa forestal"
            ], 
            [
                "dendroenerg\u00eda"
            ], 
            [
                "energ\u00edas renovables no convencionales"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "poder calor\u00edfico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Altamirano,Adison", 
                "Schlegel,Bastienne", 
                "Thiers,\u00d3scar", 
                "Miranda,Alejandro", 
                "Pilquinao,Bernardo", 
                "Orrego,Ra\u00fal", 
                "Rocha,Carola"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002015000200008"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "biomasa forestal", 
                "dendroenerg\u00eda", 
                "energ\u00edas renovables no convencionales", 
                "manejo forestal", 
                "poder calor\u00edfico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El uso de biomasa forestal para la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica representa una de las alternativas que Chile podr\u00eda utilizar para suplir la demanda de energ\u00eda en el largo plazo, propiciando una mayor diversificaci\u00f3n en la matriz energ\u00e9tica. Este estudio cuantific\u00f3 la disponibilidad de biomasa forestal de bosque nativo en las regiones de La Araucan\u00eda, Los R\u00edos y Los Lagos del centro-sur de Chile. Se consider\u00f3 una extracci\u00f3n basada en intervenciones silviculturales, restricciones ambientales y legales, estimando la distribuci\u00f3n espacial y el potencial energ\u00e9tico de la biomasa. Al considerar las restricciones ambientales y legales, la superficie potencialmente manejable se redujo de 1.330.460 a 754.435 hect\u00e1reas, y la biomasa potencial disponible se estim\u00f3 en 31 Gg. El potencial de energ\u00eda el\u00e9ctrica y cal\u00f3rica equivale a 26 GWh y 54 GWh, respectivamente. En un escenario simulado, con manejo anual de 5 % de la superficie disponible (37.000 ha a\u00f1o-1), la energ\u00eda podr\u00eda cubrir las necesidades energ\u00e9ticas (el\u00e9ctrica y t\u00e9rmica) de m\u00e1s de 700.000 hogares de consumo promedio. La utilizaci\u00f3n de biomasa para producir energ\u00eda tiene varias ventajas que pueden generar impactos positivos (econ\u00f3micos, sociales y ambientales). Una estrategia clave para el desarrollo de la actividad est\u00e1 ligada al incentivo para el manejo del bosque nativo, que se encuentra mayormente en manos de peque\u00f1os y medianos propietarios. Futuras investigaciones en esta materia deber\u00edan considerar expl\u00edcitamente aspectos de escala espacial y temporal, accesibilidad, calidad de biomasa y condiciones socioecon\u00f3micas de los propietarios."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002015000200008"
            ], 
            "author2": [
                "Schlegel,Bastienne", 
                "Thiers,\u00d3scar", 
                "Miranda,Alejandro", 
                "Pilquinao,Bernardo", 
                "Orrego,Ra\u00fal", 
                "Rocha,Carola"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
            "id": "CL_ef9fbfca34e564c2b59109f64dcd7324", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Altamirano,Adison"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
                "Altamirano,Adison", 
                "biomasa forestal", 
                "dendroenerg\u00eda", 
                "energ\u00edas renovables no convencionales", 
                "manejo forestal", 
                "poder calor\u00edfico"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596088815386624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El uso de biomasa forestal para la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica representa una de las alternativas que Chile podr\u00eda utilizar para suplir la demanda de energ\u00eda en el largo plazo, propiciando una mayor diversificaci\u00f3n en la matriz energ\u00e9tica. Este estudio cuantific\u00f3 la disponibilidad de biomasa forestal de bosque nativo en las regiones de La Araucan\u00eda, Los R\u00edos y Los Lagos del centro-sur de Chile. Se consider\u00f3 una extracci\u00f3n basada en intervenciones silviculturales, restricciones ambientales y legales, estimando la distribuci\u00f3n espacial y el potencial energ\u00e9tico de la biomasa. Al considerar las restricciones ambientales y legales, la superficie potencialmente manejable se redujo de 1.330.460 a 754.435 hect\u00e1reas, y la biomasa potencial disponible se estim\u00f3 en 31 Gg. El potencial de energ\u00eda el\u00e9ctrica y cal\u00f3rica equivale a 26 GWh y 54 GWh, respectivamente. En un escenario simulado, con manejo anual de 5 % de la superficie disponible (37.000 ha a\u00f1o-1), la energ\u00eda podr\u00eda cubrir las necesidades energ\u00e9ticas (el\u00e9ctrica y t\u00e9rmica) de m\u00e1s de 700.000 hogares de consumo promedio. La utilizaci\u00f3n de biomasa para producir energ\u00eda tiene varias ventajas que pueden generar impactos positivos (econ\u00f3micos, sociales y ambientales). Una estrategia clave para el desarrollo de la actividad est\u00e1 ligada al incentivo para el manejo del bosque nativo, que se encuentra mayormente en manos de peque\u00f1os y medianos propietarios. Futuras investigaciones en esta materia deber\u00edan considerar expl\u00edcitamente aspectos de escala espacial y temporal, accesibilidad, calidad de biomasa y condiciones socioecon\u00f3micas de los propietarios.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002015000200008", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.36 n.2 2015", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002015000200008"
            ], 
            "title_short": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "biomasa forestal", 
                "dendroenerg\u00eda", 
                "energ\u00edas renovables no convencionales", 
                "manejo forestal", 
                "poder calor\u00edfico"
            ], 
            "title": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Altamirano,Adison", 
                "Schlegel,Bastienne", 
                "Thiers,\u00d3scar", 
                "Miranda,Alejandro", 
                "Pilquinao,Bernardo", 
                "Orrego,Ra\u00fal", 
                "Rocha,Carola"
            ], 
            "title_fullStr": "Disponibilidad y potencial energ\u00e9tico de la biomasa del bosque nativo para el desarrollo de la dendroenerg\u00eda en el centro-sur de Chile"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002015000200008", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002015000200008"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_ef9fbfca34e564c2b59109f64dcd7324"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bannister,Jan R"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Donoso,Pablo J", 
            "Mujica,Rodrigo"
        ], 
        "title": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En el contexto de la restauraci\u00f3n de bosques, la silvicultura tiene como prop\u00f3sito primordial aumentar el nivel de biodiversidad y complejidad estructural en bosques adultos degradados, en bosques secundarios (de densidad normal y degradados), en bosques quemados y en plantaciones, para mejorar su funcionalidad ecol\u00f3gica y, en consecuencia, incrementar los potenciales bienes y servicios ecosist\u00e9micos desde estos bosques. Este trabajo tiene por objetivo: a) proporcionar un marco conceptual sobre la terminolog\u00eda relacionada con la restauraci\u00f3n de bosques; b) resaltar la importancia de la silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados; y c) recomendar algunas preguntas b\u00e1sicas que ayuden a profesionales y t\u00e9cnicos a dimensionar adecuadamente los esfuerzos requeridos para la restauraci\u00f3n. La restauraci\u00f3n de bosques en Chile debiera estar basada en un paradigma pragm\u00e1tico y funcional que incluya un amplio rango de opciones o estrategias que tratan con bosques transformados o degradados, tales como restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica, rehabilitaci\u00f3n, reconstrucci\u00f3n, reemplazo y conversi\u00f3n. Algunas de estas opciones llevar\u00e1n al ecosistema de vuelta a su trayectoria hist\u00f3rica y otras solamente buscar\u00e1n restaurar algunos atributos, lo que depender\u00e1 del estado inicial en el que se encuentra el ecosistema y la meta u objetivo planificado. En este contexto, la silvicultura es clave para enriquecer los conceptos de la restauraci\u00f3n de bosques, traduciendo estos en estrategias, t\u00e9cnicas y soluciones pr\u00e1cticas reales."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "atributos estructurales"
            ], 
            [
                "bosques degradados"
            ], 
            [
                "Chile"
            ], 
            [
                "complejidad estructural"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bannister,Jan R", 
                "Donoso,Pablo J", 
                "Mujica,Rodrigo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002016000200001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "atributos estructurales", 
                "bosques degradados", 
                "Chile", 
                "complejidad estructural", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el contexto de la restauraci\u00f3n de bosques, la silvicultura tiene como prop\u00f3sito primordial aumentar el nivel de biodiversidad y complejidad estructural en bosques adultos degradados, en bosques secundarios (de densidad normal y degradados), en bosques quemados y en plantaciones, para mejorar su funcionalidad ecol\u00f3gica y, en consecuencia, incrementar los potenciales bienes y servicios ecosist\u00e9micos desde estos bosques. Este trabajo tiene por objetivo: a) proporcionar un marco conceptual sobre la terminolog\u00eda relacionada con la restauraci\u00f3n de bosques; b) resaltar la importancia de la silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados; y c) recomendar algunas preguntas b\u00e1sicas que ayuden a profesionales y t\u00e9cnicos a dimensionar adecuadamente los esfuerzos requeridos para la restauraci\u00f3n. La restauraci\u00f3n de bosques en Chile debiera estar basada en un paradigma pragm\u00e1tico y funcional que incluya un amplio rango de opciones o estrategias que tratan con bosques transformados o degradados, tales como restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica, rehabilitaci\u00f3n, reconstrucci\u00f3n, reemplazo y conversi\u00f3n. Algunas de estas opciones llevar\u00e1n al ecosistema de vuelta a su trayectoria hist\u00f3rica y otras solamente buscar\u00e1n restaurar algunos atributos, lo que depender\u00e1 del estado inicial en el que se encuentra el ecosistema y la meta u objetivo planificado. En este contexto, la silvicultura es clave para enriquecer los conceptos de la restauraci\u00f3n de bosques, traduciendo estos en estrategias, t\u00e9cnicas y soluciones pr\u00e1cticas reales."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002016000200001"
            ], 
            "author2": [
                "Donoso,Pablo J", 
                "Mujica,Rodrigo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
            "id": "CL_a2608ef6d0cc36b4497e1ca74de23f96", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Bannister,Jan R"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
                "Bannister,Jan R", 
                "atributos estructurales", 
                "bosques degradados", 
                "Chile", 
                "complejidad estructural", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596088913952768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el contexto de la restauraci\u00f3n de bosques, la silvicultura tiene como prop\u00f3sito primordial aumentar el nivel de biodiversidad y complejidad estructural en bosques adultos degradados, en bosques secundarios (de densidad normal y degradados), en bosques quemados y en plantaciones, para mejorar su funcionalidad ecol\u00f3gica y, en consecuencia, incrementar los potenciales bienes y servicios ecosist\u00e9micos desde estos bosques. Este trabajo tiene por objetivo: a) proporcionar un marco conceptual sobre la terminolog\u00eda relacionada con la restauraci\u00f3n de bosques; b) resaltar la importancia de la silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados; y c) recomendar algunas preguntas b\u00e1sicas que ayuden a profesionales y t\u00e9cnicos a dimensionar adecuadamente los esfuerzos requeridos para la restauraci\u00f3n. La restauraci\u00f3n de bosques en Chile debiera estar basada en un paradigma pragm\u00e1tico y funcional que incluya un amplio rango de opciones o estrategias que tratan con bosques transformados o degradados, tales como restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica, rehabilitaci\u00f3n, reconstrucci\u00f3n, reemplazo y conversi\u00f3n. Algunas de estas opciones llevar\u00e1n al ecosistema de vuelta a su trayectoria hist\u00f3rica y otras solamente buscar\u00e1n restaurar algunos atributos, lo que depender\u00e1 del estado inicial en el que se encuentra el ecosistema y la meta u objetivo planificado. En este contexto, la silvicultura es clave para enriquecer los conceptos de la restauraci\u00f3n de bosques, traduciendo estos en estrategias, t\u00e9cnicas y soluciones pr\u00e1cticas reales.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002016000200001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.37 n.2 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002016000200001"
            ], 
            "title_short": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "atributos estructurales", 
                "bosques degradados", 
                "Chile", 
                "complejidad estructural", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "title": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bannister,Jan R", 
                "Donoso,Pablo J", 
                "Mujica,Rodrigo"
            ], 
            "title_fullStr": "La silvicultura como herramienta para la restauraci\u00f3n de bosques templados"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002016000200001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002016000200001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_a2608ef6d0cc36b4497e1ca74de23f96"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Arnoni Costa,Emanuel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hess,Andr\u00e9 Felipe", 
            "Guimar\u00e3es Finger,C\u00e9sar Augusto"
        ], 
        "title": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El crecimiento de los \u00e1rboles individuales se puede simular multiplicando una funci\u00f3n que describe su potencial por otra modificadora \"potencial-modificadora\". El modelado de la funci\u00f3n potencial para \u00e1rboles creciendo sin competencia determina el l\u00edmite de crecimiento \u00f3ptimo para una especie, mientras que la funci\u00f3n modificadora establece el componente de descenso teniendo en cuenta la influencia de factores ambientales. As\u00ed, el objetivo del estudio fue ajustar la funci\u00f3n modificadora para describir el incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal de \u00e1rboles de Araucaria angustifolia en sitios de bosques con araucaria en el sur de Brasil. Para eso, se tomaron muestras de 397 \u00e1rboles individuales y se midieron sus variables dendrom\u00e9tricas, morfom\u00e9tricas, sus \u00edndices de competencia y su incremento en di\u00e1metro con la cronolog\u00eda de los anchos de anillos de crecimiento. El incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal fue descripto por una funci\u00f3n logar\u00edtmica que explic\u00f3 el 57 % de la varianza y se correlaciona con el di\u00e1metro al inicio del periodo, altura, variable de dimensi\u00f3n de la copa y el \u00edndice de la competencia. Los resultados indican que se puede utilizar la funci\u00f3n modificadora con precisi\u00f3n para explicar los cambios en el crecimiento, en la estructura espacial y temporal de la especie en el bosque de araucaria."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "pino brasile\u00f1o"
            ], 
            [
                "predicci\u00f3n del crecimiento"
            ], 
            [
                "funci\u00f3n reductora"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Arnoni Costa,Emanuel", 
                "Hess,Andr\u00e9 Felipe", 
                "Guimar\u00e3es Finger,C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-92002017000200001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "topic": [
                "pino brasile\u00f1o", 
                "predicci\u00f3n del crecimiento", 
                "funci\u00f3n reductora", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El crecimiento de los \u00e1rboles individuales se puede simular multiplicando una funci\u00f3n que describe su potencial por otra modificadora \"potencial-modificadora\". El modelado de la funci\u00f3n potencial para \u00e1rboles creciendo sin competencia determina el l\u00edmite de crecimiento \u00f3ptimo para una especie, mientras que la funci\u00f3n modificadora establece el componente de descenso teniendo en cuenta la influencia de factores ambientales. As\u00ed, el objetivo del estudio fue ajustar la funci\u00f3n modificadora para describir el incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal de \u00e1rboles de Araucaria angustifolia en sitios de bosques con araucaria en el sur de Brasil. Para eso, se tomaron muestras de 397 \u00e1rboles individuales y se midieron sus variables dendrom\u00e9tricas, morfom\u00e9tricas, sus \u00edndices de competencia y su incremento en di\u00e1metro con la cronolog\u00eda de los anchos de anillos de crecimiento. El incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal fue descripto por una funci\u00f3n logar\u00edtmica que explic\u00f3 el 57 % de la varianza y se correlaciona con el di\u00e1metro al inicio del periodo, altura, variable de dimensi\u00f3n de la copa y el \u00edndice de la competencia. Los resultados indican que se puede utilizar la funci\u00f3n modificadora con precisi\u00f3n para explicar los cambios en el crecimiento, en la estructura espacial y temporal de la especie en el bosque de araucaria."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002017000200001"
            ], 
            "author2": [
                "Hess,Andr\u00e9 Felipe", 
                "Guimar\u00e3es Finger,C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
            "id": "CL_0217dac1c2a46043b21ae62a8e145440", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Arnoni Costa,Emanuel"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
                "Arnoni Costa,Emanuel", 
                "pino brasile\u00f1o", 
                "predicci\u00f3n del crecimiento", 
                "funci\u00f3n reductora", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596089409929216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Austral de Chile, Facultad de Ciencias Forestales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El crecimiento de los \u00e1rboles individuales se puede simular multiplicando una funci\u00f3n que describe su potencial por otra modificadora \"potencial-modificadora\". El modelado de la funci\u00f3n potencial para \u00e1rboles creciendo sin competencia determina el l\u00edmite de crecimiento \u00f3ptimo para una especie, mientras que la funci\u00f3n modificadora establece el componente de descenso teniendo en cuenta la influencia de factores ambientales. As\u00ed, el objetivo del estudio fue ajustar la funci\u00f3n modificadora para describir el incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal de \u00e1rboles de Araucaria angustifolia en sitios de bosques con araucaria en el sur de Brasil. Para eso, se tomaron muestras de 397 \u00e1rboles individuales y se midieron sus variables dendrom\u00e9tricas, morfom\u00e9tricas, sus \u00edndices de competencia y su incremento en di\u00e1metro con la cronolog\u00eda de los anchos de anillos de crecimiento. El incremento peri\u00f3dico en el \u00e1rea basal fue descripto por una funci\u00f3n logar\u00edtmica que explic\u00f3 el 57 % de la varianza y se correlaciona con el di\u00e1metro al inicio del periodo, altura, variable de dimensi\u00f3n de la copa y el \u00edndice de la competencia. Los resultados indican que se puede utilizar la funci\u00f3n modificadora con precisi\u00f3n para explicar los cambios en el crecimiento, en la estructura espacial y temporal de la especie en el bosque de araucaria.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-92002017000200001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bosque (Valdivia) v.38 n.2 2017", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002017000200001"
            ], 
            "title_short": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "pino brasile\u00f1o", 
                "predicci\u00f3n del crecimiento", 
                "funci\u00f3n reductora", 
                "manejo forestal"
            ], 
            "title": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Arnoni Costa,Emanuel", 
                "Hess,Andr\u00e9 Felipe", 
                "Guimar\u00e3es Finger,C\u00e9sar Augusto"
            ], 
            "title_fullStr": "Estructura y crecimiento de los bosques de Araucaria angustifolia en el sur de Brasil"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002017000200001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-92002017000200001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0217dac1c2a46043b21ae62a8e145440"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "DEZZOTTI,ALEJANDRO"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "SBRANCIA,RENATO", 
            "RODR\u00cdGUEZ-ARIAS,MARCELO", 
            "ROAT,DANIELA", 
            "PARISI,ANDREA"
        ], 
        "title": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio de la ecolog\u00eda de la regeneraci\u00f3n natural del bosque constituye una parte esencial de la silvicultura. El cerro Tren Tren (40\u00b012' S, 71\u00b026' O, 1.367 m, Reserva Mapuche Curruhuinca, Argentina) est\u00e1 ocupado por un bosque cerrado compuesto por Nothofagus dombeyi, N. nervosa y N. obliqua. En 1994 se estim\u00f3 la densidad de renovales (di\u00e1metro en la base del tallo < 10 cm) en 90 ind ha-1. Posteriormente, se implementaron cortas de selecci\u00f3n en bosquetes y los 10 claros artificiales resultantes de entre 1.587 y 4.322 m\u00b2 se clausuraron al ganado. En 2002 las estructuras de tama\u00f1o y edad de los renovales se estimaron a trav\u00e9s de muestreos sistem\u00e1ticos y aleatorios. Las tres especies de Nothofagus se establecieron en forma simult\u00e1nea en los claros artificiales. Sin embargo, la especie m\u00e1s tolerante a la sombra N. nervosa exhibi\u00f3 una edad media ligeramente mayor debido a su persistencia como \"regeneraci\u00f3n avanzada\" antes de las cortas. La densidad de renovales se estim\u00f3 en 97.006 ind ha-1 (68 % N. dombeyi, 20 % N. obliqua y 12 % N. nervosa). Los renovales mostraron una abundancia y composici\u00f3n independiente de la forma y tama\u00f1o de los claros, y de la abundancia relativa de \u00e1rboles adultos que conformaban el rodal y el l\u00edmite de los claros. En la zona clausurada los renovales ramoneados representaron el 15 % mientras que en la zona no clausurada el 33 %, una diferencia atribuible al efecto protector de la clausura. El 86 % de los renovales se localizaron en las \u00e1reas con niveles bajos e intermedios de altura y cobertura del sotobosque. El plan de manejo se considera adecuado si se compara el proceso de regeneraci\u00f3n del bosque antes y despu\u00e9s de su implementaci\u00f3n, y se abren perspectivas alentadoras para la conservaci\u00f3n de la comunidad dominada por Nothofagus bajo este sistema silvicultural"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Nothofagus dombeyi"
            ], 
            [
                "Nothofagus obliqua"
            ], 
            [
                "Nothofagus nervosa"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "Norpatagonia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "DEZZOTTI,ALEJANDRO", 
                "SBRANCIA,RENATO", 
                "RODR\u00cdGUEZ-ARIAS,MARCELO", 
                "ROAT,DANIELA", 
                "PARISI,ANDREA"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0716-078X2003000400004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad de Biolog\u00eda de Chile"
            ], 
            "topic": [
                "Nothofagus dombeyi", 
                "Nothofagus obliqua", 
                "Nothofagus nervosa", 
                "manejo forestal", 
                "Norpatagonia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio de la ecolog\u00eda de la regeneraci\u00f3n natural del bosque constituye una parte esencial de la silvicultura. El cerro Tren Tren (40\u00b012' S, 71\u00b026' O, 1.367 m, Reserva Mapuche Curruhuinca, Argentina) est\u00e1 ocupado por un bosque cerrado compuesto por Nothofagus dombeyi, N. nervosa y N. obliqua. En 1994 se estim\u00f3 la densidad de renovales (di\u00e1metro en la base del tallo < 10 cm) en 90 ind ha-1. Posteriormente, se implementaron cortas de selecci\u00f3n en bosquetes y los 10 claros artificiales resultantes de entre 1.587 y 4.322 m\u00b2 se clausuraron al ganado. En 2002 las estructuras de tama\u00f1o y edad de los renovales se estimaron a trav\u00e9s de muestreos sistem\u00e1ticos y aleatorios. Las tres especies de Nothofagus se establecieron en forma simult\u00e1nea en los claros artificiales. Sin embargo, la especie m\u00e1s tolerante a la sombra N. nervosa exhibi\u00f3 una edad media ligeramente mayor debido a su persistencia como \"regeneraci\u00f3n avanzada\" antes de las cortas. La densidad de renovales se estim\u00f3 en 97.006 ind ha-1 (68 % N. dombeyi, 20 % N. obliqua y 12 % N. nervosa). Los renovales mostraron una abundancia y composici\u00f3n independiente de la forma y tama\u00f1o de los claros, y de la abundancia relativa de \u00e1rboles adultos que conformaban el rodal y el l\u00edmite de los claros. En la zona clausurada los renovales ramoneados representaron el 15 % mientras que en la zona no clausurada el 33 %, una diferencia atribuible al efecto protector de la clausura. El 86 % de los renovales se localizaron en las \u00e1reas con niveles bajos e intermedios de altura y cobertura del sotobosque. El plan de manejo se considera adecuado si se compara el proceso de regeneraci\u00f3n del bosque antes y despu\u00e9s de su implementaci\u00f3n, y se abren perspectivas alentadoras para la conservaci\u00f3n de la comunidad dominada por Nothofagus bajo este sistema silvicultural"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2003000400004"
            ], 
            "author2": [
                "SBRANCIA,RENATO", 
                "RODR\u00cdGUEZ-ARIAS,MARCELO", 
                "ROAT,DANIELA", 
                "PARISI,ANDREA"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
            "id": "CL_a1a2253b9f1fcfbf9895924a79caca69", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "DEZZOTTI,ALEJANDRO"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
                "DEZZOTTI,ALEJANDRO", 
                "Nothofagus dombeyi", 
                "Nothofagus obliqua", 
                "Nothofagus nervosa", 
                "manejo forestal", 
                "Norpatagonia"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596274743640064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad de Biolog\u00eda de Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio de la ecolog\u00eda de la regeneraci\u00f3n natural del bosque constituye una parte esencial de la silvicultura. El cerro Tren Tren (40\u00b012' S, 71\u00b026' O, 1.367 m, Reserva Mapuche Curruhuinca, Argentina) est\u00e1 ocupado por un bosque cerrado compuesto por Nothofagus dombeyi, N. nervosa y N. obliqua. En 1994 se estim\u00f3 la densidad de renovales (di\u00e1metro en la base del tallo < 10 cm) en 90 ind ha-1. Posteriormente, se implementaron cortas de selecci\u00f3n en bosquetes y los 10 claros artificiales resultantes de entre 1.587 y 4.322 m\u00b2 se clausuraron al ganado. En 2002 las estructuras de tama\u00f1o y edad de los renovales se estimaron a trav\u00e9s de muestreos sistem\u00e1ticos y aleatorios. Las tres especies de Nothofagus se establecieron en forma simult\u00e1nea en los claros artificiales. Sin embargo, la especie m\u00e1s tolerante a la sombra N. nervosa exhibi\u00f3 una edad media ligeramente mayor debido a su persistencia como \"regeneraci\u00f3n avanzada\" antes de las cortas. La densidad de renovales se estim\u00f3 en 97.006 ind ha-1 (68 % N. dombeyi, 20 % N. obliqua y 12 % N. nervosa). Los renovales mostraron una abundancia y composici\u00f3n independiente de la forma y tama\u00f1o de los claros, y de la abundancia relativa de \u00e1rboles adultos que conformaban el rodal y el l\u00edmite de los claros. En la zona clausurada los renovales ramoneados representaron el 15 % mientras que en la zona no clausurada el 33 %, una diferencia atribuible al efecto protector de la clausura. El 86 % de los renovales se localizaron en las \u00e1reas con niveles bajos e intermedios de altura y cobertura del sotobosque. El plan de manejo se considera adecuado si se compara el proceso de regeneraci\u00f3n del bosque antes y despu\u00e9s de su implementaci\u00f3n, y se abren perspectivas alentadoras para la conservaci\u00f3n de la comunidad dominada por Nothofagus bajo este sistema silvicultural", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0716-078X2003000400004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de historia natural v.76 n.4 2003", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2003000400004"
            ], 
            "title_short": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Nothofagus dombeyi", 
                "Nothofagus obliqua", 
                "Nothofagus nervosa", 
                "manejo forestal", 
                "Norpatagonia"
            ], 
            "title": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "DEZZOTTI,ALEJANDRO", 
                "SBRANCIA,RENATO", 
                "RODR\u00cdGUEZ-ARIAS,MARCELO", 
                "ROAT,DANIELA", 
                "PARISI,ANDREA"
            ], 
            "title_fullStr": "Regeneraci\u00f3n de un bosque mixto de Nothofagus (Nothofagaceae) despu\u00e9s de una corta selectiva"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2003000400004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2003000400004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_a1a2253b9f1fcfbf9895924a79caca69"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Am\u00e9stica-Rivas,Luis"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Moya Lara,C\u00e9sar", 
            "Salazar Botello,Mauricio", 
            "Acu\u00f1a Hormaz\u00e1bal,\u00c1lvaro"
        ], 
        "title": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Las exigencias en la industria forestal est\u00e1n enfocadas a alcanzar est\u00e1ndares de productividad y un desempe\u00f1o socialmente responsable con las comunidades, trabajadores y empresas contratistas. Al igual que en otros sectores, ha habido una importante especializaci\u00f3n funcional que ha llevado a las grandes empresas a externalizar parte de sus procesos de la cadena productiva, generando importantes v\u00ednculos con empresas contratistas, quienes deben cumplir nuevos est\u00e1ndares internacionales. Es por ello que estas \u00faltimas deben preocuparse de generar las condiciones adecuadas para sus trabajadores y su productividad, donde la implementaci\u00f3n de un est\u00e1ndar de manejo forestal sustentable podr\u00eda incidir en cambios organizacionales en una empresa. Esta investigaci\u00f3n recoge el caso de una empresa contratista de servicios forestales que concentra sus operaciones en la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo en Chile, aplicando una herramienta de diagn\u00f3stico de clima organizacional mediante encuestas al personal de faena, la que mide las percepciones que tienen los individuos de su lugar de trabajo bajo el enfoque de Koys y Decottis (1991) adaptado en la investigaci\u00f3n realizada por Chiang et al. (2010). Con un Alpha de Cronbach de 0,80, destaca que la percepci\u00f3n de los encuestados en promedio como bueno (De acuerdo) y se ubica en 3,86 puntos. A su vez, se evidencia un n\u00famero importante de respuestas, lo cual abre un debate sobre los factores consultados. Por tanto, el clima organizacional constituye una m\u00e1s de las dimensiones que est\u00e1 afectando los procesos de certificaci\u00f3n, especialmente la incidencia de las empresas contratistas sobre las mandantes."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "sector forestal"
            ], 
            [
                "clima organizacional"
            ], 
            [
                "manejo forestal sustentable"
            ], 
            [
                "externalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Chile"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Am\u00e9stica-Rivas,Luis", 
                "Moya Lara,C\u00e9sar", 
                "Salazar Botello,Mauricio", 
                "Acu\u00f1a Hormaz\u00e1bal,\u00c1lvaro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-24492016000100002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica. Asociaci\u00f3n Chilena de Seguridad"
            ], 
            "topic": [
                "sector forestal", 
                "clima organizacional", 
                "manejo forestal sustentable", 
                "externalizaci\u00f3n", 
                "Chile"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las exigencias en la industria forestal est\u00e1n enfocadas a alcanzar est\u00e1ndares de productividad y un desempe\u00f1o socialmente responsable con las comunidades, trabajadores y empresas contratistas. Al igual que en otros sectores, ha habido una importante especializaci\u00f3n funcional que ha llevado a las grandes empresas a externalizar parte de sus procesos de la cadena productiva, generando importantes v\u00ednculos con empresas contratistas, quienes deben cumplir nuevos est\u00e1ndares internacionales. Es por ello que estas \u00faltimas deben preocuparse de generar las condiciones adecuadas para sus trabajadores y su productividad, donde la implementaci\u00f3n de un est\u00e1ndar de manejo forestal sustentable podr\u00eda incidir en cambios organizacionales en una empresa. Esta investigaci\u00f3n recoge el caso de una empresa contratista de servicios forestales que concentra sus operaciones en la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo en Chile, aplicando una herramienta de diagn\u00f3stico de clima organizacional mediante encuestas al personal de faena, la que mide las percepciones que tienen los individuos de su lugar de trabajo bajo el enfoque de Koys y Decottis (1991) adaptado en la investigaci\u00f3n realizada por Chiang et al. (2010). Con un Alpha de Cronbach de 0,80, destaca que la percepci\u00f3n de los encuestados en promedio como bueno (De acuerdo) y se ubica en 3,86 puntos. A su vez, se evidencia un n\u00famero importante de respuestas, lo cual abre un debate sobre los factores consultados. Por tanto, el clima organizacional constituye una m\u00e1s de las dimensiones que est\u00e1 afectando los procesos de certificaci\u00f3n, especialmente la incidencia de las empresas contratistas sobre las mandantes."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492016000100002"
            ], 
            "author2": [
                "Moya Lara,C\u00e9sar", 
                "Salazar Botello,Mauricio", 
                "Acu\u00f1a Hormaz\u00e1bal,\u00c1lvaro"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
            "id": "CL_1767f0dbf44dc529913aa3abc1fb5336", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Am\u00e9stica-Rivas,Luis"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
                "Am\u00e9stica-Rivas,Luis", 
                "sector forestal", 
                "clima organizacional", 
                "manejo forestal sustentable", 
                "externalizaci\u00f3n", 
                "Chile"
            ], 
            "score": 2023.1151, 
            "_version_": 1611596251226177536, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica. Asociaci\u00f3n Chilena de Seguridad"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las exigencias en la industria forestal est\u00e1n enfocadas a alcanzar est\u00e1ndares de productividad y un desempe\u00f1o socialmente responsable con las comunidades, trabajadores y empresas contratistas. Al igual que en otros sectores, ha habido una importante especializaci\u00f3n funcional que ha llevado a las grandes empresas a externalizar parte de sus procesos de la cadena productiva, generando importantes v\u00ednculos con empresas contratistas, quienes deben cumplir nuevos est\u00e1ndares internacionales. Es por ello que estas \u00faltimas deben preocuparse de generar las condiciones adecuadas para sus trabajadores y su productividad, donde la implementaci\u00f3n de un est\u00e1ndar de manejo forestal sustentable podr\u00eda incidir en cambios organizacionales en una empresa. Esta investigaci\u00f3n recoge el caso de una empresa contratista de servicios forestales que concentra sus operaciones en la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo en Chile, aplicando una herramienta de diagn\u00f3stico de clima organizacional mediante encuestas al personal de faena, la que mide las percepciones que tienen los individuos de su lugar de trabajo bajo el enfoque de Koys y Decottis (1991) adaptado en la investigaci\u00f3n realizada por Chiang et al. (2010). Con un Alpha de Cronbach de 0,80, destaca que la percepci\u00f3n de los encuestados en promedio como bueno (De acuerdo) y se ubica en 3,86 puntos. A su vez, se evidencia un n\u00famero importante de respuestas, lo cual abre un debate sobre los factores consultados. Por tanto, el clima organizacional constituye una m\u00e1s de las dimensiones que est\u00e1 afectando los procesos de certificaci\u00f3n, especialmente la incidencia de las empresas contratistas sobre las mandantes.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-24492016000100002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia &amp; trabajo v.18 n.55 2016", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492016000100002"
            ], 
            "title_short": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "sector forestal", 
                "clima organizacional", 
                "manejo forestal sustentable", 
                "externalizaci\u00f3n", 
                "Chile"
            ], 
            "title": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Am\u00e9stica-Rivas,Luis", 
                "Moya Lara,C\u00e9sar", 
                "Salazar Botello,Mauricio", 
                "Acu\u00f1a Hormaz\u00e1bal,\u00c1lvaro"
            ], 
            "title_fullStr": "Subcontrataci\u00f3n en el sector forestal maderero chileno e impacto del manejo forestal sustentable implementado en empresa mandante sobre el clima organizacional: Un estudio de caso"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492016000100002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492016000100002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_1767f0dbf44dc529913aa3abc1fb5336"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Lencinas, Mar\u00eda Vanessa", 
            "Soler Esteban, Rosina Matilde", 
            "Ivancich, Horacio Sim\u00f3n", 
            "Peri, Pablo Luis", 
            "Moretto, Alicia Susana", 
            "Hern\u00e1ndez, Luis Francisco", 
            "Lindstr\u00f6m, Ivone"
        ], 
        "title": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Las propuestas silv\u00edcolas para el manejo de los bosques de Nothofagus pumilio se basan sobre la apertura del canopeo para estimular el crecimiento de la regeneraci\u00f3n natural; de esta manera se incrementa la disponibilidad de luz y humedad del suelo a nivel del sotobosque. El crecimiento de las pl\u00e1ntulas estar\u00e1 en relaci\u00f3n a la plasticidad frente a estas nuevas condiciones del rodal. Es por ello, que el objetivo fue analizar los cambios morfol\u00f3gicos y ecofi siol\u00f3gicos de pl\u00e1ntulas creciendo en condiciones controladas bajo dos niveles de humedad del suelo, a lo largo de un gradiente de intensidad lum\u00ednica. Se trasplantaron pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os de bosques primarios durante el mes de septiembre del a\u00f1o 2005 y se colocaron en invern\u00e1culo bajo dos condiciones de humedad del suelo (40-60% y 80-100% de la capacidad de campo) y tres niveles de intensidad lum\u00ednica (4%, 26% y 64% de luz incidente natural). Durante el mes de enero de 2006 se midieron variables morfol\u00f3gicas (altura, n\u00famero, tama\u00f1o y forma de las hojas, n\u00famero de ramas, \u00e1rea foliar, densidad de ra\u00edces, biomasa en compartimentos e histolog\u00eda de hojas) y ecofi siol\u00f3gicas (fotos\u00edntesis, respiraci\u00f3n, contenido de pigmentos, contenido relativo de agua en hojas, conductancia estom\u00e1tica, contenido de nutrientes y potencial agua de los brotes apicales). Se realizaron an\u00e1lisis de varianza simples para evaluar las respuestas a los niveles de humedad del suelo en cada nivel de intensidad lum\u00ednica, as\u00ed como an\u00e1lisis multivariados para analizar la interacci\u00f3n entre factores. Las pl\u00e1ntulas tuvieron mejores crecimientos en los menores niveles de humedad (40-60% de la capacidad de campo). La respuesta del crecimiento a distintos niveles de humedad del suelo dependi\u00f3 de la disponibilidad de luz, donde niveles medios de intensidad lum\u00ednica generaron los mejores crecimientos. Niveles altos de luminosidad resultaron negativos para el crecimiento de las pl\u00e1ntulas. En este trabajo se pudieron poner en evidencia cambios en las variables anat\u00f3micas, de composici\u00f3n qu\u00edmica y de relaciones h\u00eddricas, manifestando una alta plasticidad para sobrevivir a diferentes condiciones de humedad del suelo e intensidades lum\u00ednicas. Estos resultados pueden contribuir a proponer mejores pr\u00e1cticas silv\u00edcolas que optimicen la supervivencia y el crecimiento de las pl\u00e1ntulas luego del aprovechamiento forestal."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "regeneraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "morfolog\u00eda"
            ], 
            [
                "histolog\u00eda"
            ], 
            [
                "fotos\u00edntesis"
            ], 
            [
                "nutrientes"
            ], 
            [
                "Otras Agricultura, Silvicultura y Pesca"
            ], 
            [
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca"
            ], 
            [
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9", 
                "Lencinas, Mar\u00eda Vanessa", 
                "Soler Esteban, Rosina Matilde", 
                "Ivancich, Horacio Sim\u00f3n", 
                "Peri, Pablo Luis", 
                "Moretto, Alicia Susana", 
                "Hern\u00e1ndez, Luis Francisco", 
                "Lindstr\u00f6m, Ivone"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-02-15"
            ], 
            "title_sort": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/phshpw", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ojs.ecologiaaustral.com.ar/index.php/Ecologia_Austral/article/view/329/132"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Argentina de Ecolog\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "manejo forestal", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "morfolog\u00eda", 
                "histolog\u00eda", 
                "fotos\u00edntesis", 
                "nutrientes", 
                "Otras Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las propuestas silv\u00edcolas para el manejo de los bosques de Nothofagus pumilio se basan sobre la apertura del canopeo para estimular el crecimiento de la regeneraci\u00f3n natural; de esta manera se incrementa la disponibilidad de luz y humedad del suelo a nivel del sotobosque. El crecimiento de las pl\u00e1ntulas estar\u00e1 en relaci\u00f3n a la plasticidad frente a estas nuevas condiciones del rodal. Es por ello, que el objetivo fue analizar los cambios morfol\u00f3gicos y ecofi siol\u00f3gicos de pl\u00e1ntulas creciendo en condiciones controladas bajo dos niveles de humedad del suelo, a lo largo de un gradiente de intensidad lum\u00ednica. Se trasplantaron pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os de bosques primarios durante el mes de septiembre del a\u00f1o 2005 y se colocaron en invern\u00e1culo bajo dos condiciones de humedad del suelo (40-60% y 80-100% de la capacidad de campo) y tres niveles de intensidad lum\u00ednica (4%, 26% y 64% de luz incidente natural). Durante el mes de enero de 2006 se midieron variables morfol\u00f3gicas (altura, n\u00famero, tama\u00f1o y forma de las hojas, n\u00famero de ramas, \u00e1rea foliar, densidad de ra\u00edces, biomasa en compartimentos e histolog\u00eda de hojas) y ecofi siol\u00f3gicas (fotos\u00edntesis, respiraci\u00f3n, contenido de pigmentos, contenido relativo de agua en hojas, conductancia estom\u00e1tica, contenido de nutrientes y potencial agua de los brotes apicales). Se realizaron an\u00e1lisis de varianza simples para evaluar las respuestas a los niveles de humedad del suelo en cada nivel de intensidad lum\u00ednica, as\u00ed como an\u00e1lisis multivariados para analizar la interacci\u00f3n entre factores. Las pl\u00e1ntulas tuvieron mejores crecimientos en los menores niveles de humedad (40-60% de la capacidad de campo). La respuesta del crecimiento a distintos niveles de humedad del suelo dependi\u00f3 de la disponibilidad de luz, donde niveles medios de intensidad lum\u00ednica generaron los mejores crecimientos. Niveles altos de luminosidad resultaron negativos para el crecimiento de las pl\u00e1ntulas. En este trabajo se pudieron poner en evidencia cambios en las variables anat\u00f3micas, de composici\u00f3n qu\u00edmica y de relaciones h\u00eddricas, manifestando una alta plasticidad para sobrevivir a diferentes condiciones de humedad del suelo e intensidades lum\u00ednicas. Estos resultados pueden contribuir a proponer mejores pr\u00e1cticas silv\u00edcolas que optimicen la supervivencia y el crecimiento de las pl\u00e1ntulas luego del aprovechamiento forestal.", 
                "Proposed silviculture for Nothofagus pumilio forests are based on the canopy open to stimulate natural regeneration growth through the increasing of soil moisture and light availability at the understory level. Seedlings growth will be related to the plasticity for these new stand conditions. For this, the objective was to analyze morphological and ecophysiological changes of seedlings growing in controlled conditions under two soil moisture levels along a light intensity gradient. Two to three years-old seedlings were obtained from one old-growth forests during September 2005, and were transplanted into plastic pots in a greenhouse under two soil moisture levels (40-60% and 80-100% soil capacity) and three light intensities (4%, 26% and 64% natural incident irradiance). Morphological (height, number, size and shape of the leaves, number of branches, foliar area, root density, biomass compartments and leaf histology) and ecophysiological (photosynthesis, respiration, pigment content, relative water content in leaves, stomata conductance, nutrient content and water potential of apical shoots) variables were measured during January 2006. One-way ANOVAs was conducted to evaluate changes according to soil moisture levels for each light intensity level, as well as multivariate analyses to evaluate interactions among factors. Seedlings showed best growth performances under a low soil moisture level (40-60% soil capacity). Growing response to the different soil moisture levels was related to light availability, where a middle light level presented the best growth rates. High light levels produced negative results for seedling growth. In this work, evidences suggested that changes in the anatomical variables, chemical composition and water status relations, allowing to a high plasticity to survive under different conditions of soil moisture and light intensities. These results can be used to suggest better silviculture proposals to improve seedling growth after harvesting.", 
                "Fil: Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Lencinas, Mar\u00eda Vanessa. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Soler Esteban, Rosina Matilde. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Ivancich, Horacio Sim\u00f3n. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Peri, Pablo Luis. Universidad Nacional de la Patagonia Austral. Unidad Acad\u00e9mica R\u00edo Gallegos; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina. Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria; Argentina", 
                "Fil: Moretto, Alicia Susana. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas. Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Hern\u00e1ndez, Luis Francisco. Universidad Nacional del Sur. Departamento de Agronom\u00eda; Argentina. Provincia de Buenos Aires. Gobernaci\u00f3n. Comisi\u00f3n de Investigaciones Cient\u00edficas; Argentina", 
                "Fil: Lindstr\u00f6m, Ivone. Universidad Nacional del Sur. Departamento de Agronom\u00eda; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/13058"
            ], 
            "author2": [
                "Lencinas, Mar\u00eda Vanessa", 
                "Soler Esteban, Rosina Matilde", 
                "Ivancich, Horacio Sim\u00f3n", 
                "Peri, Pablo Luis", 
                "Moretto, Alicia Susana", 
                "Hern\u00e1ndez, Luis Francisco", 
                "Lindstr\u00f6m, Ivone"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
            "id": "AR_4a5c0230b51149b8e1fcc9d8766341ab", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
                "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9", 
                "manejo forestal", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "morfolog\u00eda", 
                "histolog\u00eda", 
                "fotos\u00edntesis", 
                "nutrientes", 
                "Otras Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1607631550947524608, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Asociaci\u00f3n Argentina de Ecolog\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las propuestas silv\u00edcolas para el manejo de los bosques de Nothofagus pumilio se basan sobre la apertura del canopeo para estimular el crecimiento de la regeneraci\u00f3n natural; de esta manera se incrementa la disponibilidad de luz y humedad del suelo a nivel del sotobosque. El crecimiento de las pl\u00e1ntulas estar\u00e1 en relaci\u00f3n a la plasticidad frente a estas nuevas condiciones del rodal. Es por ello, que el objetivo fue analizar los cambios morfol\u00f3gicos y ecofi siol\u00f3gicos de pl\u00e1ntulas creciendo en condiciones controladas bajo dos niveles de humedad del suelo, a lo largo de un gradiente de intensidad lum\u00ednica. Se trasplantaron pl\u00e1ntulas de 2-3 a\u00f1os de bosques primarios durante el mes de septiembre del a\u00f1o 2005 y se colocaron en invern\u00e1culo bajo dos condiciones de humedad del suelo (40-60% y 80-100% de la capacidad de campo) y tres niveles de intensidad lum\u00ednica (4%, 26% y 64% de luz incidente natural). Durante el mes de enero de 2006 se midieron variables morfol\u00f3gicas (altura, n\u00famero, tama\u00f1o y forma de las hojas, n\u00famero de ramas, \u00e1rea foliar, densidad de ra\u00edces, biomasa en compartimentos e histolog\u00eda de hojas) y ecofi siol\u00f3gicas (fotos\u00edntesis, respiraci\u00f3n, contenido de pigmentos, contenido relativo de agua en hojas, conductancia estom\u00e1tica, contenido de nutrientes y potencial agua de los brotes apicales). Se realizaron an\u00e1lisis de varianza simples para evaluar las respuestas a los niveles de humedad del suelo en cada nivel de intensidad lum\u00ednica, as\u00ed como an\u00e1lisis multivariados para analizar la interacci\u00f3n entre factores. Las pl\u00e1ntulas tuvieron mejores crecimientos en los menores niveles de humedad (40-60% de la capacidad de campo). La respuesta del crecimiento a distintos niveles de humedad del suelo dependi\u00f3 de la disponibilidad de luz, donde niveles medios de intensidad lum\u00ednica generaron los mejores crecimientos. Niveles altos de luminosidad resultaron negativos para el crecimiento de las pl\u00e1ntulas. En este trabajo se pudieron poner en evidencia cambios en las variables anat\u00f3micas, de composici\u00f3n qu\u00edmica y de relaciones h\u00eddricas, manifestando una alta plasticidad para sobrevivir a diferentes condiciones de humedad del suelo e intensidades lum\u00ednicas. Estos resultados pueden contribuir a proponer mejores pr\u00e1cticas silv\u00edcolas que optimicen la supervivencia y el crecimiento de las pl\u00e1ntulas luego del aprovechamiento forestal.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/13058", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
                "Ecophysiological plasticity of Nothofagus pumilio seedlings under different light and soil moisture levels"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/13058"
            ], 
            "title_short": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "manejo forestal", 
                "regeneraci\u00f3n", 
                "morfolog\u00eda", 
                "histolog\u00eda", 
                "fotos\u00edntesis", 
                "nutrientes", 
                "Otras Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "Agricultura, Silvicultura y Pesca", 
                "CIENCIAS AGR\u00cdCOLAS"
            ], 
            "title": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo Jos\u00e9", 
                "Lencinas, Mar\u00eda Vanessa", 
                "Soler Esteban, Rosina Matilde", 
                "Ivancich, Horacio Sim\u00f3n", 
                "Peri, Pablo Luis", 
                "Moretto, Alicia Susana", 
                "Hern\u00e1ndez, Luis Francisco", 
                "Lindstr\u00f6m, Ivone"
            ], 
            "title_fullStr": "Plasticidad ecofisiol\u00f3gica de pl\u00e1ntulas de Nothofagus pumilio frente a combinaciones de niveles de luz y humedad en el suelo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/13058", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/13058"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_4a5c0230b51149b8e1fcc9d8766341ab"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rodriguez Toro, Andr\u00e9s"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Rubilar pons, Rafael", 
            "Mu\u00f1oz S\u00e1ez, Fernando", 
            "C\u00e1rtes Rodr\u00edguez, Eduardo", 
            "Acu\u00f1a Carmona, Eduardo", 
            "Cancino Cancino, Jorge"
        ], 
        "title": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Se presenta un modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens (Deane &amp; Maiden) Maiden. Este es un modelo no lineal que fue ajustado con datos de 60 \u00e1rboles con edades entre los 16 y 21 a\u00f1os, di\u00e1metros normales entre 11,5 y 52,0 cm, y con alturas totales entre 12,27 y 47,49 m. Cosechados en 6 rodales localizados en 3 comunas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile); en suelos de cenizas volc\u00e1nicas. El modelo se contrast\u00f3 con los existentes en la literatura, obteniendo la mejor precisi\u00f3n, el menor sesgo en cada fracci\u00f3n de altura, y la mayor eficiencia predictiva con un comportamiento gr\u00e1fico flexible y estable en toda la longitud del fuste. La funci\u00f3n de volumen obtenida de la integraci\u00f3n num\u00e9rica del modelo de ahusamiento, predice m\u00e1s de 99% del volumen del fuste sin corteza estimado mediante la f\u00f3rmula de Smalian."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Biomasa"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Chile"
            ], 
            [
                "Eucalyptus nitens"
            ], 
            [
                "Biomass"
            ], 
            [
                "Volumen"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Wood optimization"
            ], 
            [
                "Perfil del fuste"
            ], 
            [
                "Optimizaci\u00f3n de la madera"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Rodriguez Toro, Andr\u00e9s", 
                "Rubilar pons, Rafael", 
                "Mu\u00f1oz S\u00e1ez, Fernando", 
                "C\u00e1rtes Rodr\u00edguez, Eduardo", 
                "Acu\u00f1a Carmona, Eduardo", 
                "Cancino Cancino, Jorge"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Biomasa", 
                "Manejo forestal", 
                "Chile", 
                "Eucalyptus nitens", 
                "Biomass", 
                "Volumen", 
                "Forest management", 
                "Wood optimization", 
                "Perfil del fuste", 
                "Optimizaci\u00f3n de la madera"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se presenta un modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens (Deane &amp; Maiden) Maiden. Este es un modelo no lineal que fue ajustado con datos de 60 \u00e1rboles con edades entre los 16 y 21 a\u00f1os, di\u00e1metros normales entre 11,5 y 52,0 cm, y con alturas totales entre 12,27 y 47,49 m. Cosechados en 6 rodales localizados en 3 comunas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile); en suelos de cenizas volc\u00e1nicas. El modelo se contrast\u00f3 con los existentes en la literatura, obteniendo la mejor precisi\u00f3n, el menor sesgo en cada fracci\u00f3n de altura, y la mayor eficiencia predictiva con un comportamiento gr\u00e1fico flexible y estable en toda la longitud del fuste. La funci\u00f3n de volumen obtenida de la integraci\u00f3n num\u00e9rica del modelo de ahusamiento, predice m\u00e1s de 99% del volumen del fuste sin corteza estimado mediante la f\u00f3rmula de Smalian.", 
                "Generalized taper model is presented for Eucalyptus nitens (Deane &amp; Maiden) Maiden. A non-linear model was fitted to data from 60 trees aged between 16 and 21 years, normal diameters between 11.5 and 52.0 cm, and with total heights between 47.49 and 12.27 m. Harvested in 6 stands located in 3 communes of The Araucania region (Chile), in volcanic ash soils. The model contract with existing models in the literature, obtaining better accuracy, the least bias in each fraction high, and the higher predictive efficiency with a flexible graphical behavior and stable over the entire length of the stem. The volume function obtained from the numerical integration of the taper model predicts over 99% of the variation in stem volume without bark estimated by formula Smalian.", 
                "Fil: Rodriguez Toro, Andr\u00e9s. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)", 
                "Fil: Rubilar pons, Rafael. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)", 
                "Fil: Mu\u00f1oz S\u00e1ez, Fernando. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)", 
                "Fil: C\u00e1rtes Rodr\u00edguez, Eduardo. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)", 
                "Fil: Acu\u00f1a Carmona, Eduardo. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)", 
                "Fil: Cancino Cancino, Jorge. Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8448"
            ], 
            "author2": [
                "Rubilar pons, Rafael", 
                "Mu\u00f1oz S\u00e1ez, Fernando", 
                "C\u00e1rtes Rodr\u00edguez, Eduardo", 
                "Acu\u00f1a Carmona, Eduardo", 
                "Cancino Cancino, Jorge"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
            "id": "AR_7cda81f8ce35e71ac96a4171f5cf9edf", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Rodriguez Toro, Andr\u00e9s"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
                "Rodriguez Toro, Andr\u00e9s", 
                "Biomasa", 
                "Manejo forestal", 
                "Chile", 
                "Eucalyptus nitens", 
                "Biomass", 
                "Volumen", 
                "Forest management", 
                "Wood optimization", 
                "Perfil del fuste", 
                "Optimizaci\u00f3n de la madera"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1607631473897111552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se presenta un modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens (Deane &amp; Maiden) Maiden. Este es un modelo no lineal que fue ajustado con datos de 60 \u00e1rboles con edades entre los 16 y 21 a\u00f1os, di\u00e1metros normales entre 11,5 y 52,0 cm, y con alturas totales entre 12,27 y 47,49 m. Cosechados en 6 rodales localizados en 3 comunas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile); en suelos de cenizas volc\u00e1nicas. El modelo se contrast\u00f3 con los existentes en la literatura, obteniendo la mejor precisi\u00f3n, el menor sesgo en cada fracci\u00f3n de altura, y la mayor eficiencia predictiva con un comportamiento gr\u00e1fico flexible y estable en toda la longitud del fuste. La funci\u00f3n de volumen obtenida de la integraci\u00f3n num\u00e9rica del modelo de ahusamiento, predice m\u00e1s de 99% del volumen del fuste sin corteza estimado mediante la f\u00f3rmula de Smalian.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:8448", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 48, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8411"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
                "Taper model for Eucalyptus nitens, in volcanic ash soils of the region of The Araucan\u00eda (Chile)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8448"
            ], 
            "title_short": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Biomasa", 
                "Manejo forestal", 
                "Chile", 
                "Eucalyptus nitens", 
                "Biomass", 
                "Volumen", 
                "Forest management", 
                "Wood optimization", 
                "Perfil del fuste", 
                "Optimizaci\u00f3n de la madera"
            ], 
            "title": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rodriguez Toro, Andr\u00e9s", 
                "Rubilar pons, Rafael", 
                "Mu\u00f1oz S\u00e1ez, Fernando", 
                "C\u00e1rtes Rodr\u00edguez, Eduardo", 
                "Acu\u00f1a Carmona, Eduardo", 
                "Cancino Cancino, Jorge"
            ], 
            "title_fullStr": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8448", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8448"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7cda81f8ce35e71ac96a4171f5cf9edf"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Murillo-Brito, Yazm\u00edn"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Dom\u00ednguez-Dom\u00ednguez, Marivel", 
            "Mart\u00ednez-Zurimendi, Pablo", 
            "Lagunes-Espinoza, Luz del C.", 
            "Aldrete, Arnulfo"
        ], 
        "title": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Los silvicultores de la zona tropical h\u00fameda de M\u00e9xico requieren orientaci\u00f3n sobre los tratamientos que deben aplicar a sus plantaciones de Cedrela odorata y el crecimiento que pueden obtener, para lo cual se realiz\u00f3 el presente trabajo en 22 plantaciones en Tabasco. Los objetivos fueron desarrollar un modelo para determinar el \u00edndice de sitio a trav\u00e9s de expresiones algebraicas que modelen el crecimiento en altura dominante con la edad de los \u00e1rboles; y determinar el crecimiento medio anual en volumen de madera de los rodales a la edad de 10 a\u00f1os, para relacionar el \u00edndice de sitio con la producci\u00f3n esperada. De los cinco modelos probados, Hossfeld IV obtuvo mejor bondad de ajuste con base en los estad\u00edsticos de eficiencia, MRES, AMRES, an\u00e1lisis de residuales y an\u00e1lisis gr\u00e1fico del ajuste a los datos observados. El modelo es eficiente entre 4 y 12 a\u00f1os de edad. Se establecieron tres clases de \u00edndice de sitio: 11 m para calidad baja, 15 m para calidad media y 19 m para calidad alta a una edad base de 10 a\u00f1os. El crecimiento de los \u00e1rboles estuvo comprendido entre 1,40 en la menor calidad y 21,65 m3\u00b7ha-1\u00b7a\u00f1o-1 en la mayor calidad a los 10 a\u00f1os."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "\u00edndice de sitio"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Cedrela odorata"
            ], 
            [
                "M\u00e9xico"
            ], 
            [
                "Silvicultura"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n maderable"
            ], 
            [
                "Site index"
            ], 
            [
                "Wood yield"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Murillo-Brito, Yazm\u00edn", 
                "Dom\u00ednguez-Dom\u00ednguez, Marivel", 
                "Mart\u00ednez-Zurimendi, Pablo", 
                "Lagunes-Espinoza, Luz del C.", 
                "Aldrete, Arnulfo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-01"
            ], 
            "title_sort": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "\u00edndice de sitio", 
                "Manejo forestal", 
                "Cedrela odorata", 
                "M\u00e9xico", 
                "Silvicultura", 
                "Producci\u00f3n maderable", 
                "Site index", 
                "Wood yield", 
                "Forest management"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los silvicultores de la zona tropical h\u00fameda de M\u00e9xico requieren orientaci\u00f3n sobre los tratamientos que deben aplicar a sus plantaciones de Cedrela odorata y el crecimiento que pueden obtener, para lo cual se realiz\u00f3 el presente trabajo en 22 plantaciones en Tabasco. Los objetivos fueron desarrollar un modelo para determinar el \u00edndice de sitio a trav\u00e9s de expresiones algebraicas que modelen el crecimiento en altura dominante con la edad de los \u00e1rboles; y determinar el crecimiento medio anual en volumen de madera de los rodales a la edad de 10 a\u00f1os, para relacionar el \u00edndice de sitio con la producci\u00f3n esperada. De los cinco modelos probados, Hossfeld IV obtuvo mejor bondad de ajuste con base en los estad\u00edsticos de eficiencia, MRES, AMRES, an\u00e1lisis de residuales y an\u00e1lisis gr\u00e1fico del ajuste a los datos observados. El modelo es eficiente entre 4 y 12 a\u00f1os de edad. Se establecieron tres clases de \u00edndice de sitio: 11 m para calidad baja, 15 m para calidad media y 19 m para calidad alta a una edad base de 10 a\u00f1os. El crecimiento de los \u00e1rboles estuvo comprendido entre 1,40 en la menor calidad y 21,65 m3\u00b7ha-1\u00b7a\u00f1o-1 en la mayor calidad a los 10 a\u00f1os.", 
                "Foresters of the humid tropical zone of Mexico require direction regarding what treatments they should apply to their plantations of Cedrela odorata and the growth rates they can obtain. For this reason, the present study was conducted in 22 plantations in Tabasco, Mexico. The objectives were to develop a model to determine site index through algebraic expressions that model the dominant height growth with tree age, and to determine the mean annual growth in volume of timber in ten-year-old stands, in order to relate the site index to expected production. Of the five models tested, Hossfeld IV obtained the best goodness of fit based on statistics of efficiency, MRES, AMRES, residual analysis and graphic analysis of fit to the observed data. Model is efficient between 4 and 12 years age plantation. Three classes of site index were established: 11 m for low quality, 15 m for medium quality and 19 m for high quality at a base age of ten years. Tree growth comprised between 1.40 and 21.65 m3\u2022ha-1\u2022year-1 at ten years in the lowest and highest qualities, respectively.", 
                "Fil: Murillo-Brito, Yazm\u00edn . Colegio de Postgraduados (M\u00e9xico). Campus Tabasco.", 
                "Fil: Dom\u00ednguez-Dom\u00ednguez, Marivel . Colegio de Postgraduados (M\u00e9xico). Campus Tabasco.", 
                "Fil: Mart\u00ednez-Zurimendi, Pablo . Universidad Ju\u00e1rez Aut\u00f3noma de Tabasco (M\u00e9xico). Divisi\u00f3n Acad\u00e9mica de Ciencias Biol\u00f3gicas.", 
                "Fil: Lagunes-Espinoza, Luz del C. . Colegio de Postgraduados (M\u00e9xico). Campus Tabasco.", 
                "Fil: Aldrete, Arnulfo. Colegio de Postgraduados. Campus Montecillo (M\u00e9xico)"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/9250"
            ], 
            "author2": [
                "Dom\u00ednguez-Dom\u00ednguez, Marivel", 
                "Mart\u00ednez-Zurimendi, Pablo", 
                "Lagunes-Espinoza, Luz del C.", 
                "Aldrete, Arnulfo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
            "id": "AR_dbb74d80afdb9023a84ec20a1312336e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Murillo-Brito, Yazm\u00edn"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
                "Murillo-Brito, Yazm\u00edn", 
                "\u00edndice de sitio", 
                "Manejo forestal", 
                "Cedrela odorata", 
                "M\u00e9xico", 
                "Silvicultura", 
                "Producci\u00f3n maderable", 
                "Site index", 
                "Wood yield", 
                "Forest management"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1607631474662572032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los silvicultores de la zona tropical h\u00fameda de M\u00e9xico requieren orientaci\u00f3n sobre los tratamientos que deben aplicar a sus plantaciones de Cedrela odorata y el crecimiento que pueden obtener, para lo cual se realiz\u00f3 el presente trabajo en 22 plantaciones en Tabasco. Los objetivos fueron desarrollar un modelo para determinar el \u00edndice de sitio a trav\u00e9s de expresiones algebraicas que modelen el crecimiento en altura dominante con la edad de los \u00e1rboles; y determinar el crecimiento medio anual en volumen de madera de los rodales a la edad de 10 a\u00f1os, para relacionar el \u00edndice de sitio con la producci\u00f3n esperada. De los cinco modelos probados, Hossfeld IV obtuvo mejor bondad de ajuste con base en los estad\u00edsticos de eficiencia, MRES, AMRES, an\u00e1lisis de residuales y an\u00e1lisis gr\u00e1fico del ajuste a los datos observados. El modelo es eficiente entre 4 y 12 a\u00f1os de edad. Se establecieron tres clases de \u00edndice de sitio: 11 m para calidad baja, 15 m para calidad media y 19 m para calidad alta a una edad base de 10 a\u00f1os. El crecimiento de los \u00e1rboles estuvo comprendido entre 1,40 en la menor calidad y 21,65 m3\u00b7ha-1\u00b7a\u00f1o-1 en la mayor calidad a los 10 a\u00f1os.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:9250", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 49, no. 1", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8856"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
                "Site index for cedrela odorata in the humid tropics of Mexico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/9250"
            ], 
            "title_short": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "\u00edndice de sitio", 
                "Manejo forestal", 
                "Cedrela odorata", 
                "M\u00e9xico", 
                "Silvicultura", 
                "Producci\u00f3n maderable", 
                "Site index", 
                "Wood yield", 
                "Forest management"
            ], 
            "title": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Murillo-Brito, Yazm\u00edn", 
                "Dom\u00ednguez-Dom\u00ednguez, Marivel", 
                "Mart\u00ednez-Zurimendi, Pablo", 
                "Lagunes-Espinoza, Luz del C.", 
                "Aldrete, Arnulfo"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00cdndice de sitio en plantaciones de cedrela odorata en el tr\u00f3pico h\u00famedo de M\u00e9xico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/9250", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/9250"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_dbb74d80afdb9023a84ec20a1312336e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Szulkin Dolhatz, Daniel Enrique"
        ], 
        "title": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo general del estudio es conocer la din\u00e1mica de las comunidades de aves asociadas a bosques de \u00d1ire (Nothofagus antartica) del Noroeste de Chubut, sometidos a diferentes tipos de impacto. El estudio se desarroll\u00f3 entre julio de 2008 y junio de 2010, realiz\u00e1ndose muestreos de campo trimestrales. Se estudiaron \u00f1irantales sometidos a los siguientes usos: extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones, bosques incendiados hace 15 y 25 a\u00f1os, bosque convertido a pasturas y como testigos se consideraron \u00f1irantales primarios. El \u00e1rea de muestreo se encuentra dentro de la cuenca del r\u00edo Futaleuf\u00fa, entre los meridianos 71\u00ba23\u2019 y 71\u00ba36\u2019 O y los paralelos 43\u00ba05\u2019 y 43\u00ba14\u2019 S y la altura de los sitios de muestreo fluctu\u00f3 entre 525 y 855 m.s.n.m. Los objetivos espec\u00edficos del trabajo fueron: 1) realizar el inventario de la avifauna representada en los \u00f1irantales del centro-oeste de Chubut, 2) determinar la abundancia, riqueza espec\u00edfica, diversidad y, caracterizar la estructura de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales sometidos a diferentes impactos, 3) determinar la magnitud de los cambios intra e interanuales en la estructura de la comunidades de aves, 4) caracterizar los gremios tr\u00f3ficos asociados a la estructura de la vegetaci\u00f3n y a la comunidad de artr\u00f3podos y, 5) analizar la estructura de la comunidad de aves seg\u00fan sus niveles de conservaci\u00f3n. Por cada tipo de impacto se consideraron 2 r\u00e9plicas (en total 12 sitios de muestreo) para el muestreo de la vegetaci\u00f3n y, en cada sitio de muestreo se seleccionaron al azar tres parcelas de 100 m2 cada una. Los muestreos de frutos fueron realizados durante el verano en las cinco especies que m\u00e1s frutos ofertaban en cada r\u00e9plica. Para las capturas de artr\u00f3podos se utilizaron trampas fluid interception, sticky traps y se obtuvieron muestras del dosel de la vegetaci\u00f3n y del suelo mediante el uso de sacabocados. A partir del material recolectado se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos. Los muestreos de aves fueron realizados trimestralmente mediante dos t\u00e9cnicas: puntos de conteo (PC) y l\u00ednea transecta (LT). En cada uno de los sitios de muestreo se ubicaron tres LT de 350 metros cada una y seis PC. En base a los datos registrados se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos, el \u00cdndice SUMIN, el \u00cdndice SUMIN m\u00e1ximo, la categorizaci\u00f3n de conservaci\u00f3n y se describi\u00f3 la estructura tr\u00f3fica. Para todos los casos en donde se realizaron comparaciones, se utiliz\u00f3 el n\u00famero de especies (S) y el n\u00famero de individuos (N). Los \u00f1irantales primarios presentaron un estado de conservaci\u00f3n adecuado, lo cual permite la preservaci\u00f3n de su variabilidad espacial y estacional. En el estrato arbustivo de los sitios perturbados por incendios se observ\u00f3 una clara disminuci\u00f3n de especies de origen nativo y un mayor porcentaje de especies de origen ex\u00f3tico. En dichos sitios el estado sanitario de los \u00f1ires fue bueno, siendo bajo su di\u00e1metro, lo que se corresponde con el estado de regeneraci\u00f3n de los individuos. En el estrato arb\u00f3reo de los sitios con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones y por parquizado predominaron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo de origen nativo tales como \u00d1ire y Mait\u00e9n. Estos \u00d1ires presentaron un estado sanitario fluctuante entre deficiente y muy bueno y, un tama\u00f1o relativamente grande, aunque no se registraron renovales debido a la actividad ganadera que no favorecen el renuevo del bosque. Los sitios convertidos a pasturas presentaron la mayor cobertura de especies pertenecientes al estrato herb\u00e1ceo de origen nativo. All\u00ed no se registraron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo, encuentr\u00e1ndose seriamente comprometida la regeneraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del bosque de \u00d1ire. Los artr\u00f3podos asociados a los diferentes usos de los \u00f1irantales se mantuvieron activos durante todo el a\u00f1o, tolerando condiciones extremas durante los meses fr\u00edos y presentando picos de actividad durante los meses m\u00e1s c\u00e1lidos. No se observaron diferencias en cuanto a la abundancia de los \u00f3rdenes representados en los sitios sometidos a diferentes tipos de impacto, e incluso la riqueza e \u00edndices de diversidad, dominancia y equitatividad fueron similares entre los sitios. La variaci\u00f3n estacional de la abundancia de los \u00f3rdenes de artr\u00f3podos, los \u00edndices de diversidad y de dominancia estuvo relacionada con las condiciones clim\u00e1ticas, principalmente la temperatura y la fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n independientemente del tipo de impacto. La abundancia de individuos de los artr\u00f3podos representados en las capturas aument\u00f3 con el incremento de la cobertura del estrato arb\u00f3reo. Sin embargo, en los sitios convertidos a pasturas se observ\u00f3 una relaci\u00f3n inversa entre el n\u00famero de individuos, la cobertura del estrato herb\u00e1ceo y la temperatura. Este patr\u00f3n se explicar\u00eda por las mayores temperaturas relativas, las que en pasturas afectan negativamente a los artr\u00f3podos y, por la menor heterogeneidad de estos ambientes, lo que est\u00e1 asociado a una menor disponibilidad de micro-h\u00e1bitats. Las t\u00e9cnicas de muestreo, mediante muestras provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d, \u201cFluid interception\u201d, y del dosel de la vegetaci\u00f3n capturaron una mayor cantidad de individuos del orden D\u00edptera, debido a que son m\u00e1s eficientes en la captura de individuos voladores. Las muestras provenientes de las trampas \u201cFluid interception\u201d, del suelo y del dosel de la vegetaci\u00f3n fueron m\u00e1s abundantes y diversas que las provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d. La diversidad de los \u00f3rdenes artr\u00f3podos asociados a bosques de \u00d1ire fue similar entre los sitios de muestreo, no siendo afectados dr\u00e1sticamente por las perturbaciones derivadas de la extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones y de los incendios dado que en \u00e9stos sitios se mantuvo la cobertura vegetal con h\u00e1bitats y condiciones microclim\u00e1ticas favorables. Sin embargo, en los bosques convertidos a pasturas las condiciones microclim\u00e1ticas y los h\u00e1bitats se encuentran dr\u00e1sticamente modificados, lo que afecta la din\u00e1mica comunitaria de los artr\u00f3podos. Con respecto a la avifauna, se registraron un total de 49 especies mediante el m\u00e9todo PC y 44 especies mediante LT, este bajo n\u00famero de especies es propio de los bosques andino-patag\u00f3nicos debido a: a) la insularidad de los bosques andino-patag\u00f3nicos, b) movimientos orog\u00e9nicos, c) glaciaci\u00f3n relativamente reciente y, d) fr\u00edos extremos en el semestre oto\u00f1o-invierno. La riqueza espec\u00edfica (13 \u2013 29), la abundancia de individuos (1,73 \u2013 10,44 indv./ha/estaci\u00f3n), la diversidad espec\u00edfica (0,55 \u2013 2,05), y el \u00edndice de conservaci\u00f3n (9,5 \u2013 12,5) variaron seg\u00fan el tipo de \u00f1irantal considerado. Se observ\u00f3 mayor abundancia, riqueza espec\u00edfica y diversidad de aves en los \u00f1irantales sometidos a disturbios intermedios, principalmente \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a mediante parquizado, seguidos por \u00f1irantales incendiados hace 15 a\u00f1os y 25 a\u00f1os, luego \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones, observ\u00e1ndose los menores valores en los \u00f1irantales transformados en pasturas y en los primarios. Los \u00f1irantales primarios poseen una comunidad de aves con especies de mayor nivel del \u00edndice de conservaci\u00f3n, emblem\u00e1ticas o vulnerables debido a que en este sitio: 1) es el \u00fanico donde se encuentra el Carpintero Gigante Patag\u00f3nico considerado especie clave para la conservaci\u00f3n de los bosques templados, 2) cuenta con la totalidad de los Rhinocr\u00edptidos, grupo altamente sensibles a los cambios del h\u00e1bitat, 3) habitan la totalidad de los carpinteros propios de los bosques maduros, 4) se observ\u00f3 una alta relaci\u00f3n aves residentes/aves migradoras, por lo que poseen una comunidad de aves de alta estabilidad ecol\u00f3gica. Lo mencionado est\u00e1 generado por la existencia de \u00e1rboles de gran porte y de alta heterogeneidad en cuanto a su estado sanitario, y por la presencia de vegetales con gran oferta de frutos (Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura). En todos los ambientes predomin\u00f3 el gremio de las aves insect\u00edvoras, seguido por el de las aves gran\u00edvoras. Este patr\u00f3n es com\u00fan en el bosque andino-patag\u00f3nico debido principalmente a que los artr\u00f3podos son generalistas y se encuentran presentes durante todo el a\u00f1o. La \u00fanica excepci\u00f3n se observ\u00f3 en los \u00f1irantales convertidos en pasturas donde el gremio carn\u00edvoro secund\u00f3 a los insect\u00edvoros. La relativa baja abundancia de aves gran\u00edvoras se deber\u00eda a que el ganado y los roedores eliminan los granos. En la totalidad de los sitios, con respecto a la abundancia y riqueza espec\u00edfica de las aves se observ\u00f3 una relaci\u00f3n positiva con la temperatura del aire y negativa en relaci\u00f3n al viento. Las variables que mejor explican la din\u00e1mica de la avifauna se encuentran la equitatividad, diversidad y abundancia de artr\u00f3podos, abundancia de d\u00edpteros, transitabilidad, la temperatura del aire, velocidad del viento, y abundancia de frutos de Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura. La metodolog\u00eda mediante PC result\u00f3 ser m\u00e1s eficiente que la LT. Las diferentes acciones antr\u00f3picas afectaron en distintos niveles la comunidad de aves siendo los \u00f1irantales primarios el \u00faltimo relicto para la conservaci\u00f3n de las especies emblem\u00e1ticas, vulnerables o de importancia para su conservaci\u00f3n, y por ello se debe evitar continuar con la fragmentaci\u00f3n del paisaje y propender a ambientes en mosaicos continuos de tal modo que esos corredores permitan mantener el h\u00e1bitat lo mas adecuado posible para el natural desarrollo de la biodiversidad de los \u00f1irantales del bosque andino-patag\u00f3nico."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Naturales"
            ], 
            [
                "\u00c1rboles"
            ], 
            [
                "impacto ambiental"
            ], 
            [
                "biodiversidad, \u00f1irantales, avifauna, manejo forestal, trofismo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Szulkin Dolhatz, Daniel Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-12"
            ], 
            "title_sort": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
            "topic": [
                "Ciencias Naturales", 
                "\u00c1rboles", 
                "impacto ambiental", 
                "biodiversidad, \u00f1irantales, avifauna, manejo forestal, trofismo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo general del estudio es conocer la din\u00e1mica de las comunidades de aves asociadas a bosques de \u00d1ire (Nothofagus antartica) del Noroeste de Chubut, sometidos a diferentes tipos de impacto. El estudio se desarroll\u00f3 entre julio de 2008 y junio de 2010, realiz\u00e1ndose muestreos de campo trimestrales. Se estudiaron \u00f1irantales sometidos a los siguientes usos: extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones, bosques incendiados hace 15 y 25 a\u00f1os, bosque convertido a pasturas y como testigos se consideraron \u00f1irantales primarios. El \u00e1rea de muestreo se encuentra dentro de la cuenca del r\u00edo Futaleuf\u00fa, entre los meridianos 71\u00ba23\u2019 y 71\u00ba36\u2019 O y los paralelos 43\u00ba05\u2019 y 43\u00ba14\u2019 S y la altura de los sitios de muestreo fluctu\u00f3 entre 525 y 855 m.s.n.m. Los objetivos espec\u00edficos del trabajo fueron: 1) realizar el inventario de la avifauna representada en los \u00f1irantales del centro-oeste de Chubut, 2) determinar la abundancia, riqueza espec\u00edfica, diversidad y, caracterizar la estructura de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales sometidos a diferentes impactos, 3) determinar la magnitud de los cambios intra e interanuales en la estructura de la comunidades de aves, 4) caracterizar los gremios tr\u00f3ficos asociados a la estructura de la vegetaci\u00f3n y a la comunidad de artr\u00f3podos y, 5) analizar la estructura de la comunidad de aves seg\u00fan sus niveles de conservaci\u00f3n. Por cada tipo de impacto se consideraron 2 r\u00e9plicas (en total 12 sitios de muestreo) para el muestreo de la vegetaci\u00f3n y, en cada sitio de muestreo se seleccionaron al azar tres parcelas de 100 m2 cada una. Los muestreos de frutos fueron realizados durante el verano en las cinco especies que m\u00e1s frutos ofertaban en cada r\u00e9plica. Para las capturas de artr\u00f3podos se utilizaron trampas fluid interception, sticky traps y se obtuvieron muestras del dosel de la vegetaci\u00f3n y del suelo mediante el uso de sacabocados. A partir del material recolectado se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos. Los muestreos de aves fueron realizados trimestralmente mediante dos t\u00e9cnicas: puntos de conteo (PC) y l\u00ednea transecta (LT). En cada uno de los sitios de muestreo se ubicaron tres LT de 350 metros cada una y seis PC. En base a los datos registrados se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos, el \u00cdndice SUMIN, el \u00cdndice SUMIN m\u00e1ximo, la categorizaci\u00f3n de conservaci\u00f3n y se describi\u00f3 la estructura tr\u00f3fica. Para todos los casos en donde se realizaron comparaciones, se utiliz\u00f3 el n\u00famero de especies (S) y el n\u00famero de individuos (N). Los \u00f1irantales primarios presentaron un estado de conservaci\u00f3n adecuado, lo cual permite la preservaci\u00f3n de su variabilidad espacial y estacional. En el estrato arbustivo de los sitios perturbados por incendios se observ\u00f3 una clara disminuci\u00f3n de especies de origen nativo y un mayor porcentaje de especies de origen ex\u00f3tico. En dichos sitios el estado sanitario de los \u00f1ires fue bueno, siendo bajo su di\u00e1metro, lo que se corresponde con el estado de regeneraci\u00f3n de los individuos. En el estrato arb\u00f3reo de los sitios con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones y por parquizado predominaron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo de origen nativo tales como \u00d1ire y Mait\u00e9n. Estos \u00d1ires presentaron un estado sanitario fluctuante entre deficiente y muy bueno y, un tama\u00f1o relativamente grande, aunque no se registraron renovales debido a la actividad ganadera que no favorecen el renuevo del bosque. Los sitios convertidos a pasturas presentaron la mayor cobertura de especies pertenecientes al estrato herb\u00e1ceo de origen nativo. All\u00ed no se registraron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo, encuentr\u00e1ndose seriamente comprometida la regeneraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del bosque de \u00d1ire. Los artr\u00f3podos asociados a los diferentes usos de los \u00f1irantales se mantuvieron activos durante todo el a\u00f1o, tolerando condiciones extremas durante los meses fr\u00edos y presentando picos de actividad durante los meses m\u00e1s c\u00e1lidos. No se observaron diferencias en cuanto a la abundancia de los \u00f3rdenes representados en los sitios sometidos a diferentes tipos de impacto, e incluso la riqueza e \u00edndices de diversidad, dominancia y equitatividad fueron similares entre los sitios. La variaci\u00f3n estacional de la abundancia de los \u00f3rdenes de artr\u00f3podos, los \u00edndices de diversidad y de dominancia estuvo relacionada con las condiciones clim\u00e1ticas, principalmente la temperatura y la fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n independientemente del tipo de impacto. La abundancia de individuos de los artr\u00f3podos representados en las capturas aument\u00f3 con el incremento de la cobertura del estrato arb\u00f3reo. Sin embargo, en los sitios convertidos a pasturas se observ\u00f3 una relaci\u00f3n inversa entre el n\u00famero de individuos, la cobertura del estrato herb\u00e1ceo y la temperatura. Este patr\u00f3n se explicar\u00eda por las mayores temperaturas relativas, las que en pasturas afectan negativamente a los artr\u00f3podos y, por la menor heterogeneidad de estos ambientes, lo que est\u00e1 asociado a una menor disponibilidad de micro-h\u00e1bitats. Las t\u00e9cnicas de muestreo, mediante muestras provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d, \u201cFluid interception\u201d, y del dosel de la vegetaci\u00f3n capturaron una mayor cantidad de individuos del orden D\u00edptera, debido a que son m\u00e1s eficientes en la captura de individuos voladores. Las muestras provenientes de las trampas \u201cFluid interception\u201d, del suelo y del dosel de la vegetaci\u00f3n fueron m\u00e1s abundantes y diversas que las provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d. La diversidad de los \u00f3rdenes artr\u00f3podos asociados a bosques de \u00d1ire fue similar entre los sitios de muestreo, no siendo afectados dr\u00e1sticamente por las perturbaciones derivadas de la extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones y de los incendios dado que en \u00e9stos sitios se mantuvo la cobertura vegetal con h\u00e1bitats y condiciones microclim\u00e1ticas favorables. Sin embargo, en los bosques convertidos a pasturas las condiciones microclim\u00e1ticas y los h\u00e1bitats se encuentran dr\u00e1sticamente modificados, lo que afecta la din\u00e1mica comunitaria de los artr\u00f3podos. Con respecto a la avifauna, se registraron un total de 49 especies mediante el m\u00e9todo PC y 44 especies mediante LT, este bajo n\u00famero de especies es propio de los bosques andino-patag\u00f3nicos debido a: a) la insularidad de los bosques andino-patag\u00f3nicos, b) movimientos orog\u00e9nicos, c) glaciaci\u00f3n relativamente reciente y, d) fr\u00edos extremos en el semestre oto\u00f1o-invierno. La riqueza espec\u00edfica (13 \u2013 29), la abundancia de individuos (1,73 \u2013 10,44 indv./ha/estaci\u00f3n), la diversidad espec\u00edfica (0,55 \u2013 2,05), y el \u00edndice de conservaci\u00f3n (9,5 \u2013 12,5) variaron seg\u00fan el tipo de \u00f1irantal considerado. Se observ\u00f3 mayor abundancia, riqueza espec\u00edfica y diversidad de aves en los \u00f1irantales sometidos a disturbios intermedios, principalmente \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a mediante parquizado, seguidos por \u00f1irantales incendiados hace 15 a\u00f1os y 25 a\u00f1os, luego \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones, observ\u00e1ndose los menores valores en los \u00f1irantales transformados en pasturas y en los primarios. Los \u00f1irantales primarios poseen una comunidad de aves con especies de mayor nivel del \u00edndice de conservaci\u00f3n, emblem\u00e1ticas o vulnerables debido a que en este sitio: 1) es el \u00fanico donde se encuentra el Carpintero Gigante Patag\u00f3nico considerado especie clave para la conservaci\u00f3n de los bosques templados, 2) cuenta con la totalidad de los Rhinocr\u00edptidos, grupo altamente sensibles a los cambios del h\u00e1bitat, 3) habitan la totalidad de los carpinteros propios de los bosques maduros, 4) se observ\u00f3 una alta relaci\u00f3n aves residentes/aves migradoras, por lo que poseen una comunidad de aves de alta estabilidad ecol\u00f3gica. Lo mencionado est\u00e1 generado por la existencia de \u00e1rboles de gran porte y de alta heterogeneidad en cuanto a su estado sanitario, y por la presencia de vegetales con gran oferta de frutos (Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura). En todos los ambientes predomin\u00f3 el gremio de las aves insect\u00edvoras, seguido por el de las aves gran\u00edvoras. Este patr\u00f3n es com\u00fan en el bosque andino-patag\u00f3nico debido principalmente a que los artr\u00f3podos son generalistas y se encuentran presentes durante todo el a\u00f1o. La \u00fanica excepci\u00f3n se observ\u00f3 en los \u00f1irantales convertidos en pasturas donde el gremio carn\u00edvoro secund\u00f3 a los insect\u00edvoros. La relativa baja abundancia de aves gran\u00edvoras se deber\u00eda a que el ganado y los roedores eliminan los granos. En la totalidad de los sitios, con respecto a la abundancia y riqueza espec\u00edfica de las aves se observ\u00f3 una relaci\u00f3n positiva con la temperatura del aire y negativa en relaci\u00f3n al viento. Las variables que mejor explican la din\u00e1mica de la avifauna se encuentran la equitatividad, diversidad y abundancia de artr\u00f3podos, abundancia de d\u00edpteros, transitabilidad, la temperatura del aire, velocidad del viento, y abundancia de frutos de Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura. La metodolog\u00eda mediante PC result\u00f3 ser m\u00e1s eficiente que la LT. Las diferentes acciones antr\u00f3picas afectaron en distintos niveles la comunidad de aves siendo los \u00f1irantales primarios el \u00faltimo relicto para la conservaci\u00f3n de las especies emblem\u00e1ticas, vulnerables o de importancia para su conservaci\u00f3n, y por ello se debe evitar continuar con la fragmentaci\u00f3n del paisaje y propender a ambientes en mosaicos continuos de tal modo que esos corredores permitan mantener el h\u00e1bitat lo mas adecuado posible para el natural desarrollo de la biodiversidad de los \u00f1irantales del bosque andino-patag\u00f3nico.", 
                "Facultad de Ciencias Naturales y Museo"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/60644", 
                "http://hdl.handle.net/10915/60644"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
            "id": "AR_c1dfa02d1488569aa4e9da171bcaa8eb", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Szulkin Dolhatz, Daniel Enrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
                "Szulkin Dolhatz, Daniel Enrique", 
                "Ciencias Naturales", 
                "\u00c1rboles", 
                "impacto ambiental", 
                "biodiversidad, \u00f1irantales, avifauna, manejo forestal, trofismo"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1607631405131497472, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "Tesis de doctorado"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo general del estudio es conocer la din\u00e1mica de las comunidades de aves asociadas a bosques de \u00d1ire (Nothofagus antartica) del Noroeste de Chubut, sometidos a diferentes tipos de impacto. El estudio se desarroll\u00f3 entre julio de 2008 y junio de 2010, realiz\u00e1ndose muestreos de campo trimestrales. Se estudiaron \u00f1irantales sometidos a los siguientes usos: extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones, bosques incendiados hace 15 y 25 a\u00f1os, bosque convertido a pasturas y como testigos se consideraron \u00f1irantales primarios. El \u00e1rea de muestreo se encuentra dentro de la cuenca del r\u00edo Futaleuf\u00fa, entre los meridianos 71\u00ba23\u2019 y 71\u00ba36\u2019 O y los paralelos 43\u00ba05\u2019 y 43\u00ba14\u2019 S y la altura de los sitios de muestreo fluctu\u00f3 entre 525 y 855 m.s.n.m. Los objetivos espec\u00edficos del trabajo fueron: 1) realizar el inventario de la avifauna representada en los \u00f1irantales del centro-oeste de Chubut, 2) determinar la abundancia, riqueza espec\u00edfica, diversidad y, caracterizar la estructura de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales sometidos a diferentes impactos, 3) determinar la magnitud de los cambios intra e interanuales en la estructura de la comunidades de aves, 4) caracterizar los gremios tr\u00f3ficos asociados a la estructura de la vegetaci\u00f3n y a la comunidad de artr\u00f3podos y, 5) analizar la estructura de la comunidad de aves seg\u00fan sus niveles de conservaci\u00f3n. Por cada tipo de impacto se consideraron 2 r\u00e9plicas (en total 12 sitios de muestreo) para el muestreo de la vegetaci\u00f3n y, en cada sitio de muestreo se seleccionaron al azar tres parcelas de 100 m2 cada una. Los muestreos de frutos fueron realizados durante el verano en las cinco especies que m\u00e1s frutos ofertaban en cada r\u00e9plica. Para las capturas de artr\u00f3podos se utilizaron trampas fluid interception, sticky traps y se obtuvieron muestras del dosel de la vegetaci\u00f3n y del suelo mediante el uso de sacabocados. A partir del material recolectado se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos. Los muestreos de aves fueron realizados trimestralmente mediante dos t\u00e9cnicas: puntos de conteo (PC) y l\u00ednea transecta (LT). En cada uno de los sitios de muestreo se ubicaron tres LT de 350 metros cada una y seis PC. En base a los datos registrados se calcularon los principales \u00edndices biol\u00f3gicos, el \u00cdndice SUMIN, el \u00cdndice SUMIN m\u00e1ximo, la categorizaci\u00f3n de conservaci\u00f3n y se describi\u00f3 la estructura tr\u00f3fica. Para todos los casos en donde se realizaron comparaciones, se utiliz\u00f3 el n\u00famero de especies (S) y el n\u00famero de individuos (N). Los \u00f1irantales primarios presentaron un estado de conservaci\u00f3n adecuado, lo cual permite la preservaci\u00f3n de su variabilidad espacial y estacional. En el estrato arbustivo de los sitios perturbados por incendios se observ\u00f3 una clara disminuci\u00f3n de especies de origen nativo y un mayor porcentaje de especies de origen ex\u00f3tico. En dichos sitios el estado sanitario de los \u00f1ires fue bueno, siendo bajo su di\u00e1metro, lo que se corresponde con el estado de regeneraci\u00f3n de los individuos. En el estrato arb\u00f3reo de los sitios con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones y por parquizado predominaron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo de origen nativo tales como \u00d1ire y Mait\u00e9n. Estos \u00d1ires presentaron un estado sanitario fluctuante entre deficiente y muy bueno y, un tama\u00f1o relativamente grande, aunque no se registraron renovales debido a la actividad ganadera que no favorecen el renuevo del bosque. Los sitios convertidos a pasturas presentaron la mayor cobertura de especies pertenecientes al estrato herb\u00e1ceo de origen nativo. All\u00ed no se registraron especies pertenecientes al estrato arb\u00f3reo, encuentr\u00e1ndose seriamente comprometida la regeneraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del bosque de \u00d1ire. Los artr\u00f3podos asociados a los diferentes usos de los \u00f1irantales se mantuvieron activos durante todo el a\u00f1o, tolerando condiciones extremas durante los meses fr\u00edos y presentando picos de actividad durante los meses m\u00e1s c\u00e1lidos. No se observaron diferencias en cuanto a la abundancia de los \u00f3rdenes representados en los sitios sometidos a diferentes tipos de impacto, e incluso la riqueza e \u00edndices de diversidad, dominancia y equitatividad fueron similares entre los sitios. La variaci\u00f3n estacional de la abundancia de los \u00f3rdenes de artr\u00f3podos, los \u00edndices de diversidad y de dominancia estuvo relacionada con las condiciones clim\u00e1ticas, principalmente la temperatura y la fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n independientemente del tipo de impacto. La abundancia de individuos de los artr\u00f3podos representados en las capturas aument\u00f3 con el incremento de la cobertura del estrato arb\u00f3reo. Sin embargo, en los sitios convertidos a pasturas se observ\u00f3 una relaci\u00f3n inversa entre el n\u00famero de individuos, la cobertura del estrato herb\u00e1ceo y la temperatura. Este patr\u00f3n se explicar\u00eda por las mayores temperaturas relativas, las que en pasturas afectan negativamente a los artr\u00f3podos y, por la menor heterogeneidad de estos ambientes, lo que est\u00e1 asociado a una menor disponibilidad de micro-h\u00e1bitats. Las t\u00e9cnicas de muestreo, mediante muestras provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d, \u201cFluid interception\u201d, y del dosel de la vegetaci\u00f3n capturaron una mayor cantidad de individuos del orden D\u00edptera, debido a que son m\u00e1s eficientes en la captura de individuos voladores. Las muestras provenientes de las trampas \u201cFluid interception\u201d, del suelo y del dosel de la vegetaci\u00f3n fueron m\u00e1s abundantes y diversas que las provenientes de las trampas \u201cSticky traps\u201d. La diversidad de los \u00f3rdenes artr\u00f3podos asociados a bosques de \u00d1ire fue similar entre los sitios de muestreo, no siendo afectados dr\u00e1sticamente por las perturbaciones derivadas de la extracci\u00f3n de le\u00f1a por parquizado y por manchones y de los incendios dado que en \u00e9stos sitios se mantuvo la cobertura vegetal con h\u00e1bitats y condiciones microclim\u00e1ticas favorables. Sin embargo, en los bosques convertidos a pasturas las condiciones microclim\u00e1ticas y los h\u00e1bitats se encuentran dr\u00e1sticamente modificados, lo que afecta la din\u00e1mica comunitaria de los artr\u00f3podos. Con respecto a la avifauna, se registraron un total de 49 especies mediante el m\u00e9todo PC y 44 especies mediante LT, este bajo n\u00famero de especies es propio de los bosques andino-patag\u00f3nicos debido a: a) la insularidad de los bosques andino-patag\u00f3nicos, b) movimientos orog\u00e9nicos, c) glaciaci\u00f3n relativamente reciente y, d) fr\u00edos extremos en el semestre oto\u00f1o-invierno. La riqueza espec\u00edfica (13 \u2013 29), la abundancia de individuos (1,73 \u2013 10,44 indv./ha/estaci\u00f3n), la diversidad espec\u00edfica (0,55 \u2013 2,05), y el \u00edndice de conservaci\u00f3n (9,5 \u2013 12,5) variaron seg\u00fan el tipo de \u00f1irantal considerado. Se observ\u00f3 mayor abundancia, riqueza espec\u00edfica y diversidad de aves en los \u00f1irantales sometidos a disturbios intermedios, principalmente \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a mediante parquizado, seguidos por \u00f1irantales incendiados hace 15 a\u00f1os y 25 a\u00f1os, luego \u00f1irantales con extracci\u00f3n de le\u00f1a por manchones, observ\u00e1ndose los menores valores en los \u00f1irantales transformados en pasturas y en los primarios. Los \u00f1irantales primarios poseen una comunidad de aves con especies de mayor nivel del \u00edndice de conservaci\u00f3n, emblem\u00e1ticas o vulnerables debido a que en este sitio: 1) es el \u00fanico donde se encuentra el Carpintero Gigante Patag\u00f3nico considerado especie clave para la conservaci\u00f3n de los bosques templados, 2) cuenta con la totalidad de los Rhinocr\u00edptidos, grupo altamente sensibles a los cambios del h\u00e1bitat, 3) habitan la totalidad de los carpinteros propios de los bosques maduros, 4) se observ\u00f3 una alta relaci\u00f3n aves residentes/aves migradoras, por lo que poseen una comunidad de aves de alta estabilidad ecol\u00f3gica. Lo mencionado est\u00e1 generado por la existencia de \u00e1rboles de gran porte y de alta heterogeneidad en cuanto a su estado sanitario, y por la presencia de vegetales con gran oferta de frutos (Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura). En todos los ambientes predomin\u00f3 el gremio de las aves insect\u00edvoras, seguido por el de las aves gran\u00edvoras. Este patr\u00f3n es com\u00fan en el bosque andino-patag\u00f3nico debido principalmente a que los artr\u00f3podos son generalistas y se encuentran presentes durante todo el a\u00f1o. La \u00fanica excepci\u00f3n se observ\u00f3 en los \u00f1irantales convertidos en pasturas donde el gremio carn\u00edvoro secund\u00f3 a los insect\u00edvoros. La relativa baja abundancia de aves gran\u00edvoras se deber\u00eda a que el ganado y los roedores eliminan los granos. En la totalidad de los sitios, con respecto a la abundancia y riqueza espec\u00edfica de las aves se observ\u00f3 una relaci\u00f3n positiva con la temperatura del aire y negativa en relaci\u00f3n al viento. Las variables que mejor explican la din\u00e1mica de la avifauna se encuentran la equitatividad, diversidad y abundancia de artr\u00f3podos, abundancia de d\u00edpteros, transitabilidad, la temperatura del aire, velocidad del viento, y abundancia de frutos de Maytenus, Rosa Mosqueta y Laura. La metodolog\u00eda mediante PC result\u00f3 ser m\u00e1s eficiente que la LT. Las diferentes acciones antr\u00f3picas afectaron en distintos niveles la comunidad de aves siendo los \u00f1irantales primarios el \u00faltimo relicto para la conservaci\u00f3n de las especies emblem\u00e1ticas, vulnerables o de importancia para su conservaci\u00f3n, y por ello se debe evitar continuar con la fragmentaci\u00f3n del paisaje y propender a ambientes en mosaicos continuos de tal modo que esos corredores permitan mantener el h\u00e1bitat lo mas adecuado posible para el natural desarrollo de la biodiversidad de los \u00f1irantales del bosque andino-patag\u00f3nico.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "298 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/60644", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/60644", 
                "http://hdl.handle.net/10915/60644"
            ], 
            "title_short": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Naturales", 
                "\u00c1rboles", 
                "impacto ambiental", 
                "biodiversidad, \u00f1irantales, avifauna, manejo forestal, trofismo"
            ], 
            "title": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Casaux, Ricardo Jorge", 
                "Darrieu, Carlos A."
            ], 
            "author_facet": [
                "Szulkin Dolhatz, Daniel Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Estudio de las estructuras de las comunidades de aves asociadas a \u00f1irantales (<i>Nothofagus ant\u00e1rctica</i>) del centro-oeste de la Provincia de Chubut, Patagonia Argentina, sometidos a diferentes tipos de impacto ambiental"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/60644", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/60644"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/60644", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/60644"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_c1dfa02d1488569aa4e9da171bcaa8eb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Contreras Rodr\u00edguez, Israel"
        ], 
        "title": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "El presente estudio se realizo con la finalidad de conocer el manejo y el uso de los acahuales en la unidad de manejo forestal 2708CE Centro, Tabasco que incluye a los municipios de (Centro, Jalapa, Centla, Macuspana, Tacotalpa y Teapa). Un total de 79 acahuales fueron ubicados, se aplicaron preguntas informales a los due\u00f1os de los predios, delegados y personas oriundas de la comunidad. Para el an\u00e1lisis de la diversidad de usos y determinaci\u00f3n del \u00edndice de valor de importancia se seleccionaron tres acahuales, dos ubicados en Macuspana y uno en el Centro, por ser los de mayor representatividad en la unidad de manejo. El levantamiento de especies en cuadrantes de 10m X 50m (500m2) en cada acahual tuvo registro total de individuos, especies as\u00ed como el nombre com\u00fan asignado por personas nativas de la comunidad, se realizaron mediciones de dap a 1.30cm para estimar el \u00edndice de valor de importancia. Los resultados indicaron que el manejo en los acahuales est\u00e1n determinados para la agricultura, ganader\u00eda y conservaci\u00f3n. Seg\u00fan el uso de las especies en los acahuales, seis fueron las de mayor representatividad siendo estos conservaci\u00f3n (23%), maderable (20%), le\u00f1a (19%), medicinal (19%), artesan\u00eda (12%) y comestible (7%)."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Acahuales"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Vegetaci\u00f3n secundaria"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Secondary vegetation"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            [
                "Sistemas Sustentables de Producci\u00f3n en el Tr\u00f3pico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Contreras Rodr\u00edguez, Israel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-31"
            ], 
            "title_sort": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Acahuales", 
                "Manejo forestal", 
                "Vegetaci\u00f3n secundaria", 
                "Forest management", 
                "Secondary vegetation", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica", 
                "Sistemas Sustentables de Producci\u00f3n en el Tr\u00f3pico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente estudio se realizo con la finalidad de conocer el manejo y el uso de los acahuales en la unidad de manejo forestal 2708CE Centro, Tabasco que incluye a los municipios de (Centro, Jalapa, Centla, Macuspana, Tacotalpa y Teapa). Un total de 79 acahuales fueron ubicados, se aplicaron preguntas informales a los due\u00f1os de los predios, delegados y personas oriundas de la comunidad. Para el an\u00e1lisis de la diversidad de usos y determinaci\u00f3n del \u00edndice de valor de importancia se seleccionaron tres acahuales, dos ubicados en Macuspana y uno en el Centro, por ser los de mayor representatividad en la unidad de manejo. El levantamiento de especies en cuadrantes de 10m X 50m (500m2) en cada acahual tuvo registro total de individuos, especies as\u00ed como el nombre com\u00fan asignado por personas nativas de la comunidad, se realizaron mediciones de dap a 1.30cm para estimar el \u00edndice de valor de importancia. Los resultados indicaron que el manejo en los acahuales est\u00e1n determinados para la agricultura, ganader\u00eda y conservaci\u00f3n. Seg\u00fan el uso de las especies en los acahuales, seis fueron las de mayor representatividad siendo estos conservaci\u00f3n (23%), maderable (20%), le\u00f1a (19%), medicinal (19%), artesan\u00eda (12%) y comestible (7%)."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/316"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
            "id": "MX_7d1506354a90753164ce0f753b48efb2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Contreras Rodr\u00edguez, Israel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
                "Contreras Rodr\u00edguez, Israel", 
                "Acahuales", 
                "Manejo forestal", 
                "Vegetaci\u00f3n secundaria", 
                "Forest management", 
                "Secondary vegetation", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica", 
                "Sistemas Sustentables de Producci\u00f3n en el Tr\u00f3pico"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1607632236566282240, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente estudio se realizo con la finalidad de conocer el manejo y el uso de los acahuales en la unidad de manejo forestal 2708CE Centro, Tabasco que incluye a los municipios de (Centro, Jalapa, Centla, Macuspana, Tacotalpa y Teapa). Un total de 79 acahuales fueron ubicados, se aplicaron preguntas informales a los due\u00f1os de los predios, delegados y personas oriundas de la comunidad. Para el an\u00e1lisis de la diversidad de usos y determinaci\u00f3n del \u00edndice de valor de importancia se seleccionaron tres acahuales, dos ubicados en Macuspana y uno en el Centro, por ser los de mayor representatividad en la unidad de manejo. El levantamiento de especies en cuadrantes de 10m X 50m (500m2) en cada acahual tuvo registro total de individuos, especies as\u00ed como el nombre com\u00fan asignado por personas nativas de la comunidad, se realizaron mediciones de dap a 1.30cm para estimar el \u00edndice de valor de importancia. Los resultados indicaron que el manejo en los acahuales est\u00e1n determinados para la agricultura, ganader\u00eda y conservaci\u00f3n. Seg\u00fan el uso de las especies en los acahuales, seis fueron las de mayor representatividad siendo estos conservaci\u00f3n (23%), maderable (20%), le\u00f1a (19%), medicinal (19%), artesan\u00eda (12%) y comestible (7%).", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/316"
            ], 
            "title_short": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Acahuales", 
                "Manejo forestal", 
                "Vegetaci\u00f3n secundaria", 
                "Forest management", 
                "Secondary vegetation", 
                "Maestr\u00eda Tecnol\u00f3gica", 
                "Sistemas Sustentables de Producci\u00f3n en el Tr\u00f3pico"
            ], 
            "title": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Contreras Rodr\u00edguez, Israel"
            ], 
            "title_fullStr": "Manejo y uso actual de los acahuales en la UMAFOR 2708CE centro, Tabasco."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/316", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_7d1506354a90753164ce0f753b48efb2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Castillo-Ugalde, Marvin", 
            "Solano-Garro, Gustavo"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela", 
                "Castillo-Ugalde, Marvin", 
                "Solano-Garro, Gustavo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-11-25", 
                "2017-09-19T20:36:51Z", 
                "2017-09-19T20:36:51Z"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499/426"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "http://hdl.handle.net/2238/8034"
            ], 
            "author2": [
                "Castillo-Ugalde, Marvin", 
                "Solano-Garro, Gustavo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "id": "CR_5724cc0649ee99f0fe72497789b4486d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela", 
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351802862010368, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/8034", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 4, N\u00fam. 10 (2006); p\u00e1g. 42-53", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "http://hdl.handle.net/2238/8034"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela", 
                "Castillo-Ugalde, Marvin", 
                "Solano-Garro, Gustavo"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/8034", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/8034"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_5724cc0649ee99f0fe72497789b4486d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Verjans, Jean-Marc"
        ], 
        "title": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09-09", 
                "2017-09-19T20:36:58Z", 
                "2017-09-19T20:36:58Z"
            ], 
            "title_sort": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371/304"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "http://hdl.handle.net/2238/8159"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "id": "CR_0c78e49c585d34538bd7dfb357caa53a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
                "Verjans, Jean-Marc", 
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351804414951424, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/8159", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 8, N\u00fam. 21 (2011); p\u00e1g. 13-16", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "http://hdl.handle.net/2238/8159"
            ], 
            "title_short": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "title": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "title_fullStr": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/8159", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/8159"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_0c78e49c585d34538bd7dfb357caa53a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Castillo-Ugalde, Marvin; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
            "Solano-Garro, Gustavo; Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central"
        ], 
        "title": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Castillo-Ugalde, Marvin; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Solano-Garro, Gustavo; Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-11-25", 
                "2015-03-23T22:04:22Z", 
                "2015-03-23T22:04:22Z"
            ], 
            "title_sort": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://tecdigital.tec.ac.cr/servicios/ojs/index.php/kuru/article/view/499/426"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "http://hdl.handle.net/2238/5354"
            ], 
            "author2": [
                "Castillo-Ugalde, Marvin; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Solano-Garro, Gustavo; Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "id": "CR_46b4269f2025d567a6e12400b3c60662", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351779762929664, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio evalu\u00f3 el manejo polic\u00edclico realizado a doce unidades de manejo propiedad de Tecnoforest del Norte S.A., Lim\u00f3n, Costa Rica. El manejo aplicado a estas unidades de manejo lo llev\u00f3 a cabo la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central (FUNDECOR). La informaci\u00f3n se tom\u00f3 de los documentos de planes de manejo para las distintas cosechas, adem\u00e1s de los planes de tratamientos silviculturales y los generados para las parcelas permanentes de muestreo (PPM), ubicadas en la unidad de manejo Gerardo Fallas. En la primera cosecha se aprovecharon 5,09 individuos/ha para un volumen de 22,6 m3/ha. El 85% del volumen total aprovechado correspondi\u00f3 a las especies Carapa guianensis y Pentaclethra macroloba. En la segunda cosecha se aprovecharon 3,5 individuos/ha para un volumen de 20,48 m3/ha y un \u00e1rea basal de 1,98 m2/ha, el 90% de volumen total aprovechado correspondi\u00f3 tambi\u00e9n a C. guianensis y P. macroloba.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/5354", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 4, N\u00fam. 10 (2006); p\u00e1g. 42-53", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "http://hdl.handle.net/2238/5354"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zona Atl\u00e1ntica; Manejo forestal; Manejo polic\u00edclico; Segundas cosechas; Carapa guianensis; Pentaclethra macroloba; Costa Rica"
            ], 
            "title": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Chaves-S\u00e1nchez, Pamela; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Castillo-Ugalde, Marvin; Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, Escuela de Ingenier\u00eda Forestal; Cartago, Costa Rica", 
                "Solano-Garro, Gustavo; Fundaci\u00f3n para el Desarrollo de la Cordillera Volc\u00e1nica Central"
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lisis del proceso de manejo forestal polic\u00edclico: estudio de caso Tecnoforest del Norte S.A., Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/499"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/5354", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/5354"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_46b4269f2025d567a6e12400b3c60662"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Verjans, Jean-Marc"
        ], 
        "title": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09-09", 
                "2015-03-23T22:04:25Z", 
                "2015-03-23T22:04:25Z"
            ], 
            "title_sort": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://tecdigital.tec.ac.cr/servicios/ojs/index.php/kuru/article/view/371/304"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "http://hdl.handle.net/2238/5389"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "id": "CR_b350dcb3c491a63ec6ddc83564d6184b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
                "Verjans, Jean-Marc", 
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351780417241088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Con este curso, se lograr dar un pleno conocimiento a los propietarios, administradores y empleados de proyectos forestales sobre los requisitos de los diez principios y criterios (P&amp;C) de la certificaci\u00f3n forestal FSCTM. EL FSC es la certificaci\u00f3n con mayor \u00e9xito a nivel mundial y tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas, como por ejemplo que involucra terceras partes, los resultados son p\u00fablicos entre otros e incluye temas ambientales, sociales yecon\u00f3micos. Los 10 P&amp;C incluyen: respeto de las leyes y tratados internacionales, derecho y responsabilidad de tenencia y uso de la tierra, respeto de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, relaciones con las comunidades y derechos de los trabajadores, beneficios del bosque, estudio de impacto ambiental, plan de manejo, monitoreo y evaluaci\u00f3n, mantenimiento de los bosques de alto valor de conservaci\u00f3n y plantaciones de \u00e1rboles. La interpretaci\u00f3n del P&amp;C del FSC es sumamente importante para su buena aplicaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas diarias del manejo, incluyendo la parte documental, dejando as\u00ed una herramienta para poder lograr la certificaci\u00f3n de todos los proyectos forestales costarricenses.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/5389", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 8, N\u00fam. 21 (2011); p\u00e1g. 13-16", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "http://hdl.handle.net/2238/5389"
            ], 
            "title_short": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Certificaci\u00f3n forestal; Forest Stewardship Council; Manejo forestal; Principios y criterios de la certificaci\u00f3n forestal; Costa Rica"
            ], 
            "title": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Verjans, Jean-Marc"
            ], 
            "title_fullStr": "Interpretaci\u00f3n de los principios y criterios del FSC en manejo forestal"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/371"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/5389", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/5389"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_b350dcb3c491a63ec6ddc83564d6184b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e9rez-Ribera, Rolvis"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "Proyecto de Investigaci\u00f3n"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Din\u00e1mica"
            ], 
            [
                "Caryocar costarricense"
            ], 
            [
                "Brosimum Utile"
            ], 
            [
                "Crecimiento de especies arb\u00f3reas"
            ], 
            [
                "Muestreo"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Aprovechamiento forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e9rez-Ribera, Rolvis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002", 
                "2009-08-18T17:27:04Z", 
                "2009-08-18T17:27:04Z", 
                "2011-11-25T02:07:08Z", 
                "2011-11-25T02:07:08Z"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica. Escuela de Ingenier\u00eda Forestal"
            ], 
            "topic": [
                "Din\u00e1mica", 
                "Caryocar costarricense", 
                "Brosimum Utile", 
                "Crecimiento de especies arb\u00f3reas", 
                "Muestreo", 
                "Manejo forestal", 
                "Aprovechamiento forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Proyecto de Investigaci\u00f3n", 
                "Esta investigaci\u00f3n muestra el estado de las poblaciones arb\u00f3reas, con \u00e9nfasis en : Caryocar costarricense Donn. Sm., Qualea paraensis Ducke, Brosimum utile (Kunth) Oken, Copaifera camibar Poveda, N. Zamora & P. S\u00e1nchez, Peltogyne purpurea Pittier, despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de intervenido, con distintos sistemas de aprovechamiento, en Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Reserva Forestal Golfo Dulce. Para la evaluaci\u00f3n se utilizaron cuatro parcelas permanentes de muestreo, establecidas en el a\u00f1o 1990, con esta informaci\u00f3n y las mediciones del 1992 y 2002, se compar\u00f3 principalmente las variables de n\u00famero de \u00e1rboles y \u00e1rea basal por hect\u00e1rea, para conocer la respuesta del bosque a la intervenci\u00f3n forestal, adem\u00e1s se establecieron parcelas temporales para evaluar el estado de las poblaciones de las especies indicadas, en las cercan\u00edas a los Mogos. Es evidente que el proceso de recuperaci\u00f3n del bosque esta dentro los par\u00e1metros esperados. Adem\u00e1s, la din\u00e1mica de poblaciones de las especies estudiadas no est\u00e1n relacionadas con los efectos del aprovechamiento sino mas bien a aspectos intr\u00ednsecos de estas y condiciones ambientales."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/2238/489"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
            "id": "CR_a3a18c8c54cc04324bbab17340c88d43", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "P\u00e9rez-Ribera, Rolvis"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
                "P\u00e9rez-Ribera, Rolvis", 
                "Din\u00e1mica", 
                "Caryocar costarricense", 
                "Brosimum Utile", 
                "Crecimiento de especies arb\u00f3reas", 
                "Muestreo", 
                "Manejo forestal", 
                "Aprovechamiento forestal"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351743953010688, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica. Escuela de Ingenier\u00eda Forestal"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Proyecto de Investigaci\u00f3n", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "658560 bytes", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/489", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/2238/489"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Din\u00e1mica", 
                "Caryocar costarricense", 
                "Brosimum Utile", 
                "Crecimiento de especies arb\u00f3reas", 
                "Muestreo", 
                "Manejo forestal", 
                "Aprovechamiento forestal"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e9rez-Ribera, Rolvis"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n del impacto del aprovechamiento forestal en cinco especies forestales, Los Mogos, Pen\u00ednsula de Osa, Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/489", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/489"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "CR_a3a18c8c54cc04324bbab17340c88d43"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Berm\u00fadez Ruiz, Gabriel"
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Determina el cambio en el uso de la tierra y la fragmentaci\u00f3n de las zonas boscosas en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio (CBLAT), en el periodo 2000 \u2013 2017. Se utiliz\u00f3 im\u00e1genes del programa Landsat, a las cuales se les aplic\u00f3 correcci\u00f3n radiom\u00e9trica y atmosf\u00e9rica. Se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n supervisada utilizando el algoritmo de m\u00e1xima probabilidad. Se establecieron siete clases tem\u00e1ticas: (1) Bosque Maduro, (2) Bosque Secundario, (3) Pasto y Charral, (4) Urbano, 5) Cuerpos de Agua, (6) Nubes y (7) Sombras. La clasificaci\u00f3n obtenida se valid\u00f3 por un especialista en SIG del Sistema Nacional de \u00c1reas de Conservaci\u00f3n (SINAC). Se realiz\u00f3 una matriz de cambio de uso de la tierra y se determin\u00f3 los cambios entre categor\u00edas considerando las p\u00e9rdidas y ganancias; se excluyeron las \u00e1reas cubiertas por Nubes y Sombras de ambos per\u00edodos. Tambi\u00e9n se calcul\u00f3 las m\u00e9tricas del paisaje para el Bosque Maduro, Bosque Secundario y el Paisaje para el total de \u00e1rea clasificada."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "UTILIZACION DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "MANEJO FORESTAL"
            ], 
            [
                "TELEDETECCI\u00d3N"
            ], 
            [
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA"
            ], 
            [
                "CORREDOR BIOL\u00d3GICO"
            ], 
            [
                "MEDIO AMBIENTE NATURAL"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Berm\u00fadez Ruiz, Gabriel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-05-28T17:42:08Z", 
                "2018-05-28T17:42:08Z", 
                "2018-05-31", 
                "2018"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional (Costa Rica). Escuela de Ciencias Geogr\u00e1ficas"
            ], 
            "topic": [
                "UTILIZACION DE LA TIERRA", 
                "MANEJO FORESTAL", 
                "TELEDETECCI\u00d3N", 
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "CORREDOR BIOL\u00d3GICO", 
                "MEDIO AMBIENTE NATURAL"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Determina el cambio en el uso de la tierra y la fragmentaci\u00f3n de las zonas boscosas en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio (CBLAT), en el periodo 2000 \u2013 2017. Se utiliz\u00f3 im\u00e1genes del programa Landsat, a las cuales se les aplic\u00f3 correcci\u00f3n radiom\u00e9trica y atmosf\u00e9rica. Se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n supervisada utilizando el algoritmo de m\u00e1xima probabilidad. Se establecieron siete clases tem\u00e1ticas: (1) Bosque Maduro, (2) Bosque Secundario, (3) Pasto y Charral, (4) Urbano, 5) Cuerpos de Agua, (6) Nubes y (7) Sombras. La clasificaci\u00f3n obtenida se valid\u00f3 por un especialista en SIG del Sistema Nacional de \u00c1reas de Conservaci\u00f3n (SINAC). Se realiz\u00f3 una matriz de cambio de uso de la tierra y se determin\u00f3 los cambios entre categor\u00edas considerando las p\u00e9rdidas y ganancias; se excluyeron las \u00e1reas cubiertas por Nubes y Sombras de ambos per\u00edodos. Tambi\u00e9n se calcul\u00f3 las m\u00e9tricas del paisaje para el Bosque Maduro, Bosque Secundario y el Paisaje para el total de \u00e1rea clasificada."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11056/14282"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
            "id": "CR_f2c33f10c2ed082c29f61acc49fe30a8", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UNA", 
            "author": [
                "Berm\u00fadez Ruiz, Gabriel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Berm\u00fadez-Ruiz, G. (2018). Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica. (Tesis de Maestr\u00eda en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Teledetecci\u00f3n). Universidad Nacional"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
                "Berm\u00fadez Ruiz, Gabriel", 
                "UTILIZACION DE LA TIERRA", 
                "MANEJO FORESTAL", 
                "TELEDETECCI\u00d3N", 
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "CORREDOR BIOL\u00d3GICO", 
                "MEDIO AMBIENTE NATURAL"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351745283653632, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional (Costa Rica). Escuela de Ciencias Geogr\u00e1ficas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Determina el cambio en el uso de la tierra y la fragmentaci\u00f3n de las zonas boscosas en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio (CBLAT), en el periodo 2000 \u2013 2017. Se utiliz\u00f3 im\u00e1genes del programa Landsat, a las cuales se les aplic\u00f3 correcci\u00f3n radiom\u00e9trica y atmosf\u00e9rica. Se realiz\u00f3 una clasificaci\u00f3n supervisada utilizando el algoritmo de m\u00e1xima probabilidad. Se establecieron siete clases tem\u00e1ticas: (1) Bosque Maduro, (2) Bosque Secundario, (3) Pasto y Charral, (4) Urbano, 5) Cuerpos de Agua, (6) Nubes y (7) Sombras. La clasificaci\u00f3n obtenida se valid\u00f3 por un especialista en SIG del Sistema Nacional de \u00c1reas de Conservaci\u00f3n (SINAC). Se realiz\u00f3 una matriz de cambio de uso de la tierra y se determin\u00f3 los cambios entre categor\u00edas considerando las p\u00e9rdidas y ganancias; se excluyeron las \u00e1reas cubiertas por Nubes y Sombras de ambos per\u00edodos. Tambi\u00e9n se calcul\u00f3 las m\u00e9tricas del paisaje para el Bosque Maduro, Bosque Secundario y el Paisaje para el total de \u00e1rea clasificada.", 
            "institution": [
                "UNA"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UNA"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "UNA", 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:11056/14282", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UNA", 
                "instname:Universidad Nacional de Costa Rica", 
                "instacron:UNA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Berm\u00fadez-Ruiz, G. (2018). Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica. (Tesis de Maestr\u00eda en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Teledetecci\u00f3n). Universidad Nacional", 
                "http://hdl.handle.net/11056/14282"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "UTILIZACION DE LA TIERRA", 
                "MANEJO FORESTAL", 
                "TELEDETECCI\u00d3N", 
                "SISTEMAS DE INFORMACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA", 
                "CORREDOR BIOL\u00d3GICO", 
                "MEDIO AMBIENTE NATURAL"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Berm\u00fadez Ruiz, Gabriel"
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n del cambio de uso de la tierra y fragmentaci\u00f3n de la cobertura forestal en el Corredor Biol\u00f3gico Lago Arenal Tenorio, mediante t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n, Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11056/14282", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11056/14282"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CR_f2c33f10c2ed082c29f61acc49fe30a8"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Avalos, Gerardo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Hoell, Kelly", 
            "Gardner, Jocelyn", 
            "Anderson, Scott", 
            "Lee, Conor"
        ], 
        "title": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Lafragmentaci\u00f3n del h\u00e1bitat, junto con otros disturbios\u00a0antropog\u00e9nicos, aumentan la vulnerabilidad de los ambientes nativos a la invasi\u00f3n por especies ex\u00f3ticas, agresivas y sin controles ecol\u00f3gicos. Syzigium jambos (L.) Alston (Myrtaceae, Manzana Rosa) es una invasora importante que todav\u00eda est\u00e1 extendiendose en Hawaii, Las Antillas, Centro y Suram\u00e9rica. Este estudio examina los efectos de S. jambos sobre la diversidad de plantas del sotobosque en un Bosque H\u00famedo Premontano de 25 ha en Atenas, Alajuela, Costa Rica, una microcuenca protegida que suple de agua potable a varias comunidades. Nuestro objetivo final es desarrollar una estrategia de manejo que combine la protecci\u00f3n del agua con la conservaci\u00f3n de una muestra representativa de la diversidad de plantas original del \u00e1rea. Distribuimos 30 parcelas de 2 X 2 m en el Bosque Municipal manteniendo una distancia m\u00ednima de 10 m entre parcelas y 2 m lejos de los senderos, para muestrear las pl\u00e1ntulas y brinzales de S. jambos, Coffea arabica (caf\u00e9) y \u00e1rboles. Encontramos una clara dominancia de S. jambos sobre las dem\u00e1s plantas de sotobosque. De 1 285 plantas muestreadas S. jambos represent\u00f3 51%, el caf\u00e9 abarc\u00f3 14,78%, siendo el resto pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles. Syzigium jambos tuvo la mayor densidad (5.46 plantas/m2, D.E. = 6.44) en comparaci\u00f3n a pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (3.67 plantas/ m2, D.E. = 3.44) y de caf\u00e9 (1.58 plantas/ m2, S.D. = 2.13). Hubo una relaci\u00f3n negativa entre la abundancia relativa de S. jambos y las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.52, p < 0.00001) y caf\u00e9 (r2 = 0.28, p < 0.002). La abundancia de las pl\u00e1ntulas de caf\u00e9 no afect\u00f3 la abundancia de las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.01, p < 0.58). Ya que el dosel del Bosque Municipal es relativamente denso y se compone de una monocapa de \u00e1rboles casi sin traslape entre copas, no encontramos relaci\u00f3n entre la cobertura del dosel y la abundancia de S. jambos. La distribuci\u00f3n de altura indic\u00f3 que la mayor\u00eda de los individuos de S. jambos eran pl\u00e1ntulas y brinzales (altura \u2264 1.5 m), con solamente 4.6% clasificados como adultos, (altura \u2265 2 m). Los resultados muestran un claro papel de S. jambos como especie invasora muy agresiva en el Bosque Municipal. Esta invasi\u00f3n es favorecida tanto por las caracter\u00edsticas ecol\u00f3gicas de la especie as\u00ed como por la fragmentaci\u00f3n del bosque causada por plantaciones de caf\u00e9 alrededor del sitio de estudio. Entre las diversas alternativas de manejo, consideramos que debe usarse una estrategia a nivel de ecosistema, y remover manualmente S. jambos a la largo del tiempo y a la vez sembrar especies nativas, considerando que el uso programado para el Bosque Municipal es ser fuente de agua potable y proteger una muestra representativa de la vegetaci\u00f3n original del \u00e1rea."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Syzigium jambos"
            ], 
            [
                "especies invasoras"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "manejo de la calidad del agua"
            ], 
            [
                "Costa Rica"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Avalos, Gerardo", 
                "Hoell, Kelly", 
                "Gardner, Jocelyn", 
                "Anderson, Scott", 
                "Lee, Conor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-03-17"
            ], 
            "title_sort": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/13883/13184"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "Syzigium jambos", 
                "especies invasoras", 
                "manejo forestal", 
                "manejo de la calidad del agua", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Lafragmentaci\u00f3n del h\u00e1bitat, junto con otros disturbios\u00a0antropog\u00e9nicos, aumentan la vulnerabilidad de los ambientes nativos a la invasi\u00f3n por especies ex\u00f3ticas, agresivas y sin controles ecol\u00f3gicos. Syzigium jambos (L.) Alston (Myrtaceae, Manzana Rosa) es una invasora importante que todav\u00eda est\u00e1 extendiendose en Hawaii, Las Antillas, Centro y Suram\u00e9rica. Este estudio examina los efectos de S. jambos sobre la diversidad de plantas del sotobosque en un Bosque H\u00famedo Premontano de 25 ha en Atenas, Alajuela, Costa Rica, una microcuenca protegida que suple de agua potable a varias comunidades. Nuestro objetivo final es desarrollar una estrategia de manejo que combine la protecci\u00f3n del agua con la conservaci\u00f3n de una muestra representativa de la diversidad de plantas original del \u00e1rea. Distribuimos 30 parcelas de 2 X 2 m en el Bosque Municipal manteniendo una distancia m\u00ednima de 10 m entre parcelas y 2 m lejos de los senderos, para muestrear las pl\u00e1ntulas y brinzales de S. jambos, Coffea arabica (caf\u00e9) y \u00e1rboles. Encontramos una clara dominancia de S. jambos sobre las dem\u00e1s plantas de sotobosque. De 1 285 plantas muestreadas S. jambos represent\u00f3 51%, el caf\u00e9 abarc\u00f3 14,78%, siendo el resto pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles. Syzigium jambos tuvo la mayor densidad (5.46 plantas/m2, D.E. = 6.44) en comparaci\u00f3n a pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (3.67 plantas/ m2, D.E. = 3.44) y de caf\u00e9 (1.58 plantas/ m2, S.D. = 2.13). Hubo una relaci\u00f3n negativa entre la abundancia relativa de S. jambos y las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.52, p < 0.00001) y caf\u00e9 (r2 = 0.28, p < 0.002). La abundancia de las pl\u00e1ntulas de caf\u00e9 no afect\u00f3 la abundancia de las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.01, p < 0.58). Ya que el dosel del Bosque Municipal es relativamente denso y se compone de una monocapa de \u00e1rboles casi sin traslape entre copas, no encontramos relaci\u00f3n entre la cobertura del dosel y la abundancia de S. jambos. La distribuci\u00f3n de altura indic\u00f3 que la mayor\u00eda de los individuos de S. jambos eran pl\u00e1ntulas y brinzales (altura \u2264 1.5 m), con solamente 4.6% clasificados como adultos, (altura \u2265 2 m). Los resultados muestran un claro papel de S. jambos como especie invasora muy agresiva en el Bosque Municipal. Esta invasi\u00f3n es favorecida tanto por las caracter\u00edsticas ecol\u00f3gicas de la especie as\u00ed como por la fragmentaci\u00f3n del bosque causada por plantaciones de caf\u00e9 alrededor del sitio de estudio. Entre las diversas alternativas de manejo, consideramos que debe usarse una estrategia a nivel de ecosistema, y remover manualmente S. jambos a la largo del tiempo y a la vez sembrar especies nativas, considerando que el uso programado para el Bosque Municipal es ser fuente de agua potable y proteger una muestra representativa de la vegetaci\u00f3n original del \u00e1rea."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/13883"
            ], 
            "author2": [
                "Hoell, Kelly", 
                "Gardner, Jocelyn", 
                "Anderson, Scott", 
                "Lee, Conor"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
            "id": "CR_677b5cc21de3b2a2ac868ac6576c1d4a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "Avalos, Gerardo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rbt.v54i2.13883"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
                "Avalos, Gerardo", 
                "Syzigium jambos", 
                "especies invasoras", 
                "manejo forestal", 
                "manejo de la calidad del agua", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1610351887124529152, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Lafragmentaci\u00f3n del h\u00e1bitat, junto con otros disturbios\u00a0antropog\u00e9nicos, aumentan la vulnerabilidad de los ambientes nativos a la invasi\u00f3n por especies ex\u00f3ticas, agresivas y sin controles ecol\u00f3gicos. Syzigium jambos (L.) Alston (Myrtaceae, Manzana Rosa) es una invasora importante que todav\u00eda est\u00e1 extendiendose en Hawaii, Las Antillas, Centro y Suram\u00e9rica. Este estudio examina los efectos de S. jambos sobre la diversidad de plantas del sotobosque en un Bosque H\u00famedo Premontano de 25 ha en Atenas, Alajuela, Costa Rica, una microcuenca protegida que suple de agua potable a varias comunidades. Nuestro objetivo final es desarrollar una estrategia de manejo que combine la protecci\u00f3n del agua con la conservaci\u00f3n de una muestra representativa de la diversidad de plantas original del \u00e1rea. Distribuimos 30 parcelas de 2 X 2 m en el Bosque Municipal manteniendo una distancia m\u00ednima de 10 m entre parcelas y 2 m lejos de los senderos, para muestrear las pl\u00e1ntulas y brinzales de S. jambos, Coffea arabica (caf\u00e9) y \u00e1rboles. Encontramos una clara dominancia de S. jambos sobre las dem\u00e1s plantas de sotobosque. De 1 285 plantas muestreadas S. jambos represent\u00f3 51%, el caf\u00e9 abarc\u00f3 14,78%, siendo el resto pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles. Syzigium jambos tuvo la mayor densidad (5.46 plantas/m2, D.E. = 6.44) en comparaci\u00f3n a pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (3.67 plantas/ m2, D.E. = 3.44) y de caf\u00e9 (1.58 plantas/ m2, S.D. = 2.13). Hubo una relaci\u00f3n negativa entre la abundancia relativa de S. jambos y las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.52, p < 0.00001) y caf\u00e9 (r2 = 0.28, p < 0.002). La abundancia de las pl\u00e1ntulas de caf\u00e9 no afect\u00f3 la abundancia de las pl\u00e1ntulas de \u00e1rboles (r2 = 0.01, p < 0.58). Ya que el dosel del Bosque Municipal es relativamente denso y se compone de una monocapa de \u00e1rboles casi sin traslape entre copas, no encontramos relaci\u00f3n entre la cobertura del dosel y la abundancia de S. jambos. La distribuci\u00f3n de altura indic\u00f3 que la mayor\u00eda de los individuos de S. jambos eran pl\u00e1ntulas y brinzales (altura \u2264 1.5 m), con solamente 4.6% clasificados como adultos, (altura \u2265 2 m). Los resultados muestran un claro papel de S. jambos como especie invasora muy agresiva en el Bosque Municipal. Esta invasi\u00f3n es favorecida tanto por las caracter\u00edsticas ecol\u00f3gicas de la especie as\u00ed como por la fragmentaci\u00f3n del bosque causada por plantaciones de caf\u00e9 alrededor del sitio de estudio. Entre las diversas alternativas de manejo, consideramos que debe usarse una estrategia a nivel de ecosistema, y remover manualmente S. jambos a la largo del tiempo y a la vez sembrar especies nativas, considerando que el uso programado para el Bosque Municipal es ser fuente de agua potable y proteger una muestra representativa de la vegetaci\u00f3n original del \u00e1rea.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/13883", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Biolog\u00eda Tropical"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Biolog\u00eda Tropical; Vol. 54 (2) June 2006; 415-421", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 54 (2) June 2006; 415-421", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 54 (2) June 2006; 415-421", 
                "2215-2075", 
                "0034-7744", 
                "10.15517/rbt.v54i2", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/13883", 
                "10.15517/rbt.v54i2.13883"
            ], 
            "title_short": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Syzigium jambos", 
                "especies invasoras", 
                "manejo forestal", 
                "manejo de la calidad del agua", 
                "Costa Rica"
            ], 
            "title": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Biolog\u00eda Tropical", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Avalos, Gerardo", 
                "Hoell, Kelly", 
                "Gardner, Jocelyn", 
                "Anderson, Scott", 
                "Lee, Conor"
            ], 
            "title_fullStr": "Impact of the invasive plant Syzigium jambos (Myrtaceae) on patterns of understory seedling abundance in a Tropical Premontane Forest, Costa Rica"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/13883", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/13883"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_677b5cc21de3b2a2ac868ac6576c1d4a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ackerknecht,Carlos G"
        ], 
        "title": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El estudio, debido a inconveniencias en m\u00e9todos previos, propone el nuevo concepto de \"huella de accidentalidad laboral\", y su implementaci\u00f3n y trazabilidad en la cadena de custodia (CdC) en manejo forestal sustentable (MFS), mediante indicadores de accidentalidad ocupacional especiales. Se recolectaron datos de fuentes primarias sobre casos fatales, accidentes con incapacidades temporales y tiempo perdido en siniestros ocurridos en operaciones forestales de 24 pa\u00edses, m\u00e1s producci\u00f3n asociadas a dichas faenas, siendo \u00e9stos procesados para obtener resultados de casos fatales/mill\u00f3n m3, cantidad accidentes/mill\u00f3n m3 y tiempo perdido/mill\u00f3n m3. Los resultados evidencian la factibilidad de aplicar el concepto de huella de accidentalidad laboral para medir agregaci\u00f3n de valor a productos forestales en la CdC. En Producci\u00f3n vs Fatalidad la huella de accidentalidad laboral m\u00e1s limpia en bosques corresponde a Alemania, B\u00e9lgica, Finlandia y Australia; para Producci\u00f3n vs Accidentes los mejores comportamiento son de Suecia, EE.UU., Nueva Zelandia y B\u00e9lgica; mientras que en Producci\u00f3n vs Tiempo Perdido se destacan Finlandia, B\u00e9lgica y Austria. Siendo conveniente transparentar en los productos forestales el impacto de los accidentes del trabajo en su agregaci\u00f3n de valor, se propone establecer indicadores asociados a la huella de accidentalidad laboral \u00fatiles en la certificaci\u00f3n de la CdC en MFS."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "HUELLA"
            ], 
            [
                "MANEJO FORESTAL SUSTENTABLE"
            ], 
            [
                "FATALIDADES LABORALES"
            ], 
            [
                "ACCIDENTES DEL TRABAJO"
            ], 
            [
                "TIEMPO PERDIDO POR ACCIDENTES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ackerknecht,Carlos G"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-24492014000300002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica. Asociaci\u00f3n Chilena de Seguridad"
            ], 
            "topic": [
                "HUELLA", 
                "MANEJO FORESTAL SUSTENTABLE", 
                "FATALIDADES LABORALES", 
                "ACCIDENTES DEL TRABAJO", 
                "TIEMPO PERDIDO POR ACCIDENTES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El estudio, debido a inconveniencias en m\u00e9todos previos, propone el nuevo concepto de \"huella de accidentalidad laboral\", y su implementaci\u00f3n y trazabilidad en la cadena de custodia (CdC) en manejo forestal sustentable (MFS), mediante indicadores de accidentalidad ocupacional especiales. Se recolectaron datos de fuentes primarias sobre casos fatales, accidentes con incapacidades temporales y tiempo perdido en siniestros ocurridos en operaciones forestales de 24 pa\u00edses, m\u00e1s producci\u00f3n asociadas a dichas faenas, siendo \u00e9stos procesados para obtener resultados de casos fatales/mill\u00f3n m3, cantidad accidentes/mill\u00f3n m3 y tiempo perdido/mill\u00f3n m3. Los resultados evidencian la factibilidad de aplicar el concepto de huella de accidentalidad laboral para medir agregaci\u00f3n de valor a productos forestales en la CdC. En Producci\u00f3n vs Fatalidad la huella de accidentalidad laboral m\u00e1s limpia en bosques corresponde a Alemania, B\u00e9lgica, Finlandia y Australia; para Producci\u00f3n vs Accidentes los mejores comportamiento son de Suecia, EE.UU., Nueva Zelandia y B\u00e9lgica; mientras que en Producci\u00f3n vs Tiempo Perdido se destacan Finlandia, B\u00e9lgica y Austria. Siendo conveniente transparentar en los productos forestales el impacto de los accidentes del trabajo en su agregaci\u00f3n de valor, se propone establecer indicadores asociados a la huella de accidentalidad laboral \u00fatiles en la certificaci\u00f3n de la CdC en MFS."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492014000300002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
            "id": "CL_956d667032b3938dcd3eea4d1ef71d4e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Ackerknecht,Carlos G"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
                "Ackerknecht,Carlos G", 
                "HUELLA", 
                "MANEJO FORESTAL SUSTENTABLE", 
                "FATALIDADES LABORALES", 
                "ACCIDENTES DEL TRABAJO", 
                "TIEMPO PERDIDO POR ACCIDENTES"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1611596250889584640, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica. Asociaci\u00f3n Chilena de Seguridad"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El estudio, debido a inconveniencias en m\u00e9todos previos, propone el nuevo concepto de \"huella de accidentalidad laboral\", y su implementaci\u00f3n y trazabilidad en la cadena de custodia (CdC) en manejo forestal sustentable (MFS), mediante indicadores de accidentalidad ocupacional especiales. Se recolectaron datos de fuentes primarias sobre casos fatales, accidentes con incapacidades temporales y tiempo perdido en siniestros ocurridos en operaciones forestales de 24 pa\u00edses, m\u00e1s producci\u00f3n asociadas a dichas faenas, siendo \u00e9stos procesados para obtener resultados de casos fatales/mill\u00f3n m3, cantidad accidentes/mill\u00f3n m3 y tiempo perdido/mill\u00f3n m3. Los resultados evidencian la factibilidad de aplicar el concepto de huella de accidentalidad laboral para medir agregaci\u00f3n de valor a productos forestales en la CdC. En Producci\u00f3n vs Fatalidad la huella de accidentalidad laboral m\u00e1s limpia en bosques corresponde a Alemania, B\u00e9lgica, Finlandia y Australia; para Producci\u00f3n vs Accidentes los mejores comportamiento son de Suecia, EE.UU., Nueva Zelandia y B\u00e9lgica; mientras que en Producci\u00f3n vs Tiempo Perdido se destacan Finlandia, B\u00e9lgica y Austria. Siendo conveniente transparentar en los productos forestales el impacto de los accidentes del trabajo en su agregaci\u00f3n de valor, se propone establecer indicadores asociados a la huella de accidentalidad laboral \u00fatiles en la certificaci\u00f3n de la CdC en MFS.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-24492014000300002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia &amp; trabajo v.16 n.51 2014", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492014000300002"
            ], 
            "title_short": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "HUELLA", 
                "MANEJO FORESTAL SUSTENTABLE", 
                "FATALIDADES LABORALES", 
                "ACCIDENTES DEL TRABAJO", 
                "TIEMPO PERDIDO POR ACCIDENTES"
            ], 
            "title": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ackerknecht,Carlos G"
            ], 
            "title_fullStr": "Huella de la accidentalidad laboral: nuevo concepto asociado a la cadena de custodia en manejo forestal sustentable"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492014000300002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-24492014000300002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_956d667032b3938dcd3eea4d1ef71d4e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Alegr\u00eda Mu\u00f1oz, Waldemar; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Tello Espinoza, Rodil; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "Panduro del \u00c1guila, Marlen Yara; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "\u00c1lvarez V\u00e1squez, Luis; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "Macedo Bardales, Luis Arturo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "Bardales Mel\u00e9ndez, Juan de la Cruz; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "Rojas Tuanama, Rildo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
            "Ram\u00edrez Ar\u00e9valo, Freddy; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
        ], 
        "title": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El objetivo del presente estudio fue evaluar el impacto de un programa de manejo forestal participativo en relaci\u00f3n con el cambio de h\u00e1bitos de aprovechamiento de los recursos forestales de los pobladores rurales de Nina Rumi y Puerto Almendra. La muestra estuvo conformada por 50 moradores de las comunidades involucradas, de las cuales 32 fueron de Nina Rumi y 18 de Puerto Almendra. Se aplicaron encuestas socioecon\u00f3micas para determinar la situaci\u00f3n actual respecto al aprovechamiento de los recursos forestales de la zona y se encontr\u00f3 que el 36% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vinculada a actividades agropecuarias sin reposici\u00f3n del bosque; un 22% a la pesca; un 22% lo forman obreros; un 14% comercializa productos de primera necesidad, le\u00f1a, carb\u00f3n y madera rolliza para viviendas y un 6% se compone de amas de casa cuyos ingresos proceden de la crianza de animales menores y de la venta de especies nativas como aguaje, ungurahui, pescado, carne del monte y otros productos de la zona. Se puso en pr\u00e1ctica la evaluaci\u00f3n de un programa de manejo forestal participativo, para tal efecto se establecieron dos plantaciones: La primera en Nina Rumi de aproximadamente 3,5 hect\u00e1reas y la segunda en Puerto Almendra de 1 hect\u00e1rea. Los resultados fueron alentadores, pues evidenciaron que el 72% de la poblaci\u00f3n de Nina Rumi y el 78% de la poblaci\u00f3n de Puerto Almendra est\u00e1n dispuestos al cambio de actitud con respecto al aprovechamiento de los recursos forestales."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "manejo forestal participativo;h\u00e1bitos de aprovechamiento;reposici\u00f3n de bosque, madera rolliza; educaci\u00f3n ambiental"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Alegr\u00eda Mu\u00f1oz, Waldemar; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Tello Espinoza, Rodil; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Panduro del \u00c1guila, Marlen Yara; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "\u00c1lvarez V\u00e1squez, Luis; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Macedo Bardales, Luis Arturo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Bardales Mel\u00e9ndez, Juan de la Cruz; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Rojas Tuanama, Rildo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Ram\u00edrez Ar\u00e9valo, Freddy; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-10-22"
            ], 
            "title_sort": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.unapiquitos.edu.pe/index.php/Conocimientoamazonico/article/view/23/91"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Conocimiento Amaz\u00f3nico"
            ], 
            "topic": [
                "manejo forestal participativo;h\u00e1bitos de aprovechamiento;reposici\u00f3n de bosque, madera rolliza; educaci\u00f3n ambiental"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objetivo del presente estudio fue evaluar el impacto de un programa de manejo forestal participativo en relaci\u00f3n con el cambio de h\u00e1bitos de aprovechamiento de los recursos forestales de los pobladores rurales de Nina Rumi y Puerto Almendra. La muestra estuvo conformada por 50 moradores de las comunidades involucradas, de las cuales 32 fueron de Nina Rumi y 18 de Puerto Almendra. Se aplicaron encuestas socioecon\u00f3micas para determinar la situaci\u00f3n actual respecto al aprovechamiento de los recursos forestales de la zona y se encontr\u00f3 que el 36% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vinculada a actividades agropecuarias sin reposici\u00f3n del bosque; un 22% a la pesca; un 22% lo forman obreros; un 14% comercializa productos de primera necesidad, le\u00f1a, carb\u00f3n y madera rolliza para viviendas y un 6% se compone de amas de casa cuyos ingresos proceden de la crianza de animales menores y de la venta de especies nativas como aguaje, ungurahui, pescado, carne del monte y otros productos de la zona. Se puso en pr\u00e1ctica la evaluaci\u00f3n de un programa de manejo forestal participativo, para tal efecto se establecieron dos plantaciones: La primera en Nina Rumi de aproximadamente 3,5 hect\u00e1reas y la segunda en Puerto Almendra de 1 hect\u00e1rea. Los resultados fueron alentadores, pues evidenciaron que el 72% de la poblaci\u00f3n de Nina Rumi y el 78% de la poblaci\u00f3n de Puerto Almendra est\u00e1n dispuestos al cambio de actitud con respecto al aprovechamiento de los recursos forestales."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.unapiquitos.edu.pe/index.php/Conocimientoamazonico/article/view/23"
            ], 
            "author2": [
                "Tello Espinoza, Rodil; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Panduro del \u00c1guila, Marlen Yara; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "\u00c1lvarez V\u00e1squez, Luis; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Macedo Bardales, Luis Arturo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Bardales Mel\u00e9ndez, Juan de la Cruz; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Rojas Tuanama, Rildo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Ram\u00edrez Ar\u00e9valo, Freddy; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
            "id": "PE_35cc08b915d79cb1fbc183fc0042a6f7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNAPIquitos-revistas", 
            "author": [
                "Alegr\u00eda Mu\u00f1oz, Waldemar; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana", 
            "spellingShingle": [
                "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
                "Alegr\u00eda Mu\u00f1oz, Waldemar; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "manejo forestal participativo;h\u00e1bitos de aprovechamiento;reposici\u00f3n de bosque, madera rolliza; educaci\u00f3n ambiental"
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1612509674504978432, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Conocimiento Amaz\u00f3nico"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objetivo del presente estudio fue evaluar el impacto de un programa de manejo forestal participativo en relaci\u00f3n con el cambio de h\u00e1bitos de aprovechamiento de los recursos forestales de los pobladores rurales de Nina Rumi y Puerto Almendra. La muestra estuvo conformada por 50 moradores de las comunidades involucradas, de las cuales 32 fueron de Nina Rumi y 18 de Puerto Almendra. Se aplicaron encuestas socioecon\u00f3micas para determinar la situaci\u00f3n actual respecto al aprovechamiento de los recursos forestales de la zona y se encontr\u00f3 que el 36% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vinculada a actividades agropecuarias sin reposici\u00f3n del bosque; un 22% a la pesca; un 22% lo forman obreros; un 14% comercializa productos de primera necesidad, le\u00f1a, carb\u00f3n y madera rolliza para viviendas y un 6% se compone de amas de casa cuyos ingresos proceden de la crianza de animales menores y de la venta de especies nativas como aguaje, ungurahui, pescado, carne del monte y otros productos de la zona. Se puso en pr\u00e1ctica la evaluaci\u00f3n de un programa de manejo forestal participativo, para tal efecto se establecieron dos plantaciones: La primera en Nina Rumi de aproximadamente 3,5 hect\u00e1reas y la segunda en Puerto Almendra de 1 hect\u00e1rea. Los resultados fueron alentadores, pues evidenciaron que el 72% de la poblaci\u00f3n de Nina Rumi y el 78% de la poblaci\u00f3n de Puerto Almendra est\u00e1n dispuestos al cambio de actitud con respecto al aprovechamiento de los recursos forestales.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNAPIquitos-revistas"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:revistas.unapiquitos.edu.pe:article/23", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Conocimiento Amaz\u00f3nico"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Conocimiento Amaz\u00f3nico; Vol. 2, N\u00fam. 1 (2011); 59-70", 
                "2221-3376", 
                "reponame:UNAPIquitos-revistas", 
                "instname:Universidad Nacional De La Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.unapiquitos.edu.pe/index.php/Conocimientoamazonico/article/view/23"
            ], 
            "title_short": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "manejo forestal participativo;h\u00e1bitos de aprovechamiento;reposici\u00f3n de bosque, madera rolliza; educaci\u00f3n ambiental"
            ], 
            "title": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Conocimiento Amaz\u00f3nico", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "author_facet": [
                "Alegr\u00eda Mu\u00f1oz, Waldemar; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Tello Espinoza, Rodil; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Panduro del \u00c1guila, Marlen Yara; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "\u00c1lvarez V\u00e1squez, Luis; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Macedo Bardales, Luis Arturo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Bardales Mel\u00e9ndez, Juan de la Cruz; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Rojas Tuanama, Rildo; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana", 
                "Ram\u00edrez Ar\u00e9valo, Freddy; Universidad Nacional de la Amazon\u00eda Peruana"
            ], 
            "title_fullStr": "Manejo forestal participativo como alternativa determinante para alcanzar el desarrollo rural de las comunidades de Nina Rumi y Puerto Almendra, San Juan Bautista, Loreto, Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.unapiquitos.edu.pe/index.php/Conocimientoamazonico/article/view/23", 
                "desc": "http://revistas.unapiquitos.edu.pe/index.php/Conocimientoamazonico/article/view/23"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_35cc08b915d79cb1fbc183fc0042a6f7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barrio, Javier"
        ], 
        "title": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "The impact of timber exploitation on biodiversity is usually increased by hunting in the exploited area. Proper forest management practices on areas under commercial exploitation minimize hunting and damage to the forest. Large species of Cracidae, the most endangered family of birds in the Neotropics, are among the first to be affected in a Neotropical forest damaged by timber-extraction activities, and where at least moderate hunting occurs. Herein an assessment of cracids is carried out in three areas with selective logging in Peru in 2004 and 2005, is used to evaluate hunting pressure. Tree inventory trails were used as transects, and density was calculated using the line transect methodology. Four species of cracids were evaluated, and density was calculated for three of them. The area with lower hunting pressure, Maderyja, showed higher cracid diversity and was the only with the presence of razor-billed curassows (Mitu tuberosum) and blue-throated pining-guans (Pipile cumanensis), two sought-after prey species. Areas where hunting intensity is higher had lower cracid diversity. The density of the M. tuberosum was high in Maderyja: 11.3 ind/km2 (95% CI: 7.4 \u2013 17.3 ind/km2). In contrast, Spix\u2019s guan (Penelope jacquacu) did not show a marked difference among areas, unless compared to heavily hunted sites. The higher diversity of cracids and the density found for razor-billed curassows suggests Maderyja had low hunting pressure in the past and is properly managed towards wildlife. Currently, the Peruvian Amazon is being opened for forestry concessions and hydrocarbons exploitation and proper management towards wildlife is necessary to guarantee the conservation of susceptible taxa such as cracids."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Cracidae; Distance sampling; Forest management; Hunting; Peru."
            ], 
            [
                "Cracidae; transecto lineal; manejo forestal; caza; Per\u00fa."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barrio, Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-08-26"
            ], 
            "title_sort": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/234/222"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Cracidae; Distance sampling; Forest management; Hunting; Peru.", 
                "Cracidae; transecto lineal; manejo forestal; caza; Per\u00fa."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The impact of timber exploitation on biodiversity is usually increased by hunting in the exploited area. Proper forest management practices on areas under commercial exploitation minimize hunting and damage to the forest. Large species of Cracidae, the most endangered family of birds in the Neotropics, are among the first to be affected in a Neotropical forest damaged by timber-extraction activities, and where at least moderate hunting occurs. Herein an assessment of cracids is carried out in three areas with selective logging in Peru in 2004 and 2005, is used to evaluate hunting pressure. Tree inventory trails were used as transects, and density was calculated using the line transect methodology. Four species of cracids were evaluated, and density was calculated for three of them. The area with lower hunting pressure, Maderyja, showed higher cracid diversity and was the only with the presence of razor-billed curassows (Mitu tuberosum) and blue-throated pining-guans (Pipile cumanensis), two sought-after prey species. Areas where hunting intensity is higher had lower cracid diversity. The density of the M. tuberosum was high in Maderyja: 11.3 ind/km2 (95% CI: 7.4 \u2013 17.3 ind/km2). In contrast, Spix\u2019s guan (Penelope jacquacu) did not show a marked difference among areas, unless compared to heavily hunted sites. The higher diversity of cracids and the density found for razor-billed curassows suggests Maderyja had low hunting pressure in the past and is properly managed towards wildlife. Currently, the Peruvian Amazon is being opened for forestry concessions and hydrocarbons exploitation and proper management towards wildlife is necessary to guarantee the conservation of susceptible taxa such as cracids.", 
                "Pr\u00e1cticas adecuadas de manejo forestal en \u00e1reas bajo explotaci\u00f3n comercial reducen la caza y los da\u00f1os al bosque. Las especies de aves de gran tama\u00f1o como los Cracidae, la familia m\u00e1s amenazada de aves en el Neotr\u00f3pico, se encuentran entre las primeras afectadas por la extracci\u00f3n madedera y con la actividad de caza aunque sea moderada. En el presente trabajo, como una forma de evaluar la presi\u00f3n de caza, entre 2004 y 2005, se estudiaron las poblaciones de cr\u00e1cidos en tres zonas donde se realiza tala selectiva en el Per\u00fa. Senderos para inventario de \u00e1rboles fueron utilizados como transectos, y la densidad se calculo utilizando la metodolog\u00eda de transecto lineal. Cuatro especies de cr\u00e1cidos fueron evaluados, y la densidad fue calculada para tres de ellos. El \u00e1rea con menor presi\u00f3n de la caza, Maderyja, mostro una mayor diversidad de cr\u00e1cidos y fue la \u00fanica con la presencia del Paujil Com\u00fan (Mitu tuberosum) y la Pava de Garganta Azul (Pipile cumanensis), dos codiciadas presas. La diversidad de cr\u00e1cidos fue menor en \u00e1reas con intensidad de la caza mayor. La densidad de M. tuberosum fue mayor en Maderyja: 11,3 ind/km2 (95% CI: 7,4 \u2013 17,3 ind/km2). Por el contrario, la Pava de Spix (Penelope jacquacu) no mostr\u00f3 diferencia significativa entre las \u00e1reas, salvo comparada con sitios con intensa actividad de caza. La mayor diversidad de cr\u00e1cidos y la densidad encontrada para M. tuberosum sugiere que Maderyja tuvo baja presi\u00f3n de la caza en el pasado y tiene un adecuado manejo de la biodiversidad. En la actualidad, la Amazon\u00eda peruana se abre para las concesiones forestales y la explotaci\u00f3n de hidrocarburos y el manejo adecuado a la vida silvestre es necesario para garantizar la conservaci\u00f3n de los taxones sensibles como cr\u00e1cidos."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/234"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
            "id": "PE_b3d6a6837db081d0c4a640d1e36e5ffa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Revistas", 
            "author": [
                "Barrio, Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15381/rpb.v18i2.234"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
                "Barrio, Javier", 
                "Cracidae; Distance sampling; Forest management; Hunting; Peru.", 
                "Cracidae; transecto lineal; manejo forestal; caza; Per\u00fa."
            ], 
            "score": 1667.9159, 
            "_version_": 1612509941368619008, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The impact of timber exploitation on biodiversity is usually increased by hunting in the exploited area. Proper forest management practices on areas under commercial exploitation minimize hunting and damage to the forest. Large species of Cracidae, the most endangered family of birds in the Neotropics, are among the first to be affected in a Neotropical forest damaged by timber-extraction activities, and where at least moderate hunting occurs. Herein an assessment of cracids is carried out in three areas with selective logging in Peru in 2004 and 2005, is used to evaluate hunting pressure. Tree inventory trails were used as transects, and density was calculated using the line transect methodology. Four species of cracids were evaluated, and density was calculated for three of them. The area with lower hunting pressure, Maderyja, showed higher cracid diversity and was the only with the presence of razor-billed curassows (Mitu tuberosum) and blue-throated pining-guans (Pipile cumanensis), two sought-after prey species. Areas where hunting intensity is higher had lower cracid diversity. The density of the M. tuberosum was high in Maderyja: 11.3 ind/km2 (95% CI: 7.4 \u2013 17.3 ind/km2). In contrast, Spix\u2019s guan (Penelope jacquacu) did not show a marked difference among areas, unless compared to heavily hunted sites. The higher diversity of cracids and the density found for razor-billed curassows suggests Maderyja had low hunting pressure in the past and is properly managed towards wildlife. Currently, the Peruvian Amazon is being opened for forestry concessions and hydrocarbons exploitation and proper management towards wildlife is necessary to guarantee the conservation of susceptible taxa such as cracids.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.csi.unmsm:article/234", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 Javier Barrio", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 18, N\u00fam. 2 (2011); 225 - 230", 
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 18, N\u00fam. 2 (2011); 225 - 230", 
                "1727-9933", 
                "1561-0837", 
                "reponame:UNMSM-Revistas", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
                "Presi\u00f3n de caza sobre cr\u00e1cidos (Cracidae: Aves) en concesiones forestales en Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/234", 
                "10.15381/rpb.v18i2.234"
            ], 
            "title_short": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Cracidae; Distance sampling; Forest management; Hunting; Peru.", 
                "Cracidae; transecto lineal; manejo forestal; caza; Per\u00fa."
            ], 
            "title": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2011 Javier Barrio", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barrio, Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "Hunting pressure on cracids (Cracidae: Aves) in forest concessions in Peru"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/234", 
                "desc": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/234"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_b3d6a6837db081d0c4a640d1e36e5ffa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Castillo, Blas Esteban"
        ], 
        "title": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El flujo de nutrimentos en un bosque est\u00e1 determinado por los procesos de producci\u00f3n de hojarasca y su subsecuente descomposici\u00f3n. Por lo tanto el estudio de estos procesos es de suma importancia en la determinaci\u00f3n de la sustentabilidad de los bosques. En este trabajo se evalu\u00f3 la producci\u00f3n de hojarasca fina y la descomposici\u00f3n de ac\u00edculas de P. patula durante un a\u00f1o (Julio 2012-Junio 2013) en rodales manejados de diferente edad (4, 14 y 24 a\u00f1os) y un rodal no intervenido, en el Estado de Hidalgo. En dicho periodo se recolect\u00f3 hojarasca mensualmente en trampas de tela para estimar su producci\u00f3n. Al mismo tiempo se desarroll\u00f3 un experimento con bolsas de malla para evaluar la p\u00e9rdida de masa en ac\u00edculas de P. patula. En el experimento de producci\u00f3n de hojarasca se encontr\u00f3 una variaci\u00f3n en las cantidades recolectadas en los cuatro rodales, siendo el rodal sin intervenciones el que registr\u00f3 la producci\u00f3n mayor (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9) mientras que la menor ocurri\u00f3 en el rodal m\u00e1s joven (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9). Los porcentajes de masa remanente al final del experimento de descomposici\u00f3n variaron entre 59.1 y 70.3%, las tasas obtenidas estuvieron entre un intervalo de k= 0.37 a k= 0.56. Los procesos de producci\u00f3n y descomposici\u00f3n est\u00e1n influidos mayormente por las caracter\u00edsticas dasom\u00e9tricas de los rodales que por factores ambientales a esta escala de estudio. _______________ DECOMPOSITION OF Pinus patula Schltdl. & Cham. NEEDLES AND DYNAMICS OF LITTER FALL IN A MANAGED FOREST IN THE STATE OF HIDALGO. ABSTRACT: The flow of nutrients in a forest is determined by the processes of litter fall and its subsequent decay. Therefore the study of these processes is of paramount importance in determining the forest sustainability. In this work fine litter fall and decomposition of needles of P. patula were measured for one year (July 2012-June 2013) in managed stands of different ages (4, 14 and 24 years) and a unmanaged stand in the State of Hidalgo. In this period, litter was collected monthly in traps to estimate its production. At the same time an experiment was carried out with mesh bags to evaluate the mass loss in needles of P. patula. In the experiment of litter fall a variation was found in the amounts collected in the four stands, being the unmanaged stand that recorded the highest production (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9) while the lowest occurred in the youngest stand (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9). Percentages of remaining mass at the end of the experiment varied between 59.1 and 70.3%, the rates obtained were within a range of k = 0.37 to k = 0.56. The production and decay processes are influenced mostly by dasometric features than by environmental factors on this scale of study."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ca\u00edda de hojarasca"
            ], 
            [
                "Tasas de descomposici\u00f3n"
            ], 
            [
                "Diversidad estructural"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Litter fall"
            ], 
            [
                "Decay rates"
            ], 
            [
                "Structural diversity"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Forestal"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Castillo, Blas Esteban"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-18"
            ], 
            "title_sort": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Ca\u00edda de hojarasca", 
                "Tasas de descomposici\u00f3n", 
                "Diversidad estructural", 
                "Manejo forestal", 
                "Litter fall", 
                "Decay rates", 
                "Structural diversity", 
                "Forest management", 
                "Forestal", 
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El flujo de nutrimentos en un bosque est\u00e1 determinado por los procesos de producci\u00f3n de hojarasca y su subsecuente descomposici\u00f3n. Por lo tanto el estudio de estos procesos es de suma importancia en la determinaci\u00f3n de la sustentabilidad de los bosques. En este trabajo se evalu\u00f3 la producci\u00f3n de hojarasca fina y la descomposici\u00f3n de ac\u00edculas de P. patula durante un a\u00f1o (Julio 2012-Junio 2013) en rodales manejados de diferente edad (4, 14 y 24 a\u00f1os) y un rodal no intervenido, en el Estado de Hidalgo. En dicho periodo se recolect\u00f3 hojarasca mensualmente en trampas de tela para estimar su producci\u00f3n. Al mismo tiempo se desarroll\u00f3 un experimento con bolsas de malla para evaluar la p\u00e9rdida de masa en ac\u00edculas de P. patula. En el experimento de producci\u00f3n de hojarasca se encontr\u00f3 una variaci\u00f3n en las cantidades recolectadas en los cuatro rodales, siendo el rodal sin intervenciones el que registr\u00f3 la producci\u00f3n mayor (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9) mientras que la menor ocurri\u00f3 en el rodal m\u00e1s joven (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9). Los porcentajes de masa remanente al final del experimento de descomposici\u00f3n variaron entre 59.1 y 70.3%, las tasas obtenidas estuvieron entre un intervalo de k= 0.37 a k= 0.56. Los procesos de producci\u00f3n y descomposici\u00f3n est\u00e1n influidos mayormente por las caracter\u00edsticas dasom\u00e9tricas de los rodales que por factores ambientales a esta escala de estudio. _______________ DECOMPOSITION OF Pinus patula Schltdl. & Cham. NEEDLES AND DYNAMICS OF LITTER FALL IN A MANAGED FOREST IN THE STATE OF HIDALGO. ABSTRACT: The flow of nutrients in a forest is determined by the processes of litter fall and its subsequent decay. Therefore the study of these processes is of paramount importance in determining the forest sustainability. In this work fine litter fall and decomposition of needles of P. patula were measured for one year (July 2012-June 2013) in managed stands of different ages (4, 14 and 24 years) and a unmanaged stand in the State of Hidalgo. In this period, litter was collected monthly in traps to estimate its production. At the same time an experiment was carried out with mesh bags to evaluate the mass loss in needles of P. patula. In the experiment of litter fall a variation was found in the amounts collected in the four stands, being the unmanaged stand that recorded the highest production (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9) while the lowest occurred in the youngest stand (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9). Percentages of remaining mass at the end of the experiment varied between 59.1 and 70.3%, the rates obtained were within a range of k = 0.37 to k = 0.56. The production and decay processes are influenced mostly by dasometric features than by environmental factors on this scale of study."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2324"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
            "id": "MX_602cc37726f50d5df62ec99a5ff0ae8a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Castillo, Blas Esteban"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
                "Mart\u00ednez Castillo, Blas Esteban", 
                "Ca\u00edda de hojarasca", 
                "Tasas de descomposici\u00f3n", 
                "Diversidad estructural", 
                "Manejo forestal", 
                "Litter fall", 
                "Decay rates", 
                "Structural diversity", 
                "Forest management", 
                "Forestal", 
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            "score": 1451.2518, 
            "_version_": 1607632251903803392, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El flujo de nutrimentos en un bosque est\u00e1 determinado por los procesos de producci\u00f3n de hojarasca y su subsecuente descomposici\u00f3n. Por lo tanto el estudio de estos procesos es de suma importancia en la determinaci\u00f3n de la sustentabilidad de los bosques. En este trabajo se evalu\u00f3 la producci\u00f3n de hojarasca fina y la descomposici\u00f3n de ac\u00edculas de P. patula durante un a\u00f1o (Julio 2012-Junio 2013) en rodales manejados de diferente edad (4, 14 y 24 a\u00f1os) y un rodal no intervenido, en el Estado de Hidalgo. En dicho periodo se recolect\u00f3 hojarasca mensualmente en trampas de tela para estimar su producci\u00f3n. Al mismo tiempo se desarroll\u00f3 un experimento con bolsas de malla para evaluar la p\u00e9rdida de masa en ac\u00edculas de P. patula. En el experimento de producci\u00f3n de hojarasca se encontr\u00f3 una variaci\u00f3n en las cantidades recolectadas en los cuatro rodales, siendo el rodal sin intervenciones el que registr\u00f3 la producci\u00f3n mayor (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9) mientras que la menor ocurri\u00f3 en el rodal m\u00e1s joven (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 a\u00f1o\u02c9\u00b9). Los porcentajes de masa remanente al final del experimento de descomposici\u00f3n variaron entre 59.1 y 70.3%, las tasas obtenidas estuvieron entre un intervalo de k= 0.37 a k= 0.56. Los procesos de producci\u00f3n y descomposici\u00f3n est\u00e1n influidos mayormente por las caracter\u00edsticas dasom\u00e9tricas de los rodales que por factores ambientales a esta escala de estudio. _______________ DECOMPOSITION OF Pinus patula Schltdl. & Cham. NEEDLES AND DYNAMICS OF LITTER FALL IN A MANAGED FOREST IN THE STATE OF HIDALGO. ABSTRACT: The flow of nutrients in a forest is determined by the processes of litter fall and its subsequent decay. Therefore the study of these processes is of paramount importance in determining the forest sustainability. In this work fine litter fall and decomposition of needles of P. patula were measured for one year (July 2012-June 2013) in managed stands of different ages (4, 14 and 24 years) and a unmanaged stand in the State of Hidalgo. In this period, litter was collected monthly in traps to estimate its production. At the same time an experiment was carried out with mesh bags to evaluate the mass loss in needles of P. patula. In the experiment of litter fall a variation was found in the amounts collected in the four stands, being the unmanaged stand that recorded the highest production (6570.33 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9) while the lowest occurred in the youngest stand (175.09 kg ha\u02c9\u00b9 year\u02c9\u00b9). Percentages of remaining mass at the end of the experiment varied between 59.1 and 70.3%, the rates obtained were within a range of k = 0.37 to k = 0.56. The production and decay processes are influenced mostly by dasometric features than by environmental factors on this scale of study.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2324", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2324"
            ], 
            "title_short": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ca\u00edda de hojarasca", 
                "Tasas de descomposici\u00f3n", 
                "Diversidad estructural", 
                "Manejo forestal", 
                "Litter fall", 
                "Decay rates", 
                "Structural diversity", 
                "Forest management", 
                "Forestal", 
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            "title": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Castillo, Blas Esteban"
            ], 
            "title_fullStr": "Descomposici\u00f3n de la fracci\u00f3n foliar de Pinus patula Schltdl. & Cham. y din\u00e1mica de la producci\u00f3n de hojarasca en un bosque manejado, en el estado de Hidalgo."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2324", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/2324"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_602cc37726f50d5df62ec99a5ff0ae8a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "V\u00e1squez Ib\u00e1\u00f1ez, Alejandro"
        ], 
        "title": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La ejecuci\u00f3n de cualquier actividad mitigadora de cambio clim\u00e1tico requiere de la implementaci\u00f3n de un mecanismo de evaluaci\u00f3n y monitoreo que permita conocer su eficacia en condiciones espec\u00edficas. Por ello, actualmente se desarrollan en M\u00e9xico y en el mundo diversos estudios enfocados a contabilizar la captura del CO2 en bosques y selvas. En esta investigaci\u00f3n se evalu\u00f3 la aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados sujetos a un r\u00e9gimen de aprovechamiento; como primer parte de la investigaci\u00f3n fue necesario identificar la disponibilidad de datos, par\u00e1metros e informaci\u00f3n para alimentarlo, posteriormente se identificaron los mecanismos adecuados para ingresar la informaci\u00f3n al modelo CBM-CFS3, finalmente se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis exploratorio de la aplicaci\u00f3n del CBM-CFS3 para estimar existencias y flujos de carbono. Se hizo una comparaci\u00f3n de la informaci\u00f3n estimada de inventarios tradicionales comparada con la informaci\u00f3n estimada por el modelo con la finalidad de calibraci\u00f3n del mismo, de igual forma se generaron escenarios con aclareos, sin aclareos y bosque sin cosecha, para conocer cu\u00e1l de estos maximizar\u00eda la captura de carbono y tomar decisiones mejor informadas. _______________ APPLICABILITY OF THE CARBON BUDGET MODEL OF THE CANADIAN FOREST SECTOR CBM-CFS3 IN TEMPERATE FOREST OF THE EJIDOS THE MOJONERA AND ATOPIXCO ZACUALTIPAN DE ANGELES, HIDALGO, MEXICO. ABSTRACT: The performance of any mitigating activity for climate change requires the implementation of a monitoring and evaluation mechanism that reveals its effectiveness at specific conditions. Therefore, currently being developed in Mexico and the world several studies has been focused on capturing CO2 accounting in forests and jungles. In this study we evaluated the applicability of the carbon accounting model CBM-CFS3 in temperate forests under harvesting treatments. The methodology used is as follows: 1) identifying the availability of data and information to feed parameters, subsequently 2) selecting the mechanisms for entering information to the CBM-CFS3 model and 3) conducting an exploratory analysis of the implementation of the CBM-CFS3 to estimate stock and carbon fluxes. Further, 4) a comparison was done using the results obtained by the CBM-CFS3 model versus traditional forest inventory data for calibration purposes. In this part, modeling was done for scenarios: without/with thinning and with no forest harvesting to know which of these options would maximize carbon capture and make more informed decisions."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CBM-CFS3"
            ], 
            [
                "Modelaci\u00f3n de carbono"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Inventario forestal"
            ], 
            [
                "Carbon modeling"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Forest inventory"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            [
                "Forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "V\u00e1squez Ib\u00e1\u00f1ez, Alejandro"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-05-31"
            ], 
            "title_sort": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "CBM-CFS3", 
                "Modelaci\u00f3n de carbono", 
                "Manejo forestal", 
                "Inventario forestal", 
                "Carbon modeling", 
                "Forest management", 
                "Forest inventory", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La ejecuci\u00f3n de cualquier actividad mitigadora de cambio clim\u00e1tico requiere de la implementaci\u00f3n de un mecanismo de evaluaci\u00f3n y monitoreo que permita conocer su eficacia en condiciones espec\u00edficas. Por ello, actualmente se desarrollan en M\u00e9xico y en el mundo diversos estudios enfocados a contabilizar la captura del CO2 en bosques y selvas. En esta investigaci\u00f3n se evalu\u00f3 la aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados sujetos a un r\u00e9gimen de aprovechamiento; como primer parte de la investigaci\u00f3n fue necesario identificar la disponibilidad de datos, par\u00e1metros e informaci\u00f3n para alimentarlo, posteriormente se identificaron los mecanismos adecuados para ingresar la informaci\u00f3n al modelo CBM-CFS3, finalmente se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis exploratorio de la aplicaci\u00f3n del CBM-CFS3 para estimar existencias y flujos de carbono. Se hizo una comparaci\u00f3n de la informaci\u00f3n estimada de inventarios tradicionales comparada con la informaci\u00f3n estimada por el modelo con la finalidad de calibraci\u00f3n del mismo, de igual forma se generaron escenarios con aclareos, sin aclareos y bosque sin cosecha, para conocer cu\u00e1l de estos maximizar\u00eda la captura de carbono y tomar decisiones mejor informadas. _______________ APPLICABILITY OF THE CARBON BUDGET MODEL OF THE CANADIAN FOREST SECTOR CBM-CFS3 IN TEMPERATE FOREST OF THE EJIDOS THE MOJONERA AND ATOPIXCO ZACUALTIPAN DE ANGELES, HIDALGO, MEXICO. ABSTRACT: The performance of any mitigating activity for climate change requires the implementation of a monitoring and evaluation mechanism that reveals its effectiveness at specific conditions. Therefore, currently being developed in Mexico and the world several studies has been focused on capturing CO2 accounting in forests and jungles. In this study we evaluated the applicability of the carbon accounting model CBM-CFS3 in temperate forests under harvesting treatments. The methodology used is as follows: 1) identifying the availability of data and information to feed parameters, subsequently 2) selecting the mechanisms for entering information to the CBM-CFS3 model and 3) conducting an exploratory analysis of the implementation of the CBM-CFS3 to estimate stock and carbon fluxes. Further, 4) a comparison was done using the results obtained by the CBM-CFS3 model versus traditional forest inventory data for calibration purposes. In this part, modeling was done for scenarios: without/with thinning and with no forest harvesting to know which of these options would maximize carbon capture and make more informed decisions."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/403"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
            "id": "MX_17dcfdb1ea3ee47ec65c9383e306ad35", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "V\u00e1squez Ib\u00e1\u00f1ez, Alejandro"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
                "V\u00e1squez Ib\u00e1\u00f1ez, Alejandro", 
                "CBM-CFS3", 
                "Modelaci\u00f3n de carbono", 
                "Manejo forestal", 
                "Inventario forestal", 
                "Carbon modeling", 
                "Forest management", 
                "Forest inventory", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "score": 1451.2518, 
            "_version_": 1607632237771096064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La ejecuci\u00f3n de cualquier actividad mitigadora de cambio clim\u00e1tico requiere de la implementaci\u00f3n de un mecanismo de evaluaci\u00f3n y monitoreo que permita conocer su eficacia en condiciones espec\u00edficas. Por ello, actualmente se desarrollan en M\u00e9xico y en el mundo diversos estudios enfocados a contabilizar la captura del CO2 en bosques y selvas. En esta investigaci\u00f3n se evalu\u00f3 la aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados sujetos a un r\u00e9gimen de aprovechamiento; como primer parte de la investigaci\u00f3n fue necesario identificar la disponibilidad de datos, par\u00e1metros e informaci\u00f3n para alimentarlo, posteriormente se identificaron los mecanismos adecuados para ingresar la informaci\u00f3n al modelo CBM-CFS3, finalmente se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis exploratorio de la aplicaci\u00f3n del CBM-CFS3 para estimar existencias y flujos de carbono. Se hizo una comparaci\u00f3n de la informaci\u00f3n estimada de inventarios tradicionales comparada con la informaci\u00f3n estimada por el modelo con la finalidad de calibraci\u00f3n del mismo, de igual forma se generaron escenarios con aclareos, sin aclareos y bosque sin cosecha, para conocer cu\u00e1l de estos maximizar\u00eda la captura de carbono y tomar decisiones mejor informadas. _______________ APPLICABILITY OF THE CARBON BUDGET MODEL OF THE CANADIAN FOREST SECTOR CBM-CFS3 IN TEMPERATE FOREST OF THE EJIDOS THE MOJONERA AND ATOPIXCO ZACUALTIPAN DE ANGELES, HIDALGO, MEXICO. ABSTRACT: The performance of any mitigating activity for climate change requires the implementation of a monitoring and evaluation mechanism that reveals its effectiveness at specific conditions. Therefore, currently being developed in Mexico and the world several studies has been focused on capturing CO2 accounting in forests and jungles. In this study we evaluated the applicability of the carbon accounting model CBM-CFS3 in temperate forests under harvesting treatments. The methodology used is as follows: 1) identifying the availability of data and information to feed parameters, subsequently 2) selecting the mechanisms for entering information to the CBM-CFS3 model and 3) conducting an exploratory analysis of the implementation of the CBM-CFS3 to estimate stock and carbon fluxes. Further, 4) a comparison was done using the results obtained by the CBM-CFS3 model versus traditional forest inventory data for calibration purposes. In this part, modeling was done for scenarios: without/with thinning and with no forest harvesting to know which of these options would maximize carbon capture and make more informed decisions.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/403", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/403"
            ], 
            "title_short": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CBM-CFS3", 
                "Modelaci\u00f3n de carbono", 
                "Manejo forestal", 
                "Inventario forestal", 
                "Carbon modeling", 
                "Forest management", 
                "Forest inventory", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "title": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "V\u00e1squez Ib\u00e1\u00f1ez, Alejandro"
            ], 
            "title_fullStr": "Aplicabilidad del modelo de contabilidad de carbono CBM-CFS3 en bosques templados de los ejidos \"La Mojonera\" y \"Atopixco\", Zacualtip\u00e1n de Angeles, Hidalgo, M\u00e9xico."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/403", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/403"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_17dcfdb1ea3ee47ec65c9383e306ad35"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Matieu, Henry"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Cifuentes-Jara, Miguel", 
            "R\u00e9jou-M\u00e9chain, Maxime", 
            "Piotto, Daniel", 
            "Michel-Fuentes, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Three options are proposed to improve the accuracy of national forest biomass estimates and decrease the uncertainty related to tree model selection depending on available data and national contexts. Introduction: Different tree volume and biomass equations result in different estimates. At national scale, differences of estimates can be important while they constitute the basis to guide policies and measures, particularly in the context of climate change mitigation. Method: Few countries have developed national tree volume and biomass equation databases and have explored its potential to decrease uncertainty of volume and biomasttags estimates. With the launch of the GlobAllomeTree webplatform, most countries in the world could have access to country-specific databases. The aim of this article is to recommend approaches for assessing tree and forest volume and biomass at national level with the lowest uncertainty. The article highlights the crucial need to link allometric equation development with national forest inventory planning efforts. Results: Models must represent the tree population considered. Data availability; technical, financial, and human capacities; and biophysical context, among other factors, will influence the calculation process. Conclusion: Three options are proposed to improve accuracy of national forest assessment depending on identified contexts. Further improvements could be obtained through improved forest stratification and additional non-destructive field campaigns. \u00a9 2015, The Author(s)."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Carb\u00f3n"
            ], 
            [
                "Biomasa"
            ], 
            [
                "Manejo de bosques"
            ], 
            [
                "Ecosistemas"
            ], 
            [
                "Research Subject Categories::FORESTRY, AGRICULTURAL SCIENCES and LANDSCAPE PLANNING::Area technology::Forest engineering"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Matieu, Henry", 
                "Cifuentes-Jara, Miguel", 
                "R\u00e9jou-M\u00e9chain, Maxime", 
                "Piotto, Daniel", 
                "Michel-Fuentes, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-09", 
                "2017-06-01T22:25:02Z", 
                "2017-06-01T22:25:02Z"
            ], 
            "title_sort": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Springer-Verlag France"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo forestal", 
                "Carb\u00f3n", 
                "Biomasa", 
                "Manejo de bosques", 
                "Ecosistemas", 
                "Research Subject Categories::FORESTRY, AGRICULTURAL SCIENCES and LANDSCAPE PLANNING::Area technology::Forest engineering"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Three options are proposed to improve the accuracy of national forest biomass estimates and decrease the uncertainty related to tree model selection depending on available data and national contexts. Introduction: Different tree volume and biomass equations result in different estimates. At national scale, differences of estimates can be important while they constitute the basis to guide policies and measures, particularly in the context of climate change mitigation. Method: Few countries have developed national tree volume and biomass equation databases and have explored its potential to decrease uncertainty of volume and biomasttags estimates. With the launch of the GlobAllomeTree webplatform, most countries in the world could have access to country-specific databases. The aim of this article is to recommend approaches for assessing tree and forest volume and biomass at national level with the lowest uncertainty. The article highlights the crucial need to link allometric equation development with national forest inventory planning efforts. Results: Models must represent the tree population considered. Data availability; technical, financial, and human capacities; and biophysical context, among other factors, will influence the calculation process. Conclusion: Three options are proposed to improve accuracy of national forest assessment depending on identified contexts. Further improvements could be obtained through improved forest stratification and additional non-destructive field campaigns. \u00a9 2015, The Author(s)."
            ], 
            "url": [
                "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84938651729&partnerID=40&md5=c79cba1aee5b177249925d245f6f041e", 
                "https://link.springer.com/article/10.1007/s13595-015-0465-x", 
                "http://hdl.handle.net/2238/7142"
            ], 
            "author2": [
                "Cifuentes-Jara, Miguel", 
                "R\u00e9jou-M\u00e9chain, Maxime", 
                "Piotto, Daniel", 
                "Michel-Fuentes, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
            "id": "CR_60c7136c12c9e6fcbe727d319743a2e9", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Matieu, Henry"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "12864560"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
                "Matieu, Henry", 
                "Manejo forestal", 
                "Carb\u00f3n", 
                "Biomasa", 
                "Manejo de bosques", 
                "Ecosistemas", 
                "Research Subject Categories::FORESTRY, AGRICULTURAL SCIENCES and LANDSCAPE PLANNING::Area technology::Forest engineering"
            ], 
            "score": 1451.2518, 
            "_version_": 1610351791890759680, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Springer-Verlag France"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Three options are proposed to improve the accuracy of national forest biomass estimates and decrease the uncertainty related to tree model selection depending on available data and national contexts. Introduction: Different tree volume and biomass equations result in different estimates. At national scale, differences of estimates can be important while they constitute the basis to guide policies and measures, particularly in the context of climate change mitigation. Method: Few countries have developed national tree volume and biomass equation databases and have explored its potential to decrease uncertainty of volume and biomasttags estimates. With the launch of the GlobAllomeTree webplatform, most countries in the world could have access to country-specific databases. The aim of this article is to recommend approaches for assessing tree and forest volume and biomass at national level with the lowest uncertainty. The article highlights the crucial need to link allometric equation development with national forest inventory planning efforts. Results: Models must represent the tree population considered. Data availability; technical, financial, and human capacities; and biophysical context, among other factors, will influence the calculation process. Conclusion: Three options are proposed to improve accuracy of national forest assessment depending on identified contexts. Further improvements could be obtained through improved forest stratification and additional non-destructive field campaigns. \u00a9 2015, The Author(s).", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "eng_US"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/7142", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial 3.0 Costa Rica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/cr/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Annals of Forest Science. September 2015, Volume 72, Issue 6, pp 769\u2013777", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "eng_US"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84938651729&partnerID=40&md5=c79cba1aee5b177249925d245f6f041e", 
                "https://link.springer.com/article/10.1007/s13595-015-0465-x", 
                "12864560", 
                "http://hdl.handle.net/2238/7142"
            ], 
            "title_short": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Manejo forestal", 
                "Carb\u00f3n", 
                "Biomasa", 
                "Manejo de bosques", 
                "Ecosistemas", 
                "Research Subject Categories::FORESTRY, AGRICULTURAL SCIENCES and LANDSCAPE PLANNING::Area technology::Forest engineering"
            ], 
            "title": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial 3.0 Costa Rica", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/cr/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Matieu, Henry", 
                "Cifuentes-Jara, Miguel", 
                "R\u00e9jou-M\u00e9chain, Maxime", 
                "Piotto, Daniel", 
                "Michel-Fuentes, Jos\u00e9 Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Recommendations for the use of tree models to estimate national forest biomass and assess their uncertainty"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84938651729&partnerID=40&md5=c79cba1aee5b177249925d245f6f041e", 
                "desc": "http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84938651729&partnerID=40&md5=c79cba1aee5b177249925d245f6f041e"
            }, 
            {
                "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s13595-015-0465-x", 
                "desc": "https://link.springer.com/article/10.1007/s13595-015-0465-x"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/7142", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/7142"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_60c7136c12c9e6fcbe727d319743a2e9"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "E. Chediak, Sandra"
        ], 
        "title": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "Se analiz\u00f3 el efecto del aprovechamiento forestal (maderero y de la extracci\u00f3n de palmitos; Euterpe edulis, Palmae) sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los bosques denominados palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica Argentina (54 \u00b013' W, 25\u00b041' S), en la provincia de Misiones, Argentina. Se establecieron 3 ha de parcelas permanentes, dos ubicadas en la zona intangible del Parque Nacional Iguaz\u00fa (PNI) y otra en un sitio lindante aprovechado forestalmente. Se midieron tres parcelas no permanentes cada una de 0.2 ha. Una se ubic\u00f3 en la zona de reserva del PNI donde hay extracciones ilegales de palmito. Las otras dos estaban en sitios con aprovechamiento forestal. Todos los \u00e1rboles y palmitos DAP > 10 cm fueron identificados y se les midi\u00f3 DAP y altura. Para cada uno de los 6 sitios se estim\u00f3 riqueza y diversidad de especies arb\u00f3reas, composici\u00f3n espec\u00edfica, n\u00famero de especies end\u00e9micas y densidad de \u00e1rboles de especies aprovechables forestalmente. La riqueza y diversidad de especies se correlacion\u00f3 con la densidad de palmito. Los \u00edndices de Shannon de los sitios se compararon con la prueba t y la correcci\u00f3n de Bonferroni. Las estructuras diam\u00e9tricas considerando todos los \u00e1rboles y solo las especies maderables se compararon con la prueba de Duncan. El aprovechamiento de E. edulis aumenta la densidad de otras especies arb\u00f3reas, disminuyendo la densidad de palmitos. El aprovechamiento forestal va acompa\u00f1ado de un aumento en la diversidad y en la densidad de especies heliofilas que son las que tienen mayor valor maderero en la regi\u00f3n. Este aprovechamiento disminuye la densidad de palmitos, de especies end\u00e9micas que normalmente ocurren en bajas densidades y de especies que se encuentran en la lista roja de la UICN. Los resultados sugieren que se puede manejar la estructura del bosque para la producci\u00f3n de maderera y de palmito. La zona intangible del PNI es la que tiene mayor valor para la conservaci\u00f3n de la Selva Atl\u00e1ntica ya que en \u00e9l se encuentran mayor n\u00famero de endemismos y las especies en peligro de extinci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Selva Atl\u00e1ntica"
            ], 
            [
                "Euterpe edulis"
            ], 
            [
                "manejo forestal"
            ], 
            [
                "endemismos"
            ], 
            [
                "\u00e1reas protegidas"
            ], 
            [
                "Atlantic forest"
            ], 
            [
                "subtropical forest"
            ], 
            [
                "forest management"
            ], 
            [
                "protected areas"
            ], 
            [
                "endemisms"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "E. Chediak, Sandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-03-27"
            ], 
            "title_sort": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/5619/5363"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "CRC"
            ], 
            "topic": [
                "Selva Atl\u00e1ntica", 
                "Euterpe edulis", 
                "manejo forestal", 
                "endemismos", 
                "\u00e1reas protegidas", 
                "Atlantic forest", 
                "Euterpe edulis", 
                "subtropical forest", 
                "forest management", 
                "protected areas", 
                "endemisms"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analiz\u00f3 el efecto del aprovechamiento forestal (maderero y de la extracci\u00f3n de palmitos; Euterpe edulis, Palmae) sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los bosques denominados palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica Argentina (54 \u00b013' W, 25\u00b041' S), en la provincia de Misiones, Argentina. Se establecieron 3 ha de parcelas permanentes, dos ubicadas en la zona intangible del Parque Nacional Iguaz\u00fa (PNI) y otra en un sitio lindante aprovechado forestalmente. Se midieron tres parcelas no permanentes cada una de 0.2 ha. Una se ubic\u00f3 en la zona de reserva del PNI donde hay extracciones ilegales de palmito. Las otras dos estaban en sitios con aprovechamiento forestal. Todos los \u00e1rboles y palmitos DAP > 10 cm fueron identificados y se les midi\u00f3 DAP y altura. Para cada uno de los 6 sitios se estim\u00f3 riqueza y diversidad de especies arb\u00f3reas, composici\u00f3n espec\u00edfica, n\u00famero de especies end\u00e9micas y densidad de \u00e1rboles de especies aprovechables forestalmente. La riqueza y diversidad de especies se correlacion\u00f3 con la densidad de palmito. Los \u00edndices de Shannon de los sitios se compararon con la prueba t y la correcci\u00f3n de Bonferroni. Las estructuras diam\u00e9tricas considerando todos los \u00e1rboles y solo las especies maderables se compararon con la prueba de Duncan. El aprovechamiento de E. edulis aumenta la densidad de otras especies arb\u00f3reas, disminuyendo la densidad de palmitos. El aprovechamiento forestal va acompa\u00f1ado de un aumento en la diversidad y en la densidad de especies heliofilas que son las que tienen mayor valor maderero en la regi\u00f3n. Este aprovechamiento disminuye la densidad de palmitos, de especies end\u00e9micas que normalmente ocurren en bajas densidades y de especies que se encuentran en la lista roja de la UICN. Los resultados sugieren que se puede manejar la estructura del bosque para la producci\u00f3n de maderera y de palmito. La zona intangible del PNI es la que tiene mayor valor para la conservaci\u00f3n de la Selva Atl\u00e1ntica ya que en \u00e9l se encuentran mayor n\u00famero de endemismos y las especies en peligro de extinci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/5619"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
            "id": "CR_0792fb5e5f14f83970a020c0a943a39f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Portal de Revistas UCR", 
            "author": [
                "E. Chediak, Sandra"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15517/rbt.v56i2.5619"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
                "E. Chediak, Sandra", 
                "Selva Atl\u00e1ntica", 
                "Euterpe edulis", 
                "manejo forestal", 
                "endemismos", 
                "\u00e1reas protegidas", 
                "Atlantic forest", 
                "Euterpe edulis", 
                "subtropical forest", 
                "forest management", 
                "protected areas", 
                "endemisms"
            ], 
            "score": 1451.2518, 
            "_version_": 1610351883546787840, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analiz\u00f3 el efecto del aprovechamiento forestal (maderero y de la extracci\u00f3n de palmitos; Euterpe edulis, Palmae) sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los bosques denominados palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica Argentina (54 \u00b013' W, 25\u00b041' S), en la provincia de Misiones, Argentina. Se establecieron 3 ha de parcelas permanentes, dos ubicadas en la zona intangible del Parque Nacional Iguaz\u00fa (PNI) y otra en un sitio lindante aprovechado forestalmente. Se midieron tres parcelas no permanentes cada una de 0.2 ha. Una se ubic\u00f3 en la zona de reserva del PNI donde hay extracciones ilegales de palmito. Las otras dos estaban en sitios con aprovechamiento forestal. Todos los \u00e1rboles y palmitos DAP > 10 cm fueron identificados y se les midi\u00f3 DAP y altura. Para cada uno de los 6 sitios se estim\u00f3 riqueza y diversidad de especies arb\u00f3reas, composici\u00f3n espec\u00edfica, n\u00famero de especies end\u00e9micas y densidad de \u00e1rboles de especies aprovechables forestalmente. La riqueza y diversidad de especies se correlacion\u00f3 con la densidad de palmito. Los \u00edndices de Shannon de los sitios se compararon con la prueba t y la correcci\u00f3n de Bonferroni. Las estructuras diam\u00e9tricas considerando todos los \u00e1rboles y solo las especies maderables se compararon con la prueba de Duncan. El aprovechamiento de E. edulis aumenta la densidad de otras especies arb\u00f3reas, disminuyendo la densidad de palmitos. El aprovechamiento forestal va acompa\u00f1ado de un aumento en la diversidad y en la densidad de especies heliofilas que son las que tienen mayor valor maderero en la regi\u00f3n. Este aprovechamiento disminuye la densidad de palmitos, de especies end\u00e9micas que normalmente ocurren en bajas densidades y de especies que se encuentran en la lista roja de la UICN. Los resultados sugieren que se puede manejar la estructura del bosque para la producci\u00f3n de maderera y de palmito. La zona intangible del PNI es la que tiene mayor valor para la conservaci\u00f3n de la Selva Atl\u00e1ntica ya que en \u00e9l se encuentran mayor n\u00famero de endemismos y las especies en peligro de extinci\u00f3n.", 
            "institution": [
                "UCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Portal de Revistas UCR"
            ], 
            "instacron_str": "UCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:portal.ucr.ac.cr:article/5619", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Biolog\u00eda Tropical"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Biolog\u00eda Tropical; Vol. 56 (2) June 2008", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 56 (2) June 2008", 
                "Revista de Biolog\u00eda Tropical; Vol. 56 (2) June 2008", 
                "2215-2075", 
                "0034-7744", 
                "10.15517/rbt.v56i2", 
                "reponame:Portal de Revistas UCR", 
                "instname:Universidad de Costa Rica", 
                "instacron:UCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/5619", 
                "10.15517/rbt.v56i2.5619"
            ], 
            "title_short": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Selva Atl\u00e1ntica", 
                "Euterpe edulis", 
                "manejo forestal", 
                "endemismos", 
                "\u00e1reas protegidas", 
                "Atlantic forest", 
                "Euterpe edulis", 
                "subtropical forest", 
                "forest management", 
                "protected areas", 
                "endemisms"
            ], 
            "title": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Revista de Biolog\u00eda Tropical", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "E. Chediak, Sandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Efecto de la explotaci\u00f3n forestal sobre la estructura, diversidad y composici\u00f3n flor\u00edstica de los palmitales de la Selva Atl\u00e1ntica en Misiones, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/5619", 
                "desc": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/rbt/article/view/5619"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_0792fb5e5f14f83970a020c0a943a39f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Flores, Daniel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "C\u00e9spedes, Luis", 
            "Mart\u00ednez, Alejandra"
        ], 
        "title": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El PPR 035 \u00abGesti\u00f3n sostenible de recursos naturales y diversidad biol\u00f3gica\u00bb viene generando productos vinculados con el monitoreo, generaci\u00f3n de informaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento sobre el estado de los recursos naturales y la diversidad biol\u00f3gica en el pa\u00eds. En este contexto, el Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa (IGP) tiene a su cargo la valoraci\u00f3n del ecosistema manglar en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes (SNLMT), tarea que se inici\u00f3 en enero de 2013, y concluir\u00e1 en diciembre de 2014. Los manglares de Tumbes son de gran importancia desde el punto de vista ecol\u00f3gico, econ\u00f3mico y social, por ser un ecosistema \u00fanico en el Per\u00fa y donde se realizan actividades extractivas de especies \u00fanicas en el pa\u00eds como la concha negra, huequera y el cangrejo del manglar. A pesar de su importancia, el ecosistema manglar ha sido relativamente poco estudiado en el pa\u00eds. Este primer informe t\u00e9cnico especial aportar\u00e1 al conocimiento existente sobre los servicios ecosist\u00e9micos que brinda el manglar y servir\u00e1 de base para desarrollar la valoraci\u00f3n del mismo\""
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ecosistemas"
            ], 
            [
                "Gesti\u00f3n ambiental"
            ], 
            [
                "Santuario Nacional Manglares de Tumbes (Tumbes, Per\u00fa)"
            ], 
            [
                "Bosques de manglares"
            ], 
            [
                "Recursos naturales"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Flores, Daniel", 
                "C\u00e9spedes, Luis", 
                "Mart\u00ednez, Alejandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013-12", 
                "2017-11-28T13:06:24Z", 
                "2017-11-28T13:06:24Z"
            ], 
            "title_sort": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "topic": [
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Santuario Nacional Manglares de Tumbes (Tumbes, Per\u00fa)", 
                "Bosques de manglares", 
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Recursos naturales", 
                "Per\u00fa", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El PPR 035 \u00abGesti\u00f3n sostenible de recursos naturales y diversidad biol\u00f3gica\u00bb viene generando productos vinculados con el monitoreo, generaci\u00f3n de informaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento sobre el estado de los recursos naturales y la diversidad biol\u00f3gica en el pa\u00eds. En este contexto, el Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa (IGP) tiene a su cargo la valoraci\u00f3n del ecosistema manglar en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes (SNLMT), tarea que se inici\u00f3 en enero de 2013, y concluir\u00e1 en diciembre de 2014. Los manglares de Tumbes son de gran importancia desde el punto de vista ecol\u00f3gico, econ\u00f3mico y social, por ser un ecosistema \u00fanico en el Per\u00fa y donde se realizan actividades extractivas de especies \u00fanicas en el pa\u00eds como la concha negra, huequera y el cangrejo del manglar. A pesar de su importancia, el ecosistema manglar ha sido relativamente poco estudiado en el pa\u00eds. Este primer informe t\u00e9cnico especial aportar\u00e1 al conocimiento existente sobre los servicios ecosist\u00e9micos que brinda el manglar y servir\u00e1 de base para desarrollar la valoraci\u00f3n del mismo\"", 
                "Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas por el Estado (Per\u00fa) Ministerio del Ambiente (Per\u00fa)"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.igp.gob.pe/handle/IGP/477"
            ], 
            "author2": [
                "C\u00e9spedes, Luis", 
                "Mart\u00ednez, Alejandra"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
            "id": "PE_0ba47c94b756b8ae347fdbd774c8d1bb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "IGP-Institucional", 
            "author": [
                "Flores, Daniel"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2014-03407"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
                "Flores, Daniel", 
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Santuario Nacional Manglares de Tumbes (Tumbes, Per\u00fa)", 
                "Bosques de manglares", 
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Recursos naturales", 
                "Per\u00fa", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "score": 1451.2518, 
            "_version_": 1612509671452573696, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Lima"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El PPR 035 \u00abGesti\u00f3n sostenible de recursos naturales y diversidad biol\u00f3gica\u00bb viene generando productos vinculados con el monitoreo, generaci\u00f3n de informaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento sobre el estado de los recursos naturales y la diversidad biol\u00f3gica en el pa\u00eds. En este contexto, el Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa (IGP) tiene a su cargo la valoraci\u00f3n del ecosistema manglar en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes (SNLMT), tarea que se inici\u00f3 en enero de 2013, y concluir\u00e1 en diciembre de 2014. Los manglares de Tumbes son de gran importancia desde el punto de vista ecol\u00f3gico, econ\u00f3mico y social, por ser un ecosistema \u00fanico en el Per\u00fa y donde se realizan actividades extractivas de especies \u00fanicas en el pa\u00eds como la concha negra, huequera y el cangrejo del manglar. A pesar de su importancia, el ecosistema manglar ha sido relativamente poco estudiado en el pa\u00eds. Este primer informe t\u00e9cnico especial aportar\u00e1 al conocimiento existente sobre los servicios ecosist\u00e9micos que brinda el manglar y servir\u00e1 de base para desarrollar la valoraci\u00f3n del mismo\"", 
            "institution": [
                "IGP"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "IGP-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "IGP", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.igp.gob.pe:IGP/477", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licences/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Repositorio Institucional - IGP", 
                "reponame:IGP-Institucional", 
                "instname:Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa", 
                "instacron:IGP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "2014-03407", 
                "http://repositorio.igp.gob.pe/handle/IGP/477"
            ], 
            "title_short": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Santuario Nacional Manglares de Tumbes (Tumbes, Per\u00fa)", 
                "Bosques de manglares", 
                "Ecosistemas", 
                "Gesti\u00f3n ambiental", 
                "Recursos naturales", 
                "Per\u00fa", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "title": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licences/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Flores, Daniel", 
                "C\u00e9spedes, Luis", 
                "Mart\u00ednez, Alejandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Identificaci\u00f3n de servicios ecosist\u00e9micos en el Santuario Nacional Los Manglares de Tumbes: Informe T\u00e9cnico especial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.igp.gob.pe/handle/IGP/477", 
                "desc": "http://repositorio.igp.gob.pe/handle/IGP/477"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_0ba47c94b756b8ae347fdbd774c8d1bb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Murayari, Mario David Garcia"
        ], 
        "title": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "La Reserva de Desenvolvimiento Ssustentable Piaga\u00e7u Purus ( Coraz\u00f3n grande del Purus originado de la lengua Tupi), creada con una \u00e1rea de aproximadamente de 1.008.167 has (Un mill\u00f3n ocho mil ciento y sesenta y siete hect\u00e1reas), con la creaci\u00f3n de la reserva ind\u00edgena Itixi- Mitari con180.850 has. Pasa a tener 827.317 has. Se encuentra localizada entre las coordenadas geogr\u00e1ficas 4\u00ba05' e 5\u00ba35' S e 61\u00ba73' e 63\u00ba35' W, en la regi\u00f3n central del estado del Amazonas. Incluye partes de cuatro municipios: Anori (35,6%), Beruri (33,1%), Tapau\u00e1 (30,3%), localizado en los m\u00e1rgenes del R\u00edo Purus y la municipalidad de Coari con menos de 1% de la \u00e1rea. El objetivo del presente estudio fue de identificar y caracterizar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la exploraci\u00f3n maderera, con la finalidad de proponer alternativas para la elaboraci\u00f3n del plano de manejo y gesti\u00f3n de la RDS Piaga\u00e7u Purus. La investigaci\u00f3n genero dados cuantitativos y cualitativos. Las t\u00e9cnicas de colectas de datos fueron: Aplicaci\u00f3n de cuestionarios a 41 moradores de la RDS Piaga\u00e7u Purus, as\u00ed mismo fue realizado un georeferenciamiento participativo en las comunidades seleccionadas, para el an\u00e1lisis finales de los datos fue aplicado el programa estad\u00edstico SPLUS 4. Para identificar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la madera se realizo el procesamiento de Cubicaci\u00f3n de la madera encontrada, utilizando la f\u00f3rmula de Smalian. De acuerdo con el an\u00e1lisis de los resultados quedo evidente el inicio de la tensi\u00f3n de explorar madera de acuerdo a ley, m\u00e1s fueron encontrados otros problemas en la comunidad, tales como: la poca participaci\u00f3n en las organizaciones, como consecuencia la ausencia de la lideranza. La situaci\u00f3n fundi\u00e1ria fue una de los principales problemas encontrados en la \u00e1rea, la producci\u00f3n maderera es realizada en la tierra firme durante todo el a\u00f1o y en \u00e1rea de v\u00e1rzea comienza en la \u00e9poca de la creciente de los r\u00edos y toda la \u00e9poca del invierno, toda la producci\u00f3n maderera es comercializada por compradores informales principalmente de la cuidad de Manaus, Manacapuru, Beruri, que son los tres principales mercados citados por los comunitarios. La producci\u00f3n maderera durante el estudio fue equivalente a 16.464,3 m\u00b3, fueron identificadas 31 \u00e1reas de producci\u00f3n forestal para la comercializaci\u00f3n de los comunitarios."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais"
            ], 
            [
                "Comunidades tradicionais"
            ], 
            [
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales"
            ], 
            [
                "Comunidades tradicionales"
            ], 
            [
                "Estrategias de conservaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "_version_": 1608249433060802560, 
            "title_sort": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal do Amazonas"
            ], 
            "dc.subject.spa.fl_str_mv": [
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Comunidades tradicionales", 
                "Estrategias de conservaci\u00f3n", 
                "Manejo forestal"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Cunha, Ulisses Silva da", 
                "Santos, Joaquim dos"
            ], 
            "topic": [
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o", 
                "Manejo florestal", 
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o", 
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Comunidades tradicionales", 
                "Estrategias de conservaci\u00f3n", 
                "Manejo forestal", 
                "CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Cunha, Ulisses Silva da"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2015-04-13T12:17:19Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://tede.ufam.edu.br/handle/tede/2995"
            ], 
            "id": "BR_eb2110d4d55260c966c64653610e7c2e", 
            "dc.contributor.advisor1ID.fl_str_mv": [
                "CPF:55327559904"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFAM", 
            "oai_identifier_str": "oai:http://localhost:tede/2995", 
            "score": 1209.2317, 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://localhost:8080//bitstream/tede/2995/1/Disserta%C3%A7%C3%A3o+-+Mario+David+Garcia+Murayari.pdf", 
                "http://localhost:8080//bitstream/tede/2995/2/Disserta%C3%A7%C3%A3o+-+Mario+David+Garcia+Murayari.pdf.txt", 
                "http://localhost:8080//bitstream/tede/2995/3/Disserta%C3%A7%C3%A3o+-+Mario+David+Garcia+Murayari.pdf.jpg"
            ], 
            "author": [
                "Murayari, Mario David Garcia"
            ], 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFAM", 
                "instname:Universidade Federal do Amazonas", 
                "instacron:UFAM"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "MURAYARI, Mario David Garcia. Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central. 2007. 119 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias Florestais e Ambientais) - Universidade Federal do Amazonas, Manaus, 2007."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal do Amazonas", 
            "spellingShingle": [
                "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
                "Murayari, Mario David Garcia", 
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o", 
                "Manejo florestal", 
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o", 
                "Conservaci\u00f3n de los recursos naturales", 
                "Comunidades tradicionales", 
                "Estrategias de conservaci\u00f3n", 
                "Manejo forestal", 
                "CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "tede@ufam.edu.br"
            ], 
            "dc.contributor.advisor-co1.fl_str_mv": [
                "Santos, Joaquim dos"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal do Amazonas"
            ], 
            "dc.relation.program.fl_str_mv": [
                "1310912789641853205"
            ], 
            "dc.description.abstract.spa.fl_txt_mv": [
                "La Reserva de Desenvolvimiento Ssustentable Piaga\u00e7u Purus ( Coraz\u00f3n grande del Purus originado de la lengua Tupi), creada con una \u00e1rea de aproximadamente de 1.008.167 has (Un mill\u00f3n ocho mil ciento y sesenta y siete hect\u00e1reas), con la creaci\u00f3n de la reserva ind\u00edgena Itixi- Mitari con180.850 has. Pasa a tener 827.317 has. Se encuentra localizada entre las coordenadas geogr\u00e1ficas 4\u00ba05' e 5\u00ba35' S e 61\u00ba73' e 63\u00ba35' W, en la regi\u00f3n central del estado del Amazonas. Incluye partes de cuatro municipios: Anori (35,6%), Beruri (33,1%), Tapau\u00e1 (30,3%), localizado en los m\u00e1rgenes del R\u00edo Purus y la municipalidad de Coari con menos de 1% de la \u00e1rea. El objetivo del presente estudio fue de identificar y caracterizar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la exploraci\u00f3n maderera, con la finalidad de proponer alternativas para la elaboraci\u00f3n del plano de manejo y gesti\u00f3n de la RDS Piaga\u00e7u Purus. La investigaci\u00f3n genero dados cuantitativos y cualitativos. Las t\u00e9cnicas de colectas de datos fueron: Aplicaci\u00f3n de cuestionarios a 41 moradores de la RDS Piaga\u00e7u Purus, as\u00ed mismo fue realizado un georeferenciamiento participativo en las comunidades seleccionadas, para el an\u00e1lisis finales de los datos fue aplicado el programa estad\u00edstico SPLUS 4. Para identificar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la madera se realizo el procesamiento de Cubicaci\u00f3n de la madera encontrada, utilizando la f\u00f3rmula de Smalian. De acuerdo con el an\u00e1lisis de los resultados quedo evidente el inicio de la tensi\u00f3n de explorar madera de acuerdo a ley, m\u00e1s fueron encontrados otros problemas en la comunidad, tales como: la poca participaci\u00f3n en las organizaciones, como consecuencia la ausencia de la lideranza. La situaci\u00f3n fundi\u00e1ria fue una de los principales problemas encontrados en la \u00e1rea, la producci\u00f3n maderera es realizada en la tierra firme durante todo el a\u00f1o y en \u00e1rea de v\u00e1rzea comienza en la \u00e9poca de la creciente de los r\u00edos y toda la \u00e9poca del invierno, toda la producci\u00f3n maderera es comercializada por compradores informales principalmente de la cuidad de Manaus, Manacapuru, Beruri, que son los tres principales mercados citados por los comunitarios. La producci\u00f3n maderera durante el estudio fue equivalente a 16.464,3 m\u00b3, fueron identificadas 31 \u00e1reas de producci\u00f3n forestal para la comercializaci\u00f3n de los comunitarios."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "FAPEAM - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Amazonas"
            ], 
            "dc.relation.confidence.fl_str_mv": [
                "600"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "La Reserva de Desenvolvimiento Ssustentable Piaga\u00e7u Purus ( Coraz\u00f3n grande del Purus originado de la lengua Tupi), creada con una \u00e1rea de aproximadamente de 1.008.167 has (Un mill\u00f3n ocho mil ciento y sesenta y siete hect\u00e1reas), con la creaci\u00f3n de la reserva ind\u00edgena Itixi- Mitari con180.850 has. Pasa a tener 827.317 has. Se encuentra localizada entre las coordenadas geogr\u00e1ficas 4\u00ba05' e 5\u00ba35' S e 61\u00ba73' e 63\u00ba35' W, en la regi\u00f3n central del estado del Amazonas. Incluye partes de cuatro municipios: Anori (35,6%), Beruri (33,1%), Tapau\u00e1 (30,3%), localizado en los m\u00e1rgenes del R\u00edo Purus y la municipalidad de Coari con menos de 1% de la \u00e1rea. El objetivo del presente estudio fue de identificar y caracterizar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la exploraci\u00f3n maderera, con la finalidad de proponer alternativas para la elaboraci\u00f3n del plano de manejo y gesti\u00f3n de la RDS Piaga\u00e7u Purus. La investigaci\u00f3n genero dados cuantitativos y cualitativos. Las t\u00e9cnicas de colectas de datos fueron: Aplicaci\u00f3n de cuestionarios a 41 moradores de la RDS Piaga\u00e7u Purus, as\u00ed mismo fue realizado un georeferenciamiento participativo en las comunidades seleccionadas, para el an\u00e1lisis finales de los datos fue aplicado el programa estad\u00edstico SPLUS 4. Para identificar las \u00e1reas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la madera se realizo el procesamiento de Cubicaci\u00f3n de la madera encontrada, utilizando la f\u00f3rmula de Smalian. De acuerdo con el an\u00e1lisis de los resultados quedo evidente el inicio de la tensi\u00f3n de explorar madera de acuerdo a ley, m\u00e1s fueron encontrados otros problemas en la comunidad, tales como: la poca participaci\u00f3n en las organizaciones, como consecuencia la ausencia de la lideranza. La situaci\u00f3n fundi\u00e1ria fue una de los principales problemas encontrados en la \u00e1rea, la producci\u00f3n maderera es realizada en la tierra firme durante todo el a\u00f1o y en \u00e1rea de v\u00e1rzea comienza en la \u00e9poca de la creciente de los r\u00edos y toda la \u00e9poca del invierno, toda la producci\u00f3n maderera es comercializada por compradores informales principalmente de la cuidad de Manaus, Manacapuru, Beruri, que son los tres principales mercados citados por los comunitarios. La producci\u00f3n maderera durante el estudio fue equivalente a 16.464,3 m\u00b3, fueron identificadas 31 \u00e1reas de producci\u00f3n forestal para la comercializaci\u00f3n de los comunitarios.", 
            "institution": [
                "UFAM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "url": [
                "http://tede.ufam.edu.br/handle/tede/2995"
            ], 
            "dc.contributor.advisor-co1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7699532962491222"
            ], 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7228110212828125"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UFAM"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "instacron_str": "UFAM", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFAM"
            ], 
            "dc.contributor.advisor-co1ID.fl_str_mv": [
                "CPF:14242516134"
            ], 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "A Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel Piaga\u00e7u-Purus (\"o grande cora\u00e7\u00e3o do Purus\" originado da l\u00edngua Tupi), criada com uma \u00e1rea de aproximadamente de 1.008.167 ha (um milh\u00e3o, oito mil, cento e sessenta e sete hectares) e com a cria\u00e7\u00e3o da Terra Ind\u00edgena Itixi- Mitari com 180.850 ha. e passa a ter 827.317 ha. Est\u00e1 localizada entre as coordenadas geogr\u00e1ficas 4\u00ba05' e 5\u00ba35' S e 61\u00ba73' e 63\u00ba35' W, na regi\u00e3o central do estado do Amazonas. Inclui partes de quatro munic\u00edpios: Anori (35,6%), Beruri (33,1%), Tapau\u00e1 (30,3%), localizado \u00e0s margens do rio Purus e Coari com menos de 1% da \u00e1rea. O presente estudo teve como objetivo identificar e caracterizar as \u00e1reas de atividades de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o madeireira, com finalidade de propor alternativas para elabora\u00e7\u00e3o do plano de manejo florestal e gest\u00e3o da RDS Piaga\u00e7u-Purus. A pesquisa teve uma abordagem quantitativa e qualitativa. As t\u00e9cnicas de coletas de dados foram: aplicaram-se question\u00e1rios em 41 moradores da RDS Piaga\u00e7u Purus e realizou-se o mapeamento participativo nas comunidades selecionadas, para an\u00e1lises do perfil socioecon\u00f4mico e na finaliza\u00e7\u00e3o dos dados o programa estat\u00edstico SPLUS-4. Para os dados das \u00e1reas com atividades produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o madeireira realizou-se o processamento da cubagem da madeira explorada em tora, uso-se a f\u00f3rmula de Smalian. Na an\u00e1lise dos resultados ficou evidente o inicio da tens\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o madeireira local de forma sem planejamento, al\u00e9m de outros problemas observados nas comunidades, tais como: a pouca participa\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, como conseq\u00fc\u00eancia a aus\u00eancia da lideran\u00e7a, a situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria foi uma das principais problemas encontrados na \u00e1rea, a pr\u00e1tica de produ\u00e7\u00e3o madeireira \u00e9 sem gest\u00e3o. As atividades de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o madeireira ocorrem na terra firme durante todo o ano e na \u00e1rea de v\u00e1rzea come\u00e7a na \u00e9poca de enchente e toda a \u00e9poca cheia, toda a produ\u00e7\u00e3o florestal \u00e9 comercializada por atravessadores, principalmente da cidade de Manaus, Manacapuru, Beruri que s\u00e3o as tr\u00eas principais mercados citados pelos comunit\u00e1rios. Na amostragem da produ\u00e7\u00e3o madeireira, obteve a cubagem equivalente a 16.464,3m\u00b3 no total e foram identificados 31 \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia dos comunit\u00e1rios."
            ], 
            "dc.contributor.authorID.fl_str_mv": [
                "CPF:53332873253"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Florestais e Ambientais"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/6688497444017864"
            ], 
            "title_short": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o", 
                "Manejo florestal", 
                "Conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais", 
                "Comunidades tradicionais", 
                "Estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "title": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Murayari, Mario David Garcia"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "31ac9fbd84f6aae35804e20dfb79f478", 
                "d6e9d579832af14bf6692c7b43466d55", 
                "6f66faace5f7284a1e636ed186febb86"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2008-08-04"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2007-06-21"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "MURAYARI, Mario David Garcia. Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central. 2007. 119 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias Florestais e Ambientais) - Universidade Federal do Amazonas, Manaus, 2007."
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Faculdade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias"
            ], 
            "author_facet": [
                "Murayari, Mario David Garcia"
            ], 
            "title_fullStr": "Potencial socioecon\u00f4mico da atividade florestal na Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Piaga\u00e7u Purus, Amazonas Central"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tede.ufam.edu.br/handle/tede/2995", 
                "desc": "http://tede.ufam.edu.br/handle/tede/2995"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_eb2110d4d55260c966c64653610e7c2e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "ARAUJO, H. J. B. de"
        ], 
        "title": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "O invent\u00e1rio \u00e9 uma etapa b\u00e1sica do manejo florestal em que \u00e9 avaliado a composi\u00e7\u00e3o da floresta e a sua potencialidade para o manejo. O invent\u00e1rio a 100% tem o prop\u00f3sito de determinar o estoque de madeira existente para fins de planejamento da explora\u00e7\u00e3o. Este trabalho apresenta resultados de invent\u00e1rio florestal a 100% de um projeto de manejo florestal comunit\u00e1rio madeireiro conduzido pela Embrapa Acre em parceria com um grupo de produtores do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, no estado Acre. A \u00e1rea total inventariada foi de 206,8 ha, composta por 57 talh\u00f5es de tamanho m\u00e9dio de 3,6 ha cada um, correspondente a 48% da \u00e1rea total sob manejo de 12 pequenas propriedades. Foram abordadas todas as \u00e1rvores com DAP \u00b3 a 50,0 cm. Os resultados foram expressos, por esp\u00e9cie, por propriedade e para a \u00e1rea total em: n\u00famero total de \u00e1rvores (NT); abund\u00e2ncia por hectare (AB); volume total (VT); volume por hectare (V); \u00e1rea basal total (ABsT); \u00e1rea basal por hectare (ABs); \u00edndice de import\u00e2ncia da esp\u00e9cie (IND); e condi\u00e7\u00e3o de aproveitamento da tora. Para a \u00e1rea total os resultados foram: NT = 3.518 \u00e1rvores; AB = 17,01 \u00e1rvores.ha-1; VT = 21.667,41 m3; V = 104,77 m3.ha-1; ABsT = 1.413,77 m2; e ABs = 6,84 m2.ha-1. Foram reconhecidas em campo 204 esp\u00e9cies, pertencentes a 136 g\u00eaneros e a 43 fam\u00edlias. Foi observado acentuada concentra\u00e7\u00e3o dos dados dendrom\u00e9tricos em poucas esp\u00e9cies, pois somente cinco esp\u00e9cies respondem por um ter\u00e7o (33,6%) do IND total."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal comunit\u00e1rio"
            ], 
            [
                "Invent\u00e1rio florestal a 100%"
            ], 
            [
                "Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Invent\u00e1rio florestal"
            ], 
            [
                "Forest inventory"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Inventario forestal"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 36, n. 4, p. 447-464, 2006."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "HENRIQUE JOSE BORGES DE ARAUJO, CPAF-AC."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Invent\u00e1rio florestal"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal comunit\u00e1rio", 
                "Invent\u00e1rio florestal a 100%", 
                "Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Invent\u00e1rio florestal", 
                "Forest inventory", 
                "Forest management", 
                "Western Amazon", 
                "Inventario forestal", 
                "Manejo forestal", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "0044-5967 (impresso)"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506233", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112745/1/15179.pdf"
            ], 
            "id": "BR_b81cf21a3cff64cc71d54ddef6b810e2", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506233/1/15179.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506233/4/15179.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506233/3/15179.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0044-5967 (impresso)", 
                "15179", 
                "10.1590/S0044-59672006000400007."
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
                "ARAUJO, H. J. B. de", 
                "Manejo florestal comunit\u00e1rio", 
                "Invent\u00e1rio florestal a 100%", 
                "Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Invent\u00e1rio florestal", 
                "Forest inventory", 
                "Forest management", 
                "Western Amazon", 
                "Inventario forestal", 
                "Manejo forestal", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2006"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 36, n. 4, p. 447-464, 2006."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "O invent\u00e1rio \u00e9 uma etapa b\u00e1sica do manejo florestal em que \u00e9 avaliado a composi\u00e7\u00e3o da floresta e a sua potencialidade para o manejo. O invent\u00e1rio a 100% tem o prop\u00f3sito de determinar o estoque de madeira existente para fins de planejamento da explora\u00e7\u00e3o. Este trabalho apresenta resultados de invent\u00e1rio florestal a 100% de um projeto de manejo florestal comunit\u00e1rio madeireiro conduzido pela Embrapa Acre em parceria com um grupo de produtores do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, no estado Acre. A \u00e1rea total inventariada foi de 206,8 ha, composta por 57 talh\u00f5es de tamanho m\u00e9dio de 3,6 ha cada um, correspondente a 48% da \u00e1rea total sob manejo de 12 pequenas propriedades. Foram abordadas todas as \u00e1rvores com DAP \u00b3 a 50,0 cm. Os resultados foram expressos, por esp\u00e9cie, por propriedade e para a \u00e1rea total em: n\u00famero total de \u00e1rvores (NT); abund\u00e2ncia por hectare (AB); volume total (VT); volume por hectare (V); \u00e1rea basal total (ABsT); \u00e1rea basal por hectare (ABs); \u00edndice de import\u00e2ncia da esp\u00e9cie (IND); e condi\u00e7\u00e3o de aproveitamento da tora. Para a \u00e1rea total os resultados foram: NT = 3.518 \u00e1rvores; AB = 17,01 \u00e1rvores.ha-1; VT = 21.667,41 m3; V = 104,77 m3.ha-1; ABsT = 1.413,77 m2; e ABs = 6,84 m2.ha-1. Foram reconhecidas em campo 204 esp\u00e9cies, pertencentes a 136 g\u00eaneros e a 43 fam\u00edlias. Foi observado acentuada concentra\u00e7\u00e3o dos dados dendrom\u00e9tricos em poucas esp\u00e9cies, pois somente cinco esp\u00e9cies respondem por um ter\u00e7o (33,6%) do IND total."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "O invent\u00e1rio \u00e9 uma etapa b\u00e1sica do manejo florestal em que \u00e9 avaliado a composi\u00e7\u00e3o da floresta e a sua potencialidade para o manejo. O invent\u00e1rio a 100% tem o prop\u00f3sito de determinar o estoque de madeira existente para fins de planejamento da explora\u00e7\u00e3o. Este trabalho apresenta resultados de invent\u00e1rio florestal a 100% de um projeto de manejo florestal comunit\u00e1rio madeireiro conduzido pela Embrapa Acre em parceria com um grupo de produtores do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, no estado Acre. A \u00e1rea total inventariada foi de 206,8 ha, composta por 57 talh\u00f5es de tamanho m\u00e9dio de 3,6 ha cada um, correspondente a 48% da \u00e1rea total sob manejo de 12 pequenas propriedades. Foram abordadas todas as \u00e1rvores com DAP \u00b3 a 50,0 cm. Os resultados foram expressos, por esp\u00e9cie, por propriedade e para a \u00e1rea total em: n\u00famero total de \u00e1rvores (NT); abund\u00e2ncia por hectare (AB); volume total (VT); volume por hectare (V); \u00e1rea basal total (ABsT); \u00e1rea basal por hectare (ABs); \u00edndice de import\u00e2ncia da esp\u00e9cie (IND); e condi\u00e7\u00e3o de aproveitamento da tora. Para a \u00e1rea total os resultados foram: NT = 3.518 \u00e1rvores; AB = 17,01 \u00e1rvores.ha-1; VT = 21.667,41 m3; V = 104,77 m3.ha-1; ABsT = 1.413,77 m2; e ABs = 6,84 m2.ha-1. Foram reconhecidas em campo 204 esp\u00e9cies, pertencentes a 136 g\u00eaneros e a 43 fam\u00edlias. Foi observado acentuada concentra\u00e7\u00e3o dos dados dendrom\u00e9tricos em poucas esp\u00e9cies, pois somente cinco esp\u00e9cies respondem por um ter\u00e7o (33,6%) do IND total.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243057801560064, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Forest inventory", 
                "Forest management", 
                "Western Amazon", 
                "Inventario forestal", 
                "Manejo forestal", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/506233", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "15179"
            ], 
            "title_short": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2006"
            ], 
            "title_full": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal comunit\u00e1rio", 
                "Invent\u00e1rio florestal a 100%", 
                "Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            "title": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "2c241abb4ece97c801300278cd3e5389", 
                "8ff02f94f93bae35ca2505bee5fb89e4", 
                "2c927adad9e596f36fb4cbea75404301"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506233", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112745/1/15179.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2007-06-01"
            ], 
            "dc.identifier.doi.pt_BR.fl_str_mv": [
                "10.1590/S0044-59672006000400007."
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro."
            ], 
            "author_facet": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "title_fullStr": "Invent\u00e1rio florestal a 100% em pequenas \u00e1reas sob manejo florestal madeireiro."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506233", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506233"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112745/1/15179.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112745/1/15179.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_b81cf21a3cff64cc71d54ddef6b810e2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "GUARINO, E. de S. G."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "GESSNER, C. M.", 
            "WADT, L. H. de O.", 
            "FONSECA, F. L. da", 
            "RAPOSO, A."
        ], 
        "title": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Carapa guianensis (andiroba) ocorre naturalmente em toda a Amaz\u00f4nia, preferencialmente em \u00e1reas de baixio, sendo o \u00f3leo extra\u00eddo de suas sementes amplamente utilizado pela ind\u00fastria de cosm\u00e9ticos. Al\u00e9m do \u00f3leo, a esp\u00e9cie tamb\u00e9m possui madeira com caracter\u00edsticas desej\u00e1veis pelo mercado de madeiras tropicais, fator que aumenta a press\u00e3o sobre suas popula\u00e7\u00f5es naturais. O objetivo desse trabalho foi descrever a estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de andiroba em um trecho de Floresta Ombr\u00f3fila Aberta com palmeiras na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental para subsidiar a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e manejo da esp\u00e9cie em florestas da regi\u00e3o. Foram alocadas duas parcelas de 300 x 300m (9 ha) onde foram amostrados todos os indiv\u00edduos com DAP > 10 cm. Indiv\u00edduos com DAP < 10 cm foram amostrados em 20 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o de 10 x 10 m (10 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o/parcela) escolhidas ao acaso dentro de todas as parcelas. A estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o foi estimada subdividindo-se os indiv\u00edduos em tr\u00eas classes ontogen\u00e9ticas: pl\u00e2ntulas (altura < 1,5 m), jovens (altura ? 1,5m e DAP < 10 cm) e adultos (DAP > 10 cm); a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos indiv\u00edduos adultos foi avaliada usando o m\u00e9todo do vizinho mais pr\u00f3ximo e a fun\u00e7\u00e3o K de Ripley. Para todas as classes avaliadas, foi estimada a densidade de indiv\u00edduos. A densidade m\u00e9dia foi de 1.100 \u00b1 133 pl\u00e2ntulas.ha-1 e 14,5 \u00b1 2,28 adultos.ha-1. Nenhum indiv\u00edduo jovem foi amostrado. Em ambos os m\u00e9todos utilizados para descri\u00e7\u00e3o da estrutura espacial, os indiv\u00edduos adultos apresentaram distribui\u00e7\u00e3o espacial agregada. Estes resultados s\u00e3o similares a outros levantamentos para a esp\u00e9cie na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental, por\u00e9m a estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o apresenta uma importante lacuna de indiv\u00edduos jovens e adultos nas classes diam\u00e9tricas."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Sul Ocidental"
            ], 
            [
                "Southwestern Amazon"
            ], 
            [
                "Ess\u00eancia florestal"
            ], 
            [
                "Andiroba"
            ], 
            [
                "Carapa guianensis"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta"
            ], 
            [
                "Din\u00e2mica populacional"
            ], 
            [
                "Tropical wood"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Population dynamics"
            ], 
            [
                "Madera tropical"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Din\u00e1mica poblacional"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "1413-9324"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Scientia Forestalis, Piracicaba, v. 42, n. 101, p.91-99, mar. 2014."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "ERNESTINO DE SOUZA GOMES GUARINO, CPAF-AC; Camila Mayara Gessner, Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Blumenau (FURB); LUCIA HELENA DE OLIVEIRA WADT, CPAF-AC; FERNANDA LOPES DA FONSECA, CPAF-AC; ANDREA RAPOSO, CPAF-AC."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Andiroba", 
                "Carapa guianensis", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Din\u00e2mica populacional"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal", 
                "Amaz\u00f4nia Sul Ocidental", 
                "Southwestern Amazon", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Andiroba", 
                "Carapa guianensis", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Din\u00e2mica populacional", 
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Population dynamics", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Din\u00e1mica poblacional"
            ], 
            "author2": [
                "GESSNER, C. M.", 
                "WADT, L. H. de O.", 
                "FONSECA, F. L. da", 
                "RAPOSO, A."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/990084", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/104837/1/25095.pdf"
            ], 
            "id": "BR_78f5819cdc0be8ed111a423f0f140a2c", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/990084/1/25095.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/990084/4/25095.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/990084/3/25095.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "GUARINO, E. de S. G."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1413-9324", 
                "25095"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
                "GUARINO, E. de S. G.", 
                "Manejo florestal", 
                "Amaz\u00f4nia Sul Ocidental", 
                "Southwestern Amazon", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Andiroba", 
                "Carapa guianensis", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Din\u00e2mica populacional", 
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Population dynamics", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Din\u00e1mica poblacional"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2014"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Scientia Forestalis, Piracicaba, v. 42, n. 101, p.91-99, mar. 2014."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Carapa guianensis (andiroba) ocorre naturalmente em toda a Amaz\u00f4nia, preferencialmente em \u00e1reas de baixio, sendo o \u00f3leo extra\u00eddo de suas sementes amplamente utilizado pela ind\u00fastria de cosm\u00e9ticos. Al\u00e9m do \u00f3leo, a esp\u00e9cie tamb\u00e9m possui madeira com caracter\u00edsticas desej\u00e1veis pelo mercado de madeiras tropicais, fator que aumenta a press\u00e3o sobre suas popula\u00e7\u00f5es naturais. O objetivo desse trabalho foi descrever a estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de andiroba em um trecho de Floresta Ombr\u00f3fila Aberta com palmeiras na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental para subsidiar a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e manejo da esp\u00e9cie em florestas da regi\u00e3o. Foram alocadas duas parcelas de 300 x 300m (9 ha) onde foram amostrados todos os indiv\u00edduos com DAP > 10 cm. Indiv\u00edduos com DAP < 10 cm foram amostrados em 20 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o de 10 x 10 m (10 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o/parcela) escolhidas ao acaso dentro de todas as parcelas. A estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o foi estimada subdividindo-se os indiv\u00edduos em tr\u00eas classes ontogen\u00e9ticas: pl\u00e2ntulas (altura < 1,5 m), jovens (altura ? 1,5m e DAP < 10 cm) e adultos (DAP > 10 cm); a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos indiv\u00edduos adultos foi avaliada usando o m\u00e9todo do vizinho mais pr\u00f3ximo e a fun\u00e7\u00e3o K de Ripley. Para todas as classes avaliadas, foi estimada a densidade de indiv\u00edduos. A densidade m\u00e9dia foi de 1.100 \u00b1 133 pl\u00e2ntulas.ha-1 e 14,5 \u00b1 2,28 adultos.ha-1. Nenhum indiv\u00edduo jovem foi amostrado. Em ambos os m\u00e9todos utilizados para descri\u00e7\u00e3o da estrutura espacial, os indiv\u00edduos adultos apresentaram distribui\u00e7\u00e3o espacial agregada. Estes resultados s\u00e3o similares a outros levantamentos para a esp\u00e9cie na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental, por\u00e9m a estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o apresenta uma importante lacuna de indiv\u00edduos jovens e adultos nas classes diam\u00e9tricas."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Carapa guianensis (andiroba) ocorre naturalmente em toda a Amaz\u00f4nia, preferencialmente em \u00e1reas de baixio, sendo o \u00f3leo extra\u00eddo de suas sementes amplamente utilizado pela ind\u00fastria de cosm\u00e9ticos. Al\u00e9m do \u00f3leo, a esp\u00e9cie tamb\u00e9m possui madeira com caracter\u00edsticas desej\u00e1veis pelo mercado de madeiras tropicais, fator que aumenta a press\u00e3o sobre suas popula\u00e7\u00f5es naturais. O objetivo desse trabalho foi descrever a estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de andiroba em um trecho de Floresta Ombr\u00f3fila Aberta com palmeiras na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental para subsidiar a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e manejo da esp\u00e9cie em florestas da regi\u00e3o. Foram alocadas duas parcelas de 300 x 300m (9 ha) onde foram amostrados todos os indiv\u00edduos com DAP > 10 cm. Indiv\u00edduos com DAP < 10 cm foram amostrados em 20 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o de 10 x 10 m (10 parcelas de regenera\u00e7\u00e3o/parcela) escolhidas ao acaso dentro de todas as parcelas. A estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o foi estimada subdividindo-se os indiv\u00edduos em tr\u00eas classes ontogen\u00e9ticas: pl\u00e2ntulas (altura < 1,5 m), jovens (altura ? 1,5m e DAP < 10 cm) e adultos (DAP > 10 cm); a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos indiv\u00edduos adultos foi avaliada usando o m\u00e9todo do vizinho mais pr\u00f3ximo e a fun\u00e7\u00e3o K de Ripley. Para todas as classes avaliadas, foi estimada a densidade de indiv\u00edduos. A densidade m\u00e9dia foi de 1.100 \u00b1 133 pl\u00e2ntulas.ha-1 e 14,5 \u00b1 2,28 adultos.ha-1. Nenhum indiv\u00edduo jovem foi amostrado. Em ambos os m\u00e9todos utilizados para descri\u00e7\u00e3o da estrutura espacial, os indiv\u00edduos adultos apresentaram distribui\u00e7\u00e3o espacial agregada. Estes resultados s\u00e3o similares a outros levantamentos para a esp\u00e9cie na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental, por\u00e9m a estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o apresenta uma importante lacuna de indiv\u00edduos jovens e adultos nas classes diam\u00e9tricas.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243032496275456, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Population dynamics", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Din\u00e1mica poblacional"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/990084", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "25095"
            ], 
            "title_short": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2014"
            ], 
            "title_full": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal", 
                "Amaz\u00f4nia Sul Ocidental", 
                "Southwestern Amazon"
            ], 
            "title": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "GUARINO, E. de S. G.", 
                "GESSNER, C. M.", 
                "WADT, L. H. de O.", 
                "FONSECA, F. L. da", 
                "RAPOSO, A."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "4340713a3642eca6ff7d2f41a1ef7a9f", 
                "b00b36ee163c65b28313ba751f8edbd9", 
                "45b68dbb4c0a78c4efcad0a072aee82d"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/990084", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/104837/1/25095.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2014-07-09"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental."
            ], 
            "author_facet": [
                "GUARINO, E. de S. G.", 
                "GESSNER, C. M.", 
                "WADT, L. H. de O.", 
                "FONSECA, F. L. da", 
                "RAPOSO, A."
            ], 
            "title_fullStr": "Estrutura et\u00e1ria e espacial de uma popula\u00e7\u00e3o natural de Carapa guianensis Aubl. (Meliaceae) na Amaz\u00f4nia Sul Ocidental."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/990084", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/990084"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/104837/1/25095.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/104837/1/25095.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_78f5819cdc0be8ed111a423f0f140a2c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Richter, Laura"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Frangi, Jorge Luis"
        ], 
        "title": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
        "publicationDates": [
            "1992"
        ], 
        "summary": [
            "Tradicionalmente en la Argentina, la ecolog\u00eda forestal y la silvicultura han marchado en general por caminos separados. La informaci\u00f3n ecol\u00f3gica apropiada puede ser aprovechada para un mejor manejo del bosque. La especie nativa Nothofagus pumilio (n.v. lenga) y los bosques que forma en la Tierra del Fuego poseen caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas y ecol\u00f3gicas favorables y desfavorables para la producci\u00f3n de madera que pueden diferir si son otros los objetivos del manejo. Estas caracter\u00edsticas estructurales y funcionales est\u00e1n vinculadas con las duras condiciones ambientales cr\u00f3nicas (bajas temperaturas del aire y suelo durante la limitada estaci\u00f3n de crecimiento, elevada nubosidad, bajo d\u00e9ficit de saturaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, elevada velocidad de los vientos del oeste, suelos variables pero generalmente \u00e1cidos y pobres en nutrientes) y disturbios (tormentas de viento y nieve, deslizamientos, fuego, claros generados por la ca\u00edda de \u00e1rboles). Entre las favorables pueden destacarse: disponibilidad de \u00e1reas extensas de bosque nativo aptas para la producci\u00f3n de madera, 1(2)especies de Nothofagus dominantes, gran producci\u00f3n semillas, elevada regeneraci\u00f3n natural, pl\u00e1ntulas y \u00e1rboles heli\u00f3filos, crecimiento posible desde suelos minerales hasta suelos ricos en materia org\u00e1nica con capa de mantillo o musgos, adaptaciones a suelos \u00e1cidos y pobres en nutrientes (micorrizas, alta retraslocaci\u00f3n), baja concentraci\u00f3n de nutrientes en troncos y ramas gruesas, individuos coet\u00e1neos formando rodales de estructura simple y distinta edad que integran mosaicos, ausencia de competidores tolerantes a la sombra, sucesiones simples predecibles, alta resiliencia (gran amplitud, baja maleabilidad e hist\u00e9resis) bajo tensiones naturales. Entre los desfavorables: elevada heterogeneidad ambiental, masas discet\u00e1neas, irregular producci\u00f3n anual de semillas, tasas de crecimiento y descomposici\u00f3n bajas, escaso conocimiento biol\u00f3gico y genecol\u00f3gico de los \u00e1rboles, significativas pudriciones de la madera causada por hongos, baja elasticidad. Las pr\u00e1cticas de manejo-aplicaci\u00f3n y/o remoci\u00f3n de tensiones- deben considerar a las acciones de los factores de tensi\u00f3n naturales a los que el bosque est\u00e1 preadaptado y tiene respuestas; de esta manera se puede sacar ventaja de las propiedades forestales, reduciendo costos y degradaci\u00f3n ambiental, para alcanzar el nivel deseado de estructura y funci\u00f3n. El almacenaje y din\u00e1mica de la materia org\u00e1nica y minerales de los restos gruesos y finos resaltan la atenci\u00f3n que se debe prestar a aspectos del ecosistema, habitualmente desatendidos, que juegan papeles cruciales en el bosque. Debido a las bajas tasas de productividad, para alcanzar un nivel de producci\u00f3n significativo y sustentable de madera es necesario ordenar grandes superficies forestales. La ordenaci\u00f3n forestal de la Tierra del Fuego debe incluir no s\u00f3lo una planificaci\u00f3n para la obtenci\u00f3n de recursos de la madera sino tambi\u00e9n otros recursos y condiciones que constituyen oportunidades futuras y la base de actividades econ\u00f3micas tales como las bellezas esc\u00e9nicas, el turismo, la recreaci\u00f3n, el control de la calidad del agua y la conservaci\u00f3n de la biodiversidad"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "\u00c1rboles"
            ], 
            [
                "Ecolog\u00eda"
            ], 
            [
                "bosque de lenga, <i>Nothofagus pumilio</i>, ecolog\u00eda forestal, manejo forestal"
            ], 
            [
                "lenga forests, <i>Nothofagus pumilio</i>, forest ecology, forest management"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Richter, Laura", 
                "Frangi, Jorge Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1992-11-18"
            ], 
            "title_sort": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "no. 68"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "\u00c1rboles", 
                "Ecolog\u00eda", 
                "bosque de lenga, <i>Nothofagus pumilio</i>, ecolog\u00eda forestal, manejo forestal", 
                "lenga forests, <i>Nothofagus pumilio</i>, forest ecology, forest management"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Tradicionalmente en la Argentina, la ecolog\u00eda forestal y la silvicultura han marchado en general por caminos separados. La informaci\u00f3n ecol\u00f3gica apropiada puede ser aprovechada para un mejor manejo del bosque. La especie nativa Nothofagus pumilio (n.v. lenga) y los bosques que forma en la Tierra del Fuego poseen caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas y ecol\u00f3gicas favorables y desfavorables para la producci\u00f3n de madera que pueden diferir si son otros los objetivos del manejo. Estas caracter\u00edsticas estructurales y funcionales est\u00e1n vinculadas con las duras condiciones ambientales cr\u00f3nicas (bajas temperaturas del aire y suelo durante la limitada estaci\u00f3n de crecimiento, elevada nubosidad, bajo d\u00e9ficit de saturaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, elevada velocidad de los vientos del oeste, suelos variables pero generalmente \u00e1cidos y pobres en nutrientes) y disturbios (tormentas de viento y nieve, deslizamientos, fuego, claros generados por la ca\u00edda de \u00e1rboles). Entre las favorables pueden destacarse: disponibilidad de \u00e1reas extensas de bosque nativo aptas para la producci\u00f3n de madera, 1(2)especies de Nothofagus dominantes, gran producci\u00f3n semillas, elevada regeneraci\u00f3n natural, pl\u00e1ntulas y \u00e1rboles heli\u00f3filos, crecimiento posible desde suelos minerales hasta suelos ricos en materia org\u00e1nica con capa de mantillo o musgos, adaptaciones a suelos \u00e1cidos y pobres en nutrientes (micorrizas, alta retraslocaci\u00f3n), baja concentraci\u00f3n de nutrientes en troncos y ramas gruesas, individuos coet\u00e1neos formando rodales de estructura simple y distinta edad que integran mosaicos, ausencia de competidores tolerantes a la sombra, sucesiones simples predecibles, alta resiliencia (gran amplitud, baja maleabilidad e hist\u00e9resis) bajo tensiones naturales. Entre los desfavorables: elevada heterogeneidad ambiental, masas discet\u00e1neas, irregular producci\u00f3n anual de semillas, tasas de crecimiento y descomposici\u00f3n bajas, escaso conocimiento biol\u00f3gico y genecol\u00f3gico de los \u00e1rboles, significativas pudriciones de la madera causada por hongos, baja elasticidad. Las pr\u00e1cticas de manejo-aplicaci\u00f3n y/o remoci\u00f3n de tensiones- deben considerar a las acciones de los factores de tensi\u00f3n naturales a los que el bosque est\u00e1 preadaptado y tiene respuestas; de esta manera se puede sacar ventaja de las propiedades forestales, reduciendo costos y degradaci\u00f3n ambiental, para alcanzar el nivel deseado de estructura y funci\u00f3n. El almacenaje y din\u00e1mica de la materia org\u00e1nica y minerales de los restos gruesos y finos resaltan la atenci\u00f3n que se debe prestar a aspectos del ecosistema, habitualmente desatendidos, que juegan papeles cruciales en el bosque. Debido a las bajas tasas de productividad, para alcanzar un nivel de producci\u00f3n significativo y sustentable de madera es necesario ordenar grandes superficies forestales. La ordenaci\u00f3n forestal de la Tierra del Fuego debe incluir no s\u00f3lo una planificaci\u00f3n para la obtenci\u00f3n de recursos de la madera sino tambi\u00e9n otros recursos y condiciones que constituyen oportunidades futuras y la base de actividades econ\u00f3micas tales como las bellezas esc\u00e9nicas, el turismo, la recreaci\u00f3n, el control de la calidad del agua y la conservaci\u00f3n de la biodiversidad", 
                "Traditionally in Argentina, forest ecology and silviculture worked separatedly. Appropiate ecological information can be used for better management. The native Nothofagus pumilio (common name \u201clenga\u201d) species and forests in Tierra del Fuego, have favorable and adverse biological and ecological properties for the production of timber and other forest goods, that can differ if others arethe management objectives.These structural and functional characteristics are linked to the harsh cronic environmental conditions (low temperature in the air and soil during the limited growing season, high cloudiness, low saturation deficit, high speed of westerlies, variable but generally nutrient-poor and acid soils) and disturbances (wind and snowstorms, landslides, fires, fallen-tree generated gaps). In the favorable side are mentioned: available natural forest lands suitable for timber production, 1 (2) southern beech species dominance, high seeding and natural regeneration, high light requirement for seedlings and tree development, growth possible from exposed mineral soil to more organic-rich ones with a litter or moss layer, adaptive features to low nutrient-acid soils (mycorrhiza, high retranslocation), low nutrient concentration in trunks and big branches, even-aged individuals forming simple structured different-aged stands grouped in mosaics, absence of low-light tolerant competitors, simple and predecible successions, high resilience (high amplitude, low malleability and histeresis) to natural stressors. In the adverse side: high environmental heterogeneity, low temperatures during the limited growing season, discetaneous stands, high annual variability in seed production, low growth and decomposition rates, scarce genecological and biological knowledge of the tree species, high proportion of decayed-wood (trees) caused by fungi, low elaticity. Management practices - applications and/or removals of stress - must consider the natural stressors actions to what the forest is preadapted and has responses; in this way, we can take advantage of forest attributes, reducing costs and environmental degradation, to achieve the desired level of structure or function. The storage and dynamics of organic matter -and minerals- in coarse and fine debris, highlights the attention we must pay to ecosystem features normally unattended that play crucial roles in the forest. Due to low productivity rates, it is necessary to manage an extensive forest area to achieve a sustainable and significant timber production level. Forest management inTierra del Fuego should include not only planning for wood resources but, for other important resources and conditions for future opportunities and support of economic activities like panorama, tourism, recreation, water quality control and biodiversity conservation.", 
                "Laboratorio de Investigaci\u00f3n de Sistemas Ecol\u00f3gicos y Ambientales (LISEA)"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57823", 
                "http://hdl.handle.net/10915/57823"
            ], 
            "author2": [
                "Frangi, Jorge Luis"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
            "id": "AR_930fb8420e821b2b9e1905371803d58b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Richter, Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
                "Richter, Laura", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "\u00c1rboles", 
                "Ecolog\u00eda", 
                "bosque de lenga, <i>Nothofagus pumilio</i>, ecolog\u00eda forestal, manejo forestal", 
                "lenga forests, <i>Nothofagus pumilio</i>, forest ecology, forest management"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1607631531939987456, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Tradicionalmente en la Argentina, la ecolog\u00eda forestal y la silvicultura han marchado en general por caminos separados. La informaci\u00f3n ecol\u00f3gica apropiada puede ser aprovechada para un mejor manejo del bosque. La especie nativa Nothofagus pumilio (n.v. lenga) y los bosques que forma en la Tierra del Fuego poseen caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas y ecol\u00f3gicas favorables y desfavorables para la producci\u00f3n de madera que pueden diferir si son otros los objetivos del manejo. Estas caracter\u00edsticas estructurales y funcionales est\u00e1n vinculadas con las duras condiciones ambientales cr\u00f3nicas (bajas temperaturas del aire y suelo durante la limitada estaci\u00f3n de crecimiento, elevada nubosidad, bajo d\u00e9ficit de saturaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, elevada velocidad de los vientos del oeste, suelos variables pero generalmente \u00e1cidos y pobres en nutrientes) y disturbios (tormentas de viento y nieve, deslizamientos, fuego, claros generados por la ca\u00edda de \u00e1rboles). Entre las favorables pueden destacarse: disponibilidad de \u00e1reas extensas de bosque nativo aptas para la producci\u00f3n de madera, 1(2)especies de Nothofagus dominantes, gran producci\u00f3n semillas, elevada regeneraci\u00f3n natural, pl\u00e1ntulas y \u00e1rboles heli\u00f3filos, crecimiento posible desde suelos minerales hasta suelos ricos en materia org\u00e1nica con capa de mantillo o musgos, adaptaciones a suelos \u00e1cidos y pobres en nutrientes (micorrizas, alta retraslocaci\u00f3n), baja concentraci\u00f3n de nutrientes en troncos y ramas gruesas, individuos coet\u00e1neos formando rodales de estructura simple y distinta edad que integran mosaicos, ausencia de competidores tolerantes a la sombra, sucesiones simples predecibles, alta resiliencia (gran amplitud, baja maleabilidad e hist\u00e9resis) bajo tensiones naturales. Entre los desfavorables: elevada heterogeneidad ambiental, masas discet\u00e1neas, irregular producci\u00f3n anual de semillas, tasas de crecimiento y descomposici\u00f3n bajas, escaso conocimiento biol\u00f3gico y genecol\u00f3gico de los \u00e1rboles, significativas pudriciones de la madera causada por hongos, baja elasticidad. Las pr\u00e1cticas de manejo-aplicaci\u00f3n y/o remoci\u00f3n de tensiones- deben considerar a las acciones de los factores de tensi\u00f3n naturales a los que el bosque est\u00e1 preadaptado y tiene respuestas; de esta manera se puede sacar ventaja de las propiedades forestales, reduciendo costos y degradaci\u00f3n ambiental, para alcanzar el nivel deseado de estructura y funci\u00f3n. El almacenaje y din\u00e1mica de la materia org\u00e1nica y minerales de los restos gruesos y finos resaltan la atenci\u00f3n que se debe prestar a aspectos del ecosistema, habitualmente desatendidos, que juegan papeles cruciales en el bosque. Debido a las bajas tasas de productividad, para alcanzar un nivel de producci\u00f3n significativo y sustentable de madera es necesario ordenar grandes superficies forestales. La ordenaci\u00f3n forestal de la Tierra del Fuego debe incluir no s\u00f3lo una planificaci\u00f3n para la obtenci\u00f3n de recursos de la madera sino tambi\u00e9n otros recursos y condiciones que constituyen oportunidades futuras y la base de actividades econ\u00f3micas tales como las bellezas esc\u00e9nicas, el turismo, la recreaci\u00f3n, el control de la calidad del agua y la conservaci\u00f3n de la biodiversidad", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1992"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 35-52"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/57823", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
                "An ecological basis for <i>Nothofagus pumilio</i> Forest management in Tierra del Fuego"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57823", 
                "http://hdl.handle.net/10915/57823"
            ], 
            "title_short": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "\u00c1rboles", 
                "Ecolog\u00eda", 
                "bosque de lenga, <i>Nothofagus pumilio</i>, ecolog\u00eda forestal, manejo forestal", 
                "lenga forests, <i>Nothofagus pumilio</i>, forest ecology, forest management"
            ], 
            "title": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Richter, Laura", 
                "Frangi, Jorge Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "Bases ecol\u00f3gicas para el manejo del bosque de <i>Nothofagus pumilio</i> de Tierra del Fuego"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57823", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/57823"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/57823", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/57823"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_930fb8420e821b2b9e1905371803d58b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mart\u00ednez Ort\u00edz, U."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Tomasini, D.", 
            "Ad\u00e1moli, Jorge", 
            "Longo, L."
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "Los bosques de la Provincia de Formosa sufren un proceso de degradaci\u00f3n acelerada. La ganader\u00eda extensiva y la extracci\u00f3n de madera sin planificaci\u00f3n ni manejo son las causas fundamentales de esta degradaci\u00f3n. El escaso valor del bosque en pie determina que los usuarios del recurso prioricen estas actividades frente a un uso sustentable del mismo, el cual s\u00f3lo ser\u00e1 competitivo a trav\u00e9s de su valorizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es valorar a trav\u00e9s del cambio en productividad, un modelo de producci\u00f3n forestal sustentable. El Valor Actual Neto de la situaci\u00f3n con manejo asciende a $ 33390 y la tasa interna de retorno (TIR) alcanza un valor del 82%. Pero estos valores caen sensiblemente al sumarse el costo de oportunidad de una explotaci\u00f3n tradicional. Para agregar valor al recurso, se analiz\u00f3 la alternativa de implementar una Certificaci\u00f3n de Manejo Forestal. El aumento de valor que permite el certificado es esencial para justificar econ\u00f3micamente la aplicaci\u00f3n del manejo sustentable."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Ingenier\u00eda Forestal"
            ], 
            [
                "manejo forestal sustentable; econom\u00eda ambiental; valoraci\u00f3n ambiental; certificaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "sustainable forest management; environmental economics; environmental valuation; forest certification"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mart\u00ednez Ort\u00edz, U.", 
                "Tomasini, D.", 
                "Ad\u00e1moli, Jorge", 
                "Longo, L."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "vol. 106, no. 1"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "manejo forestal sustentable; econom\u00eda ambiental; valoraci\u00f3n ambiental; certificaci\u00f3n forestal", 
                "sustainable forest management; environmental economics; environmental valuation; forest certification"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los bosques de la Provincia de Formosa sufren un proceso de degradaci\u00f3n acelerada. La ganader\u00eda extensiva y la extracci\u00f3n de madera sin planificaci\u00f3n ni manejo son las causas fundamentales de esta degradaci\u00f3n. El escaso valor del bosque en pie determina que los usuarios del recurso prioricen estas actividades frente a un uso sustentable del mismo, el cual s\u00f3lo ser\u00e1 competitivo a trav\u00e9s de su valorizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es valorar a trav\u00e9s del cambio en productividad, un modelo de producci\u00f3n forestal sustentable. El Valor Actual Neto de la situaci\u00f3n con manejo asciende a $ 33390 y la tasa interna de retorno (TIR) alcanza un valor del 82%. Pero estos valores caen sensiblemente al sumarse el costo de oportunidad de una explotaci\u00f3n tradicional. Para agregar valor al recurso, se analiz\u00f3 la alternativa de implementar una Certificaci\u00f3n de Manejo Forestal. El aumento de valor que permite el certificado es esencial para justificar econ\u00f3micamente la aplicaci\u00f3n del manejo sustentable.", 
                "Formosa province forests are going through an accelerated degradation process. The main causes of this degradation are extensive cattle raising and unplanned and non-managed lumber extraction. The scarce value of standing forest leads the resource users to give priority to these activities rather than to a sustainable use. In order to become competitive compared to other land uses, the sustainable use of the forests must be valorized. The objective of this work was to value a sustainable forest management system throughout a productivity change. The sustainable use net present value (NPV) (4%) is $ 33390 and the internal rate of return (IRR) reaches an 82%. However, if we add to the costs of the sustainable use model the opportunity cost of not using a traditional management, the IRR would be only a 3% and the NPV would be negative (-$ 2086). To increase the resource value, the alternative of implementing a Forest Management Certification was analyzed. This new scenario has an IRR of 18% and a NPV (4%) of $ 29668. The certificate allows a value increase essential to validate economically the management application.", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/15691", 
                "http://hdl.handle.net/10915/15691", 
                "http://www2.agro.unlp.edu.ar/uploads/R/106_97_108.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Tomasini, D.", 
                "Ad\u00e1moli, Jorge", 
                "Longo, L."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
            "id": "AR_82d084fae34c64efa25e543284ddb9de", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Mart\u00ednez Ort\u00edz, U."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
                "Mart\u00ednez Ort\u00edz, U.", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "manejo forestal sustentable; econom\u00eda ambiental; valoraci\u00f3n ambiental; certificaci\u00f3n forestal", 
                "sustainable forest management; environmental economics; environmental valuation; forest certification"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1607631537187061760, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los bosques de la Provincia de Formosa sufren un proceso de degradaci\u00f3n acelerada. La ganader\u00eda extensiva y la extracci\u00f3n de madera sin planificaci\u00f3n ni manejo son las causas fundamentales de esta degradaci\u00f3n. El escaso valor del bosque en pie determina que los usuarios del recurso prioricen estas actividades frente a un uso sustentable del mismo, el cual s\u00f3lo ser\u00e1 competitivo a trav\u00e9s de su valorizaci\u00f3n. El objetivo de este trabajo es valorar a trav\u00e9s del cambio en productividad, un modelo de producci\u00f3n forestal sustentable. El Valor Actual Neto de la situaci\u00f3n con manejo asciende a $ 33390 y la tasa interna de retorno (TIR) alcanza un valor del 82%. Pero estos valores caen sensiblemente al sumarse el costo de oportunidad de una explotaci\u00f3n tradicional. Para agregar valor al recurso, se analiz\u00f3 la alternativa de implementar una Certificaci\u00f3n de Manejo Forestal. El aumento de valor que permite el certificado es esencial para justificar econ\u00f3micamente la aplicaci\u00f3n del manejo sustentable.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 97-108"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/15691", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
                "Economic valuation for a sustainable management's system of Formosa forest"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/15691", 
                "http://hdl.handle.net/10915/15691", 
                "http://www2.agro.unlp.edu.ar/uploads/R/106_97_108.pdf"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Ingenier\u00eda Forestal", 
                "manejo forestal sustentable; econom\u00eda ambiental; valoraci\u00f3n ambiental; certificaci\u00f3n forestal", 
                "sustainable forest management; environmental economics; environmental valuation; forest certification"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mart\u00ednez Ort\u00edz, U.", 
                "Tomasini, D.", 
                "Ad\u00e1moli, Jorge", 
                "Longo, L."
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n econ\u00f3mico ambiental de un modelo de aprovechamiento sustentable de los bosques de Formosa, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/15691", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/15691"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/15691", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/15691"
            }, 
            {
                "url": "http://www2.agro.unlp.edu.ar/uploads/R/106_97_108.pdf", 
                "desc": "http://www2.agro.unlp.edu.ar/uploads/R/106_97_108.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_82d084fae34c64efa25e543284ddb9de"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cellini, Juan Manuel"
        ], 
        "title": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Los an\u00e1lisis morfom\u00e9tricos realizados en la cuenca del Arroyo Grande indican que la misma tiene forma alargada, oval y oblonga, con pendientes abruptas en las cabeceras y moderadas en la zona de valle y desembocadura, con una superficie de 129,5 km\u00b2. La vegetaci\u00f3n esta compuesta por pastizales, turberas y bosques de Nothofagus pumilio y N. betuloides factibles de ser aprovechados comercialmente. La cuenca presenta una degradaci\u00f3n de los ambientes naturales debido al impacto de especies ex\u00f3ticas, el aprovechamiento forestal no planificado y el turismo no regulado. Los principales problemas encontrados son la falta de planificaci\u00f3n en el uso del suelo y la falta de manejo en \u00e1reas naturales fr\u00e1giles. A trav\u00e9s de una ordenaci\u00f3n en la cuenca, se analizaron alternativas de manejo para aumentar la eficiencia de las actividades productivas tradicionales. Es necesaria la exclusi\u00f3n del ganado, debido al impacto sobre la regeneraci\u00f3n del bosque y a la introducci\u00f3n de especies ex\u00f3ticas, concentradas en los sitios de pastoreo. Asimismo se propone la utilizaci\u00f3n del m\u00e9todo de retenci\u00f3n dispersa y agregada para el manejo forestal, siendo su objetivo principal mantener la biodiversidad del bosque dentro de niveles aceptables, logrando una posibilidad de 1.082,2 m\u00b3/a\u00f1o, siendo suficiente para abastecer un aserradero. Se plantea el ordenamiento de la actividad tur\u00edstica y el restablecimiento de las funciones del ecosistema de turberas explotadas mediante t\u00e9cnicas de recuperaci\u00f3n espec\u00edficas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "hidrolog\u00eda"
            ], 
            [
                "ecosistema"
            ], 
            [
                "ordenaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "manejo de cuencas hidrogr\u00e1ficas; zonificaci\u00f3n; manejo forestal; recuperaci\u00f3n de ecosistemas; turismo"
            ], 
            [
                "watershed management; zonification; ecosystem recovery; tourism; conservation"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cellini, Juan Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2005-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "hidrolog\u00eda", 
                "ecosistema", 
                "ordenaci\u00f3n forestal", 
                "manejo de cuencas hidrogr\u00e1ficas; zonificaci\u00f3n; manejo forestal; recuperaci\u00f3n de ecosistemas; turismo", 
                "watershed management; zonification; ecosystem recovery; tourism; conservation"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los an\u00e1lisis morfom\u00e9tricos realizados en la cuenca del Arroyo Grande indican que la misma tiene forma alargada, oval y oblonga, con pendientes abruptas en las cabeceras y moderadas en la zona de valle y desembocadura, con una superficie de 129,5 km\u00b2. La vegetaci\u00f3n esta compuesta por pastizales, turberas y bosques de Nothofagus pumilio y N. betuloides factibles de ser aprovechados comercialmente. La cuenca presenta una degradaci\u00f3n de los ambientes naturales debido al impacto de especies ex\u00f3ticas, el aprovechamiento forestal no planificado y el turismo no regulado. Los principales problemas encontrados son la falta de planificaci\u00f3n en el uso del suelo y la falta de manejo en \u00e1reas naturales fr\u00e1giles. A trav\u00e9s de una ordenaci\u00f3n en la cuenca, se analizaron alternativas de manejo para aumentar la eficiencia de las actividades productivas tradicionales. Es necesaria la exclusi\u00f3n del ganado, debido al impacto sobre la regeneraci\u00f3n del bosque y a la introducci\u00f3n de especies ex\u00f3ticas, concentradas en los sitios de pastoreo. Asimismo se propone la utilizaci\u00f3n del m\u00e9todo de retenci\u00f3n dispersa y agregada para el manejo forestal, siendo su objetivo principal mantener la biodiversidad del bosque dentro de niveles aceptables, logrando una posibilidad de 1.082,2 m\u00b3/a\u00f1o, siendo suficiente para abastecer un aserradero. Se plantea el ordenamiento de la actividad tur\u00edstica y el restablecimiento de las funciones del ecosistema de turberas explotadas mediante t\u00e9cnicas de recuperaci\u00f3n espec\u00edficas.", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/1819", 
                "http://hdl.handle.net/10915/1819"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
            "id": "AR_d75486ccefe64a3b1b81da0ac6b18021", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Cellini, Juan Manuel"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
                "Cellini, Juan Manuel", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "hidrolog\u00eda", 
                "ecosistema", 
                "ordenaci\u00f3n forestal", 
                "manejo de cuencas hidrogr\u00e1ficas; zonificaci\u00f3n; manejo forestal; recuperaci\u00f3n de ecosistemas; turismo", 
                "watershed management; zonification; ecosystem recovery; tourism; conservation"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1607631371988107264, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis de maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "Tesis de maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los an\u00e1lisis morfom\u00e9tricos realizados en la cuenca del Arroyo Grande indican que la misma tiene forma alargada, oval y oblonga, con pendientes abruptas en las cabeceras y moderadas en la zona de valle y desembocadura, con una superficie de 129,5 km\u00b2. La vegetaci\u00f3n esta compuesta por pastizales, turberas y bosques de Nothofagus pumilio y N. betuloides factibles de ser aprovechados comercialmente. La cuenca presenta una degradaci\u00f3n de los ambientes naturales debido al impacto de especies ex\u00f3ticas, el aprovechamiento forestal no planificado y el turismo no regulado. Los principales problemas encontrados son la falta de planificaci\u00f3n en el uso del suelo y la falta de manejo en \u00e1reas naturales fr\u00e1giles. A trav\u00e9s de una ordenaci\u00f3n en la cuenca, se analizaron alternativas de manejo para aumentar la eficiencia de las actividades productivas tradicionales. Es necesaria la exclusi\u00f3n del ganado, debido al impacto sobre la regeneraci\u00f3n del bosque y a la introducci\u00f3n de especies ex\u00f3ticas, concentradas en los sitios de pastoreo. Asimismo se propone la utilizaci\u00f3n del m\u00e9todo de retenci\u00f3n dispersa y agregada para el manejo forestal, siendo su objetivo principal mantener la biodiversidad del bosque dentro de niveles aceptables, logrando una posibilidad de 1.082,2 m\u00b3/a\u00f1o, siendo suficiente para abastecer un aserradero. Se plantea el ordenamiento de la actividad tur\u00edstica y el restablecimiento de las funciones del ecosistema de turberas explotadas mediante t\u00e9cnicas de recuperaci\u00f3n espec\u00edficas.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "133 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/1819", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/1819", 
                "http://hdl.handle.net/10915/1819"
            ], 
            "title_short": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "hidrolog\u00eda", 
                "ecosistema", 
                "ordenaci\u00f3n forestal", 
                "manejo de cuencas hidrogr\u00e1ficas; zonificaci\u00f3n; manejo forestal; recuperaci\u00f3n de ecosistemas; turismo", 
                "watershed management; zonification; ecosystem recovery; tourism; conservation"
            ], 
            "title": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Denegri, Gerardo", 
                "Mart\u00ednez Pastur, Guillermo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cellini, Juan Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado y propuesta de manejo de los recursos naturales de la cuenca del Arroyo Grande, Tierra del Fuego"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/1819", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/1819"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/1819", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/1819"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "AR_d75486ccefe64a3b1b81da0ac6b18021"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "R\u00edos Cortez, Ana Alejandra"
        ], 
        "title": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "Los bosques tropicales albergan la mayor diversidad gen\u00e9tica del mundo (Cincotta et al., 2000). Sin embargo, estos ecosistemas est\u00e1n siendo dr\u00e1sticamente transformados especialmente por deforestaci\u00f3n y sobrexplotaci\u00f3n de especies de importancia comercial. En M\u00e9xico, 80 % de los recursos forestales est\u00e1n en manos de ejidos y comunidades (White y Mart\u00edn 2002), lo que es una fortaleza por lo que el aprovechamiento forestal sustentable resulta en beneficios directos para los pobladores de dichas \u00e1reas forestales. Este trabajo tuvo por objeto evaluar los cambios socioecon\u00f3micos en dos comunidades 25 a\u00f1os despu\u00e9s de haber adoptado un esquema de uso y aprovechamiento forestal \u201cPlan Piloto Forestal\u201d (PPF). Los ejidos estudiados se localizan en el Estado de Quintana Roo y son Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. En este estudio se, analiza el bienestar y el cambio en las condiciones naturales, sociales, econ\u00f3micas y culturales en el tiempo y contrastando aspectos organizativos y culturales. Se estimaron \u00edndices de bienestar (IB) con relaci\u00f3n al manejo forestal, tomando en cuenta 5 sistemas (natural, humano, social, econ\u00f3mico y cultural) y 46 verificadores. Los resultados del IB fueron medio alto y medio para Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos, respectivamente. Con relaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la condici\u00f3n despu\u00e9s del PPF en ambos ejidos se concluy\u00f3 que est\u00e9 fue un proceso adaptativo a las condiciones entorno al manejo forestal por parte de los ejidatarios y los lineamientos estrat\u00e9gicos del PPF poseyendo diferencias significativas en forma de organizaci\u00f3n comunal, comercializaci\u00f3n, diversificaci\u00f3n y apoyo econ\u00f3mico y t\u00e9cnico para ambos ejidos. Finalmente, respecto a las condiciones de organizaci\u00f3n del manejo forestal, se encontr\u00f3 que est\u00e9, est\u00e1 muy relacionado a las condiciones culturales de los ejidos, como a su sentido de tenencia comunal. Es necesario mencionar que la actividad forestal comunitaria en los ejidos estudiados es en gran medida influenciada por las decisiones t\u00e9cnicas forestales. _______________ SOCIO-ECONOMIC AND CULTURAL ASPECTS OF THE FOREST MANAGEMENT IN TWO EJIDOS OF QUINTANA ROO. ABSTRACT: Tropical forest hold most of the genetic diversity of the world (Cincotta et al., 2000). However, these ecosystems are being drastically transformed specially by deforestation and overexploitation of commercial forest species. In M\u00e9xico, 80% of forest recourses belong to communal or ejidos property regimes (White y Mart\u00edn 2002); which is an advantage as the sustainable forest management would direct benefit local communities in forestry areas. This work aimed to evaluate social and economical changes in two rural communities 25 years after the implementation of system of use and harvest of the forest resources Plan Piloto Forestal (PPF). The two studied communities are located in the Quintana Roo State and they are Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. This study analyze the social and economical wellbeing of the two communities contrasting their cultural and organization systems. Wellbeing indices (IB) in relation to forest management were estimated, considering 5 systems (natural, human, social, economical and cultural) and 46 verifiers. Results showed that IB for Noh Bec an Xhazil Sur y Anexos are middle to high and middle, respectively. The condition after 25 years of the PPF was an adaptation processes that end in particular differences at each community, due to their strategies in organization, commercial activity and products diversification. Community\u00b4s forestry activities are regulated by forest technical rules."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Noh Bec"
            ], 
            [
                "Xhazil"
            ], 
            [
                "Plan Piloto Forestal"
            ], 
            [
                "Quintana Roo"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Bienestar"
            ], 
            [
                "Organizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Social"
            ], 
            [
                "Cultural"
            ], 
            [
                "Econ\u00f3mico"
            ], 
            [
                "Piloto forest plan"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Social and economical wellbeing"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            [
                "Forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "R\u00edos Cortez, Ana Alejandra"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-09-10"
            ], 
            "title_sort": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Noh Bec", 
                "Xhazil", 
                "Plan Piloto Forestal", 
                "Quintana Roo", 
                "Manejo forestal", 
                "Bienestar", 
                "Organizaci\u00f3n", 
                "Social", 
                "Cultural", 
                "Econ\u00f3mico", 
                "Piloto forest plan", 
                "Forest management", 
                "Social and economical wellbeing", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los bosques tropicales albergan la mayor diversidad gen\u00e9tica del mundo (Cincotta et al., 2000). Sin embargo, estos ecosistemas est\u00e1n siendo dr\u00e1sticamente transformados especialmente por deforestaci\u00f3n y sobrexplotaci\u00f3n de especies de importancia comercial. En M\u00e9xico, 80 % de los recursos forestales est\u00e1n en manos de ejidos y comunidades (White y Mart\u00edn 2002), lo que es una fortaleza por lo que el aprovechamiento forestal sustentable resulta en beneficios directos para los pobladores de dichas \u00e1reas forestales. Este trabajo tuvo por objeto evaluar los cambios socioecon\u00f3micos en dos comunidades 25 a\u00f1os despu\u00e9s de haber adoptado un esquema de uso y aprovechamiento forestal \u201cPlan Piloto Forestal\u201d (PPF). Los ejidos estudiados se localizan en el Estado de Quintana Roo y son Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. En este estudio se, analiza el bienestar y el cambio en las condiciones naturales, sociales, econ\u00f3micas y culturales en el tiempo y contrastando aspectos organizativos y culturales. Se estimaron \u00edndices de bienestar (IB) con relaci\u00f3n al manejo forestal, tomando en cuenta 5 sistemas (natural, humano, social, econ\u00f3mico y cultural) y 46 verificadores. Los resultados del IB fueron medio alto y medio para Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos, respectivamente. Con relaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la condici\u00f3n despu\u00e9s del PPF en ambos ejidos se concluy\u00f3 que est\u00e9 fue un proceso adaptativo a las condiciones entorno al manejo forestal por parte de los ejidatarios y los lineamientos estrat\u00e9gicos del PPF poseyendo diferencias significativas en forma de organizaci\u00f3n comunal, comercializaci\u00f3n, diversificaci\u00f3n y apoyo econ\u00f3mico y t\u00e9cnico para ambos ejidos. Finalmente, respecto a las condiciones de organizaci\u00f3n del manejo forestal, se encontr\u00f3 que est\u00e9, est\u00e1 muy relacionado a las condiciones culturales de los ejidos, como a su sentido de tenencia comunal. Es necesario mencionar que la actividad forestal comunitaria en los ejidos estudiados es en gran medida influenciada por las decisiones t\u00e9cnicas forestales. _______________ SOCIO-ECONOMIC AND CULTURAL ASPECTS OF THE FOREST MANAGEMENT IN TWO EJIDOS OF QUINTANA ROO. ABSTRACT: Tropical forest hold most of the genetic diversity of the world (Cincotta et al., 2000). However, these ecosystems are being drastically transformed specially by deforestation and overexploitation of commercial forest species. In M\u00e9xico, 80% of forest recourses belong to communal or ejidos property regimes (White y Mart\u00edn 2002); which is an advantage as the sustainable forest management would direct benefit local communities in forestry areas. This work aimed to evaluate social and economical changes in two rural communities 25 years after the implementation of system of use and harvest of the forest resources Plan Piloto Forestal (PPF). The two studied communities are located in the Quintana Roo State and they are Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. This study analyze the social and economical wellbeing of the two communities contrasting their cultural and organization systems. Wellbeing indices (IB) in relation to forest management were estimated, considering 5 systems (natural, human, social, economical and cultural) and 46 verifiers. Results showed that IB for Noh Bec an Xhazil Sur y Anexos are middle to high and middle, respectively. The condition after 25 years of the PPF was an adaptation processes that end in particular differences at each community, due to their strategies in organization, commercial activity and products diversification. Community\u00b4s forestry activities are regulated by forest technical rules."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/167"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
            "id": "MX_af3c53c5115c3bd6e5241b3a9cedca8d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "R\u00edos Cortez, Ana Alejandra"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
                "R\u00edos Cortez, Ana Alejandra", 
                "Noh Bec", 
                "Xhazil", 
                "Plan Piloto Forestal", 
                "Quintana Roo", 
                "Manejo forestal", 
                "Bienestar", 
                "Organizaci\u00f3n", 
                "Social", 
                "Cultural", 
                "Econ\u00f3mico", 
                "Piloto forest plan", 
                "Forest management", 
                "Social and economical wellbeing", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1607632235474714624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los bosques tropicales albergan la mayor diversidad gen\u00e9tica del mundo (Cincotta et al., 2000). Sin embargo, estos ecosistemas est\u00e1n siendo dr\u00e1sticamente transformados especialmente por deforestaci\u00f3n y sobrexplotaci\u00f3n de especies de importancia comercial. En M\u00e9xico, 80 % de los recursos forestales est\u00e1n en manos de ejidos y comunidades (White y Mart\u00edn 2002), lo que es una fortaleza por lo que el aprovechamiento forestal sustentable resulta en beneficios directos para los pobladores de dichas \u00e1reas forestales. Este trabajo tuvo por objeto evaluar los cambios socioecon\u00f3micos en dos comunidades 25 a\u00f1os despu\u00e9s de haber adoptado un esquema de uso y aprovechamiento forestal \u201cPlan Piloto Forestal\u201d (PPF). Los ejidos estudiados se localizan en el Estado de Quintana Roo y son Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. En este estudio se, analiza el bienestar y el cambio en las condiciones naturales, sociales, econ\u00f3micas y culturales en el tiempo y contrastando aspectos organizativos y culturales. Se estimaron \u00edndices de bienestar (IB) con relaci\u00f3n al manejo forestal, tomando en cuenta 5 sistemas (natural, humano, social, econ\u00f3mico y cultural) y 46 verificadores. Los resultados del IB fueron medio alto y medio para Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos, respectivamente. Con relaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la condici\u00f3n despu\u00e9s del PPF en ambos ejidos se concluy\u00f3 que est\u00e9 fue un proceso adaptativo a las condiciones entorno al manejo forestal por parte de los ejidatarios y los lineamientos estrat\u00e9gicos del PPF poseyendo diferencias significativas en forma de organizaci\u00f3n comunal, comercializaci\u00f3n, diversificaci\u00f3n y apoyo econ\u00f3mico y t\u00e9cnico para ambos ejidos. Finalmente, respecto a las condiciones de organizaci\u00f3n del manejo forestal, se encontr\u00f3 que est\u00e9, est\u00e1 muy relacionado a las condiciones culturales de los ejidos, como a su sentido de tenencia comunal. Es necesario mencionar que la actividad forestal comunitaria en los ejidos estudiados es en gran medida influenciada por las decisiones t\u00e9cnicas forestales. _______________ SOCIO-ECONOMIC AND CULTURAL ASPECTS OF THE FOREST MANAGEMENT IN TWO EJIDOS OF QUINTANA ROO. ABSTRACT: Tropical forest hold most of the genetic diversity of the world (Cincotta et al., 2000). However, these ecosystems are being drastically transformed specially by deforestation and overexploitation of commercial forest species. In M\u00e9xico, 80% of forest recourses belong to communal or ejidos property regimes (White y Mart\u00edn 2002); which is an advantage as the sustainable forest management would direct benefit local communities in forestry areas. This work aimed to evaluate social and economical changes in two rural communities 25 years after the implementation of system of use and harvest of the forest resources Plan Piloto Forestal (PPF). The two studied communities are located in the Quintana Roo State and they are Noh Bec y Xhazil Sur y Anexos. This study analyze the social and economical wellbeing of the two communities contrasting their cultural and organization systems. Wellbeing indices (IB) in relation to forest management were estimated, considering 5 systems (natural, human, social, economical and cultural) and 46 verifiers. Results showed that IB for Noh Bec an Xhazil Sur y Anexos are middle to high and middle, respectively. The condition after 25 years of the PPF was an adaptation processes that end in particular differences at each community, due to their strategies in organization, commercial activity and products diversification. Community\u00b4s forestry activities are regulated by forest technical rules.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/167", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo."
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/167"
            ], 
            "title_short": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Noh Bec", 
                "Xhazil", 
                "Plan Piloto Forestal", 
                "Quintana Roo", 
                "Manejo forestal", 
                "Bienestar", 
                "Organizaci\u00f3n", 
                "Social", 
                "Cultural", 
                "Econ\u00f3mico", 
                "Piloto forest plan", 
                "Forest management", 
                "Social and economical wellbeing", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Forestal"
            ], 
            "title": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo.", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "R\u00edos Cortez, Ana Alejandra"
            ], 
            "title_fullStr": "Aspectos socioecon\u00f3micos y culturales del manejo forestal en dos ejidos de Quintana Roo."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/167", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/167"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_af3c53c5115c3bd6e5241b3a9cedca8d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00f3mez Hern\u00e1ndez, Rosalba"
        ], 
        "title": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n tuvo por objeto analizar la organizaci\u00f3n social que existe en San Juan Evangelista Analco, Oaxaca para el manejo forestal comunitario. La compilaci\u00f3n de datos se hizo mediante el uso de la \u201ct\u00e9cnica etnogr\u00e1fica\u201d, lo que hizo necesario aplicar t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n de campo de tipo cualitativo, como la de \u201cobservaci\u00f3n participante\u201d, \u201cgenealog\u00edas\u201d y \u201centrevistas\u201d. Los resultados reflejaron que en la comunidad existe una organizaci\u00f3n comunitaria para la administraci\u00f3n de los bosques basada en el capital social, que recae en el Comisariado de Bienes Comunales. \u00c9ste es el responsable directo del uso y manejo del recurso, bajo la direcci\u00f3n de la asamblea comunal, la que regula las acciones de esta asociaci\u00f3n. Adem\u00e1s del trabajo que realiza el Comisariado se encontraron otros factores que inciden en el manejo comunitario, como los usos del bosque, la emigraci\u00f3n, la participaci\u00f3n de instancias gubernamentales y privadas, la experiencia de comunidades vecinas en el aprovechamiento forestal, las caracter\u00edsticas naturales del \u00e1rea boscosa, la distancia del bosque a la comunidad y el \u00e1rea reducida de la masa forestal (706.7 ha). Se concluy\u00f3 que las estrategias de organizaci\u00f3n social comunitaria est\u00e1n dise\u00f1adas e implementadas para la protecci\u00f3n del bosque y el aprovechamiento dom\u00e9stico. El esquema de organizaci\u00f3n de la comunidad para el uso del bosque es parcialmente sustentable, permitiendo la conservaci\u00f3n de \u00e9ste sin afectar ostensiblemente su productividad, debido a que los montos de extracci\u00f3n maderable del bosque no se han distribuido de manera regular en toda la superficie arbolada.________The present research had the aim of analyzing the existing social organization in San Juan Evangelista Analco, Oaxaca, for the communal forest management. Data compilation was done using the \u201cethnographic technique\u201d, which made it necessary to apply qualitative field research techniques such as \u201cparticipating observation\u201d, \u201cgenealogies\u201d, and \u201csurveys\u201d. The results showed that in the community there is a community organization for the administration of the forests, based on social capital, which falls on the Commissary of Communal Goods. This Commissary is the direct responsible for the use of the resource, under the direction of the community assembly, which regulates the actions of the association. Besides the work carried out by the Commissary, there were other factors that affect community management, such as the uses of the forest, emigration, the participation of government and private parties, the experience of neighboring communities in forest management, the natural characteristics of the wooded area, the distance from the forest to the community, and the reduced area of woodland (706.7 ha). The conclusion was that the community social organization strategies are designed and implemented for the protection of the forest, and household use. The organization scheme of the community for the use of the forest is partially sustainable, allowing for the forest\u2019s conservation without visibly affecting its productivity, since the volume of wood extraction from the forest has not been distributed regularly throughout the whole forested surface."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Bienes comunales"
            ], 
            [
                "Bosque templado"
            ], 
            [
                "Capital social"
            ], 
            [
                "Forester\u00eda comunitaria"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "San Juan Evangelista Analco"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda"
            ], 
            [
                "Desarrollo Rural"
            ], 
            [
                "Commons"
            ], 
            [
                "Temperate forests"
            ], 
            [
                "Social capital"
            ], 
            [
                "Community forestry"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00f3mez Hern\u00e1ndez, Rosalba"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-09-08"
            ], 
            "title_sort": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "topic": [
                "Bienes comunales", 
                "Bosque templado", 
                "Capital social", 
                "Forester\u00eda comunitaria", 
                "Manejo forestal", 
                "San Juan Evangelista Analco", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Commons", 
                "Temperate forests", 
                "Social capital", 
                "Community forestry", 
                "Forest management"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n tuvo por objeto analizar la organizaci\u00f3n social que existe en San Juan Evangelista Analco, Oaxaca para el manejo forestal comunitario. La compilaci\u00f3n de datos se hizo mediante el uso de la \u201ct\u00e9cnica etnogr\u00e1fica\u201d, lo que hizo necesario aplicar t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n de campo de tipo cualitativo, como la de \u201cobservaci\u00f3n participante\u201d, \u201cgenealog\u00edas\u201d y \u201centrevistas\u201d. Los resultados reflejaron que en la comunidad existe una organizaci\u00f3n comunitaria para la administraci\u00f3n de los bosques basada en el capital social, que recae en el Comisariado de Bienes Comunales. \u00c9ste es el responsable directo del uso y manejo del recurso, bajo la direcci\u00f3n de la asamblea comunal, la que regula las acciones de esta asociaci\u00f3n. Adem\u00e1s del trabajo que realiza el Comisariado se encontraron otros factores que inciden en el manejo comunitario, como los usos del bosque, la emigraci\u00f3n, la participaci\u00f3n de instancias gubernamentales y privadas, la experiencia de comunidades vecinas en el aprovechamiento forestal, las caracter\u00edsticas naturales del \u00e1rea boscosa, la distancia del bosque a la comunidad y el \u00e1rea reducida de la masa forestal (706.7 ha). Se concluy\u00f3 que las estrategias de organizaci\u00f3n social comunitaria est\u00e1n dise\u00f1adas e implementadas para la protecci\u00f3n del bosque y el aprovechamiento dom\u00e9stico. El esquema de organizaci\u00f3n de la comunidad para el uso del bosque es parcialmente sustentable, permitiendo la conservaci\u00f3n de \u00e9ste sin afectar ostensiblemente su productividad, debido a que los montos de extracci\u00f3n maderable del bosque no se han distribuido de manera regular en toda la superficie arbolada.________The present research had the aim of analyzing the existing social organization in San Juan Evangelista Analco, Oaxaca, for the communal forest management. Data compilation was done using the \u201cethnographic technique\u201d, which made it necessary to apply qualitative field research techniques such as \u201cparticipating observation\u201d, \u201cgenealogies\u201d, and \u201csurveys\u201d. The results showed that in the community there is a community organization for the administration of the forests, based on social capital, which falls on the Commissary of Communal Goods. This Commissary is the direct responsible for the use of the resource, under the direction of the community assembly, which regulates the actions of the association. Besides the work carried out by the Commissary, there were other factors that affect community management, such as the uses of the forest, emigration, the participation of government and private parties, the experience of neighboring communities in forest management, the natural characteristics of the wooded area, the distance from the forest to the community, and the reduced area of woodland (706.7 ha). The conclusion was that the community social organization strategies are designed and implemented for the protection of the forest, and household use. The organization scheme of the community for the use of the forest is partially sustainable, allowing for the forest\u2019s conservation without visibly affecting its productivity, since the volume of wood extraction from the forest has not been distributed regularly throughout the whole forested surface."
            ], 
            "url": [
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1278"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
            "id": "MX_5a6cbd16799c9b8334af1e33b5bca062", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
            "author": [
                "G\u00f3mez Hern\u00e1ndez, Rosalba"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui"
            ], 
            "instname_str": "Colegio de Postgraduados", 
            "spellingShingle": [
                "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
                "G\u00f3mez Hern\u00e1ndez, Rosalba", 
                "Bienes comunales", 
                "Bosque templado", 
                "Capital social", 
                "Forester\u00eda comunitaria", 
                "Manejo forestal", 
                "San Juan Evangelista Analco", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Commons", 
                "Temperate forests", 
                "Social capital", 
                "Community forestry", 
                "Forest management"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1607632244107640832, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Colegio de Postgraduados (COLPOS)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n tuvo por objeto analizar la organizaci\u00f3n social que existe en San Juan Evangelista Analco, Oaxaca para el manejo forestal comunitario. La compilaci\u00f3n de datos se hizo mediante el uso de la \u201ct\u00e9cnica etnogr\u00e1fica\u201d, lo que hizo necesario aplicar t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n de campo de tipo cualitativo, como la de \u201cobservaci\u00f3n participante\u201d, \u201cgenealog\u00edas\u201d y \u201centrevistas\u201d. Los resultados reflejaron que en la comunidad existe una organizaci\u00f3n comunitaria para la administraci\u00f3n de los bosques basada en el capital social, que recae en el Comisariado de Bienes Comunales. \u00c9ste es el responsable directo del uso y manejo del recurso, bajo la direcci\u00f3n de la asamblea comunal, la que regula las acciones de esta asociaci\u00f3n. Adem\u00e1s del trabajo que realiza el Comisariado se encontraron otros factores que inciden en el manejo comunitario, como los usos del bosque, la emigraci\u00f3n, la participaci\u00f3n de instancias gubernamentales y privadas, la experiencia de comunidades vecinas en el aprovechamiento forestal, las caracter\u00edsticas naturales del \u00e1rea boscosa, la distancia del bosque a la comunidad y el \u00e1rea reducida de la masa forestal (706.7 ha). Se concluy\u00f3 que las estrategias de organizaci\u00f3n social comunitaria est\u00e1n dise\u00f1adas e implementadas para la protecci\u00f3n del bosque y el aprovechamiento dom\u00e9stico. El esquema de organizaci\u00f3n de la comunidad para el uso del bosque es parcialmente sustentable, permitiendo la conservaci\u00f3n de \u00e9ste sin afectar ostensiblemente su productividad, debido a que los montos de extracci\u00f3n maderable del bosque no se han distribuido de manera regular en toda la superficie arbolada.________The present research had the aim of analyzing the existing social organization in San Juan Evangelista Analco, Oaxaca, for the communal forest management. Data compilation was done using the \u201cethnographic technique\u201d, which made it necessary to apply qualitative field research techniques such as \u201cparticipating observation\u201d, \u201cgenealogies\u201d, and \u201csurveys\u201d. The results showed that in the community there is a community organization for the administration of the forests, based on social capital, which falls on the Commissary of Communal Goods. This Commissary is the direct responsible for the use of the resource, under the direction of the community assembly, which regulates the actions of the association. Besides the work carried out by the Commissary, there were other factors that affect community management, such as the uses of the forest, emigration, the participation of government and private parties, the experience of neighboring communities in forest management, the natural characteristics of the wooded area, the distance from the forest to the community, and the reduced area of woodland (706.7 ha). The conclusion was that the community social organization strategies are designed and implemented for the protection of the forest, and household use. The organization scheme of the community for the use of the forest is partially sustainable, allowing for the forest\u2019s conservation without visibly affecting its productivity, since the volume of wood extraction from the forest has not been distributed regularly throughout the whole forested surface.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "M\u00e9xico", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "MX", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1278", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Acceso Abierto"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca."
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "instname:Colegio de Postgraduados", 
                "instname:COLPOS", 
                "reponame:Colpos Digital. Documentaci\u00f3n y Biblioteca.", 
                "repourl:http://www.biblio.colpos.mx:8080/xmlui", 
                "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1278"
            ], 
            "title_short": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Bienes comunales", 
                "Bosque templado", 
                "Capital social", 
                "Forester\u00eda comunitaria", 
                "Manejo forestal", 
                "San Juan Evangelista Analco", 
                "Maestr\u00eda", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Commons", 
                "Temperate forests", 
                "Social capital", 
                "Community forestry", 
                "Forest management"
            ], 
            "title": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Acceso Abierto", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00f3mez Hern\u00e1ndez, Rosalba"
            ], 
            "title_fullStr": "Estrategias de organizaci\u00f3n social para la administraci\u00f3n del bosque de San Juan Evangelista Analco, Oaxaca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1278", 
                "desc": "http://www.remeri.org.mx/portal/REMERI.jsp?id=oai:www.biblio.colpos.mx:10521/1278"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "MX_5a6cbd16799c9b8334af1e33b5bca062"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fantini, Alfredo Celso"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Siminski, Alexandre"
        ], 
        "title": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Los remanentes del Bosque Atl\u00e1ntico de Brasil consisten, principalmente, en bosques secundarios con un gran potencial para la producci\u00f3n de todos los servicios ecosist\u00e9micos de provisi\u00f3n, regulaci\u00f3n, soporte y culturales. Sin embargo, a diferencia de la tendencia en otros pa\u00edses, la producci\u00f3n de art\u00edculos consumibles en estos ecosistemas no es estimulada, sobre todo la producci\u00f3n de madera. En esto art\u00edculo, argumentamos que estos bosques tienen una alta productividad de maderas de buena calidad, que pueden generar importante fuente de ingreso para remunerar la tierra, estimular la estima por el bosque y revertir los procesos de conversi\u00f3n para otros usos de la tierra. Basamos nuestro argumento en resultados de proyecto de investigaci\u00f3n en el manejo de los bosques secundarios para la producci\u00f3n sostenible de madera realizado en el estado de Santa Catarina, que ha generado datos in\u00e9ditos de la ecolog\u00eda e productividad de estos bosques."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Sucesi\u00f3n. Especies Nativas. Manejo Forestal. Barbecho."
            ], 
            [
                "Succession. Native Species. Forest Management. Swidden Cultivation."
            ], 
            [
                "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias"
            ], 
            [
                "Sucess\u00e3o. Esp\u00e9cies Nativas. Manejo Florestal. Ro\u00e7a de Toco."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-10"
            ], 
            "title_sort": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://ojs.rbpg.capes.gov.br/index.php/rbpg/article/view/1013/pdf_1"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista Brasileira de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "topic": [
                "Sucesi\u00f3n. Especies Nativas. Manejo Forestal. Barbecho.", 
                "Succession. Native Species. Forest Management. Swidden Cultivation.", 
                "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", 
                "Sucess\u00e3o. Esp\u00e9cies Nativas. Manejo Florestal. Ro\u00e7a de Toco."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los remanentes del Bosque Atl\u00e1ntico de Brasil consisten, principalmente, en bosques secundarios con un gran potencial para la producci\u00f3n de todos los servicios ecosist\u00e9micos de provisi\u00f3n, regulaci\u00f3n, soporte y culturales. Sin embargo, a diferencia de la tendencia en otros pa\u00edses, la producci\u00f3n de art\u00edculos consumibles en estos ecosistemas no es estimulada, sobre todo la producci\u00f3n de madera. En esto art\u00edculo, argumentamos que estos bosques tienen una alta productividad de maderas de buena calidad, que pueden generar importante fuente de ingreso para remunerar la tierra, estimular la estima por el bosque y revertir los procesos de conversi\u00f3n para otros usos de la tierra. Basamos nuestro argumento en resultados de proyecto de investigaci\u00f3n en el manejo de los bosques secundarios para la producci\u00f3n sostenible de madera realizado en el estado de Santa Catarina, que ha generado datos in\u00e9ditos de la ecolog\u00eda e productividad de estos bosques.", 
                "The remnants of the Brazilian Atlantic Forest consist mainly of secondary forests with great potential for the production of all ecosystem services. However, contrary to the trend seen in other countries, the production of goods in these ecosystems is not stimulated, particularly the production of wood. In this article, we discuss this theme, arguing that secondary forests present high yield of good quality wood, which can generate important source of income to pay the soil rent, stimulating the appreciation for the forest and reversing the processes of its conversion into other land uses. We base our reasoning on the results of a research project on the management of secondary forests for sustainable timber production carried out in the State of Santa Catarina, which has generated original data on the ecology and yield of these forests.", 
                "Os remanescentes da Mata Atl\u00e2ntica s\u00e3o constitu\u00eddos majoritariamente por florestas secund\u00e1rias com grande potencial para produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de provis\u00e3o, de regula\u00e7\u00e3o, de suporte e culturais. Entretanto, ao contr\u00e1rio da tend\u00eancia em outros pa\u00edses, a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de provis\u00e3o nesses ecossistemas n\u00e3o \u00e9 estimulada, particularmente a produ\u00e7\u00e3o de madeiras. Neste artigo, discutimos essa quest\u00e3o, argumentando que as florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica apresentam alta produtividade de madeiras de boa qualidade, as quais podem gerar importante fonte de renda para remunerar a terra, estimular o apre\u00e7o pela floresta e reverter processos de convers\u00e3o para outros usos da terra. Fundamentamos nossa argumenta\u00e7\u00e3o em resultados de projeto de pesquisa em manejo de floresta secund\u00e1ria para produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de madeira conduzido em Santa Catarina, que tem gerado dados in\u00e9ditos da ecologia e produtividade dessas florestas.\u00a0"
            ], 
            "author2": [
                "Siminski, Alexandre"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://ojs.rbpg.capes.gov.br/index.php/rbpg/article/view/1013", 
                "10.21713/2358-2332.2016.v13.1013"
            ], 
            "id": "BR_1d05ef689cfd4890e180f92f842f24a7", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RevistaBrasileiradeP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o", 
            "author": [
                "Fantini, Alfredo Celso"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21713/2358-2332.2016.v13.1013"
            ], 
            "instname_str": "CAPES", 
            "spellingShingle": [
                "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
                "Fantini, Alfredo Celso", 
                "Sucesi\u00f3n. Especies Nativas. Manejo Forestal. Barbecho.", 
                "Succession. Native Species. Forest Management. Swidden Cultivation.", 
                "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", 
                "Sucess\u00e3o. Esp\u00e9cies Nativas. Manejo Florestal. Ro\u00e7a de Toco."
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista Brasileira de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los remanentes del Bosque Atl\u00e1ntico de Brasil consisten, principalmente, en bosques secundarios con un gran potencial para la producci\u00f3n de todos los servicios ecosist\u00e9micos de provisi\u00f3n, regulaci\u00f3n, soporte y culturales. Sin embargo, a diferencia de la tendencia en otros pa\u00edses, la producci\u00f3n de art\u00edculos consumibles en estos ecosistemas no es estimulada, sobre todo la producci\u00f3n de madera. En esto art\u00edculo, argumentamos que estos bosques tienen una alta productividad de maderas de buena calidad, que pueden generar importante fuente de ingreso para remunerar la tierra, estimular la estima por el bosque y revertir los procesos de conversi\u00f3n para otros usos de la tierra. Basamos nuestro argumento en resultados de proyecto de investigaci\u00f3n en el manejo de los bosques secundarios para la producci\u00f3n sostenible de madera realizado en el estado de Santa Catarina, que ha generado datos in\u00e9ditos de la ecolog\u00eda e productividad de estos bosques.", 
            "institution": [
                "CAPES"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RevistaBrasileiradeP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "##submission.copyrightStatement##", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608242000355655680, 
            "instacron_str": "CAPES", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.192.168.0.141:article/1013", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "##submission.copyrightStatement##"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "RBPG; v. 13, n. 32 (2016)", 
                "Revista Brasileira de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o; v. 13, n. 32 (2016)", 
                "2358-2332", 
                "1806-8405", 
                "reponame:RevistaBrasileiradeP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o", 
                "instname:CAPES", 
                "instacron:CAPES"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
                "Management of secondary forests of the Brazilian Atlantic Forest for timber production: possible and desirable", 
                "Manejo de bosques secundarios del Bosque Atl\u00e1ntico para la producci\u00f3n de madera: posible y deseable"
            ], 
            "title_short": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Sucesi\u00f3n. Especies Nativas. Manejo Forestal. Barbecho.", 
                "Succession. Native Species. Forest Management. Swidden Cultivation.", 
                "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", 
                "Sucess\u00e3o. Esp\u00e9cies Nativas. Manejo Florestal. Ro\u00e7a de Toco."
            ], 
            "title": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Fantini, Alfredo Celso", 
                "Siminski, Alexandre"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://ojs.rbpg.capes.gov.br/index.php/rbpg/article/view/1013"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "CNPq", 
                "Capes", 
                "FAPESC"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fantini, Alfredo Celso", 
                "Siminski, Alexandre"
            ], 
            "title_fullStr": "Manejo de florestas secund\u00e1rias da Mata Atl\u00e2ntica para produ\u00e7\u00e3o de madeira: poss\u00edvel e desej\u00e1vel"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ojs.rbpg.capes.gov.br/index.php/rbpg/article/view/1013", 
                "desc": "http://ojs.rbpg.capes.gov.br/index.php/rbpg/article/view/1013"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_1d05ef689cfd4890e180f92f842f24a7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Silva-Matos, Luiz Marcos"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Lopes-de-Souza, Agostinho", 
            "Breda-Binoti, Daniel Henrique", 
            "Fernandes-Filho, Elpidio In\u00e1cio", 
            "D\u00e1vila-Vega, Andreina Epifan\u00eda", 
            "Elera-Gonz\u00e1les, Duberl\u00ed Geomar", 
            "de Albuquerque-Santos, Ana Carolina", 
            "Alves-Corr\u00eaa, Perez", 
            "Regina-Silva, Katia"
        ], 
        "title": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al principio n\u00b0 08 del FSC (Forest Stewardship Council). Datos de un censo con mapeo de \u00e1rboles con DAP \u2265 35 cm fueron utilizados. Un simulador de plan de corte que combina un algoritmo gen\u00e9tico y un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (GIS) fue desarrollado. Diez planes de corte fueron simulados, cinco con intensidad de 22 m3 ha-1 y cinco con 30 m3 ha-1. El \u00e1rea efectiva de explotaci\u00f3n forestal fue dividida en 4 690 parcelas (100 x 100 m), en las cuales fueron asignados los \u00e1rboles mapeados en el censo. En la preparaci\u00f3n del algoritmo gen\u00e9tico dos enfoques (A y B) fueron considerados. El enfoque A busc\u00f3 maximizar el n\u00famero de especies muestreadas con base en las intensidades de muestreo predefinidas 1:1 000, 1:750, 1:500, 1:250 y 1:200. El enfoque B busc\u00f3 minimizar el n\u00famero de parcelas permanentes para muestrear todas las especies cosechadas. No fue posible muestrear todas las especies cosechadas utilizando intensidades de muestreo pre-definidas. Para cumplir con el Principio n\u00b0 08 del FSC, la metodolog\u00eda determin\u00f3 una intensidad \u00f3ptima de muestreo de 1:180 y 1:165 para las intensidades de corte de 22 m3 ha-1 y 30 m3 ha-1 respectivamente. No hubo diferencia significativa entre el n\u00famero de especies cosechadas en las diferentes intensidades de corte."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al princi"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Silva-Matos, Luiz Marcos", 
                "Lopes-de-Souza, Agostinho", 
                "Breda-Binoti, Daniel Henrique", 
                "Fernandes-Filho, Elpidio In\u00e1cio", 
                "D\u00e1vila-Vega, Andreina Epifan\u00eda", 
                "Elera-Gonz\u00e1les, Duberl\u00ed Geomar", 
                "de Albuquerque-Santos, Ana Carolina", 
                "Alves-Corr\u00eaa, Perez", 
                "Regina-Silva, Katia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2018-06-27", 
                "2018-08-16T19:45:55Z", 
                "2018-08-16T19:45:55Z"
            ], 
            "title_sort": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601/3251", 
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601/3252"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "topic": [
                "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al princi"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al principio n\u00b0 08 del FSC (Forest Stewardship Council). Datos de un censo con mapeo de \u00e1rboles con DAP \u2265 35 cm fueron utilizados. Un simulador de plan de corte que combina un algoritmo gen\u00e9tico y un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (GIS) fue desarrollado. Diez planes de corte fueron simulados, cinco con intensidad de 22 m3 ha-1 y cinco con 30 m3 ha-1. El \u00e1rea efectiva de explotaci\u00f3n forestal fue dividida en 4 690 parcelas (100 x 100 m), en las cuales fueron asignados los \u00e1rboles mapeados en el censo. En la preparaci\u00f3n del algoritmo gen\u00e9tico dos enfoques (A y B) fueron considerados. El enfoque A busc\u00f3 maximizar el n\u00famero de especies muestreadas con base en las intensidades de muestreo predefinidas 1:1 000, 1:750, 1:500, 1:250 y 1:200. El enfoque B busc\u00f3 minimizar el n\u00famero de parcelas permanentes para muestrear todas las especies cosechadas. No fue posible muestrear todas las especies cosechadas utilizando intensidades de muestreo pre-definidas. Para cumplir con el Principio n\u00b0 08 del FSC, la metodolog\u00eda determin\u00f3 una intensidad \u00f3ptima de muestreo de 1:180 y 1:165 para las intensidades de corte de 22 m3 ha-1 y 30 m3 ha-1 respectivamente. No hubo diferencia significativa entre el n\u00famero de especies cosechadas en las diferentes intensidades de corte."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601", 
                "http://hdl.handle.net/2238/9911"
            ], 
            "author2": [
                "Lopes-de-Souza, Agostinho", 
                "Breda-Binoti, Daniel Henrique", 
                "Fernandes-Filho, Elpidio In\u00e1cio", 
                "D\u00e1vila-Vega, Andreina Epifan\u00eda", 
                "Elera-Gonz\u00e1les, Duberl\u00ed Geomar", 
                "de Albuquerque-Santos, Ana Carolina", 
                "Alves-Corr\u00eaa, Perez", 
                "Regina-Silva, Katia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
            "id": "CR_79b4f282272d5a4dcd95b6d39fac647d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "RepositorioTEC", 
            "author": [
                "Silva-Matos, Luiz Marcos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.18845/rfmk.v15i37.3601"
            ], 
            "instname_str": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
            "spellingShingle": [
                "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
                "Silva-Matos, Luiz Marcos", 
                "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al princi"
            ], 
            "score": 1209.2317, 
            "_version_": 1610351820466552832, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al principio n\u00b0 08 del FSC (Forest Stewardship Council). Datos de un censo con mapeo de \u00e1rboles con DAP \u2265 35 cm fueron utilizados. Un simulador de plan de corte que combina un algoritmo gen\u00e9tico y un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (GIS) fue desarrollado. Diez planes de corte fueron simulados, cinco con intensidad de 22 m3 ha-1 y cinco con 30 m3 ha-1. El \u00e1rea efectiva de explotaci\u00f3n forestal fue dividida en 4 690 parcelas (100 x 100 m), en las cuales fueron asignados los \u00e1rboles mapeados en el censo. En la preparaci\u00f3n del algoritmo gen\u00e9tico dos enfoques (A y B) fueron considerados. El enfoque A busc\u00f3 maximizar el n\u00famero de especies muestreadas con base en las intensidades de muestreo predefinidas 1:1 000, 1:750, 1:500, 1:250 y 1:200. El enfoque B busc\u00f3 minimizar el n\u00famero de parcelas permanentes para muestrear todas las especies cosechadas. No fue posible muestrear todas las especies cosechadas utilizando intensidades de muestreo pre-definidas. Para cumplir con el Principio n\u00b0 08 del FSC, la metodolog\u00eda determin\u00f3 una intensidad \u00f3ptima de muestreo de 1:180 y 1:165 para las intensidades de corte de 22 m3 ha-1 y 30 m3 ha-1 respectivamente. No hubo diferencia significativa entre el n\u00famero de especies cosechadas en las diferentes intensidades de corte.", 
            "institution": [
                "ITCR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Costa Rica", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "CR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/epub+zip"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "RepositorioTEC"
            ], 
            "instacron_str": "ITCR", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositoriotec.tec.ac.cr:2238/9911", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa; Vol. 15, N\u00fam. 37 (2018); 48-57", 
                "2215-2504", 
                "reponame:RepositorioTEC", 
                "instname:Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica", 
                "instacron:ITCR"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601", 
                "10.18845/rfmk.v15i37.3601", 
                "http://hdl.handle.net/2238/9911"
            ], 
            "title_short": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "El muestreo optimizado en inventarios forestales permite perfeccionar las tecnolog\u00edas de manejo forestal sostenible. Se desarroll\u00f3 una metodolog\u00eda para determinar la intensidad optima de muestreo en inventarios forestales continuos, ajust\u00e1ndolos al princi"
            ], 
            "title": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2018 Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Silva-Matos, Luiz Marcos", 
                "Lopes-de-Souza, Agostinho", 
                "Breda-Binoti, Daniel Henrique", 
                "Fernandes-Filho, Elpidio In\u00e1cio", 
                "D\u00e1vila-Vega, Andreina Epifan\u00eda", 
                "Elera-Gonz\u00e1les, Duberl\u00ed Geomar", 
                "de Albuquerque-Santos, Ana Carolina", 
                "Alves-Corr\u00eaa, Perez", 
                "Regina-Silva, Katia"
            ], 
            "title_fullStr": "Determinaci\u00f3n de la intensidad de muestreo en inventario forestal continuo en un bosque tropical lluvioso denso, Amazonia Oriental, Brasil"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601", 
                "desc": "http://revistas.tec.ac.cr/index.php/kuru/article/view/3601"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/2238/9911", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/2238/9911"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CR_79b4f282272d5a4dcd95b6d39fac647d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "SILVA, E. F. da"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "SILVA, G. F. da", 
            "FIGUEIREDO, E. O.", 
            "BINOTI, D. H. B.", 
            "MENDON\u00c7A, A. R. de", 
            "TORRES, C. M. M. E.", 
            "PEZZOPANE, J. E. M."
        ], 
        "title": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "The present study aimed to optimize the location of wood storage yards in forest management for the production of wood in the Brazilian Amazon. The area of forest management studied was 638.17 ha, with 1478 trees selected for harvest with a diameter at breast height of at least 50 cm in accordance with Brazilian legislation. Taking the topography into account-permanent preservation areas, restricted areas, and remaining trees-and using GIS tools, 7896 sites were identified that could be used as wood storage yards. By using mathematical programming techniques, more specifically binary integer linear programming, and based on the classical p-median model, optimal locations for the opening of yards were defined. Four scenarios were proposed combining distance and volume constraints. The scenarios evaluated promoted reductions in infrastructure investment compared with traditional planning. The results showed reductions in the number of forest roads (-6.33%) and trails to extract logs (-15.49%) when compared to traditional planning. The best performing scenario was that with the maximum volume restriction. It was concluded that the application of mathematical programming was able to promote significant gains in the harvest planning of native forests of the Amazon with the potential to reduce environmental damage."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estaleiro"
            ], 
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal"
            ], 
            [
                "Planejamento florestal"
            ], 
            [
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira"
            ], 
            [
                "Madeira"
            ], 
            [
                "Armazenamento"
            ], 
            [
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Programa\u00e7\u00e3o linear"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Logging"
            ], 
            [
                "Sort yards"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Linear programming"
            ], 
            [
                "System optimization"
            ], 
            [
                "Explotaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "Patios de clasificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Programaci\u00f3n lineal"
            ], 
            [
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Forests, Switzerland, v. 9, n. 3, March 2018."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
            "dc.description.uri.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "bitstream/item/173696/1/26523.pdf"
            ], 
            "topic": [
                "Estaleiro", 
                "Manejo florestal", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Planejamento florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Madeira", 
                "Armazenamento", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear", 
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Sort yards", 
                "Manejo forestal", 
                "Linear programming", 
                "System optimization", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Programaci\u00f3n lineal", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The present study aimed to optimize the location of wood storage yards in forest management for the production of wood in the Brazilian Amazon. The area of forest management studied was 638.17 ha, with 1478 trees selected for harvest with a diameter at breast height of at least 50 cm in accordance with Brazilian legislation. Taking the topography into account-permanent preservation areas, restricted areas, and remaining trees-and using GIS tools, 7896 sites were identified that could be used as wood storage yards. By using mathematical programming techniques, more specifically binary integer linear programming, and based on the classical p-median model, optimal locations for the opening of yards were defined. Four scenarios were proposed combining distance and volume constraints. The scenarios evaluated promoted reductions in infrastructure investment compared with traditional planning. The results showed reductions in the number of forest roads (-6.33%) and trails to extract logs (-15.49%) when compared to traditional planning. The best performing scenario was that with the maximum volume restriction. It was concluded that the application of mathematical programming was able to promote significant gains in the harvest planning of native forests of the Amazon with the potential to reduce environmental damage."
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2018-03-09T00:31:50Z"
            ], 
            "author2": [
                "SILVA, G. F. da", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "BINOTI, D. H. B.", 
                "MENDON\u00c7A, A. R. de", 
                "TORRES, C. M. M. E.", 
                "PEZZOPANE, J. E. M."
            ], 
            "dc.contributor.other.none.fl_str_mv": [
                "Evandro Ferreira da Silva, Federal University of Espirito Santo (UFES); Gilson Fernandes da Silva, Federal University of Espirito Santo (UFES); EVANDRO ORFANO FIGUEIREDO, CPAF-Acre; Daniel Henrique Breda Binoti, Federal University of Espirito Santo (UFES); Adriano Ribeiro de Mendon\u00e7a, Federal University of Espirito Santo (UFES); Carlos Moreira Miquelino Eleto Torres, Federal University of Vi\u00e7osa (UFV); Jos\u00e9 Eduardo Macedo Pezzopane, Federal University of Espirito Santo (UFES)."
            ], 
            "dc.identifier.doi.none.fl_str_mv": [
                "10.3390/f9030127"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088822"
            ], 
            "id": "BR_5905cdc98a8bfbd776cf0ad257560bd7", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088822/3/26523.pdf.jpg", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088822/2/26523.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088822/1/26523.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "SILVA, E. F. da"
            ], 
            "dc.identifier.other.none.fl_str_mv": [
                "26523"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1999-4907", 
                "26523", 
                "10.3390/f9030127"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
                "SILVA, E. F. da", 
                "Estaleiro", 
                "Manejo florestal", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Planejamento florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Madeira", 
                "Armazenamento", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear", 
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Sort yards", 
                "Manejo forestal", 
                "Linear programming", 
                "System optimization", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Programaci\u00f3n lineal", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas"
            ], 
            "score": 947.24615, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Forests, Switzerland, v. 9, n. 3, March 2018."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.subject.thesagro.none.fl_str_mv": [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Planejamento florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Madeira", 
                "Armazenamento", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear"
            ], 
            "dc.subject.nalthesaurus.none.fl_str_mv": [
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Sort yards", 
                "Manejo forestal", 
                "Linear programming", 
                "System optimization", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Programaci\u00f3n lineal", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "The present study aimed to optimize the location of wood storage yards in forest management for the production of wood in the Brazilian Amazon. The area of forest management studied was 638.17 ha, with 1478 trees selected for harvest with a diameter at breast height of at least 50 cm in accordance with Brazilian legislation. Taking the topography into account-permanent preservation areas, restricted areas, and remaining trees-and using GIS tools, 7896 sites were identified that could be used as wood storage yards. By using mathematical programming techniques, more specifically binary integer linear programming, and based on the classical p-median model, optimal locations for the opening of yards were defined. Four scenarios were proposed combining distance and volume constraints. The scenarios evaluated promoted reductions in infrastructure investment compared with traditional planning. The results showed reductions in the number of forest roads (-6.33%) and trails to extract logs (-15.49%) when compared to traditional planning. The best performing scenario was that with the maximum volume restriction. It was concluded that the application of mathematical programming was able to promote significant gains in the harvest planning of native forests of the Amazon with the potential to reduce environmental damage.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243192638996480, 
            "dc.relation.ispartof.none.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1088822", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming."
            ], 
            "title_short": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2018"
            ], 
            "title_full": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Estaleiro", 
                "Manejo florestal"
            ], 
            "title": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "SILVA, E. F. da", 
                "SILVA, G. F. da", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "BINOTI, D. H. B.", 
                "MENDON\u00c7A, A. R. de", 
                "TORRES, C. M. M. E.", 
                "PEZZOPANE, J. E. M."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "2a03b49539e63e9036e2038a149a2a55", 
                "021529e4b208e3fbfca4b2330716853d", 
                "e4dd9c2816944d82b2dbb5b6d3b6027c"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2018-03-09T00:31:50Z"
            ], 
            "dc.identifier.issn.none.fl_str_mv": [
                "1999-4907"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2018-03-08"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088822"
            ], 
            "author_facet": [
                "SILVA, E. F. da", 
                "SILVA, G. F. da", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "BINOTI, D. H. B.", 
                "MENDON\u00c7A, A. R. de", 
                "TORRES, C. M. M. E.", 
                "PEZZOPANE, J. E. M."
            ], 
            "title_fullStr": "Allocation of storage yards in management plans in the Amazon by means of mathematical programming."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088822", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088822"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_5905cdc98a8bfbd776cf0ad257560bd7"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "PEREIRA, N. W. V."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "VENTURIN, N.", 
            "MACHADO, E. L. M.", 
            "SCOLFORO, J. R. S.", 
            "MACEDO, R. L. G.", 
            "OLIVEIRA, M. V. N. d'."
        ], 
        "title": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
        "publicationDates": [
            "2005"
        ], 
        "summary": [
            "Realizou-se o levantamento do compartimento arb\u00f3reo em uma \u00e1rea sujeita a manejo sustentado, em uma floresta ombr\u00f3fila aberta e floresta densa, situada em L\u00e1brea, Amazonas, com o objetivo de caracterizar a composi\u00e7\u00e3o flor\u00edstica e fision\u00f4mica, a diversidade da \u00e1rea, o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e verificar as poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es dos padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o destas esp\u00e9cies arb\u00f3reas em fun\u00e7\u00e3o deste manejo. Para a realiza\u00e7\u00e3o deste trabalho a \u00e1rea foi dividida em 18 unidades primarias com 30 ha cada uma, sendo que destas, foram selecionadas aleatoriamente, tr\u00eas unidades, onde foram alocadas dez unidades secund\u00e1rias (parcelas), de 100 x 100 m (1 ha), em cada unidade prim\u00e1ria, no total de 30 ha para melhor controle das avalia\u00e7\u00f5es. Cada unidade secund\u00e1ria (parcela), foi subdividida em sub-parcelas de 10 x 10m (100m2), totalizando 100 sub-parcelas em cada unidade secund\u00e1ria. Em 20 dessas unidades foram mensurados todos os indiv\u00edduos com DAP (Di\u00e2metro a altura do peito) 3 cm, enquanto que nas 80 restantes, todos os indiv\u00edduos com DAP 6 cm. Obteve-se como resultados 16.487 indiv\u00edduos inventariados antes da explora\u00e7\u00e3o, enquanto que ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o, este n\u00famero reduziu para 15.328 indiv\u00edduos. As 10 fam\u00edlias mais ocorrentes representam 53% dos g\u00eaneros amostrados. A distribui\u00e7\u00e3o diam\u00e9trica n\u00e3o apresentou varia\u00e7\u00e3o significativa entre os eventos. Os valores dos \u00edndices de Shannon (H = 4,738 e H = 4,735) antes e ap\u00f3s a explora\u00e7\u00e3o, do \u00edndice de equabilidade de Pielou (J' = 0,803 e J' = 0,804) e \u00edndice de Simpson, (0,01803 e 0,01805), respectivamente, indicam alta diversidade na \u00e1rea. A maior parte das esp\u00e9cies apresentaram padr\u00e3o aleat\u00f3rio (53,6%)."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Levantamento florestal"
            ], 
            [
                "Manejo sustentado"
            ], 
            [
                "Diversidade de esp\u00e9cies"
            ], 
            [
                "Floresta ombr\u00f3fila aberta"
            ], 
            [
                "Floresta densa"
            ], 
            [
                "L\u00e1brea (AM)"
            ], 
            [
                "Amazonas"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Floresta tropical"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta"
            ], 
            [
                "Esp\u00e9cie florestal"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Amazonia"
            ], 
            [
                "Species diversity"
            ], 
            [
                "Forest surveys"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Diversidad de especies"
            ], 
            [
                "Prospecciones forestales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "0104-7760 (impresso) / 2317-6342 (online)"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Cerne, Lavras, v. 11, n. 3, p. 263-282, jul./set. 2005."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "N\u00e1dia Waleska Valentim Pereira, Sema/AC; Nelson Venturim, Ufla; Evandro Luiz Mendon\u00e7a Machado, Ufla; Jos\u00e9 Roberto Soares Scolforo, Ufla; Renato Luiz Grisi Macedo, Ufla; MARCUS VINICIO NEVES D OLIVEIRA, CPAF-AC."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Esp\u00e9cie florestal"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal", 
                "Levantamento florestal", 
                "Manejo sustentado", 
                "Diversidade de esp\u00e9cies", 
                "Floresta ombr\u00f3fila aberta", 
                "Floresta densa", 
                "L\u00e1brea (AM)", 
                "Amazonas", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Esp\u00e9cie florestal", 
                "Forest management", 
                "Amazonia", 
                "Species diversity", 
                "Forest surveys", 
                "Manejo forestal", 
                "Diversidad de especies", 
                "Prospecciones forestales"
            ], 
            "author2": [
                "VENTURIN, N.", 
                "MACHADO, E. L. M.", 
                "SCOLFORO, J. R. S.", 
                "MACEDO, R. L. G.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506322", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112739/1/15197.pdf"
            ], 
            "id": "BR_5a360382e031a368677886f9c4fac88b", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506322/1/15197.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506322/4/15197.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/506322/3/15197.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "PEREIRA, N. W. V."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0104-7760 (impresso) / 2317-6342 (online)", 
                "15197"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
                "PEREIRA, N. W. V.", 
                "Manejo florestal", 
                "Levantamento florestal", 
                "Manejo sustentado", 
                "Diversidade de esp\u00e9cies", 
                "Floresta ombr\u00f3fila aberta", 
                "Floresta densa", 
                "L\u00e1brea (AM)", 
                "Amazonas", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Esp\u00e9cie florestal", 
                "Forest management", 
                "Amazonia", 
                "Species diversity", 
                "Forest surveys", 
                "Manejo forestal", 
                "Diversidad de especies", 
                "Prospecciones forestales"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 947.24615, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2005"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Cerne, Lavras, v. 11, n. 3, p. 263-282, jul./set. 2005."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Realizou-se o levantamento do compartimento arb\u00f3reo em uma \u00e1rea sujeita a manejo sustentado, em uma floresta ombr\u00f3fila aberta e floresta densa, situada em L\u00e1brea, Amazonas, com o objetivo de caracterizar a composi\u00e7\u00e3o flor\u00edstica e fision\u00f4mica, a diversidade da \u00e1rea, o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e verificar as poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es dos padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o destas esp\u00e9cies arb\u00f3reas em fun\u00e7\u00e3o deste manejo. Para a realiza\u00e7\u00e3o deste trabalho a \u00e1rea foi dividida em 18 unidades primarias com 30 ha cada uma, sendo que destas, foram selecionadas aleatoriamente, tr\u00eas unidades, onde foram alocadas dez unidades secund\u00e1rias (parcelas), de 100 x 100 m (1 ha), em cada unidade prim\u00e1ria, no total de 30 ha para melhor controle das avalia\u00e7\u00f5es. Cada unidade secund\u00e1ria (parcela), foi subdividida em sub-parcelas de 10 x 10m (100m2), totalizando 100 sub-parcelas em cada unidade secund\u00e1ria. Em 20 dessas unidades foram mensurados todos os indiv\u00edduos com DAP (Di\u00e2metro a altura do peito) 3 cm, enquanto que nas 80 restantes, todos os indiv\u00edduos com DAP 6 cm. Obteve-se como resultados 16.487 indiv\u00edduos inventariados antes da explora\u00e7\u00e3o, enquanto que ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o, este n\u00famero reduziu para 15.328 indiv\u00edduos. As 10 fam\u00edlias mais ocorrentes representam 53% dos g\u00eaneros amostrados. A distribui\u00e7\u00e3o diam\u00e9trica n\u00e3o apresentou varia\u00e7\u00e3o significativa entre os eventos. Os valores dos \u00edndices de Shannon (H = 4,738 e H = 4,735) antes e ap\u00f3s a explora\u00e7\u00e3o, do \u00edndice de equabilidade de Pielou (J' = 0,803 e J' = 0,804) e \u00edndice de Simpson, (0,01803 e 0,01805), respectivamente, indicam alta diversidade na \u00e1rea. A maior parte das esp\u00e9cies apresentaram padr\u00e3o aleat\u00f3rio (53,6%)."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Realizou-se o levantamento do compartimento arb\u00f3reo em uma \u00e1rea sujeita a manejo sustentado, em uma floresta ombr\u00f3fila aberta e floresta densa, situada em L\u00e1brea, Amazonas, com o objetivo de caracterizar a composi\u00e7\u00e3o flor\u00edstica e fision\u00f4mica, a diversidade da \u00e1rea, o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e verificar as poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es dos padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o destas esp\u00e9cies arb\u00f3reas em fun\u00e7\u00e3o deste manejo. Para a realiza\u00e7\u00e3o deste trabalho a \u00e1rea foi dividida em 18 unidades primarias com 30 ha cada uma, sendo que destas, foram selecionadas aleatoriamente, tr\u00eas unidades, onde foram alocadas dez unidades secund\u00e1rias (parcelas), de 100 x 100 m (1 ha), em cada unidade prim\u00e1ria, no total de 30 ha para melhor controle das avalia\u00e7\u00f5es. Cada unidade secund\u00e1ria (parcela), foi subdividida em sub-parcelas de 10 x 10m (100m2), totalizando 100 sub-parcelas em cada unidade secund\u00e1ria. Em 20 dessas unidades foram mensurados todos os indiv\u00edduos com DAP (Di\u00e2metro a altura do peito) 3 cm, enquanto que nas 80 restantes, todos os indiv\u00edduos com DAP 6 cm. Obteve-se como resultados 16.487 indiv\u00edduos inventariados antes da explora\u00e7\u00e3o, enquanto que ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o, este n\u00famero reduziu para 15.328 indiv\u00edduos. As 10 fam\u00edlias mais ocorrentes representam 53% dos g\u00eaneros amostrados. A distribui\u00e7\u00e3o diam\u00e9trica n\u00e3o apresentou varia\u00e7\u00e3o significativa entre os eventos. Os valores dos \u00edndices de Shannon (H = 4,738 e H = 4,735) antes e ap\u00f3s a explora\u00e7\u00e3o, do \u00edndice de equabilidade de Pielou (J' = 0,803 e J' = 0,804) e \u00edndice de Simpson, (0,01803 e 0,01805), respectivamente, indicam alta diversidade na \u00e1rea. A maior parte das esp\u00e9cies apresentaram padr\u00e3o aleat\u00f3rio (53,6%).", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2005"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243057919000576, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Forest management", 
                "Amazonia", 
                "Species diversity", 
                "Forest surveys", 
                "Manejo forestal", 
                "Diversidad de especies", 
                "Prospecciones forestales"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/506322", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "15197"
            ], 
            "title_short": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2005"
            ], 
            "title_full": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal", 
                "Levantamento florestal", 
                "Manejo sustentado", 
                "Diversidade de esp\u00e9cies", 
                "Floresta ombr\u00f3fila aberta", 
                "Floresta densa", 
                "L\u00e1brea (AM)", 
                "Amazonas", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            "title": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "PEREIRA, N. W. V.", 
                "VENTURIN, N.", 
                "MACHADO, E. L. M.", 
                "SCOLFORO, J. R. S.", 
                "MACEDO, R. L. G.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "cf9b3606608218f61124907943ae493e", 
                "9006cbade24800de3ca21a045258190a", 
                "3d5fe11e528cebb425774a76e4e26699"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506322", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112739/1/15197.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2007-06-01"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo."
            ], 
            "author_facet": [
                "PEREIRA, N. W. V.", 
                "VENTURIN, N.", 
                "MACHADO, E. L. M.", 
                "SCOLFORO, J. R. S.", 
                "MACEDO, R. L. G.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'."
            ], 
            "title_fullStr": "An\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es temporais na flor\u00edstica e estrutura da comunidade arb\u00f3rea de uma floresta explorada com plano de manejo."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506322", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/506322"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112739/1/15197.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/112739/1/15197.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_5a360382e031a368677886f9c4fac88b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Valencia Aguilar, Cristian David"
        ], 
        "title": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo se enfoca en analizar la aplicaci\u00f3n de criterios e Indicadores para el manejo forestal de plantaciones de r\u00e1pido crecimiento en Colombia, con miras a reducir las posibles afectaciones ambientales de las plantaciones forestales en el pa\u00eds. En las \u00faltimas d\u00e9cadas, Colombia ha experimentado un crecimiento dr\u00e1stico de la superficie con plantaciones forestales comerciales, especialmente en la regi\u00f3n de la Orinoqu\u00eda, siendo una de las zonas del pa\u00eds con el mayor n\u00famero de hect\u00e1reas con baja aptitud para la reforestaci\u00f3n comercial, requiriendo que estas cuente con un manejo forestal sostenible. El objetivo general del presente trabajo, es la revisi\u00f3n de criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, con tres objetivos espec\u00edficos que contribuyen al desarrollo del mismo: I) Exponer el proceso actual de expansi\u00f3n de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, II) Identificar los criterios e indicadores para la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, y III) Comparar a trav\u00e9s de estudios de caso a escala regional la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de r\u00e1pido crecimiento en Colombia. Entre los resultado encontrado se destacan, que el estado Colombiano, ha impulsado la reforestaci\u00f3n comercial, mediante el fortalecimiento legal y los diferentes incentivos dados a la actividad, adem\u00e1s, se encontr\u00f3 que no existe informaci\u00f3n del estado actual de los proyectos forestales comerciales en la Orinoqu\u00eda, y la utilizaci\u00f3n de Criterios e indicadores para el monitoreo del manejo forestal sostenible de plantaciones forestales es poca o nula."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Plantaciones Forestales en Colombia"
            ], 
            [
                "Ordenaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "Manejo forestal sostenible"
            ], 
            [
                "Criterios e indicadores"
            ], 
            [
                "Especies forestales de r\u00e1pido crecimiento"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en gesti\u00f3n ambiental - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Administraci\u00f3n forestal - Colombia"
            ], 
            [
                "Forestaci\u00f3n - Colombia"
            ], 
            [
                "Forest plantations in Colombia"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Sustainable forest management"
            ], 
            [
                "Criteria e indicators"
            ], 
            [
                "Fast-growing tree species"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Valencia Aguilar, Cristian David"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-05-24T16:37:15Z", 
                "2017-05-24T16:37:15Z"
            ], 
            "title_sort": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Plantaciones Forestales en Colombia", 
                "Ordenaci\u00f3n forestal", 
                "Manejo forestal sostenible", 
                "Criterios e indicadores", 
                "Especies forestales de r\u00e1pido crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en gesti\u00f3n ambiental - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Administraci\u00f3n forestal - Colombia", 
                "Forestaci\u00f3n - Colombia", 
                "Forest plantations in Colombia", 
                "Forest management", 
                "Sustainable forest management", 
                "Criteria e indicators", 
                "Fast-growing tree species"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo se enfoca en analizar la aplicaci\u00f3n de criterios e Indicadores para el manejo forestal de plantaciones de r\u00e1pido crecimiento en Colombia, con miras a reducir las posibles afectaciones ambientales de las plantaciones forestales en el pa\u00eds. En las \u00faltimas d\u00e9cadas, Colombia ha experimentado un crecimiento dr\u00e1stico de la superficie con plantaciones forestales comerciales, especialmente en la regi\u00f3n de la Orinoqu\u00eda, siendo una de las zonas del pa\u00eds con el mayor n\u00famero de hect\u00e1reas con baja aptitud para la reforestaci\u00f3n comercial, requiriendo que estas cuente con un manejo forestal sostenible. El objetivo general del presente trabajo, es la revisi\u00f3n de criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, con tres objetivos espec\u00edficos que contribuyen al desarrollo del mismo: I) Exponer el proceso actual de expansi\u00f3n de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, II) Identificar los criterios e indicadores para la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, y III) Comparar a trav\u00e9s de estudios de caso a escala regional la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de r\u00e1pido crecimiento en Colombia. Entre los resultado encontrado se destacan, que el estado Colombiano, ha impulsado la reforestaci\u00f3n comercial, mediante el fortalecimiento legal y los diferentes incentivos dados a la actividad, adem\u00e1s, se encontr\u00f3 que no existe informaci\u00f3n del estado actual de los proyectos forestales comerciales en la Orinoqu\u00eda, y la utilizaci\u00f3n de Criterios e indicadores para el monitoreo del manejo forestal sostenible de plantaciones forestales es poca o nula.", 
                "This paper focuses on analyzing the application of criteria and indicators for forest management of fast growing plantations in Colombia, in order to reduce the possible environmental effects of forest plantations in the country. In recent decades, Colombia has experienced a dramatic growth of the surface with commercial forest plantations, especially in the region of the Orinoco, it is one of the areas of the country with the largest number of hectares with low suitability for commercial reforestation, requiring that these have an SFM. The overall objective of this work is the review of criteria and indicators for the sustainable management of forest plantations the of rapid growth in Colombia, with three specific objectives that contribute to its development: I) exposing the current process of expansion of forest plantations of rapid growth in Colombia, II) To identify criteria and indicators for sustainable management of forest plantations of rapid growth in Colombia, and III) Compare through case studies regionally sustainable management of forest plantations of rapid growth in Colombia. Among the highlights found that the Colombian state, has driven commercial reforestation, through legal empowerment and the various incentives given to the activity, also it found that there is no information on the current state of commercial forestry projects in the Orinoco, and the use of criteria and indicators for monitoring sustainable forest management of forest plantations is little or no."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/20487"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
            "id": "CO_7bb5d127f8a52959fb58cd83249ea6e0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Valencia Aguilar, Cristian David"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
                "Valencia Aguilar, Cristian David", 
                "Plantaciones Forestales en Colombia", 
                "Ordenaci\u00f3n forestal", 
                "Manejo forestal sostenible", 
                "Criterios e indicadores", 
                "Especies forestales de r\u00e1pido crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en gesti\u00f3n ambiental - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Administraci\u00f3n forestal - Colombia", 
                "Forestaci\u00f3n - Colombia", 
                "Forest plantations in Colombia", 
                "Forest management", 
                "Sustainable forest management", 
                "Criteria e indicators", 
                "Fast-growing tree species"
            ], 
            "score": 947.24615, 
            "_version_": 1607631852242206720, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo se enfoca en analizar la aplicaci\u00f3n de criterios e Indicadores para el manejo forestal de plantaciones de r\u00e1pido crecimiento en Colombia, con miras a reducir las posibles afectaciones ambientales de las plantaciones forestales en el pa\u00eds. En las \u00faltimas d\u00e9cadas, Colombia ha experimentado un crecimiento dr\u00e1stico de la superficie con plantaciones forestales comerciales, especialmente en la regi\u00f3n de la Orinoqu\u00eda, siendo una de las zonas del pa\u00eds con el mayor n\u00famero de hect\u00e1reas con baja aptitud para la reforestaci\u00f3n comercial, requiriendo que estas cuente con un manejo forestal sostenible. El objetivo general del presente trabajo, es la revisi\u00f3n de criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, con tres objetivos espec\u00edficos que contribuyen al desarrollo del mismo: I) Exponer el proceso actual de expansi\u00f3n de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, II) Identificar los criterios e indicadores para la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo cort\u00f3 en Colombia, y III) Comparar a trav\u00e9s de estudios de caso a escala regional la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de r\u00e1pido crecimiento en Colombia. Entre los resultado encontrado se destacan, que el estado Colombiano, ha impulsado la reforestaci\u00f3n comercial, mediante el fortalecimiento legal y los diferentes incentivos dados a la actividad, adem\u00e1s, se encontr\u00f3 que no existe informaci\u00f3n del estado actual de los proyectos forestales comerciales en la Orinoqu\u00eda, y la utilizaci\u00f3n de Criterios e indicadores para el monitoreo del manejo forestal sostenible de plantaciones forestales es poca o nula.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22900616::oai:localhost:10554/20487", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/20487"
            ], 
            "title_short": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Plantaciones Forestales en Colombia", 
                "Ordenaci\u00f3n forestal", 
                "Manejo forestal sostenible", 
                "Criterios e indicadores", 
                "Especies forestales de r\u00e1pido crecimiento", 
                "Maestr\u00eda en gesti\u00f3n ambiental - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Administraci\u00f3n forestal - Colombia", 
                "Forestaci\u00f3n - Colombia", 
                "Forest plantations in Colombia", 
                "Forest management", 
                "Sustainable forest management", 
                "Criteria e indicators", 
                "Fast-growing tree species"
            ], 
            "title": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Sarmiento L\u00f3pez, Armando Hilario"
            ], 
            "author_facet": [
                "Valencia Aguilar, Cristian David"
            ], 
            "title_fullStr": "Criterios e indicadores aplicables en la gesti\u00f3n sostenible de plantaciones forestales de ciclo corto en Colombia: una revisi\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/20487", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/20487"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_7bb5d127f8a52959fb58cd83249ea6e0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
        ], 
        "title": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arboles forestales"
            ], 
            [
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica"
            ], 
            [
                "Inflorescencias"
            ], 
            [
                "Bosque tropical h\u00famedo"
            ], 
            [
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Orenaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Evaluaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Bosque seco"
            ], 
            [
                "Bosque h\u00famedo premontano"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Fundo G\u00e9nova"
            ], 
            [
                "Valle de Canchamayo"
            ], 
            [
                "San Ram\u00f3n (Dist)"
            ], 
            [
                "Chanchamayo (Prov)"
            ], 
            [
                "Jun\u00edn (Dpto)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-14T18:05:55Z", 
                "2017-11-14T18:05:55Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "topic": [
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales", 
                "La investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en un bosque con vegetaci\u00f3n propia de bosques secos o semisecos, en el Fundo G\u00e9nova de la UNALM, Distrito de San Ram\u00f3n, Provincia de Chanchamayo, Per\u00fa. Se remidi\u00f3 una parcela permanente de 0,6 ha hect\u00e1rea establecida en el a\u00f1o 2009, para conocer los cambios en la composici\u00f3n flor\u00edstica y la din\u00e1mica poblacional de las especies le\u00f1osas. Se registraron datos de Di\u00e1metro (a 1,30 m), altura de copa y altura total, incluyendo los individuos nuevos o reclutas \u2265 a 10 cm de Dap (1,30 m). Con los datos del 2009 y 2015, se determin\u00f3 las tasas de mortalidad, reclutamiento y el crecimiento e incremento peri\u00f3dico anual de di\u00e1metro y \u00e1rea basal. Al a\u00f1o 2015 se encontraron 385 individuos en 0,6 ha pertenecientes a 31 especies en 25 familias. Las especies m\u00e1s abundantes en t\u00e9rminos relativos no han variado notablemente durante el per\u00edodo intercensal (6,25 a\u00f1os), siendo \u00e9stas Heteropterys intermedia, Physocalymma scaberrimum, Sapium glandulosum y Machaerium hirtum, 62 por ciento (2009) y 63 por ciento (2015). Se determin\u00f3 una tasa de mortalidad de 0,72 y una tasa de reclutamiento de 3,82. El crecimiento promedio del di\u00e1metro es de 2,02 cm/ha y del \u00e1rea basal de 1,84m2/ha para los \u00e1rboles sobrevivientes al per\u00edodo intercensal. El Incremento Medio Anual es de 0,32 cm/ha/a\u00f1o en di\u00e1metro y 0,49 m2/ha a\u00f1o en \u00e1rea basal. La Tasa de incremento del \u00e1rea basal es de 3,95 m2/ha/a\u00f1o. La composici\u00f3n flor\u00edstica no ha variado para el per\u00edodo interesal, con lo cual las especies m\u00e1s importantes siguen siendo las que son propias de formaciones secas o semisecas. Pese a la alta tasa de reclutamiento frente a la baja tasa de mortalidad, la representaci\u00f3n de las especies propias de formaciones secas se mantiene. Los resultados sugieren que los cambios ocurridos en 6,25 a\u00f1os de no intervenci\u00f3n antr\u00f3pica han favorecido el bosque.", 
                "The research was carried out in a forest with vegetation of dry or semi-dry forests, in the IRD-Selva-Fdo Genova - UNALM, San Ram\u00f3n District, Chanchamayo Province, Peru. A permanent plot of 0.6 ha ha was established in 2009, in order to know the changes in the floristic composition and the population dynamics of the woody species. Diameter (at 1.30 m), crown height and total height data were recorded, including new individuals or recruits \u2265 10 cm of Dap (1.30 m). With data from 2009 and 2015, mortality, recruitment and growth rates were determined and periodic annual increase in diameter and baseline area was determined. By 2015, 385 individuals were found in 0.6 ha belonging to 31 species in 25 families. The most abundant species in relative terms have not varied significantly during the intercensal period (6.25 years), being 62 percent (2009) and 63 percent (2015). The mostfrecuent were Heteropterys intermedia, Physocalymma scaberrimum, Sapium glandulosum and Machaerium hirtum,. A mortality rate of 0.72 and a recruitment rate of 3.82 was determined. The average diameter growth is 2.02 cm / ha and the basal area of 1.84m2 / ha for the trees surviving the intercensal period. The Annual Average Increase is 0.32 cm / ha / year in diameter and 0.49 m2 / ha year in basal area. The rate of increase of the basal area is 3.95 m2 / ha / year. The floristic composition has not varied for the intercensal period, being the ones that are characteristic of dry or semi-dry formations the most representative. In spite of the high recruitment rate in relation to the low mortality rate, the representation of the species of dry formations is maintained. The results suggest that the changes occurred in 6.25 years of non-human intervention have favored the forest.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "id": "PE_e659d2bfee0679540cd3f461f9d90d6c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNALM-Institucional", 
            "author": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "F70-P343-T BAN UNALM"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
            "spellingShingle": [
                "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina", 
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "score": 947.24615, 
            "_version_": 1612509896353251328, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales", 
            "institution": [
                "UNALM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNALM-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNALM", 
            "oai_identifier_str": "oai:172.16.0.151:UNALM/2909", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "Repositorio institucional - UNALM", 
                "reponame:UNALM-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "instacron:UNALM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "F70-P343-T BAN UNALM", 
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            ], 
            "title_short": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "title": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Reynel Rodr\u00edguez, Carlos Augusto", 
                "Linares Palomino, Reynaldo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "title_fullStr": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909", 
                "desc": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_e659d2bfee0679540cd3f461f9d90d6c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
        ], 
        "title": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arboles forestales"
            ], 
            [
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica"
            ], 
            [
                "Inflorescencias"
            ], 
            [
                "Bosque tropical h\u00famedo"
            ], 
            [
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Orenaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Evaluaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Bosque seco"
            ], 
            [
                "Bosque h\u00famedo premontano"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Fundo G\u00e9nova"
            ], 
            [
                "Valle de Canchamayo"
            ], 
            [
                "San Ram\u00f3n (Dist)"
            ], 
            [
                "Chanchamayo (Prov)"
            ], 
            [
                "Jun\u00edn (Dpto)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-11-14T18:05:55Z", 
                "2017-11-14T18:05:55Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "topic": [
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales", 
                "La investigaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en un bosque con vegetaci\u00f3n propia de bosques secos o semisecos, en el Fundo G\u00e9nova de la UNALM, Distrito de San Ram\u00f3n, Provincia de Chanchamayo, Per\u00fa. Se remidi\u00f3 una parcela permanente de 0,6 ha hect\u00e1rea establecida en el a\u00f1o 2009, para conocer los cambios en la composici\u00f3n flor\u00edstica y la din\u00e1mica poblacional de las especies le\u00f1osas. Se registraron datos de Di\u00e1metro (a 1,30 m), altura de copa y altura total, incluyendo los individuos nuevos o reclutas \u2265 a 10 cm de Dap (1,30 m). Con los datos del 2009 y 2015, se determin\u00f3 las tasas de mortalidad, reclutamiento y el crecimiento e incremento peri\u00f3dico anual de di\u00e1metro y \u00e1rea basal. Al a\u00f1o 2015 se encontraron 385 individuos en 0,6 ha pertenecientes a 31 especies en 25 familias. Las especies m\u00e1s abundantes en t\u00e9rminos relativos no han variado notablemente durante el per\u00edodo intercensal (6,25 a\u00f1os), siendo \u00e9stas Heteropterys intermedia, Physocalymma scaberrimum, Sapium glandulosum y Machaerium hirtum, 62 por ciento (2009) y 63 por ciento (2015). Se determin\u00f3 una tasa de mortalidad de 0,72 y una tasa de reclutamiento de 3,82. El crecimiento promedio del di\u00e1metro es de 2,02 cm/ha y del \u00e1rea basal de 1,84m2/ha para los \u00e1rboles sobrevivientes al per\u00edodo intercensal. El Incremento Medio Anual es de 0,32 cm/ha/a\u00f1o en di\u00e1metro y 0,49 m2/ha a\u00f1o en \u00e1rea basal. La Tasa de incremento del \u00e1rea basal es de 3,95 m2/ha/a\u00f1o. La composici\u00f3n flor\u00edstica no ha variado para el per\u00edodo interesal, con lo cual las especies m\u00e1s importantes siguen siendo las que son propias de formaciones secas o semisecas. Pese a la alta tasa de reclutamiento frente a la baja tasa de mortalidad, la representaci\u00f3n de las especies propias de formaciones secas se mantiene. Los resultados sugieren que los cambios ocurridos en 6,25 a\u00f1os de no intervenci\u00f3n antr\u00f3pica han favorecido el bosque.", 
                "The research was carried out in a forest with vegetation of dry or semi-dry forests, in the IRD-Selva-Fdo Genova - UNALM, San Ram\u00f3n District, Chanchamayo Province, Peru. A permanent plot of 0.6 ha ha was established in 2009, in order to know the changes in the floristic composition and the population dynamics of the woody species. Diameter (at 1.30 m), crown height and total height data were recorded, including new individuals or recruits \u2265 10 cm of Dap (1.30 m). With data from 2009 and 2015, mortality, recruitment and growth rates were determined and periodic annual increase in diameter and baseline area was determined. By 2015, 385 individuals were found in 0.6 ha belonging to 31 species in 25 families. The most abundant species in relative terms have not varied significantly during the intercensal period (6.25 years), being 62 percent (2009) and 63 percent (2015). The mostfrecuent were Heteropterys intermedia, Physocalymma scaberrimum, Sapium glandulosum and Machaerium hirtum,. A mortality rate of 0.72 and a recruitment rate of 3.82 was determined. The average diameter growth is 2.02 cm / ha and the basal area of 1.84m2 / ha for the trees surviving the intercensal period. The Annual Average Increase is 0.32 cm / ha / year in diameter and 0.49 m2 / ha year in basal area. The rate of increase of the basal area is 3.95 m2 / ha / year. The floristic composition has not varied for the intercensal period, being the ones that are characteristic of dry or semi-dry formations the most representative. In spite of the high recruitment rate in relation to the low mortality rate, the representation of the species of dry formations is maintained. The results suggest that the changes occurred in 6.25 years of non-human intervention have favored the forest.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "id": "PE_f1eaf8619b5a1c2b213530173b235e7f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNALM-Institucional", 
            "author": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "F70-P343-T BAN UNALM"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
            "spellingShingle": [
                "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina", 
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "score": 947.24615, 
            "_version_": 1612509976721358848, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Universidad Nacional Agraria La Molina. Escuela de Posgrado. Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n de Recursos Forestales", 
            "institution": [
                "UNALM"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNALM-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "UNALM", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.lamolina.edu.pe:UNALM/2909", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "Repositorio institucional - UNALM", 
                "reponame:UNALM-Institucional", 
                "instname:Universidad Nacional Agraria La Molina", 
                "instacron:UNALM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "F70-P343-T BAN UNALM", 
                "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            ], 
            "title_short": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arboles forestales", 
                "Composici\u00f3n bot\u00e1nica", 
                "Inflorescencias", 
                "Bosque tropical h\u00famedo", 
                "Din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n", 
                "Crecimiento de la poblaci\u00f3n", 
                "Orenaci\u00f3n forestal", 
                "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n", 
                "Evaluaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa", 
                "Bosque seco", 
                "Bosque h\u00famedo premontano", 
                "Manejo forestal", 
                "Fundo G\u00e9nova", 
                "Valle de Canchamayo", 
                "San Ram\u00f3n (Dist)", 
                "Chanchamayo (Prov)", 
                "Jun\u00edn (Dpto)", 
                "Arboles forestales"
            ], 
            "title": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Reynel Rodr\u00edguez, Carlos Augusto", 
                "Linares Palomino, Reynaldo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Palacios Ramos, Sonia Cesarina"
            ], 
            "title_fullStr": "Din\u00e1mica forestal de una formaci\u00f3n vegetal subxer\u00f3fila en el valle Chanchamayo, Dpto. Jun\u00edn - Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909", 
                "desc": "http://repositorio.lamolina.edu.pe/handle/UNALM/2909"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_f1eaf8619b5a1c2b213530173b235e7f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "ARAUJO, H. J. B. de"
        ], 
        "title": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "O di\u00e2metro do fuste das \u00e1rvores \u00e9 uma medida de grande import\u00e2ncia silvicultural por permitir m\u00faltiplos c\u00e1lculos dendrom\u00e9tricos, entre estes o volume, portanto, o crescimento do di\u00e2metro \u00e9 fundamental na determina\u00e7\u00e3o do crescimento volum\u00e9trico das \u00e1rvores. O objetivo deste estudo \u00e9 avaliar por meio de cintas dendrom\u00e9tricas o crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma \u00e1rea manejada no estado do Acre, possibilitando relacionar a intensidade explorat\u00f3ria da colheita e os ciclos de corte referenciais da legisla\u00e7\u00e3o com a capacidade de reposi\u00e7\u00e3o da floresta. Por cinco anos, foram monitoradas 509 \u00e1rvores distribu\u00eddas em cinco classes diam\u00e9tricas (DAP variando de 9,5 cm a 140,0 cm) e pertencentes a 27 esp\u00e9cies. O crescimento individual diam\u00e9trico m\u00e9dio foi de 0,542 cm ano-1 e o volum\u00e9trico de 0,053 m3 ano-1. Em geral, as correla\u00e7\u00f5es entre o crescimento diam\u00e9trico com o DAP e as caracter\u00edsticas das \u00e1rvores foram muito baixas. O ciclo de corte m\u00e9dio encontrado foi 40,8 anos, variando de 9,3 a 97,9 anos entre as esp\u00e9cies monitoradas. Os resultados indicam que as intensidades e os ciclos de corte da legisla\u00e7\u00e3o florestal est\u00e3o superestimados e s\u00e3o incompat\u00edveis com a capacidade de restabelecimento da floresta."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Dendometria"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Ess\u00eancia florestal"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta"
            ], 
            [
                "Fator de crescimento"
            ], 
            [
                "Colheita"
            ], 
            [
                "\u00c9poca de corte"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Tropical wood"
            ], 
            [
                "Flora"
            ], 
            [
                "Plant growth"
            ], 
            [
                "Harvesting"
            ], 
            [
                "Cutting"
            ], 
            [
                "Tree and stand measurements"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Madera tropical"
            ], 
            [
                "Crecimiento de planta"
            ], 
            [
                "Cosecha"
            ], 
            [
                "Cortar"
            ], 
            [
                "Medidas del \u00e1rbol y del rodal Term Number"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Bel\u00e9m, PA, v. 59, n. 2, p. 113-123, abr./jun. 2016."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "HENRIQUE JOSE BORGES DE ARAUJO, CPAF-Acre."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Fator de crescimento", 
                "Colheita", 
                "\u00c9poca de corte"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal", 
                "Dendometria", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Fator de crescimento", 
                "Colheita", 
                "\u00c9poca de corte", 
                "Forest management", 
                "Tropical wood", 
                "Flora", 
                "Plant growth", 
                "Harvesting", 
                "Cutting", 
                "Tree and stand measurements", 
                "Manejo forestal", 
                "Madera tropical", 
                "Crecimiento de planta", 
                "Cosecha", 
                "Cortar", 
                "Medidas del \u00e1rbol y del rodal Term Number"
            ], 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "2177-8760"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1057362", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/150766/1/26209.pdf"
            ], 
            "id": "BR_2a821a5976277a7c839d2ca871144f58", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1057362/3/26209.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1057362/1/26209.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1057362/2/26209.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "2177-8760", 
                "26209", 
                "10.4322/rca2227"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
                "ARAUJO, H. J. B. de", 
                "Manejo florestal", 
                "Dendometria", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Fator de crescimento", 
                "Colheita", 
                "\u00c9poca de corte", 
                "Forest management", 
                "Tropical wood", 
                "Flora", 
                "Plant growth", 
                "Harvesting", 
                "Cutting", 
                "Tree and stand measurements", 
                "Manejo forestal", 
                "Madera tropical", 
                "Crecimiento de planta", 
                "Cosecha", 
                "Cortar", 
                "Medidas del \u00e1rbol y del rodal Term Number"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 677.16486, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2016"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Bel\u00e9m, PA, v. 59, n. 2, p. 113-123, abr./jun. 2016."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "O di\u00e2metro do fuste das \u00e1rvores \u00e9 uma medida de grande import\u00e2ncia silvicultural por permitir m\u00faltiplos c\u00e1lculos dendrom\u00e9tricos, entre estes o volume, portanto, o crescimento do di\u00e2metro \u00e9 fundamental na determina\u00e7\u00e3o do crescimento volum\u00e9trico das \u00e1rvores. O objetivo deste estudo \u00e9 avaliar por meio de cintas dendrom\u00e9tricas o crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma \u00e1rea manejada no estado do Acre, possibilitando relacionar a intensidade explorat\u00f3ria da colheita e os ciclos de corte referenciais da legisla\u00e7\u00e3o com a capacidade de reposi\u00e7\u00e3o da floresta. Por cinco anos, foram monitoradas 509 \u00e1rvores distribu\u00eddas em cinco classes diam\u00e9tricas (DAP variando de 9,5 cm a 140,0 cm) e pertencentes a 27 esp\u00e9cies. O crescimento individual diam\u00e9trico m\u00e9dio foi de 0,542 cm ano-1 e o volum\u00e9trico de 0,053 m3 ano-1. Em geral, as correla\u00e7\u00f5es entre o crescimento diam\u00e9trico com o DAP e as caracter\u00edsticas das \u00e1rvores foram muito baixas. O ciclo de corte m\u00e9dio encontrado foi 40,8 anos, variando de 9,3 a 97,9 anos entre as esp\u00e9cies monitoradas. Os resultados indicam que as intensidades e os ciclos de corte da legisla\u00e7\u00e3o florestal est\u00e3o superestimados e s\u00e3o incompat\u00edveis com a capacidade de restabelecimento da floresta."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "O di\u00e2metro do fuste das \u00e1rvores \u00e9 uma medida de grande import\u00e2ncia silvicultural por permitir m\u00faltiplos c\u00e1lculos dendrom\u00e9tricos, entre estes o volume, portanto, o crescimento do di\u00e2metro \u00e9 fundamental na determina\u00e7\u00e3o do crescimento volum\u00e9trico das \u00e1rvores. O objetivo deste estudo \u00e9 avaliar por meio de cintas dendrom\u00e9tricas o crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma \u00e1rea manejada no estado do Acre, possibilitando relacionar a intensidade explorat\u00f3ria da colheita e os ciclos de corte referenciais da legisla\u00e7\u00e3o com a capacidade de reposi\u00e7\u00e3o da floresta. Por cinco anos, foram monitoradas 509 \u00e1rvores distribu\u00eddas em cinco classes diam\u00e9tricas (DAP variando de 9,5 cm a 140,0 cm) e pertencentes a 27 esp\u00e9cies. O crescimento individual diam\u00e9trico m\u00e9dio foi de 0,542 cm ano-1 e o volum\u00e9trico de 0,053 m3 ano-1. Em geral, as correla\u00e7\u00f5es entre o crescimento diam\u00e9trico com o DAP e as caracter\u00edsticas das \u00e1rvores foram muito baixas. O ciclo de corte m\u00e9dio encontrado foi 40,8 anos, variando de 9,3 a 97,9 anos entre as esp\u00e9cies monitoradas. Os resultados indicam que as intensidades e os ciclos de corte da legisla\u00e7\u00e3o florestal est\u00e3o superestimados e s\u00e3o incompat\u00edveis com a capacidade de restabelecimento da floresta.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243128787009536, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Forest management", 
                "Tropical wood", 
                "Flora", 
                "Plant growth", 
                "Harvesting", 
                "Cutting", 
                "Tree and stand measurements", 
                "Manejo forestal", 
                "Madera tropical", 
                "Crecimiento de planta", 
                "Cosecha", 
                "Cortar", 
                "Medidas del \u00e1rbol y del rodal Term Number"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1057362", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "26209"
            ], 
            "title_short": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2016"
            ], 
            "title_full": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal", 
                "Dendometria", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "eb1eaed105c3d028b29ab2c0867b256b", 
                "e042684455b52c024acc56e78a405e0f", 
                "a7820fcc5064922e3deb90ab6bdda0a3"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1057362", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/150766/1/26209.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-11-28"
            ], 
            "dc.identifier.doi.pt_BR.fl_str_mv": [
                "10.4322/rca2227"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal."
            ], 
            "author_facet": [
                "ARAUJO, H. J. B. de"
            ], 
            "title_fullStr": "Crescimento de esp\u00e9cies madeireiras em uma floresta acreana e compatibilidade com a legisla\u00e7\u00e3o florestal."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1057362", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1057362"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/150766/1/26209.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/150766/1/26209.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_2a821a5976277a7c839d2ca871144f58"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "SILVA, P. H. da"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "GOMIDE, L. R.", 
            "FIGUEIREDO, E. O.", 
            "CARVALHO, L. M. T. de", 
            "FERRAZ FILHO, A. C."
        ], 
        "title": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
        "publicationDates": [
            "2018"
        ], 
        "summary": [
            "Reduced-impact logging is a well known practice applied in most sustainable forest management plans in the Amazon. Nevertheless, there are still ways to improve the operational planning process. Therefore, the aim of this study was to create an integer linear programming (ILP) to fill in the knowledge gaps in the decision support system of reduced impact logging explorations. The minimization of harvest tree distance to wood log landing was assessed. Forest structure aspects, income and wood production were set in the model, as well as the adjacency constraints. Data are from a dense ombrophylous forest in the western Brazilian Amazon. We applied the phytosociological analysis and BDq method to define the selective logging criteria. Then, ILP models were formulated to allow the application of the constraints. Finally, 32 scenarios (unbalanced forest, UF, and balanced forest, BF) were generated and compared with real executed plans (RE). Robust results were achieved and the expected finding of each scenario was met. The feasibility to integrate ILP models in uneven-aged forest management projects was endorsed. Consequently, the UF and BF scenarios tested were efficient and concise, introducing new advances for forest management plans in the Amazon. The proposed models have a high potential to improve the selective logging activities in the Amazon forest. A explora\u00e7\u00e3o de impacto reduzido \u00e9 uma pr\u00e1tica bem conhecida e aplicada na maioria dos planos de manejo florestal sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia. Todavia, ainda h\u00e1 a possibilidade de melhoria do processo de planejamento da opera\u00e7\u00e3o. Diante da falta de m\u00e9todos auxiliares \u00e0 tomada de decis\u00e3o, o objetivo do trabalho foi desenvolver modelos de programa\u00e7\u00e3o linear inteira (PLI) para suprir esta demanda. Considerou-se a minimiza\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre as \u00e1rvores exploradas e os p\u00e1tios de estocagem de madeira. Aspectos estruturais, econ\u00f4micos e produtivos foram incorporados ao modelo, bem como restri\u00e7\u00f5es de adjac\u00eancia. Os dados derivam de uma floresta ombr\u00f3fila densa na Amaz\u00f4nia Ocidental. Previamente, utilizou-se uma an\u00e1lise fitossociol\u00f3gica e o m\u00e9todo BDq como crit\u00e9rio de remo\u00e7\u00e3o. Posteriormente, modelos de PLI foram formulados para exemplificar as aplica\u00e7\u00f5es. Finalmente, 32 cen\u00e1rios (para floresta desbalaceada, UF, e floresta balanceada, BF) foram gerados e comparados com o plano executado no campo (RE). Resultados robustos foram obtidos e atenderam \u00e0s expectativas de cada cen\u00e1rio. A viabilidade da integra\u00e7\u00e3o dos modelos de PLI em projetos de manejo de florestas ineq\u00fci\u00e2neas foi testado. Os cen\u00e1rios UF e BF testados foram eficientes e concisos, confirmando seu potencial para aumentar a efici\u00eancia de planos de explora\u00e7\u00e3o madeireira e manejo florestal na Amaz\u00f4nia."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal sustent\u00e1vel"
            ], 
            [
                "Selective logging"
            ], 
            [
                "Reduced-impact logging"
            ], 
            [
                "Porto Acre (AC)"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal"
            ], 
            [
                "Floresta tropical"
            ], 
            [
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira"
            ], 
            [
                "Estocagem"
            ], 
            [
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o"
            ], 
            [
                "Programa\u00e7\u00e3o linear"
            ], 
            [
                "Sustainable forestry"
            ], 
            [
                "Tropical forests"
            ], 
            [
                "Sort yards"
            ], 
            [
                "System optimization"
            ], 
            [
                "Linear programming"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Silvicultura sustentable"
            ], 
            [
                "Patios de clasificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas"
            ], 
            [
                "Programaci\u00f3n lineal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 48, n. 1, p. 18-27, 2018."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
            "dc.description.uri.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "bitstream/item/173701/1/26524.pdf"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal sustent\u00e1vel", 
                "Selective logging", 
                "Reduced-impact logging", 
                "Porto Acre (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Estocagem", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear", 
                "Sustainable forestry", 
                "Tropical forests", 
                "Sort yards", 
                "System optimization", 
                "Linear programming", 
                "Manejo forestal", 
                "Silvicultura sustentable", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas", 
                "Programaci\u00f3n lineal"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Reduced-impact logging is a well known practice applied in most sustainable forest management plans in the Amazon. Nevertheless, there are still ways to improve the operational planning process. Therefore, the aim of this study was to create an integer linear programming (ILP) to fill in the knowledge gaps in the decision support system of reduced impact logging explorations. The minimization of harvest tree distance to wood log landing was assessed. Forest structure aspects, income and wood production were set in the model, as well as the adjacency constraints. Data are from a dense ombrophylous forest in the western Brazilian Amazon. We applied the phytosociological analysis and BDq method to define the selective logging criteria. Then, ILP models were formulated to allow the application of the constraints. Finally, 32 scenarios (unbalanced forest, UF, and balanced forest, BF) were generated and compared with real executed plans (RE). Robust results were achieved and the expected finding of each scenario was met. The feasibility to integrate ILP models in uneven-aged forest management projects was endorsed. Consequently, the UF and BF scenarios tested were efficient and concise, introducing new advances for forest management plans in the Amazon. The proposed models have a high potential to improve the selective logging activities in the Amazon forest. A explora\u00e7\u00e3o de impacto reduzido \u00e9 uma pr\u00e1tica bem conhecida e aplicada na maioria dos planos de manejo florestal sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia. Todavia, ainda h\u00e1 a possibilidade de melhoria do processo de planejamento da opera\u00e7\u00e3o. Diante da falta de m\u00e9todos auxiliares \u00e0 tomada de decis\u00e3o, o objetivo do trabalho foi desenvolver modelos de programa\u00e7\u00e3o linear inteira (PLI) para suprir esta demanda. Considerou-se a minimiza\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre as \u00e1rvores exploradas e os p\u00e1tios de estocagem de madeira. Aspectos estruturais, econ\u00f4micos e produtivos foram incorporados ao modelo, bem como restri\u00e7\u00f5es de adjac\u00eancia. Os dados derivam de uma floresta ombr\u00f3fila densa na Amaz\u00f4nia Ocidental. Previamente, utilizou-se uma an\u00e1lise fitossociol\u00f3gica e o m\u00e9todo BDq como crit\u00e9rio de remo\u00e7\u00e3o. Posteriormente, modelos de PLI foram formulados para exemplificar as aplica\u00e7\u00f5es. Finalmente, 32 cen\u00e1rios (para floresta desbalaceada, UF, e floresta balanceada, BF) foram gerados e comparados com o plano executado no campo (RE). Resultados robustos foram obtidos e atenderam \u00e0s expectativas de cada cen\u00e1rio. A viabilidade da integra\u00e7\u00e3o dos modelos de PLI em projetos de manejo de florestas ineq\u00fci\u00e2neas foi testado. Os cen\u00e1rios UF e BF testados foram eficientes e concisos, confirmando seu potencial para aumentar a efici\u00eancia de planos de explora\u00e7\u00e3o madeireira e manejo florestal na Amaz\u00f4nia."
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2018-03-09T00:33:13Z"
            ], 
            "author2": [
                "GOMIDE, L. R.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "CARVALHO, L. M. T. de", 
                "FERRAZ FILHO, A. C."
            ], 
            "dc.contributor.other.none.fl_str_mv": [
                "Paulo Henrique da Silva, Universidade Federal de Lavras; Lucas Rezende Gomide, Universidade Federal de Lavras; EVANDRO ORFANO FIGUEIREDO, CPAF-Acre; Luis Marcelo Tavares de Carvalho, Universidade Federal de Lavras; Ant\u00f4nio Carlos Ferraz Filho, Universidade Federal do Piau\u00ed."
            ], 
            "dc.identifier.doi.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/1809-4392201603113"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088841"
            ], 
            "id": "BR_929337d9071346dd299c8d2eacc26a36", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088841/3/26524.pdf.jpg", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088841/2/26524.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088841/1/26524.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "SILVA, P. H. da"
            ], 
            "dc.identifier.other.none.fl_str_mv": [
                "26524"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0044-5967 (impresso)", 
                "26524", 
                "10.1590/1809-4392201603113"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
                "SILVA, P. H. da", 
                "Manejo florestal sustent\u00e1vel", 
                "Selective logging", 
                "Reduced-impact logging", 
                "Porto Acre (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Estocagem", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear", 
                "Sustainable forestry", 
                "Tropical forests", 
                "Sort yards", 
                "System optimization", 
                "Linear programming", 
                "Manejo forestal", 
                "Silvicultura sustentable", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas", 
                "Programaci\u00f3n lineal"
            ], 
            "score": 677.16486, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 48, n. 1, p. 18-27, 2018."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.subject.thesagro.none.fl_str_mv": [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Estocagem", 
                "M\u00e9todo de otimiza\u00e7\u00e3o", 
                "Programa\u00e7\u00e3o linear"
            ], 
            "dc.subject.nalthesaurus.none.fl_str_mv": [
                "Sustainable forestry", 
                "Tropical forests", 
                "Sort yards", 
                "System optimization", 
                "Linear programming", 
                "Manejo forestal", 
                "Silvicultura sustentable", 
                "Patios de clasificaci\u00f3n", 
                "Optimizaci\u00f3n de los sistemas", 
                "Programaci\u00f3n lineal"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Reduced-impact logging is a well known practice applied in most sustainable forest management plans in the Amazon. Nevertheless, there are still ways to improve the operational planning process. Therefore, the aim of this study was to create an integer linear programming (ILP) to fill in the knowledge gaps in the decision support system of reduced impact logging explorations. The minimization of harvest tree distance to wood log landing was assessed. Forest structure aspects, income and wood production were set in the model, as well as the adjacency constraints. Data are from a dense ombrophylous forest in the western Brazilian Amazon. We applied the phytosociological analysis and BDq method to define the selective logging criteria. Then, ILP models were formulated to allow the application of the constraints. Finally, 32 scenarios (unbalanced forest, UF, and balanced forest, BF) were generated and compared with real executed plans (RE). Robust results were achieved and the expected finding of each scenario was met. The feasibility to integrate ILP models in uneven-aged forest management projects was endorsed. Consequently, the UF and BF scenarios tested were efficient and concise, introducing new advances for forest management plans in the Amazon. The proposed models have a high potential to improve the selective logging activities in the Amazon forest. A explora\u00e7\u00e3o de impacto reduzido \u00e9 uma pr\u00e1tica bem conhecida e aplicada na maioria dos planos de manejo florestal sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia. Todavia, ainda h\u00e1 a possibilidade de melhoria do processo de planejamento da opera\u00e7\u00e3o. Diante da falta de m\u00e9todos auxiliares \u00e0 tomada de decis\u00e3o, o objetivo do trabalho foi desenvolver modelos de programa\u00e7\u00e3o linear inteira (PLI) para suprir esta demanda. Considerou-se a minimiza\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre as \u00e1rvores exploradas e os p\u00e1tios de estocagem de madeira. Aspectos estruturais, econ\u00f4micos e produtivos foram incorporados ao modelo, bem como restri\u00e7\u00f5es de adjac\u00eancia. Os dados derivam de uma floresta ombr\u00f3fila densa na Amaz\u00f4nia Ocidental. Previamente, utilizou-se uma an\u00e1lise fitossociol\u00f3gica e o m\u00e9todo BDq como crit\u00e9rio de remo\u00e7\u00e3o. Posteriormente, modelos de PLI foram formulados para exemplificar as aplica\u00e7\u00f5es. Finalmente, 32 cen\u00e1rios (para floresta desbalaceada, UF, e floresta balanceada, BF) foram gerados e comparados com o plano executado no campo (RE). Resultados robustos foram obtidos e atenderam \u00e0s expectativas de cada cen\u00e1rio. A viabilidade da integra\u00e7\u00e3o dos modelos de PLI em projetos de manejo de florestas ineq\u00fci\u00e2neas foi testado. Os cen\u00e1rios UF e BF testados foram eficientes e concisos, confirmando seu potencial para aumentar a efici\u00eancia de planos de explora\u00e7\u00e3o madeireira e manejo florestal na Amaz\u00f4nia.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2018"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243193499877376, 
            "dc.relation.ispartof.none.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1088841", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest."
            ], 
            "title_short": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2018"
            ], 
            "title_full": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal sustent\u00e1vel", 
                "Selective logging", 
                "Reduced-impact logging", 
                "Porto Acre (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "SILVA, P. H. da", 
                "GOMIDE, L. R.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "CARVALHO, L. M. T. de", 
                "FERRAZ FILHO, A. C."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "75c1bea98a39592346330c6ff8f58579", 
                "8822bd93ae67dcad6cb33862ec3e3c0d", 
                "a9973a85aea009a5c922b786128312da"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2018-03-09T00:33:13Z"
            ], 
            "dc.identifier.issn.none.fl_str_mv": [
                "0044-5967 (impresso)"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2018-03-08"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088841"
            ], 
            "author_facet": [
                "SILVA, P. H. da", 
                "GOMIDE, L. R.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "CARVALHO, L. M. T. de", 
                "FERRAZ FILHO, A. C."
            ], 
            "title_fullStr": "Optimal selective logging regime and log landing location models: a case study in the Amazon forest."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088841", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088841"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_929337d9071346dd299c8d2eacc26a36"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "CARVALHO, A. L. de"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
            "PUTZ, F. E.", 
            "OLIVEIRA, L. C. de"
        ], 
        "title": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "We evaluated the impacts of selective logging on tree regeneration one, four, and eight years after harvests in Antimary State Forest in the State of Acre, Brazil. We inventoried tree seedlings, saplings, and poles (>50 cm tall to <10 cm DBH) on secondary roads, log landing, and skid trails, as well as in the bole and crown zones of canopy gaps created by felling; for comparison we also sampled areas not affected directly by logging. We compared these habitats on the basis soil (physical) characteristics, canopy cover, and floristic composition. For areas one and four years after logging, we supplemented the ground-based information with aerial LiDAR data. By eight years post-logging the size class distributions of tree regeneration in all habitat types resembled those in unlogged areas, and densities were only lower in crown gaps. Eight years after logging, relative densities of pioneer trees were highest on secondary roads and log landings; no among habitat differences were observed in the relative densities of non-pioneer species at any time along the chronosequence. Tree species diversity (Fisher's alpha) converged on unlogged values on skid trails, bole gaps, and crown gaps at 8-years post-logging, but values remained lower on secondary roads and log landings. Canopy openness was greatest one year after logging, especially in log landings (mean 45.4 \u00b1 SE 4.5%) whereas four and eight years post-logging it did not exceed 10% and no differences were found among habitats. Soil bulk density was elevated relative to un-logged areas only on log landings one and four years after logging, and this difference disappeared by eight years postlogging. The total area disturbed by logging varied from 7.0% to 8.6% with nearly half of the totals in felling gaps (3.0-3.7%)."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)"
            ], 
            [
                "Sena Madureira (AC)"
            ], 
            [
                "Rio Branco (AC)"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal"
            ], 
            [
                "Explora\u00e7\u00e3o florestal"
            ], 
            [
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira"
            ], 
            [
                "Regenera\u00e7\u00e3o natural"
            ], 
            [
                "An\u00e1lise estat\u00edstica"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Logging"
            ], 
            [
                "Natural regeneration"
            ], 
            [
                "Statistical analysis"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Explotaci\u00f3n forestal"
            ], 
            [
                "Regeneraci\u00f3n natural"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Forest Ecology and Management, Australia, v. 392, p. 36-44, May 2017."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
            "dc.description.uri.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "bitstream/item/166234/1/26400.pdf"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Rio Branco (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Explora\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Regenera\u00e7\u00e3o natural", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Natural regeneration", 
                "Statistical analysis", 
                "Manejo forestal", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Regeneraci\u00f3n natural", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "We evaluated the impacts of selective logging on tree regeneration one, four, and eight years after harvests in Antimary State Forest in the State of Acre, Brazil. We inventoried tree seedlings, saplings, and poles (>50 cm tall to <10 cm DBH) on secondary roads, log landing, and skid trails, as well as in the bole and crown zones of canopy gaps created by felling; for comparison we also sampled areas not affected directly by logging. We compared these habitats on the basis soil (physical) characteristics, canopy cover, and floristic composition. For areas one and four years after logging, we supplemented the ground-based information with aerial LiDAR data. By eight years post-logging the size class distributions of tree regeneration in all habitat types resembled those in unlogged areas, and densities were only lower in crown gaps. Eight years after logging, relative densities of pioneer trees were highest on secondary roads and log landings; no among habitat differences were observed in the relative densities of non-pioneer species at any time along the chronosequence. Tree species diversity (Fisher's alpha) converged on unlogged values on skid trails, bole gaps, and crown gaps at 8-years post-logging, but values remained lower on secondary roads and log landings. Canopy openness was greatest one year after logging, especially in log landings (mean 45.4 \u00b1 SE 4.5%) whereas four and eight years post-logging it did not exceed 10% and no differences were found among habitats. Soil bulk density was elevated relative to un-logged areas only on log landings one and four years after logging, and this difference disappeared by eight years postlogging. The total area disturbed by logging varied from 7.0% to 8.6% with nearly half of the totals in felling gaps (3.0-3.7%)."
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-11-07T23:31:30Z"
            ], 
            "author2": [
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "PUTZ, F. E.", 
                "OLIVEIRA, L. C. de"
            ], 
            "dc.contributor.other.none.fl_str_mv": [
                "Anelena Lima de Carvalho, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia (Inpa); MARCUS VINICIO NEVES D OLIVEIRA, CPAF-Acre; Francis E. Putz, University of Florida; LUIS CLAUDIO DE OLIVEIRA, CPAF-Acre."
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1079064"
            ], 
            "id": "BR_e24b7b4cf5e0cba56415c12849ee63d4", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1079064/3/26400.pdf.jpg", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1079064/2/26400.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1079064/1/26400.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "CARVALHO, A. L. de"
            ], 
            "dc.identifier.other.none.fl_str_mv": [
                "26400"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0378-1127", 
                "26400"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
                "CARVALHO, A. L. de", 
                "Manejo florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Rio Branco (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Explora\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Regenera\u00e7\u00e3o natural", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Natural regeneration", 
                "Statistical analysis", 
                "Manejo forestal", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Regeneraci\u00f3n natural", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ], 
            "score": 677.16486, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Forest Ecology and Management, Australia, v. 392, p. 36-44, May 2017."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.subject.thesagro.none.fl_str_mv": [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Explora\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Extra\u00e7\u00e3o da madeira", 
                "Regenera\u00e7\u00e3o natural", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica"
            ], 
            "dc.subject.nalthesaurus.none.fl_str_mv": [
                "Forest management", 
                "Logging", 
                "Natural regeneration", 
                "Statistical analysis", 
                "Manejo forestal", 
                "Explotaci\u00f3n forestal", 
                "Regeneraci\u00f3n natural", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "We evaluated the impacts of selective logging on tree regeneration one, four, and eight years after harvests in Antimary State Forest in the State of Acre, Brazil. We inventoried tree seedlings, saplings, and poles (>50 cm tall to <10 cm DBH) on secondary roads, log landing, and skid trails, as well as in the bole and crown zones of canopy gaps created by felling; for comparison we also sampled areas not affected directly by logging. We compared these habitats on the basis soil (physical) characteristics, canopy cover, and floristic composition. For areas one and four years after logging, we supplemented the ground-based information with aerial LiDAR data. By eight years post-logging the size class distributions of tree regeneration in all habitat types resembled those in unlogged areas, and densities were only lower in crown gaps. Eight years after logging, relative densities of pioneer trees were highest on secondary roads and log landings; no among habitat differences were observed in the relative densities of non-pioneer species at any time along the chronosequence. Tree species diversity (Fisher's alpha) converged on unlogged values on skid trails, bole gaps, and crown gaps at 8-years post-logging, but values remained lower on secondary roads and log landings. Canopy openness was greatest one year after logging, especially in log landings (mean 45.4 \u00b1 SE 4.5%) whereas four and eight years post-logging it did not exceed 10% and no differences were found among habitats. Soil bulk density was elevated relative to un-logged areas only on log landings one and four years after logging, and this difference disappeared by eight years postlogging. The total area disturbed by logging varied from 7.0% to 8.6% with nearly half of the totals in felling gaps (3.0-3.7%).", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243161808764928, 
            "dc.relation.ispartof.none.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1079064", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia."
            ], 
            "title_short": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2017"
            ], 
            "title_full": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Rio Branco (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "CARVALHO, A. L. de", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "PUTZ, F. E.", 
                "OLIVEIRA, L. C. de"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "8480ffa1418c69c212c1577e836c99db", 
                "676f1289eadddd6ae48240814e93cd75", 
                "9604cad571f2950bbf9e34a4547ba0b2"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-11-07T23:31:30Z"
            ], 
            "dc.identifier.issn.none.fl_str_mv": [
                "0378-1127"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2017-11-07"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1079064"
            ], 
            "author_facet": [
                "CARVALHO, A. L. de", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "PUTZ, F. E.", 
                "OLIVEIRA, L. C. de"
            ], 
            "title_fullStr": "Natural regeneration of trees in selectively logged forest in western Amazonia."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1079064", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1079064"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_e24b7b4cf5e0cba56415c12849ee63d4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "FIGUEIREDO, S. M. de M."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "VENTICIQUE, E. M.", 
            "FIGUEIREDO, E. O.", 
            "FERREIRA, E. J. L."
        ], 
        "title": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Uma das principais quest\u00f5es nos estudos que envolvem a modelagem preditiva da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies \u00e9 como obter informa\u00e7\u00f5es sobre os registros de ocorr\u00eancia destas esp\u00e9cies. No caso das esp\u00e9cies florestais, uma alternativa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o dos dados provenientes dos levantamentos para a realiza\u00e7\u00e3o dos planos de manejo florestal, reconhecidos como uma fonte de dados para estudos de diversidade e distribui\u00e7\u00e3o espacial de esp\u00e9cies em sistemas florestais amaz\u00f4nicos que apresentam uma precis\u00e3o espacial maior do que as informa\u00e7\u00f5es provenientes de outras bases, como por exemplo, de herb\u00e1rios e museus dispon\u00edveis na rede speciesLink. O objetivo deste trabalho foi avaliar se a utiliza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios florestais pode melhorar a estimativa de probabilidade de ocorr\u00eancia, identificar os limites da distribui\u00e7\u00e3o potencial e prefer\u00eancia de habitat de um grupo de esp\u00e9cies florestais de interesse madeireiro na regi\u00e3o leste do estado do Acre."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo florestal"
            ], 
            [
                "Manejo de precis\u00e3o"
            ], 
            [
                "M\u00e9todo Maxent"
            ], 
            [
                "Modelagem preditiva"
            ], 
            [
                "Predictive modeling"
            ], 
            [
                "Modelado predictivo"
            ], 
            [
                "Modeflora"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Floresta tropical"
            ], 
            [
                "Ess\u00eancia florestal"
            ], 
            [
                "Biogeografia"
            ], 
            [
                "Estimativa"
            ], 
            [
                "Invent\u00e1rio florestal"
            ], 
            [
                "Tropical wood"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Biogeography"
            ], 
            [
                "Estimation"
            ], 
            [
                "Forest inventory"
            ], 
            [
                "Madera tropical"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Biogeograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Estimaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Inventario forestal"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 45, n. 2, p. 167-174, 2015."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Symone Maria de Melo Figueiredo, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia; Eduardo Martins Venticinque, Universidade Federal do Rio Grande do Norte; EVANDRO ORFANO FIGUEIREDO, CPAF-AC; Evandro Jos\u00e9 Linhares Ferreira, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Floresta tropical", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Biogeografia", 
                "Estimativa", 
                "Invent\u00e1rio florestal"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo florestal", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "M\u00e9todo Maxent", 
                "Modelagem preditiva", 
                "Predictive modeling", 
                "Modelado predictivo", 
                "Modeflora", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Biogeografia", 
                "Estimativa", 
                "Invent\u00e1rio florestal", 
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Biogeography", 
                "Estimation", 
                "Forest inventory", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Estimaci\u00f3n", 
                "Inventario forestal"
            ], 
            "author2": [
                "VENTICIQUE, E. M.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "FERREIRA, E. J. L."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1038606", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/140108/1/25952.pdf"
            ], 
            "id": "BR_64a36298926a45664e4a1d6eee797ea3", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1038606/1/25952.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1038606/4/25952.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1038606/3/25952.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "FIGUEIREDO, S. M. de M."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "25952"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
                "FIGUEIREDO, S. M. de M.", 
                "Manejo florestal", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "M\u00e9todo Maxent", 
                "Modelagem preditiva", 
                "Predictive modeling", 
                "Modelado predictivo", 
                "Modeflora", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Ess\u00eancia florestal", 
                "Biogeografia", 
                "Estimativa", 
                "Invent\u00e1rio florestal", 
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Biogeography", 
                "Estimation", 
                "Forest inventory", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Estimaci\u00f3n", 
                "Inventario forestal"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 677.16486, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2015"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Acta Amazonica, Manaus, v. 45, n. 2, p. 167-174, 2015."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Uma das principais quest\u00f5es nos estudos que envolvem a modelagem preditiva da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies \u00e9 como obter informa\u00e7\u00f5es sobre os registros de ocorr\u00eancia destas esp\u00e9cies. No caso das esp\u00e9cies florestais, uma alternativa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o dos dados provenientes dos levantamentos para a realiza\u00e7\u00e3o dos planos de manejo florestal, reconhecidos como uma fonte de dados para estudos de diversidade e distribui\u00e7\u00e3o espacial de esp\u00e9cies em sistemas florestais amaz\u00f4nicos que apresentam uma precis\u00e3o espacial maior do que as informa\u00e7\u00f5es provenientes de outras bases, como por exemplo, de herb\u00e1rios e museus dispon\u00edveis na rede speciesLink. O objetivo deste trabalho foi avaliar se a utiliza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios florestais pode melhorar a estimativa de probabilidade de ocorr\u00eancia, identificar os limites da distribui\u00e7\u00e3o potencial e prefer\u00eancia de habitat de um grupo de esp\u00e9cies florestais de interesse madeireiro na regi\u00e3o leste do estado do Acre."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Uma das principais quest\u00f5es nos estudos que envolvem a modelagem preditiva da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies \u00e9 como obter informa\u00e7\u00f5es sobre os registros de ocorr\u00eancia destas esp\u00e9cies. No caso das esp\u00e9cies florestais, uma alternativa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o dos dados provenientes dos levantamentos para a realiza\u00e7\u00e3o dos planos de manejo florestal, reconhecidos como uma fonte de dados para estudos de diversidade e distribui\u00e7\u00e3o espacial de esp\u00e9cies em sistemas florestais amaz\u00f4nicos que apresentam uma precis\u00e3o espacial maior do que as informa\u00e7\u00f5es provenientes de outras bases, como por exemplo, de herb\u00e1rios e museus dispon\u00edveis na rede speciesLink. O objetivo deste trabalho foi avaliar se a utiliza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios florestais pode melhorar a estimativa de probabilidade de ocorr\u00eancia, identificar os limites da distribui\u00e7\u00e3o potencial e prefer\u00eancia de habitat de um grupo de esp\u00e9cies florestais de interesse madeireiro na regi\u00e3o leste do estado do Acre.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243109000380416, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Tropical wood", 
                "Forest management", 
                "Biogeography", 
                "Estimation", 
                "Forest inventory", 
                "Madera tropical", 
                "Manejo forestal", 
                "Biogeograf\u00eda", 
                "Estimaci\u00f3n", 
                "Inventario forestal"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1038606", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "25952"
            ], 
            "title_short": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2015"
            ], 
            "title_full": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo florestal", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "M\u00e9todo Maxent", 
                "Modelagem preditiva", 
                "Predictive modeling", 
                "Modelado predictivo", 
                "Modeflora", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "FIGUEIREDO, S. M. de M.", 
                "VENTICIQUE, E. M.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "FERREIRA, E. J. L."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "25d60bfaa326d3d4e006782c10b8f918", 
                "4bdc92baf8eb67878542b5c245776064", 
                "825fd59200c59336a0cdfcafbd3fb7aa"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1038606", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/140108/1/25952.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-02-25"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil."
            ], 
            "author_facet": [
                "FIGUEIREDO, S. M. de M.", 
                "VENTICIQUE, E. M.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "FERREIRA, E. J. L."
            ], 
            "title_fullStr": "Predi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies florestais usando vari\u00e1veis topogr\u00e1ficas e de \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o no leste do Acre, Brasil."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1038606", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1038606"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/140108/1/25952.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/140108/1/25952.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_64a36298926a45664e4a1d6eee797ea3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "FIGUEIREDO, E. O."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
            "FEARNSIDE, P. M.", 
            "BRAZ, E. M.", 
            "PAPA, D. de A."
        ], 
        "title": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "The precision forest management technique still has much to be improved with the incorporation of forest biometric techniques and forest profiling with airborne LIDAR. When planning the cutting of a tree in forest management, the volume to be produced for industry is estimated but not the area impacted by removal of the tree. The objective of the present study was to develop equations for the Amazon rainforest that are able to estimate the impact area of gaps from harvesting individual dominant and co-dominant trees based on the canopy morphology obtained through forest profiling. On two separate occasions profiles were made in an annual forest-production unit in the Antimary State Forest (FEA) in the state of Acre, Brazil. The first was done a few days before the start of logging in 2010 and the second was done after completion of harvest activities in 2011. With field measurements and processing of the cloud of LIDAR points, dendrometric and morphometric variables were obtained for the canopy in order to develop equations for estimating gap areas. After evaluation of the explanatory variables with the highest correlation with gap area, the method used considered all possible models and included 2-4 parameters. The explanatory variables that best represent the impact of clearings are volume of the crown (VCop) and crown-projection area (APC). Ten equations were selected, of which two were chosen for use; these had R2 aj > 75% and Syx <23%. The good fit of the equations demonstrates the potential use of LIDAR to obtain information for estimating in advance the gaps in the forest cover that will be created from harvesting trees of different sizes."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Manejo de precis\u00e3o"
            ], 
            [
                "Clareira"
            ], 
            [
                "Morfometria"
            ], 
            [
                "Copa"
            ], 
            [
                "Perfilamento florestal"
            ], 
            [
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)"
            ], 
            [
                "Bujari (AC)"
            ], 
            [
                "Sena Madureira (AC)"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal"
            ], 
            [
                "Floresta tropical"
            ], 
            [
                "Biometria"
            ], 
            [
                "Raio laser"
            ], 
            [
                "An\u00e1lise estat\u00edstica"
            ], 
            [
                "Regress\u00e3o linear"
            ], 
            [
                "Morphometry"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Tropical forests"
            ], 
            [
                "Biometry"
            ], 
            [
                "Canopy gaps"
            ], 
            [
                "Tree crown"
            ], 
            [
                "Lasers"
            ], 
            [
                "Lidar"
            ], 
            [
                "Statistical analysis"
            ], 
            [
                "Regression analysis"
            ], 
            [
                "Morfometr\u00eda"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Bosques tropicales"
            ], 
            [
                "Biometr\u00eda"
            ], 
            [
                "Espacios vac\u00edos en el dosel"
            ], 
            [
                "Copa de los \u00e1rboles"
            ], 
            [
                "L\u00e1sers"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis de regresi\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista \u00c1rvore, Vi\u00e7osa, v. 41, n. 3, e410313, 2017."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
            "dc.description.uri.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "bitstream/item/173598/1/26520.pdf"
            ], 
            "topic": [
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Clareira", 
                "Morfometria", 
                "Copa", 
                "Perfilamento florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Bujari (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Morfometria", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Biometria", 
                "Raio laser", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Regress\u00e3o linear", 
                "Morphometry", 
                "Forest management", 
                "Tropical forests", 
                "Biometry", 
                "Canopy gaps", 
                "Tree crown", 
                "Lasers", 
                "Lidar", 
                "Statistical analysis", 
                "Regression analysis", 
                "Morfometr\u00eda", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Biometr\u00eda", 
                "Espacios vac\u00edos en el dosel", 
                "Copa de los \u00e1rboles", 
                "L\u00e1sers", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "An\u00e1lisis de regresi\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The precision forest management technique still has much to be improved with the incorporation of forest biometric techniques and forest profiling with airborne LIDAR. When planning the cutting of a tree in forest management, the volume to be produced for industry is estimated but not the area impacted by removal of the tree. The objective of the present study was to develop equations for the Amazon rainforest that are able to estimate the impact area of gaps from harvesting individual dominant and co-dominant trees based on the canopy morphology obtained through forest profiling. On two separate occasions profiles were made in an annual forest-production unit in the Antimary State Forest (FEA) in the state of Acre, Brazil. The first was done a few days before the start of logging in 2010 and the second was done after completion of harvest activities in 2011. With field measurements and processing of the cloud of LIDAR points, dendrometric and morphometric variables were obtained for the canopy in order to develop equations for estimating gap areas. After evaluation of the explanatory variables with the highest correlation with gap area, the method used considered all possible models and included 2-4 parameters. The explanatory variables that best represent the impact of clearings are volume of the crown (VCop) and crown-projection area (APC). Ten equations were selected, of which two were chosen for use; these had R2 aj > 75% and Syx <23%. The good fit of the equations demonstrates the potential use of LIDAR to obtain information for estimating in advance the gaps in the forest cover that will be created from harvesting trees of different sizes."
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2018-03-07T00:35:02Z"
            ], 
            "author2": [
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "FEARNSIDE, P. M.", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A."
            ], 
            "dc.contributor.other.none.fl_str_mv": [
                "EVANDRO ORFANO FIGUEIREDO, CPAF-Acre; MARCUS VINICIO NEVES D OLIVEIRA, CPAF-Acre; Philip Martin Fearnside, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia (Inpa); EVALDO MUNOZ BRAZ, CNPF; DANIEL DE ALMEIDA PAPA, CPAF-Acre."
            ], 
            "dc.identifier.doi.none.fl_str_mv": [
                "10.1590/1806-90882017000300013"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088681"
            ], 
            "id": "BR_596260a79f22659ea2fc43d7d4863b1b", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088681/3/26520.pdf.jpg", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088681/2/26520.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1088681/1/26520.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "FIGUEIREDO, E. O."
            ], 
            "dc.identifier.other.none.fl_str_mv": [
                "26520"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "1806-9088 (online)", 
                "26520", 
                "10.1590/1806-90882017000300013"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Clareira", 
                "Morfometria", 
                "Copa", 
                "Perfilamento florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Bujari (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Morfometria", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Biometria", 
                "Raio laser", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Regress\u00e3o linear", 
                "Morphometry", 
                "Forest management", 
                "Tropical forests", 
                "Biometry", 
                "Canopy gaps", 
                "Tree crown", 
                "Lasers", 
                "Lidar", 
                "Statistical analysis", 
                "Regression analysis", 
                "Morfometr\u00eda", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Biometr\u00eda", 
                "Espacios vac\u00edos en el dosel", 
                "Copa de los \u00e1rboles", 
                "L\u00e1sers", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "An\u00e1lisis de regresi\u00f3n"
            ], 
            "score": 545.0233, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Revista \u00c1rvore, Vi\u00e7osa, v. 41, n. 3, e410313, 2017."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.subject.thesagro.none.fl_str_mv": [
                "Morfometria", 
                "Administra\u00e7\u00e3o florestal", 
                "Floresta tropical", 
                "Biometria", 
                "Raio laser", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Regress\u00e3o linear"
            ], 
            "dc.subject.nalthesaurus.none.fl_str_mv": [
                "Morphometry", 
                "Forest management", 
                "Tropical forests", 
                "Biometry", 
                "Canopy gaps", 
                "Tree crown", 
                "Lasers", 
                "Lidar", 
                "Statistical analysis", 
                "Regression analysis", 
                "Morfometr\u00eda", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Biometr\u00eda", 
                "Espacios vac\u00edos en el dosel", 
                "Copa de los \u00e1rboles", 
                "L\u00e1sers", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "An\u00e1lisis de regresi\u00f3n"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "The precision forest management technique still has much to be improved with the incorporation of forest biometric techniques and forest profiling with airborne LIDAR. When planning the cutting of a tree in forest management, the volume to be produced for industry is estimated but not the area impacted by removal of the tree. The objective of the present study was to develop equations for the Amazon rainforest that are able to estimate the impact area of gaps from harvesting individual dominant and co-dominant trees based on the canopy morphology obtained through forest profiling. On two separate occasions profiles were made in an annual forest-production unit in the Antimary State Forest (FEA) in the state of Acre, Brazil. The first was done a few days before the start of logging in 2010 and the second was done after completion of harvest activities in 2011. With field measurements and processing of the cloud of LIDAR points, dendrometric and morphometric variables were obtained for the canopy in order to develop equations for estimating gap areas. After evaluation of the explanatory variables with the highest correlation with gap area, the method used considered all possible models and included 2-4 parameters. The explanatory variables that best represent the impact of clearings are volume of the crown (VCop) and crown-projection area (APC). Ten equations were selected, of which two were chosen for use; these had R2 aj > 75% and Syx <23%. The good fit of the equations demonstrates the potential use of LIDAR to obtain information for estimating in advance the gaps in the forest cover that will be created from harvesting trees of different sizes.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243177360195584, 
            "dc.relation.ispartof.none.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1088681", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry."
            ], 
            "title_short": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2017"
            ], 
            "title_full": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Clareira", 
                "Morfometria", 
                "Copa", 
                "Perfilamento florestal", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Bujari (AC)", 
                "Sena Madureira (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "FEARNSIDE, P. M.", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "967ce03a051746f471ee14d3b95dea5f", 
                "85fc46a60442f7895241244e70fc7664", 
                "aa15ad3d373266a30a3649b13be3173c"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2018-03-07T00:35:02Z"
            ], 
            "dc.identifier.issn.none.fl_str_mv": [
                "1806-9088 (online)"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2018-03-06"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088681"
            ], 
            "author_facet": [
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "FEARNSIDE, P. M.", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A."
            ], 
            "title_fullStr": "Equations to estimate tree gaps in a precision forest management area the Amazon based on crown morphometry."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088681", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/alice/handle/doc/1088681"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_596260a79f22659ea2fc43d7d4863b1b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "FIGUEIREDO, E. O."
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
            "BRAZ, E. M.", 
            "PAPA, D. de A.", 
            "FEARNSIDE, P. M."
        ], 
        "title": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Based on airborne LIDAR data on canopymorphology and height of Amazon forest trees, we developed allometric models to estimate dry biomass stored in the boles of dominant and co-dominant individuals and compared these results with those from equations based on traditional variables such as diameter at breast height (DBH). The database consisted of 142 trees of interest for logging in a forest under management for timber in Brazil's state of Acre. The trees chosen for studywere selected through proportional sampling by diameter class (ranging from45 to 165 cm DBH) in order to properly represent the dominant and co-dominant tree populationswith diameters appropriate for harvest. Subsequent to LIDAR profiling of these trees, they were felled, subjected to a battery of dimensional measurements and sampled for wood-density determination. A set ofmodels was generated, followed by model selection and identity testing in order to compare groups of basicwood density (low, medium and high). The morphometric variables of the crown had high explanatory power for bole biomass independent of whether the allometric equations included DBH. When calculating bole biomass with equations that include basic wood density, the best estimate is obtained using variables for both DBH and crown morphology. To obtain an allometric equation that encompasses species in all three classes of basic density, one should either use only independent variables representing crown dimensions or complement these with variables for basic density (BD) and total height (Ht). The study demonstrates the feasibility of using ground-based measurements to calibrate biomass models that include only LIDAR-based variables, allowing much larger areas to be surveyed with reasonable accuracy. The present study is designed to produce data needed for forest management, but the methods developed here can be adapted to studies aimed at reducing the uncertainty in biomass estimates of whole forests (not just harvestable trees) for use in quantifying carbon emissions from forest loss and degradation."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Geot\u00e9cnica"
            ], 
            [
                "Manejo de precis\u00e3o"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia"
            ], 
            [
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)"
            ], 
            [
                "Acre"
            ], 
            [
                "Amaz\u00f4nia Ocidental"
            ], 
            [
                "Western Amazon"
            ], 
            [
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            [
                "Floresta tropical"
            ], 
            [
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta"
            ], 
            [
                "Biometria"
            ], 
            [
                "Biomassa"
            ], 
            [
                "Mat\u00e9ria seca"
            ], 
            [
                "Sensoriamento remoto"
            ], 
            [
                "Raio laser"
            ], 
            [
                "Modelo matem\u00e1tico"
            ], 
            [
                "An\u00e1lise estat\u00edstica"
            ], 
            [
                "Programa de computador"
            ], 
            [
                "Tropical forests"
            ], 
            [
                "Flora"
            ], 
            [
                "Forest management"
            ], 
            [
                "Canopy"
            ], 
            [
                "Biomass production"
            ], 
            [
                "Dry matter accumulation"
            ], 
            [
                "Remote sensing"
            ], 
            [
                "Lidar"
            ], 
            [
                "Lasers"
            ], 
            [
                "Mathematical models"
            ], 
            [
                "Statistical analysis"
            ], 
            [
                "Computer software"
            ], 
            [
                "Manejo forestal"
            ], 
            [
                "Bosques tropicales"
            ], 
            [
                "Cubierta (plantas)"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n de biomasa"
            ], 
            [
                "Teledetecci\u00f3n"
            ], 
            [
                "L\u00e1sers"
            ], 
            [
                "Acumulaci\u00f3n de materia seca"
            ], 
            [
                "Modelos matem\u00e1ticos"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico"
            ], 
            [
                "Programas de computadores"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
            "dc.identifier.issn.pt_BR.fl_str_mv": [
                "0034-4257"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Remote Sensing of Environment, Amsterdam, v. 187, p. 281-293, Dec. 2016."
            ], 
            "dc.contributor.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "EVANDRO ORFANO FIGUEIREDO, CPAF-Acre; MARCUS VINICIO NEVES D OLIVEIRA, CPAF-Acre; EVALDO MUNOZ BRAZ, CNPF; DANIEL DE ALMEIDA PAPA, CPAF-Acre; Philip Martin Fearnside, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia/RedeClima."
            ], 
            "dc.subject.thesagro.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Biometria", 
                "Biomassa", 
                "Mat\u00e9ria seca", 
                "Sensoriamento remoto", 
                "Raio laser", 
                "Modelo matem\u00e1tico", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Programa de computador"
            ], 
            "topic": [
                "Geot\u00e9cnica", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Amaz\u00f4nia", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Biometria", 
                "Biomassa", 
                "Mat\u00e9ria seca", 
                "Sensoriamento remoto", 
                "Raio laser", 
                "Modelo matem\u00e1tico", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Programa de computador", 
                "Tropical forests", 
                "Flora", 
                "Forest management", 
                "Canopy", 
                "Biomass production", 
                "Dry matter accumulation", 
                "Remote sensing", 
                "Lidar", 
                "Lasers", 
                "Mathematical models", 
                "Statistical analysis", 
                "Computer software", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Cubierta (plantas)", 
                "Producci\u00f3n de biomasa", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "L\u00e1sers", 
                "Acumulaci\u00f3n de materia seca", 
                "Modelos matem\u00e1ticos", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "Programas de computadores"
            ], 
            "author2": [
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A.", 
                "FEARNSIDE, P. M."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1055435", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/149308/1/26171.pdf"
            ], 
            "id": "BR_cdcf000428eefc4d78054af757633175", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1055435/3/26171.pdf.txt", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1055435/1/26171.pdf", 
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/bitstream/doc/1055435/2/26171.pdf.jpg"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
            "author": [
                "FIGUEIREDO, E. O."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "0034-4257", 
                "26171"
            ], 
            "instname_str": "EMBRAPA", 
            "spellingShingle": [
                "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "Geot\u00e9cnica", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Amaz\u00f4nia", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental", 
                "Floresta tropical", 
                "Popula\u00e7\u00e3o de planta", 
                "Biometria", 
                "Biomassa", 
                "Mat\u00e9ria seca", 
                "Sensoriamento remoto", 
                "Raio laser", 
                "Modelo matem\u00e1tico", 
                "An\u00e1lise estat\u00edstica", 
                "Programa de computador", 
                "Tropical forests", 
                "Flora", 
                "Forest management", 
                "Canopy", 
                "Biomass production", 
                "Dry matter accumulation", 
                "Remote sensing", 
                "Lidar", 
                "Lasers", 
                "Mathematical models", 
                "Statistical analysis", 
                "Computer software", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Cubierta (plantas)", 
                "Producci\u00f3n de biomasa", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "L\u00e1sers", 
                "Acumulaci\u00f3n de materia seca", 
                "Modelos matem\u00e1ticos", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "Programas de computadores"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Embrapa Acre - Artigo em peri\u00f3dico indexado (ALICE)"
            ], 
            "score": 545.0233, 
            "dc.description.version.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "2016"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "marcos.visoli@embrapa.br"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Remote Sensing of Environment, Amsterdam, v. 187, p. 281-293, Dec. 2016."
            ], 
            "dc.description.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "Based on airborne LIDAR data on canopymorphology and height of Amazon forest trees, we developed allometric models to estimate dry biomass stored in the boles of dominant and co-dominant individuals and compared these results with those from equations based on traditional variables such as diameter at breast height (DBH). The database consisted of 142 trees of interest for logging in a forest under management for timber in Brazil's state of Acre. The trees chosen for studywere selected through proportional sampling by diameter class (ranging from45 to 165 cm DBH) in order to properly represent the dominant and co-dominant tree populationswith diameters appropriate for harvest. Subsequent to LIDAR profiling of these trees, they were felled, subjected to a battery of dimensional measurements and sampled for wood-density determination. A set ofmodels was generated, followed by model selection and identity testing in order to compare groups of basicwood density (low, medium and high). The morphometric variables of the crown had high explanatory power for bole biomass independent of whether the allometric equations included DBH. When calculating bole biomass with equations that include basic wood density, the best estimate is obtained using variables for both DBH and crown morphology. To obtain an allometric equation that encompasses species in all three classes of basic density, one should either use only independent variables representing crown dimensions or complement these with variables for basic density (BD) and total height (Ht). The study demonstrates the feasibility of using ground-based measurements to calibrate biomass models that include only LIDAR-based variables, allowing much larger areas to be surveyed with reasonable accuracy. The present study is designed to produce data needed for forest management, but the methods developed here can be adapted to studies aimed at reducing the uncertainty in biomass estimates of whole forests (not just harvestable trees) for use in quantifying carbon emissions from forest loss and degradation."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "Alice"
            ], 
            "description": "Based on airborne LIDAR data on canopymorphology and height of Amazon forest trees, we developed allometric models to estimate dry biomass stored in the boles of dominant and co-dominant individuals and compared these results with those from equations based on traditional variables such as diameter at breast height (DBH). The database consisted of 142 trees of interest for logging in a forest under management for timber in Brazil's state of Acre. The trees chosen for studywere selected through proportional sampling by diameter class (ranging from45 to 165 cm DBH) in order to properly represent the dominant and co-dominant tree populationswith diameters appropriate for harvest. Subsequent to LIDAR profiling of these trees, they were felled, subjected to a battery of dimensional measurements and sampled for wood-density determination. A set ofmodels was generated, followed by model selection and identity testing in order to compare groups of basicwood density (low, medium and high). The morphometric variables of the crown had high explanatory power for bole biomass independent of whether the allometric equations included DBH. When calculating bole biomass with equations that include basic wood density, the best estimate is obtained using variables for both DBH and crown morphology. To obtain an allometric equation that encompasses species in all three classes of basic density, one should either use only independent variables representing crown dimensions or complement these with variables for basic density (BD) and total height (Ht). The study demonstrates the feasibility of using ground-based measurements to calibrate biomass models that include only LIDAR-based variables, allowing much larger areas to be surveyed with reasonable accuracy. The present study is designed to produce data needed for forest management, but the methods developed here can be adapted to studies aimed at reducing the uncertainty in biomass estimates of whole forests (not just harvestable trees) for use in quantifying carbon emissions from forest loss and degradation.", 
            "institution": [
                "EMBRAPA"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243149386285056, 
            "instacron_str": "EMBRAPA", 
            "dc.subject.nalthesaurus.pt_BR.fl_str_mv": [
                "Tropical forests", 
                "Flora", 
                "Forest management", 
                "Canopy", 
                "Biomass production", 
                "Dry matter accumulation", 
                "Remote sensing", 
                "Lidar", 
                "Lasers", 
                "Mathematical models", 
                "Statistical analysis", 
                "Computer software", 
                "Manejo forestal", 
                "Bosques tropicales", 
                "Cubierta (plantas)", 
                "Producci\u00f3n de biomasa", 
                "Teledetecci\u00f3n", 
                "L\u00e1sers", 
                "Acumulaci\u00f3n de materia seca", 
                "Modelos matem\u00e1ticos", 
                "An\u00e1lisis estad\u00edstico", 
                "Programas de computadores"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:www.alice.cnptia.embrapa.br:doc/1055435", 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da EMBRAPA", 
                "instname:EMBRAPA", 
                "instacron:EMBRAPA"
            ], 
            "dc.identifier.other.pt_BR.fl_str_mv": [
                "26171"
            ], 
            "title_short": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.created.fl_str_mv": [
                "2016"
            ], 
            "title_full": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Geot\u00e9cnica", 
                "Manejo de precis\u00e3o", 
                "Amaz\u00f4nia", 
                "Floresta Estadual do Antimary (AC)", 
                "Acre", 
                "Amaz\u00f4nia Ocidental", 
                "Western Amazon", 
                "Amazonia Occidental"
            ], 
            "title": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates.", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A.", 
                "FEARNSIDE, P. M."
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "69a911b811eab6bf529ee1595e0f6ccf", 
                "556bf51fd6cb687ec95cff0e03063820", 
                "dfed8902c7a2462f1e8b8ab1e5648d47"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article"
            ], 
            "url": [
                "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1055435", 
                "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/149308/1/26171.pdf"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-10-26"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates."
            ], 
            "author_facet": [
                "FIGUEIREDO, E. O.", 
                "OLIVEIRA, M. V. N. d'", 
                "BRAZ, E. M.", 
                "PAPA, D. de A.", 
                "FEARNSIDE, P. M."
            ], 
            "title_fullStr": "LIDAR-based estimation of bole biomass for precision management of an Amazonian forest: comparisons of ground-based and remotely sensed estimates."
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1055435", 
                "desc": "http://www.alice.cnptia.embrapa.br/handle/doc/1055435"
            }, 
            {
                "url": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/149308/1/26171.pdf", 
                "desc": "http://ainfo.cnptia.embrapa.br/digital/bitstream/item/149308/1/26171.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_cdcf000428eefc4d78054af757633175"
    }
]