[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lomba, Roni Mayer"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Silva, J\u00fanior Gomes da"
        ], 
        "title": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "O texto aborda a din\u00e2mica dos conflitos fundi\u00e1rios no Estado do Amap\u00e1. O trabalho resgata a g\u00eanese desse processo, apresentado pela pol\u00edtica e pela m\u00eddia como uma rela\u00e7\u00e3o pac\u00edfica no campo. Na realidade, contudo, o Amap\u00e1 constitui um dos estados da Federa\u00e7\u00e3o com significativas incid\u00eancias de disputas por terra. Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa foram coletados dados, especialmente, da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, por meio dos seus registros anuais (Conflitos no Campo); mas tamb\u00e9m foram realizados levantamentos sobre a din\u00e2mica do campesinato e sua recria\u00e7\u00e3o no Amap\u00e1. Ficou constatado que a viol\u00eancia no campo est\u00e1 instaurada pela disputa entre camponeses (posseiros, ribeirinhos, extrativistas e quilombolas) e grandes empresas (mineradoras, silvicultoras e agropecu\u00e1rias), envolvendo inclusive o pr\u00f3prio Estado, respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o sem a regulariza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.C\u00f3digo JEL | Q24; Q58; R14."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Amap\u00e1; campesinato; conflitos por terras; viol\u00eancia."
            ], 
            [
                "Amap\u00e1; conflicts over land; peasantry; violence."
            ], 
            [
                "Amap\u00e1; campesinos; conflictos por la tierra; violencia."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://proxy.furb.br/ojs/index.php/rbdr/article/view/4192/2961"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Regional de Blumenau"
            ], 
            "topic": [
                "Amap\u00e1; campesinato; conflitos por terras; viol\u00eancia.", 
                "Amap\u00e1; conflicts over land; peasantry; violence.", 
                "Amap\u00e1; campesinos; conflictos por la tierra; violencia."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "O texto aborda a din\u00e2mica dos conflitos fundi\u00e1rios no Estado do Amap\u00e1. O trabalho resgata a g\u00eanese desse processo, apresentado pela pol\u00edtica e pela m\u00eddia como uma rela\u00e7\u00e3o pac\u00edfica no campo. Na realidade, contudo, o Amap\u00e1 constitui um dos estados da Federa\u00e7\u00e3o com significativas incid\u00eancias de disputas por terra. Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa foram coletados dados, especialmente, da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, por meio dos seus registros anuais (Conflitos no Campo); mas tamb\u00e9m foram realizados levantamentos sobre a din\u00e2mica do campesinato e sua recria\u00e7\u00e3o no Amap\u00e1. Ficou constatado que a viol\u00eancia no campo est\u00e1 instaurada pela disputa entre camponeses (posseiros, ribeirinhos, extrativistas e quilombolas) e grandes empresas (mineradoras, silvicultoras e agropecu\u00e1rias), envolvendo inclusive o pr\u00f3prio Estado, respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o sem a regulariza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.C\u00f3digo JEL | Q24; Q58; R14.", 
                "The text addresses the dynamics of land conflicts in the state of Amap\u00e1. The work recalls the genesis of this process, presented by politics and the media as a peaceful relationship in the countryside. In reality, however, Amap\u00e1 is one of the states of the Federation with significant implications on land disputes. For the research, data were collected, especially in Pastoral da Terra Commission, through its annual records (Conflicts in the Countryside); also, surveys were conducted on the dynamics of the peasantry and its recreation in Amap\u00e1. It was verified that violence in the countryside is established by the dispute among farmers (squatters, riparian people, extractivist and Quilombo people\u2019s ancestors) and large companies (mining, sylviculture companies and agricultural), including the State itself, which is responsible for the creation of large areas of preservation without the required regularization.JEL-Code | Q24; Q58; R14.", 
                "El texto aborda la din\u00e1mica de los conflictos por la tierra en el estado de Amap\u00e1. El art\u00edculo recupera la g\u00e9nesis de este proceso, presentado por la pol\u00edtica y los medios de comunicaci\u00f3n como una relaci\u00f3n pac\u00edfica en el campo. En realidad, el Amap\u00e1 es uno de los estados brasile\u00f1os con relevantes incidencias en conflictos de tierras. En la investigaci\u00f3n se recopilaron datos, especialmente, de la Comisi\u00f3n Pastoral de la Tierra, a trav\u00e9s de sus registros anuales (Conflictos en el Campo); pero tambi\u00e9n se llevaron a cabo encuestas sobre la din\u00e1mica de los campesinos y su reproducci\u00f3n en Amap\u00e1. Se demostr\u00f3 que la violencia en el campo es establecida por la disputa entre los campesinos (posseiros, ribere\u00f1os, extractivistas y quilombolas) y las grandes empresas (mineras, silvicultoras y agr\u00edcolas), incluyendo la participaci\u00f3n del propio Estado, responsable por la creaci\u00f3n de grandes \u00e1reas de preservaci\u00f3n ambiental sin la necesaria regularizaci\u00f3n.C\u00f3digo JEL | Q24; Q58; R14."
            ], 
            "author2": [
                "Silva, J\u00fanior Gomes da"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://proxy.furb.br/ojs/index.php/rbdr/article/view/4192", 
                "10.7867/2317-5443.2014v2n2p185-204"
            ], 
            "id": "BR_7a87e2fdac1c3942fc0fa0de5270e6c1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revista Brasileira de Desenvolvimento Regional", 
            "author": [
                "Lomba, Roni Mayer"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.7867/2317-5443.2014v2n2p185-204"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Regional de Blumenau", 
            "spellingShingle": [
                "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
                "Lomba, Roni Mayer", 
                "Amap\u00e1; campesinato; conflitos por terras; viol\u00eancia.", 
                "Amap\u00e1; conflicts over land; peasantry; violence.", 
                "Amap\u00e1; campesinos; conflictos por la tierra; violencia."
            ], 
            "score": 1736.1974, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Regional de Blumenau"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "O texto aborda a din\u00e2mica dos conflitos fundi\u00e1rios no Estado do Amap\u00e1. O trabalho resgata a g\u00eanese desse processo, apresentado pela pol\u00edtica e pela m\u00eddia como uma rela\u00e7\u00e3o pac\u00edfica no campo. Na realidade, contudo, o Amap\u00e1 constitui um dos estados da Federa\u00e7\u00e3o com significativas incid\u00eancias de disputas por terra. Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa foram coletados dados, especialmente, da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, por meio dos seus registros anuais (Conflitos no Campo); mas tamb\u00e9m foram realizados levantamentos sobre a din\u00e2mica do campesinato e sua recria\u00e7\u00e3o no Amap\u00e1. Ficou constatado que a viol\u00eancia no campo est\u00e1 instaurada pela disputa entre camponeses (posseiros, ribeirinhos, extrativistas e quilombolas) e grandes empresas (mineradoras, silvicultoras e agropecu\u00e1rias), envolvendo inclusive o pr\u00f3prio Estado, respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o sem a regulariza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.C\u00f3digo JEL | Q24; Q58; R14.", 
            "institution": [
                "FURB"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revista Brasileira de Desenvolvimento Regional"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608241915466088448, 
            "instacron_str": "FURB", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.proxy.furb.br:article/4192", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Brasileira de Desenvolvimento Regional; v. 2, n. 2 (2014); 185-204", 
                "2317-5443", 
                "reponame:Revista Brasileira de Desenvolvimento Regional", 
                "instname:Universidade Regional de Blumenau", 
                "instacron:FURB"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
                "Conflicts in Amap\u00e1: an analysis on the institutionalized violence in the countryside", 
                "Los conflictos por la tierra en Amap\u00e1: un an\u00e1lisis de la violencia institucionalizada en el campo"
            ], 
            "title_short": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Amap\u00e1; campesinato; conflitos por terras; viol\u00eancia.", 
                "Amap\u00e1; conflicts over land; peasantry; violence.", 
                "Amap\u00e1; campesinos; conflictos por la tierra; violencia."
            ], 
            "title": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Lomba, Roni Mayer", 
                "Silva, J\u00fanior Gomes da"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Artigo Avaliado pelos Pares"
            ], 
            "url": [
                "http://proxy.furb.br/ojs/index.php/rbdr/article/view/4192"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lomba, Roni Mayer", 
                "Silva, J\u00fanior Gomes da"
            ], 
            "title_fullStr": "Os conflitos pela terra no Amap\u00e1: uma an\u00e1lise sobre a viol\u00eancia institucionalizada no campo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://proxy.furb.br/ojs/index.php/rbdr/article/view/4192", 
                "desc": "http://proxy.furb.br/ojs/index.php/rbdr/article/view/4192"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_7a87e2fdac1c3942fc0fa0de5270e6c1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Manzanal, Mabel"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Arzeno, Mariana", 
            "Ponce, Mariana"
        ], 
        "title": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo se pone en cuesti\u00f3n la relaci\u00f3n entre desarrollo y territorio en el nordeste de Misiones. Para ello se analizan tres ejes conflictivos: la disputa por la madera entre ocupantes de tierras privadas y empresarios madereros, el avance de la ocupaci\u00f3n asociado al complejo tabacalero y las identificaciones contrapuestas que los actores realizan y exponen en su discurso acerca de estos contextos locales en estado de \u201cresistencia\u201d o enfrentamiento. Se focaliza en la dimensi\u00f3n espacial del desarrollo en tanto proceso de dominaci\u00f3n y ejercicio de poder de unos actores sobre otros, precisando las diversas formas de uso y apropiaci\u00f3n del territorio. Este an\u00e1lisis pone en evidencia las capacidades diferenciales de los actores y el poder desigual existente entre ellos; tambi\u00e9n da cuenta de las variadas situaciones de conflicto social que se generan cuando se profundizan las contradicciones, as\u00ed como los diferentes modos de resoluci\u00f3n y enfrentamiento que se instrumentan por parte del Estado y de los actores locales"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desarrollo"
            ], 
            [
                "Territorio"
            ], 
            [
                "Conflicto por la tierra"
            ], 
            [
                "Misiones"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Manzanal, Mabel", 
                "Arzeno, Mariana", 
                "Ponce, Mariana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de Postgrado de Antropolog\u00eda Social, Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales, Universidad Nacional de Misiones"
            ], 
            "topic": [
                "Desarrollo", 
                "Territorio", 
                "Conflicto por la tierra", 
                "Misiones"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo se pone en cuesti\u00f3n la relaci\u00f3n entre desarrollo y territorio en el nordeste de Misiones. Para ello se analizan tres ejes conflictivos: la disputa por la madera entre ocupantes de tierras privadas y empresarios madereros, el avance de la ocupaci\u00f3n asociado al complejo tabacalero y las identificaciones contrapuestas que los actores realizan y exponen en su discurso acerca de estos contextos locales en estado de \u201cresistencia\u201d o enfrentamiento. Se focaliza en la dimensi\u00f3n espacial del desarrollo en tanto proceso de dominaci\u00f3n y ejercicio de poder de unos actores sobre otros, precisando las diversas formas de uso y apropiaci\u00f3n del territorio. Este an\u00e1lisis pone en evidencia las capacidades diferenciales de los actores y el poder desigual existente entre ellos; tambi\u00e9n da cuenta de las variadas situaciones de conflicto social que se generan cuando se profundizan las contradicciones, as\u00ed como los diferentes modos de resoluci\u00f3n y enfrentamiento que se instrumentan por parte del Estado y de los actores locales"
            ], 
            "url": [
                "http://argos.fhycs.unam.edu.ar/handle/123456789/34"
            ], 
            "author2": [
                "Arzeno, Mariana", 
                "Ponce, Mariana"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
            "id": "AR_158d67680e7a6011d69eff4a854d3989", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Manzanal, Mabel"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
                "Manzanal, Mabel", 
                "Desarrollo", 
                "Territorio", 
                "Conflicto por la tierra", 
                "Misiones"
            ], 
            "score": 1568.9183, 
            "_version_": 1607631369493544960, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Programa de Postgrado de Antropolog\u00eda Social, Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales, Universidad Nacional de Misiones"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo se pone en cuesti\u00f3n la relaci\u00f3n entre desarrollo y territorio en el nordeste de Misiones. Para ello se analizan tres ejes conflictivos: la disputa por la madera entre ocupantes de tierras privadas y empresarios madereros, el avance de la ocupaci\u00f3n asociado al complejo tabacalero y las identificaciones contrapuestas que los actores realizan y exponen en su discurso acerca de estos contextos locales en estado de \u201cresistencia\u201d o enfrentamiento. Se focaliza en la dimensi\u00f3n espacial del desarrollo en tanto proceso de dominaci\u00f3n y ejercicio de poder de unos actores sobre otros, precisando las diversas formas de uso y apropiaci\u00f3n del territorio. Este an\u00e1lisis pone en evidencia las capacidades diferenciales de los actores y el poder desigual existente entre ellos; tambi\u00e9n da cuenta de las variadas situaciones de conflicto social que se generan cuando se profundizan las contradicciones, as\u00ed como los diferentes modos de resoluci\u00f3n y enfrentamiento que se instrumentan por parte del Estado y de los actores locales", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "999493d1-0d3d-4b23-9c30-a026edddd2e8/oai:argos.fhycs.unam.edu.ar:123456789/34", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://argos.fhycs.unam.edu.ar/handle/123456789/34"
            ], 
            "title_short": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desarrollo", 
                "Territorio", 
                "Conflicto por la tierra", 
                "Misiones"
            ], 
            "title": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Manzanal, Mabel", 
                "Arzeno, Mariana", 
                "Ponce, Mariana"
            ], 
            "title_fullStr": "Desarrollo, territorio y conflicto en el nordeste de Misiones. En: Av\u00e1, n\u00b0 19"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://argos.fhycs.unam.edu.ar/handle/123456789/34", 
                "desc": "http://argos.fhycs.unam.edu.ar/handle/123456789/34"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_158d67680e7a6011d69eff4a854d3989"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Colombo, Leonir Olderico"
        ], 
        "title": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Este estudio se centra en la relaci\u00f3n de la memoria con la ret\u00f3rica del discurso sobre la historia de la tenencia de la tierra en la regi\u00f3n Oeste de Paran\u00e1. La investigaci\u00f3n pretende problematizar y exponer la memoria de la ocupaci\u00f3n marginal de Gleba Silva Jardim en manos de poseros, en un contexto de ocupaci\u00f3n oficial en poder del Estado y compa\u00f1\u00edas colonizadoras. Frente a los intereses econ\u00f3micos, los poseros se organizan para defender su condici\u00f3n, mediante el establecimiento de un conjunto de discursos y ret\u00f3ricas que con el tiempo convierte en la versi\u00f3n dominante del conflicto armado, que pas\u00f3 en julio de 1961, consolid\u00e1ndose en la memoria colectiva local en la actualidad. Los actores de esa memoria se denominan colonos frente a su condici\u00f3n de trabajo y de poseros por su situaci\u00f3n de due\u00f1os de la tierra, A trav\u00e9s de sus condiciones sociales, se vivencia el cotidiano del \"colono posero\"."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mem\u00f3ria"
            ], 
            [
                "ret\u00f3rica do discurso"
            ], 
            [
                "conflitos agr\u00e1rios"
            ], 
            [
                "hist\u00f3ria local"
            ], 
            [
                "Memoria"
            ], 
            [
                "discurso ret\u00f3rico"
            ], 
            [
                "conflictos por la tierra"
            ], 
            [
                "historia local"
            ], 
            [
                "CIENCIAS HUMANAS:HISTORIA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.description.abstract.eng.fl_txt_mv": [
                "Este estudio se centra en la relaci\u00f3n de la memoria con la ret\u00f3rica del discurso sobre la historia de la tenencia de la tierra en la regi\u00f3n Oeste de Paran\u00e1. La investigaci\u00f3n pretende problematizar y exponer la memoria de la ocupaci\u00f3n marginal de Gleba Silva Jardim en manos de poseros, en un contexto de ocupaci\u00f3n oficial en poder del Estado y compa\u00f1\u00edas colonizadoras. Frente a los intereses econ\u00f3micos, los poseros se organizan para defender su condici\u00f3n, mediante el establecimiento de un conjunto de discursos y ret\u00f3ricas que con el tiempo convierte en la versi\u00f3n dominante del conflicto armado, que pas\u00f3 en julio de 1961, consolid\u00e1ndose en la memoria colectiva local en la actualidad. Los actores de esa memoria se denominan colonos frente a su condici\u00f3n de trabajo y de poseros por su situaci\u00f3n de due\u00f1os de la tierra, A trav\u00e9s de sus condiciones sociales, se vivencia el cotidiano del \"colono posero\"."
            ], 
            "dc.contributor.referee1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/9420421193388790"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual do Oeste do Parana", 
                "Foz do Igua\u00e7u", 
                "8774263440366006536", 
                "500"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "Gregory, Valdir", 
                "Dittrich, Ivo Jos\u00e9", 
                "Motta, M\u00e1rcia Maria Menendes"
            ], 
            "topic": [
                "Mem\u00f3ria", 
                "ret\u00f3rica do discurso", 
                "conflitos agr\u00e1rios", 
                "hist\u00f3ria local", 
                "Memoria", 
                "discurso ret\u00f3rico", 
                "conflictos por la tierra", 
                "historia local", 
                "CIENCIAS HUMANAS:HISTORIA"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "Gregory, Valdir"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-07-10T19:07:22Z"
            ], 
            "dc.title.por.fl_str_mv": [
                "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\""
            ], 
            "title_full_unstemmed": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/2541"
            ], 
            "id": "BR_9122f9bcd54fcb2176a66cc2be586d06", 
            "dc.contributor.advisor1ID.fl_str_mv": [
                "CPF:29056233068"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE", 
            "dc.contributor.authorLattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/2951143953551157"
            ], 
            "score": 1510.6636, 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/bitstream/tede/2541/1/Leonir_Colombo_2013.pdf"
            ], 
            "title": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
            "dc.subject.cnpq.fl_str_mv": [
                "CIENCIAS HUMANAS:HISTORIA"
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "COLOMBO, Leonir Olderico. No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\". 2013. 194 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Sociedade, Cultura e Fronteiras) - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, 2013."
            ], 
            "instname_str": "Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
            "dc.contributor.referee1.fl_str_mv": [
                "Dittrich, Ivo Jos\u00e9"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
                "Colombo, Leonir Olderico", 
                "Mem\u00f3ria", 
                "ret\u00f3rica do discurso", 
                "conflitos agr\u00e1rios", 
                "hist\u00f3ria local", 
                "Memoria", 
                "discurso ret\u00f3rico", 
                "conflictos por la tierra", 
                "historia local", 
                "CIENCIAS HUMANAS:HISTORIA"
            ], 
            "dc.contributor.referee1ID.fl_str_mv": [
                "CPF:36827932915"
            ], 
            "author": [
                "Colombo, Leonir Olderico"
            ], 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "BR"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Estadual do Oeste do Parana", 
                "Foz do Igua\u00e7u", 
                "8774263440366006536", 
                "500"
            ], 
            "dc.contributor.referee2ID.fl_str_mv": [
                "CPF:67828000715"
            ], 
            "dc.subject.eng.fl_str_mv": [
                "Memoria", 
                "discurso ret\u00f3rico", 
                "conflictos por la tierra", 
                "historia local"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "biblioteca.repositorio@unioeste.br"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "TEDE"
            ], 
            "description": "Este estudio se centra en la relaci\u00f3n de la memoria con la ret\u00f3rica del discurso sobre la historia de la tenencia de la tierra en la regi\u00f3n Oeste de Paran\u00e1. La investigaci\u00f3n pretende problematizar y exponer la memoria de la ocupaci\u00f3n marginal de Gleba Silva Jardim en manos de poseros, en un contexto de ocupaci\u00f3n oficial en poder del Estado y compa\u00f1\u00edas colonizadoras. Frente a los intereses econ\u00f3micos, los poseros se organizan para defender su condici\u00f3n, mediante el establecimiento de un conjunto de discursos y ret\u00f3ricas que con el tiempo convierte en la versi\u00f3n dominante del conflicto armado, que pas\u00f3 en julio de 1961, consolid\u00e1ndose en la memoria colectiva local en la actualidad. Los actores de esa memoria se denominan colonos frente a su condici\u00f3n de trabajo y de poseros por su situaci\u00f3n de due\u00f1os de la tierra, A trav\u00e9s de sus condiciones sociales, se vivencia el cotidiano del \"colono posero\".", 
            "institution": [
                "UNIOESTE"
            ], 
            "dc.contributor.referee2.fl_str_mv": [
                "Motta, M\u00e1rcia Maria Menendes"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "dc.title.alternative.eng.fl_str_mv": [
                "En la ruta del asno: memorias y discursos del \"colono posero\""
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/2541"
            ], 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608243333837094912, 
            "instacron_str": "UNIOESTE", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UNIOESTE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:tede.unioeste.br:tede/2541", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Este estudo concentra-se nas rela\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria com a ret\u00f3rica do discurso diante da hist\u00f3ria da ocupa\u00e7\u00e3o da terra na regi\u00e3o Oeste paranaense. A investiga\u00e7\u00e3o procura problematizar e expor as mem\u00f3rias da ocupa\u00e7\u00e3o marginal da Gleba Silva Jardim realizada por posseiros, num contexto de ocupa\u00e7\u00e3o realizada oficialmente pelo Estado e por empresas colonizadoras. Diante de interesses econ\u00f4micos, os posseiros se organizam para defender sua condi\u00e7\u00e3o, estabelecendo um jogo de discursos e ret\u00f3ricas que com o passar do tempo se torna vers\u00e3o dominante frente ao conflito armado ocorrido em julho de 1961, consolidando-se na mem\u00f3ria coletiva local na atualidade. Os atores dessa mem\u00f3ria se denominam colonos perante sua condi\u00e7\u00e3o de trabalho, e de posseiros pela sua situa\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rios da terra. Mediante sua condi\u00e7\u00e3o social, vivencia-se o cotidiano do colono posseiro ."
            ], 
            "dc.contributor.authorID.fl_str_mv": [
                "CPF:88635937953"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociedade, Cultura e Fronteiras"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1Lattes.fl_str_mv": [
                "http://buscatextual.cnpq.br/buscatextual/visualizacv.do?id=K4763040P3"
            ], 
            "title_short": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE"
            ], 
            "title_full": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Mem\u00f3ria", 
                "ret\u00f3rica do discurso", 
                "conflitos agr\u00e1rios", 
                "hist\u00f3ria local"
            ], 
            "dc.contributor.referee2Lattes.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/9884509029282994"
            ], 
            "title_sort": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\"", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Colombo, Leonir Olderico"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "8b38092f0d67839ad09c7e272b49b075"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2014-03-07"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2013-12-12"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do UNIOESTE", 
                "instname:Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1", 
                "instacron:UNIOESTE"
            ], 
            "dc.identifier.citation.fl_str_mv": [
                "COLOMBO, Leonir Olderico. No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\". 2013. 194 f. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Sociedade, Cultura e Fronteiras) - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, 2013."
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.publisher.department.fl_str_mv": [
                "Centro de Educa\u00e7\u00e3o, Letras e Sa\u00fade"
            ], 
            "author_facet": [
                "Colombo, Leonir Olderico"
            ], 
            "title_fullStr": "No rastro do burro: mem\u00f3rias e discursos do \"colono posseiro\""
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/2541", 
                "desc": "http://tede.unioeste.br:8080/tede/handle/tede/2541"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_9122f9bcd54fcb2176a66cc2be586d06"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Tedesco, Jo\u00e3o Carlos"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Caron, Marcia"
        ], 
        "title": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "The article examines processes of intrusion of peasants caboclos in the official settlements a north of Rio Grande do Sul; it demonstrates the political philosophy of colonization of the sphere public in the first decades of the twentieth century, which excluded most small farmers already present in the region; it reveals strategies struggles of small farmers by obtaining title to land."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Colonization, State, Intrusion, Conflicts over Land"
            ], 
            [
                "Colonizaci\u00f3n, Estado, Intrusi\u00f3n, Conflictos por la tierra"
            ], 
            [
                "coloniza\u00e7\u00e3o, Estado, Intrus\u00e3o, Conflitos pela terra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-07-02"
            ], 
            "title_sort": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/11600/8016"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "topic": [
                "Colonization, State, Intrusion, Conflicts over Land", 
                "Colonizaci\u00f3n, Estado, Intrusi\u00f3n, Conflictos por la tierra", 
                "coloniza\u00e7\u00e3o, Estado, Intrus\u00e3o, Conflitos pela terra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The article examines processes of intrusion of peasants caboclos in the official settlements a north of Rio Grande do Sul; it demonstrates the political philosophy of colonization of the sphere public in the first decades of the twentieth century, which excluded most small farmers already present in the region; it reveals strategies struggles of small farmers by obtaining title to land.", 
                "El art\u00edculo analiza los procesos de intrusi\u00f3n de agricultores caboclos en las colonizaciones oficiales en el norte de Rio Grande do Sul; demuestra la filosof\u00eda pol\u00edtica de colonizaci\u00f3n de la esfera p\u00fablica en las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, la que exclu\u00eda la mayor parte de los peque\u00f1os agricultores ya presentes en la regi\u00f3n; revela estrategias de lucha de peque\u00f1os agricultores para obtener el derecho a la tierra.", 
                "O artigo analisa processos de intrus\u00e3o de camponeses caboclos em coloniza\u00e7\u00f5es oficiais no norte do Rio Grande do Sul; demonstra a filosofia pol\u00edtica de coloniza\u00e7\u00e3o da esfera p\u00fablica nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, a qual exclu\u00eda grande parte dos pequenos agricultores j\u00e1 presentes na regi\u00e3o; revela estrat\u00e9gias de lutas de pequenos camponeses pela obten\u00e7\u00e3o do direito a terra."
            ], 
            "author2": [
                "Caron, Marcia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/11600", 
                "10.15448/1980-864X.2012.1.11600"
            ], 
            "id": "BR_022d63fb8667299aa333413b98764fab", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Estudos Ibero-Americanos", 
            "author": [
                "Tedesco, Jo\u00e3o Carlos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15448/1980-864X.2012.1.11600"
            ], 
            "instname_str": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
            "spellingShingle": [
                "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
                "Tedesco, Jo\u00e3o Carlos", 
                "Colonization, State, Intrusion, Conflicts over Land", 
                "Colonizaci\u00f3n, Estado, Intrusi\u00f3n, Conflictos por la tierra", 
                "coloniza\u00e7\u00e3o, Estado, Intrus\u00e3o, Conflitos pela terra"
            ], 
            "score": 1510.6636, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "EDIPUCRS"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The article examines processes of intrusion of peasants caboclos in the official settlements a north of Rio Grande do Sul; it demonstrates the political philosophy of colonization of the sphere public in the first decades of the twentieth century, which excluded most small farmers already present in the region; it reveals strategies struggles of small farmers by obtaining title to land.", 
            "institution": [
                "PUC_RS"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Estudos Ibero-Americanos"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608234257041326080, 
            "instacron_str": "PUC_RS", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.revistaseletronicas.pucrs.br:article/11600", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 38, n. 1 (2012): Dossi\u00ea - Estado e Sociedade Civil: Ditaduras na Am\u00e9rica Latina", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 38, n. 1 (2012): Dossi\u00ea - Estado e Sociedade Civil: Ditaduras na Am\u00e9rica Latina", 
                "Estudos Ibero-Americanos; v. 38, n. 1 (2012): Dossi\u00ea - Estado e Sociedade Civil: Ditaduras na Am\u00e9rica Latina", 
                "1980-864X", 
                "0101-4064", 
                "10.15448/1980-864X.2012.1", 
                "reponame:Estudos Ibero-Americanos", 
                "instname:Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul", 
                "instacron:PUC_RS"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
                "Intrusiones en Alto Uruguay ga\u00facho - 1927-1929: el caso del \"bando de Jo\u00e3o In\u00e1cio\"", 
                "Intrus\u00f5es no Alto Uruguai ga\u00facho \u2013 1927-29: o caso do \u201cbando de Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d"
            ], 
            "title_short": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Colonization, State, Intrusion, Conflicts over Land", 
                "Colonizaci\u00f3n, Estado, Intrusi\u00f3n, Conflictos por la tierra", 
                "coloniza\u00e7\u00e3o, Estado, Intrus\u00e3o, Conflitos pela terra"
            ], 
            "title": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Tedesco, Jo\u00e3o Carlos", 
                "Caron, Marcia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "url": [
                "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/11600"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Tedesco, Jo\u00e3o Carlos", 
                "Caron, Marcia"
            ], 
            "title_fullStr": "Intrusion in the \u201cAlto Uruguai ga\u00facho\u201d \u2013 1927-29: the case of the \u201ctroop of Jo\u00e3o In\u00e1cio\u201d"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/11600", 
                "desc": "http://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/iberoamericana/article/view/11600"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_022d63fb8667299aa333413b98764fab"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
        ], 
        "title": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas"
            ], 
            [
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law."
            ], 
            [
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995/9914"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio.", 
                "This article reports the relationship between indigenous and black communities in the area of Northern Cauca (San Rafael and Monte Teta) and North Choco (Unguia), focusing on the conflict over territory with the aim of demonstrating that ethnic groups are not homogeneous and that they do not have a state of inertia over time. It also aims to demonstrate that territorial disputes are common and they do not just limit to the confrontations between insurgent groups and the population but, on the contrary, the communities themselves also dispute over it. Having said that, in the current context in which the Land Restitution Law is one of the most important policies, this kind of analysis is relevant because although this law is critical for the victims, it can intensify or generate conflicts between the population for the territories.", 
                "O presente artigo relata as rela\u00e7\u00f5es entre ind\u00ed- genas e comunidades negras na zona do Norte del Cauca (San Rafael e Monte Teta) e do Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), focando nas situa\u00e7\u00f5es de conflito pelo territ\u00f3rio; isso com o objetivo de demonstrar que os grupos \u00e9tnicos n\u00e3o s\u00e3o homog\u00e9neos nem apresentam um estado de inercia ao longo do tempo. Tamb\u00e9m pretende-se demonstrar que os conflitos territoriais s\u00e3o comuns e n\u00e3o s\u00f3 limitam-se \u00e0s confronta\u00e7\u00f5es entre grupos insurgentes e popula\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o que, pelo contr\u00e1rio, as mesmas comunidades sustem lit\u00edgios pelo territ\u00f3rio. No entanto, no contexto atual em que a Lei de Restitui\u00e7\u00e3o de Terra \u00e9 uma das pol\u00edticas mais importantes, este tipo de an\u00e1lise resulta pertinente pois bem que esta (a lei) \u00e9 fundamental para as v\u00edtimas, pode mesmo intensificar ou gerar conflitos pelo territ\u00f3rio entre grupos populacionais."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "id": "CO_7afc677b6ffb86919db0367e696f25de", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.mys18-37.hcit"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela", 
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "score": 986.0247, 
            "_version_": 1607631766954180608, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22922993::oai:ojs.10.2.1.246:article/10995", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Daniela L\u00f3pez G\u00f3mez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Memoria y Sociedad; Vol. 18, N\u00fam. 37 (2014)", 
                "Memoria y Sociedad; Vol. 18, N\u00fam. 37 (2014)", 
                "2248-6992", 
                "0122-5197", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
                "History of ethnic conflicts over territory in Northern Cauca and Choco. Its impact on the land restitution policy, 2011", 
                "Hist\u00f3ria dos conflitos inter\u00e9tnicos pelo territ\u00f3rio no Choc\u00f3 e Norte del Cauca. Incid\u00eancia na pol\u00edtica de restitui\u00e7\u00e3o de terras, 2011"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995", 
                "10.11144/Javeriana.mys18-37.hcit"
            ], 
            "title_short": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "title": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Daniela L\u00f3pez G\u00f3mez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "title_fullStr": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_7afc677b6ffb86919db0367e696f25de"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
        ], 
        "title": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas"
            ], 
            [
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law."
            ], 
            [
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-07-01", 
                "2018-02-24T15:33:57Z", 
                "2018-02-24T15:33:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995/9914"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio.", 
                "This article reports the relationship between indigenous and black communities in the area of Northern Cauca (San Rafael and Monte Teta) and North Choco (Unguia), focusing on the conflict over territory with the aim of demonstrating that ethnic groups are not homogeneous and that they do not have a state of inertia over time. It also aims to demonstrate that territorial disputes are common and they do not just limit to the confrontations between insurgent groups and the population but, on the contrary, the communities themselves also dispute over it. Having said that, in the current context in which the Land Restitution Law is one of the most important policies, this kind of analysis is relevant because although this law is critical for the victims, it can intensify or generate conflicts between the population for the territories.", 
                "O presente artigo relata as rela\u00e7\u00f5es entre ind\u00ed- genas e comunidades negras na zona do Norte del Cauca (San Rafael e Monte Teta) e do Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), focando nas situa\u00e7\u00f5es de conflito pelo territ\u00f3rio; isso com o objetivo de demonstrar que os grupos \u00e9tnicos n\u00e3o s\u00e3o homog\u00e9neos nem apresentam um estado de inercia ao longo do tempo. Tamb\u00e9m pretende-se demonstrar que os conflitos territoriais s\u00e3o comuns e n\u00e3o s\u00f3 limitam-se \u00e0s confronta\u00e7\u00f5es entre grupos insurgentes e popula\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o que, pelo contr\u00e1rio, as mesmas comunidades sustem lit\u00edgios pelo territ\u00f3rio. No entanto, no contexto atual em que a Lei de Restitui\u00e7\u00e3o de Terra \u00e9 uma das pol\u00edticas mais importantes, este tipo de an\u00e1lise resulta pertinente pois bem que esta (a lei) \u00e9 fundamental para as v\u00edtimas, pode mesmo intensificar ou gerar conflitos pelo territ\u00f3rio entre grupos populacionais."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995", 
                "http://hdl.handle.net/10554/27047"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "id": "CO_ea305533631d7047b6b25b128dca5581", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.mys18-37.hcit"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela", 
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "score": 986.0247, 
            "_version_": 1607631834995228672, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Art\u00edculo revisado por pares"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente art\u00edculo da cuenta de las relaciones entre ind\u00edgenas y comunidades negras en la zona del Norte del Cauca (San Rafael y Monte Teta) y del Norte del Choc\u00f3 (Ungu\u00eda), enfoc\u00e1ndose en las situaciones de conflicto por el territorio; ello con el objetivo de demostrar que los grupos \u00e9tnicos no son homog\u00e9neos ni presentan un estado de inercia en el tiempo. Tambi\u00e9n se pretende demostrar que los conflictos territoriales son comunes y no solo se limitan a las confrontaciones entre los grupos insurgentes y la poblaci\u00f3n, sino que, por el contrario, las mismas comunidades sostienen litigios por este.Ahora bien, en el contexto actual en el que la Ley de Restituci\u00f3n de Tierras es una de las pol\u00edticas m\u00e1s importantes, este tipo de an\u00e1lisis resulta pertinente pues si bien esta (la ley) es fundamental para las v\u00edctimas, puede intensificar o generar conflictos entre grupos poblacionales por el territorio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22906444::oai:localhost:10554/27047", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Daniela L\u00f3pez G\u00f3mez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Memoria y Sociedad; Vol. 18, N\u00fam. 37 (2014)", 
                "Memoria y Sociedad; Vol. 18, N\u00fam. 37 (2014)", 
                "2248-6992", 
                "0122-5197", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
                "History of ethnic conflicts over territory in Northern Cauca and Choco. Its impact on the land restitution policy, 2011", 
                "Hist\u00f3ria dos conflitos inter\u00e9tnicos pelo territ\u00f3rio no Choc\u00f3 e Norte del Cauca. Incid\u00eancia na pol\u00edtica de restitui\u00e7\u00e3o de terras, 2011"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995", 
                "10.11144/Javeriana.mys18-37.hcit", 
                "http://hdl.handle.net/10554/27047"
            ], 
            "title_short": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflictos inter\u00e9tnicos; territorio; tierra; ley de restituci\u00f3n de v\u00edctimas", 
                "ethnic groups; ethnic conflicts; territory; land; victims and land restitution law.", 
                "grupos \u00e9tnicos; conflitos inter\u00e9tnicos; territ\u00f3- rio; terra; lei de restitui\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas"
            ], 
            "title": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Daniela L\u00f3pez G\u00f3mez", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "L\u00f3pez G\u00f3mez, Daniela"
            ], 
            "title_fullStr": "Historia de los conflictos inter\u00e9tnicos por el territorio en Choc\u00f3 y Norte del Cauca. Su incidencia en la pol\u00edtica de restituci\u00f3n de tierras, 2011"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/memoysociedad/article/view/10995"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/27047", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/27047"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ea305533631d7047b6b25b128dca5581"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Rocha, Maria Vital da"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
        ], 
        "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade"
            ], 
            [
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            [
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity"
            ], 
            [
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-12-20"
            ], 
            "title_sort": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575/3089", 
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/downloadSuppFile/5575/3166", 
                "/*ref*/BITTAR, Carlos Alberto. Os direitos da personalidade. Atualiza\u00e7\u00e3o de Carlos Alberto Bianca Bittar. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense Universit\u00e1ria, 2004.", 
                "/*ref*/BITTENCOURT, Raquel Pereira. A busca do para\u00edso mitol\u00f3gico pela cultura ind\u00edgena guarani e afro-americana. Linguagens: revista de letras, artes e comunica\u00e7\u00e3o, Blumenau, v. 2, n. 1, p. 59-68, jan./abr. 2008. Dispon\u00edvel em: <http://proxy.furb.br/ojs/index.php/linguagens/article/view/974>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. 10. ed. Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste Cordeiro Leite dos Santos. Bras\u00edlia, DF: UnB, 1999.", 
                "/*ref*/BRASIL. Constitui\u00e7\u00e3o (1988). Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. Bras\u00edlia, DF: Assembleia Nacional Constituinte, 1988. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002. Institui o C\u00f3digo Civil. Bras\u00edlia, DF: Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, 2002. Dispon\u00edvel em: <http://www.planalto.gov.br/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/BRASIL. Supremo Tribunal Federal. Tribunal Pleno. Peti\u00e7\u00e3o 3.388 / RR. Relator Ministro Carlos Britto. Julgado em: 19 mar. 2009. Bras\u00edlia, DF: STF, 2009. Dispon\u00edvel em: <http://stf.jus.br/>. Acesso em: 25 ago. 2016.", 
                "/*ref*/CARNEIRO, J\u00falia Dias. Carta sobre \u2018morte coletiva\u2019 de \u00edndios gera como\u00e7\u00e3o e incerteza. BBC Brasil, Rio de Janeiro, 24 out. 2012. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/DANTAS, Fernando Antonio de Carvalho. A no\u00e7\u00e3o de pessoa e sua fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica: a pessoa ind\u00edgena no direito brasileiro. Hil\u00e9ia: revista de direito ambiental da Amaz\u00f4nia, Manaus, n. 5, p. 121-144, jun./dez. 2005. Dispon\u00edvel em: <http://www.pos.uea.edu.br/data/direitoambiental/hileia/2005/5.pdf>. Acesso em: 1\u00ba jul. 2017.", 
                "/*ref*/DE CUPIS, Adriano. Os direitos da personalidade. Tradu\u00e7\u00e3o de Afonso Celso Furtado Rezende. Campinas: Romana Jur\u00eddica, 2004.", 
                "/*ref*/FELLET, Jo\u00e3o. Brasil \u00e9 cobrado na OEA por viol\u00eancia contra \u00edndios. BBC Brasil, S\u00e3o Paulo, 20 out. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.bbc.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/FERN\u00c1NDEZ SESSAREGO, Carlos. Da\u00f1o a la identidad personal. Themis: Revista de Derecho, Lima, n. 36, p. 245-272, jun./dez. 1997. Dispon\u00edvel em: <http://themis.pe/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/HAESBAERT, Rog\u00e9rio. Dos m\u00faltiplos territ\u00f3rios \u00e0 multiterritorialidade. In: HEIDRICH, A. L. et al. A emerg\u00eancia da multiterritorialidade: a ressignifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do humano com o espa\u00e7o. Canoas; Porto Alegre: Ed. ULBRA; Ed. da UFRGS, 2008. p. 19-36.", 
                "/*ref*/HART, H. L. A. O conceito de direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Ribeiro Mendes. 3. ed. Lisboa: Calouste Gulbenkian, 2001.", 
                "/*ref*/LYONS, Charles. Suicides spread through a Brazilian tribe. The New York Times, New York, Sunday Review, Opinion, 2 jan. 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.nytimes.com/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/MORATO, Antonio Carlos. Quadro geral dos direitos da personalidade. Revista da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, v. 106/107, p. 121-158, jan./dez. 2011/2012.", 
                "/*ref*/REIS, Rafael Lu\u00eds Vale e. O direito ao conhecimento das origens gen\u00e9ticas. Coimbra: Coimbra, 2008.", 
                "/*ref*/ROMANO, Santi. O ordenamento jur\u00eddico. Tradu\u00e7\u00e3o de Arno Dal Ri J\u00fanior. Florian\u00f3polis: Boiteux, 2008.", 
                "/*ref*/ROSS, Alf. Direito e justi\u00e7a. Tradu\u00e7\u00e3o de Edson Bini. Bauru, SP: Edipro, 2000.", 
                "/*ref*/SCHREIBER, Anderson. Direitos da personalidade. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013.", 
                "/*ref*/S\u00d3FOCLES. Ant\u00edgona. Tradu\u00e7\u00e3o de Donaldo Sch\u00fcler. Porto Alegre: L&PM, 1999.", 
                "/*ref*/TAVARES, Elaine. Ywy rupa: a territorialidade Guarani. Ciranda: internacional da comunica\u00e7\u00e3o compartilhada, 11 maio 2007. Dispon\u00edvel em: <http://ciranda.net/Ywy-rupa-a-territorialidade?lang=pt_br>. Acesso em: 1\u00ba jun. 2017.", 
                "/*ref*/UNTV. Suicide and despair among Brazil\u2019s indigenous. 21st Century Series, Programme #97, 22 dec. 2014, 08:54. Dispon\u00edvel em: <http://www.unmultimedia.org/>. Acesso em: 15 ago. 2016.", 
                "/*ref*/VASCONCELOS, Pedro Pais de. Direito de personalidade. Coimbra: Almedina, 2006.", 
                "/*ref*/WEINERT, Iduna E. O direito da personalidade como direito natural geral: corrente naturalista cl\u00e1ssica. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia, DF, ano 27, n. 108, p. 221-228, out./dez. 1990."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "topic": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
                "The possibility of indigene land dispute is investigated from the point of view of Civil Law, or rather, the relationship between the indigene and the land as a right of personality. Current deductive and exploratory research, based on secondary data retrieved from newspapers and other bibliographic material, deals with an overall model of personality rights and conciliates the jus naturalis with judicial positivism. The identity aspect of the indigene-land relationship and its repercussions on personal rights are analyzed. The right to land is acknowledged as a right of indigene identity and, therefore, a right of the person. After diagnosing the stalemate provided by Constitutional Law, a solution between land disputes and the normative antinomy from the point of view of Civil Law is discussed. Results show that the rights of indigene personality should be protected, warranting a right to land traditionally occupied by their ancestors. Landowners should be indemnified justly and in cash by the State.", 
                "Se investiga la posibilidad de examen del conflicto de tierra ind\u00edgena bajo el punto de vista del Derecho Civil, a partir de la consideraci\u00f3n de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con su tierra como un derecho de la personalidad. Con base en el m\u00e9todo deductivo e investigaci\u00f3n exploratoria basada en datos secundarios derivados de noticias de peri\u00f3dicos y de material bibliogr\u00e1fico, se parte de un modelo general de derechos de la personalidad, que intenta conciliar el jusnaturalismo con el positivismo jur\u00eddico para, despu\u00e9s, analizarse el aspecto de identidad de la relaci\u00f3n del ind\u00edgena con la tierra y como tendr\u00eda repercusiones en los derechos de la personalidad. Reconoci\u00e9ndose el derecho a la tierra como un derecho a la identidad ind\u00edgena y, por lo tanto, un derecho de la personalidad, y diagnosticado el estancamiento dado por el Derecho Constitucional, se intenta solucionar el conflicto de la tierra y la antinomia normativa bajo la \u00f3ptica del Derecho Civil. Al final, se concluye por la protecci\u00f3n de los derechos de la personalidad de los ind\u00edgenas, garanti\u00e9ndoseles la pose de las tierras tradicionalmente ocupadas por los pueblos originarios, y a los propietarios de tierras cabr\u00eda el derecho a la compensaci\u00f3n justa, previa y en dinero a ser pagada por la Uni\u00f3n."
            ], 
            "author2": [
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Sa\u00fade e Pesquisa", 
            "author": [
                "Rocha, Maria Vital da"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.17765/2176-9184.2017v17n3p635-661"
            ], 
            "instname_str": "CESUMAR", 
            "spellingShingle": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "score": 598.7007, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro Universit\u00e1rio de Maring\u00e1"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Investiga-se a possibilidade de exame do conflito fundi\u00e1rio ind\u00edgena sob o ponto de vista do direito civil, a partir da considera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com sua terra como um direito da personalidade. Com base no m\u00e9todo dedutivo e pesquisa explorat\u00f3ria ancorada em dados secund\u00e1rios derivados de not\u00edcias de jornal e de material bibliogr\u00e1fico, parte-se de um modelo geral de direitos da personalidade, que tenta conciliar o jusnaturalismo com o positivismo jur\u00eddico para, em seguida, se analisarem o aspecto identit\u00e1rio da rela\u00e7\u00e3o do \u00edndio com a terra e como teria repercuss\u00f5es nos direitos da personalidade. Reconhecendo-se o direito \u00e0 terra como um direito \u00e0 identidade ind\u00edgena e, portanto, um direito da personalidade, e diagnosticado o impasse dado pelo direito constitucional, intenta-se solucionar o conflito fundi\u00e1rio e a antinomia normativa sob a \u00f3tica do direito civil. Ao final, conclui-se pela prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade dos ind\u00edgenas, garantindo-se-lhes a posse das terras tradicionalmente ocupadas pelos povos origin\u00e1rios, e aos propriet\u00e1rios de terras caberia o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro a ser paga pela Uni\u00e3o.", 
            "institution": [
                "CESUMAR"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Sa\u00fade e Pesquisa"
            ], 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "_version_": 1608256065708752896, 
            "instacron_str": "CESUMAR", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.pkp.sfu.ca:article/5575", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Jur\u00eddica Cesumar - Mestrado; v. 17, n. 3 (2017); 635-661", 
                "2176-9184", 
                "1677-6402", 
                "reponame:Sa\u00fade e Pesquisa", 
                "instname:CESUMAR", 
                "instacron:CESUMAR"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
                "THE RIGHT TO LAND AS A RIGHT OF THE INDIGENE PERSONALITY: A CASE STUDY ON THE GUARANI-KAIOW\u00c1\u00b4S LAND CONFLICTS", 
                "DERECHO A LA TIERRA COMO UN DERECHO DE LA PERSONALIDAD IND\u00cdGENA: EL ESTUDIO DE CASO DEL CONFLICTO DE TIERRAS DE LA TRIBU GUARAN\u00cd-KAIOW\u00c1"
            ], 
            "title_short": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "title_full": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Direito; Direito Civil; Direitos da Personalidade", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1", 
                "Land disputes; Right to identity; Right to indigene land; Guarani-Kaiow\u00e1 ethnicity", 
                "Conflicto de la tierra; Derecho a la identidad; Derecho a la tierra ind\u00edgena; Etnia Guaran\u00ed-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "title": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Conflito fundi\u00e1rio; Direito \u00e0 identidade; Direito \u00e0 terra ind\u00edgena; Etnia Guarani-Kaiow\u00e1"
            ], 
            "url": [
                "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            ], 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Rocha, Maria Vital da", 
                "Melo, \u00c1lisson Jos\u00e9 Maia"
            ], 
            "title_fullStr": "DIREITO \u00c0 TERRA COMO UM DIREITO DA PERSONALIDADE IND\u00cdGENA: O ESTUDO DE CASO DO CONFLITO DE TERRAS DA TRIBO GUARANI-KAIOW\u00c1"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575", 
                "desc": "http://periodicos.unicesumar.edu.br/index.php/revjuridica/article/view/5575"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "BR_e71b81e92cce863a371891b7483b0bd5"
    }
]