[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cruz Reyes, Fray Masias"
        ], 
        "title": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El territorio, considerado altoandino, del distrito de Olleros abarca a partir de 3 600 msnm. Limita por el Este con la Cordillera Blanca, por lo que la totalidad de su extensi\u00f3n territorial corresponde a la vertiente occidental de esta, caracterizada por fuertes pendientes (20% a m\u00e1s) en su gran extensi\u00f3n. Olleros es un territorio muy accidentado por el flujo permanente de aguas a trav\u00e9s de los numerosos talweg o quebradas (Mashuan, Aco, Arzobispo, Puyhuan, Rurec y Arhuey) y, debido a la altitud predominante del territorio, se distinguen las regiones naturales: Quechua, Suni, Jalca y Puna. Regiones en donde predominan formaciones vegetales de tallo corto, como especies herb\u00e1ceas temporales; el Stipa ichu en forma predominante y permanente; los \u00e1rboles andinos, como los quinuales (polylepsis Incana) en la Quebrada Rurec, reducidos en las \u00e1reas poco accesibles y de gran altitud (4 600 msnm); y el quisuar (Budleia coreacea). El proceso de desertificaci\u00f3n en esta parte del territorio es muy intenso debido a la pr\u00e1ctica de actividades agr\u00edcolaganaderas. Sumando a esto las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas del territorio, se producen fuertes escorrent\u00edas superficiales en \u00e9pocas de lluvia, produciendo as\u00ed, erosi\u00f3n muy intensa de suelos por las agudas pendientes del terreno y la poca cubierta vegetal. Las consecuencias del proceso de desertificaci\u00f3n son la erosi\u00f3n de suelos, y la p\u00e9rdida de su capacidad agrol\u00f3gica por causales naturales y actividad humana (que se manifiesta en el uso intensivo de la tierra con fines agr\u00edcolas y ganaderos). La pr\u00e1ctica con conocimientos y tecnolog\u00eda propios que no prev\u00e9n este grave problema, est\u00e1 afectando a la poblaci\u00f3n, generando baja productividad de actividades econ\u00f3micas, p\u00e9rdida de \u00e1reas de uso agr\u00edcola y ganadero y el consiguiente despoblamiento y migraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n hacia las ciudades."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desertificaci\u00f3n; desertizaci\u00f3n; cambio clim\u00e1tico y desertificaci\u00f3n; Olleros."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cruz Reyes, Fray Masias"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-11"
            ], 
            "title_sort": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7902/6877"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Desertificaci\u00f3n; desertizaci\u00f3n; cambio clim\u00e1tico y desertificaci\u00f3n; Olleros."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El territorio, considerado altoandino, del distrito de Olleros abarca a partir de 3 600 msnm. Limita por el Este con la Cordillera Blanca, por lo que la totalidad de su extensi\u00f3n territorial corresponde a la vertiente occidental de esta, caracterizada por fuertes pendientes (20% a m\u00e1s) en su gran extensi\u00f3n. Olleros es un territorio muy accidentado por el flujo permanente de aguas a trav\u00e9s de los numerosos talweg o quebradas (Mashuan, Aco, Arzobispo, Puyhuan, Rurec y Arhuey) y, debido a la altitud predominante del territorio, se distinguen las regiones naturales: Quechua, Suni, Jalca y Puna. Regiones en donde predominan formaciones vegetales de tallo corto, como especies herb\u00e1ceas temporales; el Stipa ichu en forma predominante y permanente; los \u00e1rboles andinos, como los quinuales (polylepsis Incana) en la Quebrada Rurec, reducidos en las \u00e1reas poco accesibles y de gran altitud (4 600 msnm); y el quisuar (Budleia coreacea). El proceso de desertificaci\u00f3n en esta parte del territorio es muy intenso debido a la pr\u00e1ctica de actividades agr\u00edcolaganaderas. Sumando a esto las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas del territorio, se producen fuertes escorrent\u00edas superficiales en \u00e9pocas de lluvia, produciendo as\u00ed, erosi\u00f3n muy intensa de suelos por las agudas pendientes del terreno y la poca cubierta vegetal. Las consecuencias del proceso de desertificaci\u00f3n son la erosi\u00f3n de suelos, y la p\u00e9rdida de su capacidad agrol\u00f3gica por causales naturales y actividad humana (que se manifiesta en el uso intensivo de la tierra con fines agr\u00edcolas y ganaderos). La pr\u00e1ctica con conocimientos y tecnolog\u00eda propios que no prev\u00e9n este grave problema, est\u00e1 afectando a la poblaci\u00f3n, generando baja productividad de actividades econ\u00f3micas, p\u00e9rdida de \u00e1reas de uso agr\u00edcola y ganadero y el consiguiente despoblamiento y migraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n hacia las ciudades.", 
                "The territory of Olleros district is considered high Andean, and extends from 3600 masl. Olleros bounded on the east by the Cordillera Blanca, so the entire territory corresponde to the western side of this, which is characterized by steep slopes over 20% of its length. Being a very rugged territory because of the steady flow of water from the numerous ravines or talwegs (in this case: Mashuan, Aco, Arzobispo, Puyhuan, Rurec and Arhuey), there can be distinguished four natural regions: Quechua, Suni, Jalca and Puna. Regions where the vegetation dominated is mainly short-stemmed and herbaceous temporary ,also with predominantly Ichu Stipa and Andean trees as Quinual (Polylepis incana) at Quebrada Rurec in inaccessible areas and high altitude (4600 m) and the Quisuar (Buddleia coreacea). The process of desertification in this part of the territory is very intense due to the practice of agricultural and livestock activities. Adding to this the geographical characteristics of the territory, there are strong surface runoff during rainy seasons, producing intense soil erosion by the sharp gradients of the terrain and low vegetation cover. The desertification process results in soil erosion and loss of capacity agrological by natural causes and human activity (manifested in the intensive land use for agriculture and livestock). Human activities practice without technology or knowledge necessary to avoid worsening the situation of the soils are some of the major causes of desertification problem affecting the population, generating low productivity of economic activities, loss of farming areas, and the consequent depopulation and population migration to cities."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7902"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
            "id": "PE_0135dfcf500770208b1b7b19fcccdd6f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Revistas", 
            "author": [
                "Cruz Reyes, Fray Masias"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
                "Cruz Reyes, Fray Masias", 
                "Desertificaci\u00f3n; desertizaci\u00f3n; cambio clim\u00e1tico y desertificaci\u00f3n; Olleros."
            ], 
            "score": 2507.6594, 
            "_version_": 1612509912447844352, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El territorio, considerado altoandino, del distrito de Olleros abarca a partir de 3 600 msnm. Limita por el Este con la Cordillera Blanca, por lo que la totalidad de su extensi\u00f3n territorial corresponde a la vertiente occidental de esta, caracterizada por fuertes pendientes (20% a m\u00e1s) en su gran extensi\u00f3n. Olleros es un territorio muy accidentado por el flujo permanente de aguas a trav\u00e9s de los numerosos talweg o quebradas (Mashuan, Aco, Arzobispo, Puyhuan, Rurec y Arhuey) y, debido a la altitud predominante del territorio, se distinguen las regiones naturales: Quechua, Suni, Jalca y Puna. Regiones en donde predominan formaciones vegetales de tallo corto, como especies herb\u00e1ceas temporales; el Stipa ichu en forma predominante y permanente; los \u00e1rboles andinos, como los quinuales (polylepsis Incana) en la Quebrada Rurec, reducidos en las \u00e1reas poco accesibles y de gran altitud (4 600 msnm); y el quisuar (Budleia coreacea). El proceso de desertificaci\u00f3n en esta parte del territorio es muy intenso debido a la pr\u00e1ctica de actividades agr\u00edcolaganaderas. Sumando a esto las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas del territorio, se producen fuertes escorrent\u00edas superficiales en \u00e9pocas de lluvia, produciendo as\u00ed, erosi\u00f3n muy intensa de suelos por las agudas pendientes del terreno y la poca cubierta vegetal. Las consecuencias del proceso de desertificaci\u00f3n son la erosi\u00f3n de suelos, y la p\u00e9rdida de su capacidad agrol\u00f3gica por causales naturales y actividad humana (que se manifiesta en el uso intensivo de la tierra con fines agr\u00edcolas y ganaderos). La pr\u00e1ctica con conocimientos y tecnolog\u00eda propios que no prev\u00e9n este grave problema, est\u00e1 afectando a la poblaci\u00f3n, generando baja productividad de actividades econ\u00f3micas, p\u00e9rdida de \u00e1reas de uso agr\u00edcola y ganadero y el consiguiente despoblamiento y migraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n hacia las ciudades.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.csi.unmsm:article/7902", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Fray Masias Cruz Reyes", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Investigaciones Sociales; Vol. 17, N\u00fam. 31 (2013); 119 - 126", 
                "Investigaciones Sociales; Vol. 17, N\u00fam. 31 (2013); 119 - 126", 
                "1818-4758", 
                "1560-9073", 
                "reponame:UNMSM-Revistas", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
                "desertification process altoandina olleros district area (Huaraz, ancash)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7902"
            ], 
            "title_short": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desertificaci\u00f3n; desertizaci\u00f3n; cambio clim\u00e1tico y desertificaci\u00f3n; Olleros."
            ], 
            "title": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Fray Masias Cruz Reyes", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cruz Reyes, Fray Masias"
            ], 
            "title_fullStr": "Proceso de desertificaci\u00f3n del \u00e1rea altoandina del distrito de Olleros (Huaraz, Ancash)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7902", 
                "desc": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7902"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_0135dfcf500770208b1b7b19fcccdd6f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Portilla, Fredi"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Noguera, Mar\u00eda", 
            "Pacheco, Nelson"
        ], 
        "title": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente estudio indaga en la documentaci\u00f3n existente, informaci\u00f3n que permita evaluar hist\u00f3ricamente el proceso de desertificaci\u00f3n con un an\u00e1lisis multitemporal y multicriterio mediante sistemas de informaci\u00f3ngeogr\u00e1fica (SIG), para determinar los lineamientos necesarios para revertir, controlar y prevenir el este proceso en la provincia del Azuay. En el perioo 1982 y 2008, las \u00e1reas no susceptible a la desertificaci\u00f3n disminuyeron en un 2,28% y las zonas con susceptibilidad potencial en un 3,75%; mientras que las \u00e1reas fr\u00e1giles aumentaron en 0,71%, y las \u00e1reas con susceptibilidad cr\u00edtica en 5,32%."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESERTIFICACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "DIAGN\u00d3STICO"
            ], 
            [
                "ESAS"
            ], 
            [
                "MULTITEMPORAL"
            ], 
            [
                "SIG"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Portilla, Fredi", 
                "Noguera, Mar\u00eda", 
                "Pacheco, Nelson"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-12", 
                "2015-04-20T20:54:40Z", 
                "2015-04-20T20:54:40Z"
            ], 
            "title_sort": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
            "topic": [
                "DESERTIFICACI\u00d3N", 
                "DIAGN\u00d3STICO", 
                "ESAS", 
                "MULTITEMPORAL", 
                "SIG"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente estudio indaga en la documentaci\u00f3n existente, informaci\u00f3n que permita evaluar hist\u00f3ricamente el proceso de desertificaci\u00f3n con un an\u00e1lisis multitemporal y multicriterio mediante sistemas de informaci\u00f3ngeogr\u00e1fica (SIG), para determinar los lineamientos necesarios para revertir, controlar y prevenir el este proceso en la provincia del Azuay. En el perioo 1982 y 2008, las \u00e1reas no susceptible a la desertificaci\u00f3n disminuyeron en un 2,28% y las zonas con susceptibilidad potencial en un 3,75%; mientras que las \u00e1reas fr\u00e1giles aumentaron en 0,71%, y las \u00e1reas con susceptibilidad cr\u00edtica en 5,32%."
            ], 
            "url": [
                "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/8846"
            ], 
            "author2": [
                "Noguera, Mar\u00eda", 
                "Pacheco, Nelson"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
            "id": "EC_1bff7ba73c85472fb28ce3102ab79041", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Digital UPS", 
            "author": [
                "Portilla, Fredi"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Politecnica Salesiana", 
            "spellingShingle": [
                "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
                "Portilla, Fredi", 
                "DESERTIFICACI\u00d3N", 
                "DIAGN\u00d3STICO", 
                "ESAS", 
                "MULTITEMPORAL", 
                "SIG"
            ], 
            "score": 2220.3743, 
            "_version_": 1607632086462627840, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Digital UPS", 
                "instname:Universidad Politecnica Salesiana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente estudio indaga en la documentaci\u00f3n existente, informaci\u00f3n que permita evaluar hist\u00f3ricamente el proceso de desertificaci\u00f3n con un an\u00e1lisis multitemporal y multicriterio mediante sistemas de informaci\u00f3ngeogr\u00e1fica (SIG), para determinar los lineamientos necesarios para revertir, controlar y prevenir el este proceso en la provincia del Azuay. En el perioo 1982 y 2008, las \u00e1reas no susceptible a la desertificaci\u00f3n disminuyeron en un 2,28% y las zonas con susceptibilidad potencial en un 3,75%; mientras que las \u00e1reas fr\u00e1giles aumentaron en 0,71%, y las \u00e1reas con susceptibilidad cr\u00edtica en 5,32%.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Digital UPS"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:dspace.ups.edu.ec:123456789/8846", 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/8846"
            ], 
            "title_short": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESERTIFICACI\u00d3N", 
                "DIAGN\u00d3STICO", 
                "ESAS", 
                "MULTITEMPORAL", 
                "SIG"
            ], 
            "title": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Portilla, Fredi", 
                "Noguera, Mar\u00eda", 
                "Pacheco, Nelson"
            ], 
            "title_fullStr": "DIAGN\u00d3STICO MULTITEMPORAL DE LAS \u00c1REAS AMBIENTALMENTE SENCIBLE A LA DESERTIFICACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL AZUAY A PARTIR DEL A\u00d1O 1982"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/8846", 
                "desc": "http://dspace.ups.edu.ec/handle/123456789/8846"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_1bff7ba73c85472fb28ce3102ab79041"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
        ], 
        "title": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197/2431"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Javeriana."
            ], 
            "topic": [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "id": "CO_4211cfbcc7e047e639382e6e4c789866", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz", 
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "score": 1931.5668, 
            "_version_": 1607631784670920704, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Javeriana."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22918194::oai:ojs.10.2.1.246:article/3197", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ambiente y Desarrollo; Vol. 16, N\u00fam. 30 (2012): Morfolog\u00eda, ecotechos y biodiversidad; 73-92", 
                "0121-7607", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197"
            ], 
            "title_short": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "title": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "title_fullStr": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_4211cfbcc7e047e639382e6e4c789866"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
        ], 
        "title": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-06-01", 
                "2018-02-24T14:39:39Z", 
                "2018-02-24T14:39:39Z"
            ], 
            "title_sort": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197/2431"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Javeriana."
            ], 
            "topic": [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197", 
                "http://hdl.handle.net/10554/22809"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "id": "CO_13a5f7d22f122c9bc81fc8ae6cb0b24d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz", 
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "score": 1931.5668, 
            "_version_": 1607631848214626304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Editorial Javeriana."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El art\u00edculo tiene el objetivo de exponer la situaci\u00f3n socioambiental actual y su v\u00ednculo con las pr\u00e1cticas sociales de producci\u00f3n propias del sistema productivo ovino extensivo en Santa Cruz, Patagonia austral, Argentina. El emergente m\u00e1s significativo que se puede apreciar actualmente es la desertificaci\u00f3n y su impacto en los diferentes niveles del sistema socioproductivo. La introducci\u00f3n del ovino a principios del siglo XX desemboc\u00f3, al cabo de varias d\u00e9cadas, en un proceso erosivo inducido por un pastoreo sin control (sobrepastoreo) y el pisoteo constante de un suelo fr\u00e1gil que, a la postre, termin\u00f3 conduciendo al sistema productivo a una fase de crisis pr\u00e1cticamente terminal en la modalidad productiva actual y en buena parte del territorio patag\u00f3nico. Se trabaj\u00f3 con informaci\u00f3n primaria (obtenida a trav\u00e9s de encuestas y entrevistas) y secundaria (censos agropecuarios, de poblaci\u00f3n y encuesta agropecuarias, entre otros). Las conclusiones m\u00e1s relevantes permiten afirmar que, en el momento no se ha despoblado toda la Meseta Central sino el centro de la misma (\u00e1rea hoy recolonizada por la miner\u00eda transnacional), y que la estructura parcelaria actual conjugada con el impacto de la desertificaci\u00f3n no permitir\u00e1 el desarrollo de la actividad ganadera de modo sostenible.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22902204::oai:localhost:10554/22809", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Ambiente y Desarrollo; Vol. 16, N\u00fam. 30 (2012): Morfolog\u00eda, ecotechos y biodiversidad; 73-92", 
                "0121-7607", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197", 
                "http://hdl.handle.net/10554/22809"
            ], 
            "title_short": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "desertificaci\u00f3n; pr\u00e1cticas productivas; ganader\u00eda ovina extensiva."
            ], 
            "title": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Andrade, Larry; Universidad Puerto San Julian, Santa Cruz"
            ], 
            "title_fullStr": "Producci\u00f3n y ambiente en la Meseta Central de Santa Cruz, Patagonia austral en Argentina: desencadenantes e impacto de la desertificaci\u00f3n*"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/ambienteydesarrollo/article/view/3197"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/22809", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/22809"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_13a5f7d22f122c9bc81fc8ae6cb0b24d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Antol\u00edn Tom\u00e1s, Carmen"
        ], 
        "title": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
        "publicationDates": [
            "2006"
        ], 
        "summary": [
            "Los R.RN.N., junto con la preservaci\u00f3n del ambiente, forman parte de los grandes temas de la humanidad y se presentan ya como una variable al sistema de precios y competitividad, al igual que las \u2018barreras ecol\u00f3gicas\u201d como otra forma de proteccionismo. Dentro de este contexto neorganizado se conforman nuevos paradigmas tales como la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, el cambio clim\u00e1tico global, la desertificaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n sostenible de la naturaleza, los cuales son verdaderos ejes centrales alrededor de los cuales se dirime y estructura el nuevo orden internacional. El patrimonio de la biosfera y de las culturas es com\u00fan a todos y nos concierne por igual por lo cual debe ser un pacto intergeneracional e intercultural. Es que el sentido del ecologismo est\u00e1 en que la poblaci\u00f3n de ahora y del futuro tengan la libertad de escoger su modo de vida para no enfrentarse a un mundo perturbado y carente de recursos. El mayor reto ecol\u00f3gico es la igualdad entre las personas y las sociedades del planeta."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Colapso del Suelo"
            ], 
            [
                "Caracter\u00edsticas del Suelo"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Antol\u00edn Tom\u00e1s, Carmen"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2006-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Colapso del Suelo", 
                "Caracter\u00edsticas del Suelo"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los R.RN.N., junto con la preservaci\u00f3n del ambiente, forman parte de los grandes temas de la humanidad y se presentan ya como una variable al sistema de precios y competitividad, al igual que las \u2018barreras ecol\u00f3gicas\u201d como otra forma de proteccionismo. Dentro de este contexto neorganizado se conforman nuevos paradigmas tales como la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, el cambio clim\u00e1tico global, la desertificaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n sostenible de la naturaleza, los cuales son verdaderos ejes centrales alrededor de los cuales se dirime y estructura el nuevo orden internacional. El patrimonio de la biosfera y de las culturas es com\u00fan a todos y nos concierne por igual por lo cual debe ser un pacto intergeneracional e intercultural. Es que el sentido del ecologismo est\u00e1 en que la poblaci\u00f3n de ahora y del futuro tengan la libertad de escoger su modo de vida para no enfrentarse a un mundo perturbado y carente de recursos. El mayor reto ecol\u00f3gico es la igualdad entre las personas y las sociedades del planeta.", 
                "Academia Nacional de Agronom\u00eda y Veterinaria"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29179", 
                "http://hdl.handle.net/10915/29179"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
            "id": "AR_bbaf233852cfe531b02be0c2d1ff1228", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Antol\u00edn Tom\u00e1s, Carmen"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
                "Antol\u00edn Tom\u00e1s, Carmen", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Colapso del Suelo", 
                "Caracter\u00edsticas del Suelo"
            ], 
            "score": 1931.5668, 
            "_version_": 1607631413549465600, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los R.RN.N., junto con la preservaci\u00f3n del ambiente, forman parte de los grandes temas de la humanidad y se presentan ya como una variable al sistema de precios y competitividad, al igual que las \u2018barreras ecol\u00f3gicas\u201d como otra forma de proteccionismo. Dentro de este contexto neorganizado se conforman nuevos paradigmas tales como la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, el cambio clim\u00e1tico global, la desertificaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n sostenible de la naturaleza, los cuales son verdaderos ejes centrales alrededor de los cuales se dirime y estructura el nuevo orden internacional. El patrimonio de la biosfera y de las culturas es com\u00fan a todos y nos concierne por igual por lo cual debe ser un pacto intergeneracional e intercultural. Es que el sentido del ecologismo est\u00e1 en que la poblaci\u00f3n de ahora y del futuro tengan la libertad de escoger su modo de vida para no enfrentarse a un mundo perturbado y carente de recursos. El mayor reto ecol\u00f3gico es la igualdad entre las personas y las sociedades del planeta.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2006"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 421-445"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/29179", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial 3.0 Unported (CC BY-NC 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desertificaci\u00f3n: un problema global"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29179", 
                "http://hdl.handle.net/10915/29179"
            ], 
            "title_short": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Colapso del Suelo", 
                "Caracter\u00edsticas del Suelo"
            ], 
            "title": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial 3.0 Unported (CC BY-NC 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Desertificaci\u00f3n: un problema global", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Antol\u00edn Tom\u00e1s, Carmen"
            ], 
            "title_fullStr": "Desertificaci\u00f3n: un problema global"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29179", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/29179"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/29179", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/29179"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_bbaf233852cfe531b02be0c2d1ff1228"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Corso, Mar\u00eda Laura"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Navone, Stella Maris", 
            "Pietragalla, Vanina", 
            "Bosio, Mat\u00edas", 
            "Maggi, Alejandro Esteban"
        ], 
        "title": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "p.213-221"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESERTIFICACION"
            ], 
            [
                "ZONA ARIDA"
            ], 
            [
                "DEGRADACION DEL SUELO"
            ], 
            [
                "IMPACTO AMBIENTAL"
            ], 
            [
                "CATAMARCA (PROVINCIA)"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Corso, Mar\u00eda Laura", 
                "Navone, Stella Maris", 
                "Pietragalla, Vanina", 
                "Bosio, Mat\u00edas", 
                "Maggi, Alejandro Esteban"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "DESERTIFICACION", 
                "ZONA ARIDA", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "IMPACTO AMBIENTAL", 
                "CATAMARCA (PROVINCIA)"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "p.213-221", 
                "El 81,5 por ciento del territorio cubierto por zonas secas de la Rep\u00fablica Argentina se encuentra afectado por desertificaci\u00f3n (LADA Argentina, 2010). Las pr\u00e1cticas de manejo inadecuadas aumentan los impactos negativos sobre los ecosistemas secos que por naturaleza son fr\u00e1giles, disminuyendo la productividad de los mismos y como consecuencia el ingreso del productor. La cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, en el Departamento hom\u00f3nimo de la provincia de Catamarca est\u00e1 afectado por este proceso, con el 15 por ciento del \u00e1rea con grado severo y el resto por un grado de desertificaci\u00f3n de leve a moderado. La principal producci\u00f3n de los peque\u00f1os productores es el pimiento para piment\u00f3n. En los \u00faltimos a\u00f1os el avance de la degradaci\u00f3n de los suelos y la falta de disponibilidad de agua para riego provocaron una merma en la productividad de este cultivo en un 40 por ciento, lo que repercuti\u00f3 significativamente en sus ingresos."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2011corso"
            ], 
            "author2": [
                "Navone, Stella Maris", 
                "Pietragalla, Vanina", 
                "Bosio, Mat\u00edas", 
                "Maggi, Alejandro Esteban"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
            "id": "AR_664eb0d29b0a4c471572c688200ac044", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Corso, Mar\u00eda Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
                "Corso, Mar\u00eda Laura", 
                "DESERTIFICACION", 
                "ZONA ARIDA", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "IMPACTO AMBIENTAL", 
                "CATAMARCA (PROVINCIA)"
            ], 
            "score": 1708.1194, 
            "_version_": 1607631516978905088, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:ar-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "p.213-221", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2011corso", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Vol.31, no.3"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
                "Variations in desertification processes in Santa Maria basin, Catamarca", 
                "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2011corso", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2011corso"
            ], 
            "title_short": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESERTIFICACION", 
                "ZONA ARIDA", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "IMPACTO AMBIENTAL", 
                "CATAMARCA (PROVINCIA)"
            ], 
            "title": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Corso, Mar\u00eda Laura", 
                "Navone, Stella Maris", 
                "Pietragalla, Vanina", 
                "Bosio, Mat\u00edas", 
                "Maggi, Alejandro Esteban"
            ], 
            "title_fullStr": "Variaciones del proceso de desertificaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Santa Mar\u00eda, Catamarca"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2011corso", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2011corso"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_664eb0d29b0a4c471572c688200ac044"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Sampaio,Elsa P"
        ], 
        "title": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Se realiz\u00f3 un estudio comparativo entre un sistema de producci\u00f3n de cereales de secano de conservaci\u00f3n y otro tradicional, con el fin de evaluar los efectos a largo plazo de diferentes pr\u00e1cticas culturales en el combate a la desertificaci\u00f3n. El sistema de conservaci\u00f3n ha recurrido a siembras directas a lo largo de 10 a\u00f1os consecutivos, mientras que el tradicional al laboreo del suelo. En un suelo tipo Chromic Vertisol en Portugal se evalu\u00f3 a partir de im\u00e1genes en 2D, la continuidad del espacio poroso y, por tanto, la din\u00e1mica del agua del suelo. Para tener una buena representatividad de la zona bajo estudio, se analizaron muestras de 250 cm\u00b2 de suelo. Los resultados muestran que el sistema conservador, induce un aumento de la continuidad del espacio poroso en profundidad. As\u00ed, las pr\u00e1cticas culturales conservadoras, producen alteraciones en el r\u00e9gimen h\u00eddrico del suelo, siendo una importante estrategia a adoptar, como factor que interviene en el ciclo hidrol\u00f3gico y como acci\u00f3n concreta de lucha contra la desertificaci\u00f3n."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "suelo"
            ], 
            [
                "pr\u00e1cticas culturales"
            ], 
            [
                "siembra directa"
            ], 
            [
                "r\u00e9gimen h\u00eddrico"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Sampaio,Elsa P"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-07642009000300012"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "topic": [
                "suelo", 
                "pr\u00e1cticas culturales", 
                "siembra directa", 
                "r\u00e9gimen h\u00eddrico", 
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se realiz\u00f3 un estudio comparativo entre un sistema de producci\u00f3n de cereales de secano de conservaci\u00f3n y otro tradicional, con el fin de evaluar los efectos a largo plazo de diferentes pr\u00e1cticas culturales en el combate a la desertificaci\u00f3n. El sistema de conservaci\u00f3n ha recurrido a siembras directas a lo largo de 10 a\u00f1os consecutivos, mientras que el tradicional al laboreo del suelo. En un suelo tipo Chromic Vertisol en Portugal se evalu\u00f3 a partir de im\u00e1genes en 2D, la continuidad del espacio poroso y, por tanto, la din\u00e1mica del agua del suelo. Para tener una buena representatividad de la zona bajo estudio, se analizaron muestras de 250 cm\u00b2 de suelo. Los resultados muestran que el sistema conservador, induce un aumento de la continuidad del espacio poroso en profundidad. As\u00ed, las pr\u00e1cticas culturales conservadoras, producen alteraciones en el r\u00e9gimen h\u00eddrico del suelo, siendo una importante estrategia a adoptar, como factor que interviene en el ciclo hidrol\u00f3gico y como acci\u00f3n concreta de lucha contra la desertificaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642009000300012"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
            "id": "CL_0fa1914207be79ba27d47f05d43c3560", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Sampaio,Elsa P"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
                "Sampaio,Elsa P", 
                "suelo", 
                "pr\u00e1cticas culturales", 
                "siembra directa", 
                "r\u00e9gimen h\u00eddrico", 
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1708.1194, 
            "_version_": 1611596118421929984, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Centro de Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se realiz\u00f3 un estudio comparativo entre un sistema de producci\u00f3n de cereales de secano de conservaci\u00f3n y otro tradicional, con el fin de evaluar los efectos a largo plazo de diferentes pr\u00e1cticas culturales en el combate a la desertificaci\u00f3n. El sistema de conservaci\u00f3n ha recurrido a siembras directas a lo largo de 10 a\u00f1os consecutivos, mientras que el tradicional al laboreo del suelo. En un suelo tipo Chromic Vertisol en Portugal se evalu\u00f3 a partir de im\u00e1genes en 2D, la continuidad del espacio poroso y, por tanto, la din\u00e1mica del agua del suelo. Para tener una buena representatividad de la zona bajo estudio, se analizaron muestras de 250 cm\u00b2 de suelo. Los resultados muestran que el sistema conservador, induce un aumento de la continuidad del espacio poroso en profundidad. As\u00ed, las pr\u00e1cticas culturales conservadoras, producen alteraciones en el r\u00e9gimen h\u00eddrico del suelo, siendo una importante estrategia a adoptar, como factor que interviene en el ciclo hidrol\u00f3gico y como acci\u00f3n concreta de lucha contra la desertificaci\u00f3n.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-07642009000300012", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica v.20 n.3 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642009000300012"
            ], 
            "title_short": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "suelo", 
                "pr\u00e1cticas culturales", 
                "siembra directa", 
                "r\u00e9gimen h\u00eddrico", 
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Sampaio,Elsa P"
            ], 
            "title_fullStr": "Estudio de las Pr\u00e1cticas Culturales, Porosidad del Suelo y Gesti\u00f3n H\u00eddrica en el Combate contra la Desertificaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642009000300012", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-07642009000300012"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_0fa1914207be79ba27d47f05d43c3560"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Quispe Cornejo, Silvia"
        ], 
        "title": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "\u201cEnvironmental Perception Process of Desertification in Per\u00fa\u201d, try to do an analysis and evaluation of Peruvian territory in terms of enviromental degradation due to problems of biodiversity loss, progressive loss of productive capacity land ecosystem in the climaterelevant ecological Peruvian territory. The purpose is to know the territorial spaces with problems of environmental degradation and prevention alternatives to existing problems. To achieve the goals you have to gather preliminary information and propose alternative development that can contribute to the welfare of the population emphasizing the danger in decreased food production in the future."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desertification; Environmental Degradation; Biodiversity."
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n; degradaci\u00f3n ambiental; biodiversidad."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Quispe Cornejo, Silvia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-11"
            ], 
            "title_sort": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7834/6823"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "Desertification; Environmental Degradation; Biodiversity.", 
                "Desertificaci\u00f3n; degradaci\u00f3n ambiental; biodiversidad."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u201cEnvironmental Perception Process of Desertification in Per\u00fa\u201d, try to do an analysis and evaluation of Peruvian territory in terms of enviromental degradation due to problems of biodiversity loss, progressive loss of productive capacity land ecosystem in the climaterelevant ecological Peruvian territory. The purpose is to know the territorial spaces with problems of environmental degradation and prevention alternatives to existing problems. To achieve the goals you have to gather preliminary information and propose alternative development that can contribute to the welfare of the population emphasizing the danger in decreased food production in the future.", 
                "En el trabajo de investigaci\u00f3n titulado \u201cPercepci\u00f3n ambiental del proceso de desertificaci\u00f3n en el Per\u00fa\u201d, se hace un an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n del territorio peruano en cuanto a la degradaci\u00f3n ambiental por problemas de p\u00e9rdida de la biodiversidad, disminuci\u00f3n progresiva de la capacidad productiva de la tierra en ecosistema con incidencia clim\u00e1tica en los pisos ecol\u00f3gicos del territorio peruano. La finalidad es de conocer los espacios territoriales que tienen problemas de degradaci\u00f3n ambiental y dar alternativas de prevenci\u00f3n de los problemas existentes. Para lograr las metas se tiene que recopilar informaci\u00f3n preliminar y proponer alternativas de desarrollo que pueda contribuir al bienestar de la poblaci\u00f3n, enfatizando el peligro en la disminuci\u00f3n de la producci\u00f3n de alimentos a futuro."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7834"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
            "id": "PE_ae0d59b75c2b4a7875bc87a61cf78e97", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Revistas", 
            "author": [
                "Quispe Cornejo, Silvia"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Environmental perception of desertification process in Peru", 
                "Quispe Cornejo, Silvia", 
                "Desertification; Environmental Degradation; Biodiversity.", 
                "Desertificaci\u00f3n; degradaci\u00f3n ambiental; biodiversidad."
            ], 
            "score": 1708.1194, 
            "_version_": 1612509913291948032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u201cEnvironmental Perception Process of Desertification in Per\u00fa\u201d, try to do an analysis and evaluation of Peruvian territory in terms of enviromental degradation due to problems of biodiversity loss, progressive loss of productive capacity land ecosystem in the climaterelevant ecological Peruvian territory. The purpose is to know the territorial spaces with problems of environmental degradation and prevention alternatives to existing problems. To achieve the goals you have to gather preliminary information and propose alternative development that can contribute to the welfare of the population emphasizing the danger in decreased food production in the future.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.csi.unmsm:article/7834", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Silvia Quispe Cornejo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Investigaciones Sociales; Vol. 17, N\u00fam. 30 (2013); 47 - 57", 
                "Investigaciones Sociales; Vol. 17, N\u00fam. 30 (2013); 47 - 57", 
                "1818-4758", 
                "1560-9073", 
                "reponame:UNMSM-Revistas", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Environmental perception of desertification process in Peru", 
                "Percepcion ambiental del proceso de desertificacion en el Peru"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7834"
            ], 
            "title_short": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desertification; Environmental Degradation; Biodiversity.", 
                "Desertificaci\u00f3n; degradaci\u00f3n ambiental; biodiversidad."
            ], 
            "title": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Silvia Quispe Cornejo", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Environmental perception of desertification process in Peru", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Quispe Cornejo, Silvia"
            ], 
            "title_fullStr": "Environmental perception of desertification process in Peru"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7834", 
                "desc": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/sociales/article/view/7834"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_ae0d59b75c2b4a7875bc87a61cf78e97"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres, Laura"
        ], 
        "title": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "investigaci\u00f3n agron\u00f3mica"
            ], 
            [
                "ciencia del suelo"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desarrollo sustentable"
            ], 
            [
                "productores caprinos"
            ], 
            [
                "tierras secas"
            ], 
            [
                "racionalidades econ\u00f3micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres, Laura"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario", 
                "vol. 11, no. 21"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "investigaci\u00f3n agron\u00f3mica", 
                "ciencia del suelo", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desarrollo sustentable", 
                "productores caprinos", 
                "tierras secas", 
                "racionalidades econ\u00f3micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia.", 
                "Centro de Estudios Hist\u00f3ricos Rurales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13486", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13486", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v11n21a11/374"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
            "id": "AR_13de92e01f6b8e4609ca84fa839bf7b2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Torres, Laura"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
                "Torres, Laura", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "investigaci\u00f3n agron\u00f3mica", 
                "ciencia del suelo", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desarrollo sustentable", 
                "productores caprinos", 
                "tierras secas", 
                "racionalidades econ\u00f3micas"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1607631536011608064, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "42 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/13486", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
                "Lights and shadows of sustainable development and combat against desertification: economic rationalities in the eye of the storm"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13486", 
                "http://hdl.handle.net/10915/13486", 
                "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v11n21a11/374"
            ], 
            "title_short": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "investigaci\u00f3n agron\u00f3mica", 
                "ciencia del suelo", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desarrollo sustentable", 
                "productores caprinos", 
                "tierras secas", 
                "racionalidades econ\u00f3micas"
            ], 
            "title": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres, Laura"
            ], 
            "title_fullStr": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13486", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/13486"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/13486", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/13486"
            }, 
            {
                "url": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v11n21a11/374", 
                "desc": "http://mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v11n21a11/374"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_13de92e01f6b8e4609ca84fa839bf7b2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ravelo, Andr\u00e9s Carlos"
        ], 
        "title": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2000"
        ], 
        "summary": [
            "p.187-192"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "SEQUIA"
            ], 
            [
                "AGOTAMIENTO DEL AGUA"
            ], 
            [
                "DESERTIFICACION"
            ], 
            [
                "CLIMATOLOGIA"
            ], 
            [
                "FACTORES CLIMATICOS"
            ], 
            [
                "CARACTERISTICAS DEL SITIO"
            ], 
            [
                "REGION PAMPEANA"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ravelo, Andr\u00e9s Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2000-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "SEQUIA", 
                "AGOTAMIENTO DEL AGUA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "CLIMATOLOGIA", 
                "FACTORES CLIMATICOS", 
                "CARACTERISTICAS DEL SITIO", 
                "REGION PAMPEANA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "p.187-192", 
                "Las sequ\u00edas constituyen una adversidad clim\u00e1tica con significativos efectos negativos en los aspectos socio-econ\u00f3micos de grandes regiones agropecuarias de la Argentina. La intensidad y frecuencia de ocurrencia de las sequ\u00edas est\u00e1 asociada con las caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas de cada regi\u00f3n agroclim\u00e1tica. En este trabajo se eval\u00faa y caracteriza la ocurrencia de sequ\u00edas en la regi\u00f3n pampeana de la Argentina durante el per\u00edodo 1931-1999 por medio de informaci\u00f3n satelital y de superficie. El an\u00e1lisis temporal y espacial por medio de \u00edndices meteorol\u00f3gicos permiti\u00f3 establecer las intensidades y frecuencias de las sequ\u00edas ocurridas y establecer niveles de probabilidades distribuci\u00f3n e intensidad de futuras sequ\u00edas para el \u00e1rea estudiada. Se complement\u00f3 el an\u00e1lisis geogr\u00e1fico con \u00edndices de vegetaci\u00f3n derivados de informaci\u00f3n satelital. Pudo establecerse la existencia de patrones temporales y espaciales de ocurrencia de sequ\u00edas, en \u00e1reas recientemente incorporadas a la agricultura localizadas en la parte occidental de la regi\u00f3n pampeana. Se determin\u00f3 tambi\u00e9n una tendencia gradual hacia la a disminuci\u00f3n de la intensidad de las sequ\u00edas a partir de los comienzos de la d\u00e9cada del 70."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000raveloac"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
            "id": "AR_53d07bbfb9f5ae0b49dfc81cd53d0395", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ravelo, Andr\u00e9s Carlos"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
                "Ravelo, Andr\u00e9s Carlos", 
                "SEQUIA", 
                "AGOTAMIENTO DEL AGUA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "CLIMATOLOGIA", 
                "FACTORES CLIMATICOS", 
                "CARACTERISTICAS DEL SITIO", 
                "REGION PAMPEANA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1607631362934702080, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:ar-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "p.187-192", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2000"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2000raveloac", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Vol.20, no.2"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
                "Agroclimatic characterization of extreme droughts in the Pampas Region of Argentina", 
                "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000raveloac", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000raveloac"
            ], 
            "title_short": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "SEQUIA", 
                "AGOTAMIENTO DEL AGUA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "CLIMATOLOGIA", 
                "FACTORES CLIMATICOS", 
                "CARACTERISTICAS DEL SITIO", 
                "REGION PAMPEANA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "title": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ravelo, Andr\u00e9s Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Caracterizaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de las sequ\u00edas extremas en la Regi\u00f3n Pampeana Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000raveloac", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2000raveloac"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_53d07bbfb9f5ae0b49dfc81cd53d0395"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Navone, Stella Maris"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Introcaso, Rafael Mario", 
            "Rienzi, Eduardo Abel"
        ], 
        "title": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "p.185-193"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "DESERTIFICACION"
            ], 
            [
                "DEGRADACION AMBIENTAL"
            ], 
            [
                "DEGRADACION DEL SUELO"
            ], 
            [
                "VALLES"
            ], 
            [
                "ZONA ARIDA"
            ], 
            [
                "ZONA SEMIARIDA"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Navone, Stella Maris", 
                "Introcaso, Rafael Mario", 
                "Rienzi, Eduardo Abel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "DESERTIFICACION", 
                "DEGRADACION AMBIENTAL", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "VALLES", 
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "p.185-193", 
                "La desertificaci\u00f3n constituye uno de los m\u00e1s importantes problemas ambientales que afectan al mundo. En la Argentina las dos terceras partes de su territorio presenta s\u00edntomas de desertificaci\u00f3n en distintos grados. A pesar de lo cual no ha sido debidamente identificado y/o reconocido a nivel de decisores pol\u00edticos. Por esta raz\u00f3n, es de gran importancia realizar un r\u00e1pido y eficiente diagn\u00f3stico del problema caracterizando los factores y procesos que act\u00faan en el mismo para as\u00ed poder aplicar las medidas necesarias para su control. El objetivo de este trabajo fue caracterizar el estado y riesgo de la desertificaci\u00f3n en los valles \u00e1ridos y semi\u00e1ridos del noroeste argentino y presentar las posibles soluciones al problema a trav\u00e9s de las tecnolog\u00edas adaptativas adecuadas. Los resultados hallados permiten sugerir la aplicaci\u00f3n de distintas pr\u00e1cticas para el control de la desertificaci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2002navonesm"
            ], 
            "author2": [
                "Introcaso, Rafael Mario", 
                "Rienzi, Eduardo Abel"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
            "id": "AR_a0a45dc0b96822b52cd85678ac62b9af", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Navone, Stella Maris"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
                "Navone, Stella Maris", 
                "DESERTIFICACION", 
                "DEGRADACION AMBIENTAL", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "VALLES", 
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1607631363173777408, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:ar-repo/semantics/publishedVersion", 
                "publishedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "p.185-193", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2002navonesm", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Agronom\u00eda", 
                "Vol.22, no.2/3"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
                "Desertification and their control in Northwest valleys of Argentine", 
                "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2002navonesm", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2002navonesm"
            ], 
            "title_short": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "DESERTIFICACION", 
                "DEGRADACION AMBIENTAL", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "VALLES", 
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "ARGENTINA"
            ], 
            "title": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Navone, Stella Maris", 
                "Introcaso, Rafael Mario", 
                "Rienzi, Eduardo Abel"
            ], 
            "title_fullStr": "La desertificaci\u00f3n y su control en los valles del noroeste argentino"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2002navonesm", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=rfa&d=2002navonesm"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a0a45dc0b96822b52cd85678ac62b9af"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Abraham, Elena"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Laurelli, Elsa", 
            "Monta\u00f1a, Elma", 
            "Pastor, Gabriela", 
            "Torres, Laura Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n constituyen dos vertientes del conocimiento con gran entidad en s\u00ed mismos y no es frecuente encontrar una articulaci\u00f3n entre sus respectivos enfoques y perspectivas ni tampoco propuestas operativas que sinergicen sus resultados. La integraci\u00f3n de ambas vertientes podr\u00eda resultar en desarrollos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y propuestas de intervenci\u00f3n capaces de mitigar las condiciones de inequidad y pobreza que se ponen en evidencia en amplios territorios de tierras secas de la Argentina. Una metodolog\u00eda integradora de estos enfoques deber\u00eda ser capaz de articular un mismo objeto de estudio e intervenci\u00f3n, a trav\u00e9s de las estrategias de desarrollo y lucha contra la pobreza. Los ejemplos y la validaci\u00f3n de esta propuesta fueron se basan en estudios de casos en desarrollo sobre las transformaciones territoriales en las tierras secas del centro-oeste de la Argentina"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias sociales"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Pobreza"
            ], 
            [
                "Ordenamiento Territorial"
            ], 
            [
                "Exclusi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Desertification"
            ], 
            [
                "Poverty"
            ], 
            [
                "Territorial Ordering"
            ], 
            [
                "Exclusion"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Abraham, Elena", 
                "Laurelli, Elsa", 
                "Monta\u00f1a, Elma", 
                "Pastor, Gabriela", 
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
            "topic": [
                "Ciencias sociales", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Pobreza", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Exclusi\u00f3n", 
                "Desertification", 
                "Poverty", 
                "Territorial Ordering", 
                "Exclusion"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n constituyen dos vertientes del conocimiento con gran entidad en s\u00ed mismos y no es frecuente encontrar una articulaci\u00f3n entre sus respectivos enfoques y perspectivas ni tampoco propuestas operativas que sinergicen sus resultados. La integraci\u00f3n de ambas vertientes podr\u00eda resultar en desarrollos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y propuestas de intervenci\u00f3n capaces de mitigar las condiciones de inequidad y pobreza que se ponen en evidencia en amplios territorios de tierras secas de la Argentina. Una metodolog\u00eda integradora de estos enfoques deber\u00eda ser capaz de articular un mismo objeto de estudio e intervenci\u00f3n, a trav\u00e9s de las estrategias de desarrollo y lucha contra la pobreza. Los ejemplos y la validaci\u00f3n de esta propuesta fueron se basan en estudios de casos en desarrollo sobre las transformaciones territoriales en las tierras secas del centro-oeste de la Argentina", 
                "Territorial planning and the combat against desertification are two branches of knowledge with a strong entity and it is not frequent to find them articulated in conceptualizations and -further on- in operative proposals that could synergize their results. The integration of both proposals could result in theoretical and methodological developments as well as proposals of intervention suitable for mitigating the inequity and poverty conditions of these drylands of Argentina. An integrated methodology should be able to integrate a same study and intervention in strategies of development and poverty combat. The examples presented and the validations of the proposal were carried out from studies of study cases being developed in the drylans of the center-west of Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4343/pr.4343.pdf"
            ], 
            "author2": [
                "Laurelli, Elsa", 
                "Monta\u00f1a, Elma", 
                "Pastor, Gabriela", 
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
            "id": "AR_ebc398b3a9a87ee7d7436935b6972e07", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Abraham, Elena"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
                "Abraham, Elena", 
                "Ciencias sociales", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Pobreza", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Exclusi\u00f3n", 
                "Desertification", 
                "Poverty", 
                "Territorial Ordering", 
                "Exclusion"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1607631324642803712, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de estudios regionales y mercado de trabajo (3), 191-203. (2007)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n constituyen dos vertientes del conocimiento con gran entidad en s\u00ed mismos y no es frecuente encontrar una articulaci\u00f3n entre sus respectivos enfoques y perspectivas ni tampoco propuestas operativas que sinergicen sus resultados. La integraci\u00f3n de ambas vertientes podr\u00eda resultar en desarrollos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y propuestas de intervenci\u00f3n capaces de mitigar las condiciones de inequidad y pobreza que se ponen en evidencia en amplios territorios de tierras secas de la Argentina. Una metodolog\u00eda integradora de estos enfoques deber\u00eda ser capaz de articular un mismo objeto de estudio e intervenci\u00f3n, a trav\u00e9s de las estrategias de desarrollo y lucha contra la pobreza. Los ejemplos y la validaci\u00f3n de esta propuesta fueron se basan en estudios de casos en desarrollo sobre las transformaciones territoriales en las tierras secas del centro-oeste de la Argentina", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4343", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4343/pr.4343.pdf"
            ], 
            "title_short": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias sociales", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Pobreza", 
                "Ordenamiento Territorial", 
                "Exclusi\u00f3n", 
                "Desertification", 
                "Poverty", 
                "Territorial Ordering", 
                "Exclusion"
            ], 
            "title": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Abraham, Elena", 
                "Laurelli, Elsa", 
                "Monta\u00f1a, Elma", 
                "Pastor, Gabriela", 
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "La pobreza : En el encuentro del ordenamiento territorial y la lucha contra la desertificaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4343/pr.4343.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4343/pr.4343.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_ebc398b3a9a87ee7d7436935b6972e07"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "TORRES,RAUL"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "SQUEO,FRANCISCO A.", 
            "JORQUERA,C\u00c1RMEN", 
            "AGUIRRE,EVELYN", 
            "EHLERINGER,JAMES R."
        ], 
        "title": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "summary": [
            "Se evalu\u00f3 la capacidad estacional de utilizar un evento de precipitaci\u00f3n en tres especies arbustivas con diferentes sistemas radiculares (dim\u00f3rficos: Balbisia peduncularis, Senna cumingii; profundo: Haplopappus parvifolius) en la Quebrada El Romeral, norte-centro de Chile. El sitio posee un clima tipo mediterr\u00e1neo \u00e1rido con influencia de neblinas costeras y una precipitaci\u00f3n promedio anual de 78 mm en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. La utilizaci\u00f3n de precipitaci\u00f3n artificial (i.e., 25 mm en oto\u00f1o, invierno y primavera) por parte de las plantas se estim\u00f3 por la composici\u00f3n de is\u00f3topos de hidr\u00f3geno (delta\u00b2H) en el agua del xilema y los potenciales h\u00eddricos de pre-alba (psipa) antes y despu\u00e9s del riego. Los resultados indican que las tres especies utilizan una mezcla de dos fuentes de agua (agua superficial proveniente de las precipitaciones, y en mayor proporci\u00f3n, agua subterr\u00e1nea). A excepci\u00f3n de invierno, s\u00f3lo las especies de sistemas radiculares dim\u00f3rficos son capaces de reducir su d\u00e9ficit h\u00eddrico despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la precipitaci\u00f3n artificial. La reducci\u00f3n en las precipitaciones observada en los \u00faltimos 100 a\u00f1os afectar\u00eda diferencialmente la productividad de las especies con sistema radicular dim\u00f3rfico, y en especial al arbusto forrajero Balbisia peduncularis."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "fuentes de agua"
            ], 
            [
                "proporci\u00f3n de is\u00f3topos estables"
            ], 
            [
                "delta\u00b2H"
            ], 
            [
                "sistema radicular"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "zonas \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "Chile"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "TORRES,RAUL", 
                "SQUEO,FRANCISCO A.", 
                "JORQUERA,C\u00c1RMEN", 
                "AGUIRRE,EVELYN", 
                "EHLERINGER,JAMES R."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0716-078X2002000400009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad de Biolog\u00eda de Chile"
            ], 
            "topic": [
                "fuentes de agua", 
                "proporci\u00f3n de is\u00f3topos estables", 
                "delta\u00b2H", 
                "sistema radicular", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "zonas \u00e1ridas", 
                "Chile"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se evalu\u00f3 la capacidad estacional de utilizar un evento de precipitaci\u00f3n en tres especies arbustivas con diferentes sistemas radiculares (dim\u00f3rficos: Balbisia peduncularis, Senna cumingii; profundo: Haplopappus parvifolius) en la Quebrada El Romeral, norte-centro de Chile. El sitio posee un clima tipo mediterr\u00e1neo \u00e1rido con influencia de neblinas costeras y una precipitaci\u00f3n promedio anual de 78 mm en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. La utilizaci\u00f3n de precipitaci\u00f3n artificial (i.e., 25 mm en oto\u00f1o, invierno y primavera) por parte de las plantas se estim\u00f3 por la composici\u00f3n de is\u00f3topos de hidr\u00f3geno (delta\u00b2H) en el agua del xilema y los potenciales h\u00eddricos de pre-alba (psipa) antes y despu\u00e9s del riego. Los resultados indican que las tres especies utilizan una mezcla de dos fuentes de agua (agua superficial proveniente de las precipitaciones, y en mayor proporci\u00f3n, agua subterr\u00e1nea). A excepci\u00f3n de invierno, s\u00f3lo las especies de sistemas radiculares dim\u00f3rficos son capaces de reducir su d\u00e9ficit h\u00eddrico despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la precipitaci\u00f3n artificial. La reducci\u00f3n en las precipitaciones observada en los \u00faltimos 100 a\u00f1os afectar\u00eda diferencialmente la productividad de las especies con sistema radicular dim\u00f3rfico, y en especial al arbusto forrajero Balbisia peduncularis."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2002000400009"
            ], 
            "author2": [
                "SQUEO,FRANCISCO A.", 
                "JORQUERA,C\u00c1RMEN", 
                "AGUIRRE,EVELYN", 
                "EHLERINGER,JAMES R."
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
            "id": "CL_a3fb856d55ca33ce96fa930d112286d4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "TORRES,RAUL"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
                "TORRES,RAUL", 
                "fuentes de agua", 
                "proporci\u00f3n de is\u00f3topos estables", 
                "delta\u00b2H", 
                "sistema radicular", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "zonas \u00e1ridas", 
                "Chile"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1611596274150146048, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Sociedad de Biolog\u00eda de Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se evalu\u00f3 la capacidad estacional de utilizar un evento de precipitaci\u00f3n en tres especies arbustivas con diferentes sistemas radiculares (dim\u00f3rficos: Balbisia peduncularis, Senna cumingii; profundo: Haplopappus parvifolius) en la Quebrada El Romeral, norte-centro de Chile. El sitio posee un clima tipo mediterr\u00e1neo \u00e1rido con influencia de neblinas costeras y una precipitaci\u00f3n promedio anual de 78 mm en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. La utilizaci\u00f3n de precipitaci\u00f3n artificial (i.e., 25 mm en oto\u00f1o, invierno y primavera) por parte de las plantas se estim\u00f3 por la composici\u00f3n de is\u00f3topos de hidr\u00f3geno (delta\u00b2H) en el agua del xilema y los potenciales h\u00eddricos de pre-alba (psipa) antes y despu\u00e9s del riego. Los resultados indican que las tres especies utilizan una mezcla de dos fuentes de agua (agua superficial proveniente de las precipitaciones, y en mayor proporci\u00f3n, agua subterr\u00e1nea). A excepci\u00f3n de invierno, s\u00f3lo las especies de sistemas radiculares dim\u00f3rficos son capaces de reducir su d\u00e9ficit h\u00eddrico despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la precipitaci\u00f3n artificial. La reducci\u00f3n en las precipitaciones observada en los \u00faltimos 100 a\u00f1os afectar\u00eda diferencialmente la productividad de las especies con sistema radicular dim\u00f3rfico, y en especial al arbusto forrajero Balbisia peduncularis.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0716-078X2002000400009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista chilena de historia natural v.75 n.4 2002", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2002000400009"
            ], 
            "title_short": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "fuentes de agua", 
                "proporci\u00f3n de is\u00f3topos estables", 
                "delta\u00b2H", 
                "sistema radicular", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "zonas \u00e1ridas", 
                "Chile"
            ], 
            "title": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "TORRES,RAUL", 
                "SQUEO,FRANCISCO A.", 
                "JORQUERA,C\u00c1RMEN", 
                "AGUIRRE,EVELYN", 
                "EHLERINGER,JAMES R."
            ], 
            "title_fullStr": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad estacional de utilizar eventos de precipitaci\u00f3n en tres especies de arbustos nativos de Chile con distintos sistemas radiculares"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2002000400009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0716-078X2002000400009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_a3fb856d55ca33ce96fa930d112286d4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "San Mart\u00edn,Ignacio"
        ], 
        "title": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zonas \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "asentamientos precolombinos"
            ], 
            [
                "desierto de Atacama"
            ], 
            [
                "Lima"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desierto de Sonora"
            ], 
            [
                "ciudad jard\u00edn"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "San Mart\u00edn,Ignacio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-07-01"
            ], 
            "title_sort": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962004005700002"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700002"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
            "id": "CL_caeb22c856e5f003bd2748ecd0882541", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "San Mart\u00edn,Ignacio"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
                "San Mart\u00edn,Ignacio", 
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1611596248648777728, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962004005700002", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.57 2004", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700002"
            ], 
            "title_short": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "title": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "San Mart\u00edn,Ignacio"
            ], 
            "title_fullStr": "La ciudad jard\u00edn en los suburbios del desierto de Sonora"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700002", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700002"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_caeb22c856e5f003bd2748ecd0882541"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Lude\u00f1a Urquizo,Wiley"
        ], 
        "title": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zonas \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "asentamientos precolombinos"
            ], 
            [
                "desierto de Atacama"
            ], 
            [
                "Lima"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desierto de Sonora"
            ], 
            [
                "ciudad jard\u00edn"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Lude\u00f1a Urquizo,Wiley"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962004005700003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700003"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
            "id": "CL_1f8906a4f7867509d398adfed658673c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Lude\u00f1a Urquizo,Wiley"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
                "Lude\u00f1a Urquizo,Wiley", 
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1611596248649826304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962004005700003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.57 2004", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Lima: Con-cierto de-sierto barroco"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700003"
            ], 
            "title_short": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "title": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Lude\u00f1a Urquizo,Wiley"
            ], 
            "title_fullStr": "Lima: Con-cierto de-sierto barroco"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_1f8906a4f7867509d398adfed658673c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Castro,Victoria"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Aldunate,Carlos", 
            "Varela,Varinia"
        ], 
        "title": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
        "publicationDates": [
            "2004"
        ], 
        "summary": [
            "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zonas \u00e1ridas"
            ], 
            [
                "asentamientos precolombinos"
            ], 
            [
                "desierto de Atacama"
            ], 
            [
                "Lima"
            ], 
            [
                "desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "desierto de Sonora"
            ], 
            [
                "ciudad jard\u00edn"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Castro,Victoria", 
                "Aldunate,Carlos", 
                "Varela,Varinia"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2004-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-69962004005700004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "topic": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700004"
            ], 
            "author2": [
                "Aldunate,Carlos", 
                "Varela,Varinia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
            "id": "CL_283f891e239401e993bbdb61d2e70f95", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Castro,Victoria"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
                "Castro,Victoria", 
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1611596248650874880, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Convencidos de la necesidad de incorporar criterios de econom\u00eda, y controlar la tendencia al consumo y a la explotaci\u00f3n de recursos que parece regir nuestra cultura, esta vez reflexionamos en torno a la relaci\u00f3n entre arquitectura y medio ambiente en las zonas m\u00e1s secas y calurosas de Am\u00e9rica. \u00c1mbito de asentamientos precolombinos y las oficinas salitreras, la realidad implacable de los desiertos en Lima, Atacama y Arizona est\u00e1 fuertemente determinada por condiciones ambientales adversas; sin embargo ha originado una arquitectura de sombras, espacios abiertos y jardines que hacen de la escasez del agua y la abundancia de sol una virtud.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2004"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-69962004005700004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "ARQ (Santiago) n.57 2004", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700004"
            ], 
            "title_short": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zonas \u00e1ridas", 
                "asentamientos precolombinos", 
                "desierto de Atacama", 
                "Lima", 
                "desertificaci\u00f3n", 
                "desierto de Sonora", 
                "ciudad jard\u00edn"
            ], 
            "title": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Castro,Victoria", 
                "Aldunate,Carlos", 
                "Varela,Varinia"
            ], 
            "title_fullStr": "Ocupaci\u00f3n humana del paisaje des\u00e9rtico de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-69962004005700004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_283f891e239401e993bbdb61d2e70f95"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cabrera-Ojeda, Christian"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Noguera-Urbano, Elkin A.", 
            "Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Jhon Jairo", 
            "Fl\u00f3rez Pa\u00ed, Cristian"
        ], 
        "title": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Los bosques secos tropicales son considerados como ecosistemas amenazados en Colombia, porque est\u00e1n localizados en \u00e1reas con actividades humanas intensivas. Sin embargo, los efectos de la p\u00e9rdida de h\u00e1bitat sobre la distribuci\u00f3n y abundancia de murci\u00e9lagos en esta regi\u00f3n es poco conocida. En este estudio se analiz\u00f3 la riqueza de especies, composici\u00f3n y abundancia relativa de los murci\u00e9lagos en tres tipos de vegetaci\u00f3n con diferente grado de intervenci\u00f3n en el Bosque Seco Tropical de Nari\u00f1o (Mesi: Matorral espinoso seco intervenido, Mesc: Matorral espinoso seco conservado, Bsi: Bosque semideciduo intervenido), Colombia. Para ello se capturaron ejemplares con 10 redes de neblina durante ocho noches en cada tipo de vegetaci\u00f3n, para un total de 24 noches. Se registraron nueve especies a partir de la captura de 60 ejemplares. El Mesc (6 especies) present\u00f3 la mayor riqueza, mientras que Mesi present\u00f3 la menor riqueza de especies (4 especies), lo cual puede estar relacionado con el grado de perturbaci\u00f3n de la zona. El \u00edndice de Sorensen (0,33-0,38) indic\u00f3 que las tres poblaciones podr\u00edan representar un solo ensamblaje. Las especies de mayor abundancia fueron Artibeus lituratus (Mesi), A. planirostris (Bsi) y Carollia perspicillata (Mesc), las cuales se han relacionado con vegetaci\u00f3n que presentan alg\u00fan grado de intervenci\u00f3n o en regeneraci\u00f3n. Criterios como la baja riqueza de especies, la dominancia de las tres especies mencionadas y la presencia de Desmodus rotundus sugieren que el grado de intervenci\u00f3n es similar en los tres tipos de vegetaci\u00f3n. Por lo tanto es necesario establecer programas de conservaci\u00f3n de murci\u00e9lagos y proyectos de restauraci\u00f3n en el \u00e1rea."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "diversidad; desertificaci\u00f3n; deterioro ambiental; ecolog\u00eda; riqueza."
            ], 
            [
                "desertification; diversity; ecology; environmental degradation; richness."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cabrera-Ojeda, Christian", 
                "Noguera-Urbano, Elkin A.", 
                "Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Jhon Jairo", 
                "Fl\u00f3rez Pa\u00ed, Cristian"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-05-28"
            ], 
            "title_sort": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/11830/10561"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "topic": [
                "diversidad; desertificaci\u00f3n; deterioro ambiental; ecolog\u00eda; riqueza.", 
                "desertification; diversity; ecology; environmental degradation; richness."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los bosques secos tropicales son considerados como ecosistemas amenazados en Colombia, porque est\u00e1n localizados en \u00e1reas con actividades humanas intensivas. Sin embargo, los efectos de la p\u00e9rdida de h\u00e1bitat sobre la distribuci\u00f3n y abundancia de murci\u00e9lagos en esta regi\u00f3n es poco conocida. En este estudio se analiz\u00f3 la riqueza de especies, composici\u00f3n y abundancia relativa de los murci\u00e9lagos en tres tipos de vegetaci\u00f3n con diferente grado de intervenci\u00f3n en el Bosque Seco Tropical de Nari\u00f1o (Mesi: Matorral espinoso seco intervenido, Mesc: Matorral espinoso seco conservado, Bsi: Bosque semideciduo intervenido), Colombia. Para ello se capturaron ejemplares con 10 redes de neblina durante ocho noches en cada tipo de vegetaci\u00f3n, para un total de 24 noches. Se registraron nueve especies a partir de la captura de 60 ejemplares. El Mesc (6 especies) present\u00f3 la mayor riqueza, mientras que Mesi present\u00f3 la menor riqueza de especies (4 especies), lo cual puede estar relacionado con el grado de perturbaci\u00f3n de la zona. El \u00edndice de Sorensen (0,33-0,38) indic\u00f3 que las tres poblaciones podr\u00edan representar un solo ensamblaje. Las especies de mayor abundancia fueron Artibeus lituratus (Mesi), A. planirostris (Bsi) y Carollia perspicillata (Mesc), las cuales se han relacionado con vegetaci\u00f3n que presentan alg\u00fan grado de intervenci\u00f3n o en regeneraci\u00f3n. Criterios como la baja riqueza de especies, la dominancia de las tres especies mencionadas y la presencia de Desmodus rotundus sugieren que el grado de intervenci\u00f3n es similar en los tres tipos de vegetaci\u00f3n. Por lo tanto es necesario establecer programas de conservaci\u00f3n de murci\u00e9lagos y proyectos de restauraci\u00f3n en el \u00e1rea.", 
                "Tropical dry forests are considered as threatened ecosystems in Colombia, because they are located in areas with intensive human activities. However, the effects of habitat loss on the distribution and abundance of bats in this region are little known. The purpose of this study was to analyze species richness, composition and relative abundance of bats in three vegetation types with different degrees of intervention in the Tropical Dry Forest of Nari\u00f1o (Mesi: Intervened dry thorn scrub, Mesc: Preserve dry thorn scrub, Bsi: Intervened semideciduous tropical forest), Colombia. We captured bats using 10 mist nets over 24 nights (eight nights in each vegetation type). Nine species were recorded from the capture of 60 specimens. The Mesc had the higher richness (6 species), while the Mesi had the lower richness (4 species). This is probably related with the high degree of human disturbance in the area. Sorensen index (0.33-0.38) indicated that the three populations represent the same community. A. lituratus (Dtsi), A. planirostris (Tsfi) and C. perspicillata (Dtsp) showed the lower abundance, this condition has been associated with forest in process of regeneration or forest with human intervention. Although the best preserved area is the Mesc, criteria as the low species richness, dominance of the three bat species and the presence of Desmodus rotundus suggest that the degree of human intervention is similar in the three types of vegetation. Therefore it is necessary to establish bat conservation programs and restoration projects in the area."
            ], 
            "url": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/11830"
            ], 
            "author2": [
                "Noguera-Urbano, Elkin A.", 
                "Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Jhon Jairo", 
                "Fl\u00f3rez Pa\u00ed, Cristian"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
            "id": "PE_649f76787b9ea741d6e91c28d89a48fb", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "UNMSM-Revistas", 
            "author": [
                "Cabrera-Ojeda, Christian"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.15381/rpb.v23i1.11830"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
            "spellingShingle": [
                "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
                "Cabrera-Ojeda, Christian", 
                "diversidad; desertificaci\u00f3n; deterioro ambiental; ecolog\u00eda; riqueza.", 
                "desertification; diversity; ecology; environmental degradation; richness."
            ], 
            "score": 1408.2241, 
            "_version_": 1612509941777563648, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los bosques secos tropicales son considerados como ecosistemas amenazados en Colombia, porque est\u00e1n localizados en \u00e1reas con actividades humanas intensivas. Sin embargo, los efectos de la p\u00e9rdida de h\u00e1bitat sobre la distribuci\u00f3n y abundancia de murci\u00e9lagos en esta regi\u00f3n es poco conocida. En este estudio se analiz\u00f3 la riqueza de especies, composici\u00f3n y abundancia relativa de los murci\u00e9lagos en tres tipos de vegetaci\u00f3n con diferente grado de intervenci\u00f3n en el Bosque Seco Tropical de Nari\u00f1o (Mesi: Matorral espinoso seco intervenido, Mesc: Matorral espinoso seco conservado, Bsi: Bosque semideciduo intervenido), Colombia. Para ello se capturaron ejemplares con 10 redes de neblina durante ocho noches en cada tipo de vegetaci\u00f3n, para un total de 24 noches. Se registraron nueve especies a partir de la captura de 60 ejemplares. El Mesc (6 especies) present\u00f3 la mayor riqueza, mientras que Mesi present\u00f3 la menor riqueza de especies (4 especies), lo cual puede estar relacionado con el grado de perturbaci\u00f3n de la zona. El \u00edndice de Sorensen (0,33-0,38) indic\u00f3 que las tres poblaciones podr\u00edan representar un solo ensamblaje. Las especies de mayor abundancia fueron Artibeus lituratus (Mesi), A. planirostris (Bsi) y Carollia perspicillata (Mesc), las cuales se han relacionado con vegetaci\u00f3n que presentan alg\u00fan grado de intervenci\u00f3n o en regeneraci\u00f3n. Criterios como la baja riqueza de especies, la dominancia de las tres especies mencionadas y la presencia de Desmodus rotundus sugieren que el grado de intervenci\u00f3n es similar en los tres tipos de vegetaci\u00f3n. Por lo tanto es necesario establecer programas de conservaci\u00f3n de murci\u00e9lagos y proyectos de restauraci\u00f3n en el \u00e1rea.", 
            "institution": [
                "UNMSM"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "UNMSM-Revistas"
            ], 
            "instacron_str": "UNMSM", 
            "oai_identifier_str": "oai:ojs.csi.unmsm:article/11830", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Christian Cabrera-Ojeda, Elkin A. Noguera-Urbano, Jhon Jairo Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Cristian Fl\u00f3rez Pa\u00ed", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 23, N\u00fam. 1 (2016); 27 - 34", 
                "Revista Peruana de Biolog\u00eda; Vol. 23, N\u00fam. 1 (2016); 27 - 34", 
                "1727-9933", 
                "1561-0837", 
                "reponame:UNMSM-Revistas", 
                "instname:Universidad Nacional Mayor de San Marcos", 
                "instacron:UNMSM"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
                "Bats ecology in the Dry Tropical Forest of Nari\u00f1o (Colombia) and some commentaries about their conservation"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/11830", 
                "10.15381/rpb.v23i1.11830"
            ], 
            "title_short": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "diversidad; desertificaci\u00f3n; deterioro ambiental; ecolog\u00eda; riqueza.", 
                "desertification; diversity; ecology; environmental degradation; richness."
            ], 
            "title": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2016 Christian Cabrera-Ojeda, Elkin A. Noguera-Urbano, Jhon Jairo Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Cristian Fl\u00f3rez Pa\u00ed", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "El presente trabajo se realiz\u00f3 gracias al financiamiento de: The Nature Conservancy (TNC), el Fondo Conserva Colombia y la Asociaci\u00f3n GAICA, Pasto Nari\u00f1o."
            ], 
            "author_facet": [
                "Cabrera-Ojeda, Christian", 
                "Noguera-Urbano, Elkin A.", 
                "Calder\u00f3n-Leyt\u00f3n, Jhon Jairo", 
                "Fl\u00f3rez Pa\u00ed, Cristian"
            ], 
            "title_fullStr": "Ecolog\u00eda de murci\u00e9lagos en el bosque seco tropical de Nari\u00f1o (Colombia) y algunos comentarios sobre su conservaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/11830", 
                "desc": "http://revistasinvestigacion.unmsm.edu.pe/index.php/rpb/article/view/11830"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "PE_649f76787b9ea741d6e91c28d89a48fb"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Torres, Laura Mar\u00eda"
        ], 
        "title": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
        "publicationDates": [
            "2010"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia. El trabajo se despliega haciendo uso de una metodolog\u00eda mixta que resulta de la combinaci\u00f3n de t\u00e9cnicas cuantitativas y cualitativas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Desarrollo sustentable"
            ], 
            [
                "Racionalidades econ\u00f3micas"
            ], 
            [
                "Productores caprinos"
            ], 
            [
                "Tierras secas"
            ], 
            [
                "Mendoza"
            ], 
            [
                "Desertification"
            ], 
            [
                "Sustainable development"
            ], 
            [
                "Economic rationalities"
            ], 
            [
                "Goat producers"
            ], 
            [
                "Drylands"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2010-12-06"
            ], 
            "title_sort": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://www.mundoagrario.unlp.edu.ar/article/view/v11n21a11"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Desarrollo sustentable", 
                "Racionalidades econ\u00f3micas", 
                "Productores caprinos", 
                "Tierras secas", 
                "Mendoza", 
                "Desertification", 
                "Sustainable development", 
                "Economic rationalities", 
                "Goat producers", 
                "Drylands", 
                "Mendoza"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia. El trabajo se despliega haciendo uso de una metodolog\u00eda mixta que resulta de la combinaci\u00f3n de t\u00e9cnicas cuantitativas y cualitativas.", 
                "This work analyses the conflict situation present in the province's drylands between goat producers and programmes to combat desertification regarding production practices and the use producers make of natural resources. The case study tackled comprises the north-eastern extreme of Mendoza province. The , which is the hyperarid spot of the region, severely affected by desertification processes, covering an extent of 10,007 km2, and with 3015 inhabitants, where small goat breeding farms predominate. Previous studies indicate that the major causes of desertification in the area are logging of the native woodland and overgrazing which have led to improper livestock production practices. In response to this, the actions to combat desertification commonly point out the need to \"raise awareness\" and \"build capacities\" of the producers by initiating processes of change in the production systems. The proposals insist that, if the current level of pressure on resources is maintained, the already serious poverty conditions will grow worse in the future. Nevertheless, despite the efforts and funds invested, the producers seem to stubbornly persist in their present production strategies and in the dynamics of natural resource use derived from them. How to explain their refusal to consider other production options likely to result in higher profit and better environmental balance? How to explain that they act, at least apparently, against their own benefits? Against the explanations that place the producers' \"culture\" is the most important problem, the present work seeks to cooperate in clarifying these questions through an analysis of the different rationalities that, held by different actors, converge in the area. By using a mixed methodology, the paper analyse three dimensions: 1- The environmental resource supply, which is the basis of production activities, 2- The income attained by goat production units, and 3- The expenditures they face in terms of subsistence."
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4470/pr.4470.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4470"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
            "id": "AR_757616cf5cfb2e4b63512b475043d158", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
                "Torres, Laura Mar\u00eda", 
                "Historia", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Desarrollo sustentable", 
                "Racionalidades econ\u00f3micas", 
                "Productores caprinos", 
                "Tierras secas", 
                "Mendoza", 
                "Desertification", 
                "Sustainable development", 
                "Economic rationalities", 
                "Goat producers", 
                "Drylands", 
                "Mendoza"
            ], 
            "score": 1225.2943, 
            "_version_": 1607631461495603200, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Mundo Agrario 11(21). (2010)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo analiza la situaci\u00f3n de conflicto que se presenta en las tierras secas de Mendoza, entre productores caprinos y programas de lucha contra la desertificaci\u00f3n, a prop\u00f3sito de las pr\u00e1cticas productivas y el uso de los recursos naturales.Se aborda un caso de estudio situado en el extremo noreste de la provincia de Mendoza, polo hiper\u00e1rido de la regi\u00f3n, gravemente afectado por procesos de desertificaci\u00f3n, con una extensi\u00f3n de 10.007km2 y poblado por 3015 habitantes, donde dominan las peque\u00f1as explotaciones caprinas. Estudios previos se\u00f1alan que las principales causas de la desertificaci\u00f3n de la zona son la tala de bosque nativo y el sobrepastoreo que ocasionan las inadecuadas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ganadera. En respuesta a ello, las acciones de lucha contra la desertificaci\u00f3n se orientan a \"concientizar\" y \"capacitar\" a los productores e impulsan procesos de cambio productivo. Las propuestas en curso insisten en que, de mantenerse los actuales niveles de presi\u00f3n sobre los recursos, en el futuro se amplificar\u00e1n las ya graves condiciones de pobreza y desertificaci\u00f3n. Sin embargo, a pesar de los esfuerzos y fondos invertidos los productores parecen obstinados en sus actuales estrategias de producci\u00f3n y en la din\u00e1mica de uso de los recursos naturales que de ellas derivan. \u00bfC\u00f3mo explicar que no tomen otras opciones productivas que impliquen mayores beneficios econ\u00f3micos y mejores equilibrios ambientales? \u00bfC\u00f3mo explicar que act\u00faen, al menos en apariencia, en contra de sus propios beneficios? Haciendo cr\u00edtica de las explicaciones que ubican en el epicentro del problema \"la cultura\" de los productores, este trabajo busca realizar un aporte a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de tres dimensiones: 1- La oferta ambiental que es soporte de las actividades productivas, 2- Los ingresos que las unidades de producci\u00f3n alcanzan y 3- Los egresos que enfrentan en concepto de subsistencia. El trabajo se despliega haciendo uso de una metodolog\u00eda mixta que resulta de la combinaci\u00f3n de t\u00e9cnicas cuantitativas y cualitativas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2010"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr4470", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
                "Lights and shadows of sustainable development and combat against desertification : economic rationalities in the eye of the storm. Case study involving goat producers in drylands (Mendoza, Argentina)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4470/pr.4470.pdf", 
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4470"
            ], 
            "title_short": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Desarrollo sustentable", 
                "Racionalidades econ\u00f3micas", 
                "Productores caprinos", 
                "Tierras secas", 
                "Mendoza", 
                "Desertification", 
                "Sustainable development", 
                "Economic rationalities", 
                "Goat producers", 
                "Drylands", 
                "Mendoza"
            ], 
            "title": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Torres, Laura Mar\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Claroscuros del desarrollo sustentable y la lucha contra la desertificaci\u00f3n: las racionalidades econ\u00f3micas en el ojo de la tormenta : Estudio de caso con productores caprinos de tierras secas (Mendoza, Argentina)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4470/pr.4470.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.4470/pr.4470.pdf"
            }, 
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4470", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/library?a=d&c=arti&d=Jpr4470"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_757616cf5cfb2e4b63512b475043d158"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Santoni, Celina Sof\u00eda"
        ], 
        "title": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "Los cambios de vegetaci\u00f3n, especialmente aquellos que involucran transiciones de vegetaci\u00f3n le\u00f1osa a herb\u00e1cea afectan el ciclo hidrol\u00f3gico, modificando los flujos de agua y sales. En esta tesis se explora c\u00f3mo la conversi\u00f3n de bosques semi\u00e1ridos a tierras agr\u00edcolas afecta la din\u00e1mica de agua y sales en las planicies semi\u00e1ridas intensamente deforestadas del centro-oeste de la regi\u00f3n del Espinal (San Luis, Argentina). El estudio abarc\u00f3 diferentes escalas espaciales (stand, paisaje y cuenca)y diferentes aproximaciones metodol\u00f3gicas: muestreos de la zona no saturada/saturada, modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, obtenci\u00f3n de perfiles geoel\u00e9ctricos, medici\u00f3n de caudales y an\u00e1lisis de im\u00e1genes e informaci\u00f3n hist\u00f3rica. A escala de stand, los an\u00e1lisis de suelo no saturado y los resultados obtenidos de los modelos hidrol\u00f3gicos confirmaron que los bosques semi\u00e1ridos evapotranspiran pr\u00e1cticamente la totalidad de la precipitaci\u00f3n anual, generando recarga nula y una elevada acumulaci\u00f3n de sales en sus perfiles (0.15 a 9 kg/m2 hasta 6 m de profundidad), a pesar del aumento regional de las precipitaciones registrado en los \u00faltimos 50 a\u00f1os. En parcelas agr\u00edcolas, m\u00e1s de un 4 por ciento de la precipitaci\u00f3n anual escapa del alcance y absorci\u00f3n de las ra\u00edces, generando recarga y lixiviaci\u00f3n de m\u00e1s del 75 por ciento del stock de cloruro existente originalmente bajo vegetaci\u00f3n natural. Estas diferencias en las tasas de recarga y acumulaci\u00f3n de sales entre ambos tipos de vegetaci\u00f3n se incrementaron en suelos con mayor contenido de arena (a recarga es hasta dos \u00f3rdenes de magnitud superior bajo agricultura y llega hasta un 99 por ciento de lixiviaci\u00f3n de sales). Adem\u00e1s, la modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica sugiere que la generaci\u00f3n de recarga bajo agricultura durante el periodo de estudio se asoci\u00f3 a eventos muy intensos o a\u00f1os especialmente h\u00famedos. La caracterizaci\u00f3n de la resistividad en suelos, mediante t\u00e9cnicas geoel\u00e9ctricas a escala de paisaje, confirmaron los patrones de acumulaci\u00f3n de agua y sales descriptos a nivel de stand para bosques y agricultura, demostr\u00e1ndose la utilidad de estas t\u00e9cnicas para el estudio de la din\u00e1mica espacial del agua y las sales, con continuidad horizontal. Finalmente, a escala de cuenca, se han registrado grandes transformaciones hidrogeomorfol\u00f3gicas, con fuertes disecciones en el paisaje y aparici\u00f3n repentina de cursos de agua, como resultado de la modificaci\u00f3n de la condici\u00f3n de recarga nula y el ascenso continuado de los niveles fre\u00e1ticos. Estos cambios se asocian principalmente al reemplazo de los bosques nativos por cultivos anuales, acompa\u00f1ado por el aumento regional de las precipitaciones; mientras que la actividad s\u00edsmica se ha demostrado despreciable como agente causal de los excesos h\u00eddricos en la cuenca en estudio. Paralelamente, se ha descrito el inicio de un proceso de salinizaci\u00f3n secundaria, similar al referido como dryland salinity en paisajes agr\u00edcolas del suroeste y sur de Australia. Las estrategias de uso y/o recuperaci\u00f3n de estas tierras incluir\u00edan la aplicaci\u00f3n de sistemas mixtos que conserven parches de bosque natural, pasturas perennes y cultivos anuales, as\u00ed como la optimizaci\u00f3n de estrategias de producci\u00f3n agr\u00edcola en concordancia con las condiciones clim\u00e1ticas imperantes en el corto plazo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ZONA ARIDA"
            ], 
            [
                "ZONA SEMIARIDA"
            ], 
            [
                "DESERTIFICACION"
            ], 
            [
                "DEFORESTACION"
            ], 
            [
                "DEGRADACION DEL SUELO"
            ], 
            [
                "BALANCE HIDRICO"
            ], 
            [
                "RECARGA DE AGUAS SUBTERRANEAS"
            ], 
            [
                "CIRCULACION DEL AGUA"
            ], 
            [
                "CAPA FREATICA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Santoni, Celina Sof\u00eda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "DEFORESTACION", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "BALANCE HIDRICO", 
                "RECARGA DE AGUAS SUBTERRANEAS", 
                "CIRCULACION DEL AGUA", 
                "CAPA FREATICA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los cambios de vegetaci\u00f3n, especialmente aquellos que involucran transiciones de vegetaci\u00f3n le\u00f1osa a herb\u00e1cea afectan el ciclo hidrol\u00f3gico, modificando los flujos de agua y sales. En esta tesis se explora c\u00f3mo la conversi\u00f3n de bosques semi\u00e1ridos a tierras agr\u00edcolas afecta la din\u00e1mica de agua y sales en las planicies semi\u00e1ridas intensamente deforestadas del centro-oeste de la regi\u00f3n del Espinal (San Luis, Argentina). El estudio abarc\u00f3 diferentes escalas espaciales (stand, paisaje y cuenca)y diferentes aproximaciones metodol\u00f3gicas: muestreos de la zona no saturada/saturada, modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, obtenci\u00f3n de perfiles geoel\u00e9ctricos, medici\u00f3n de caudales y an\u00e1lisis de im\u00e1genes e informaci\u00f3n hist\u00f3rica. A escala de stand, los an\u00e1lisis de suelo no saturado y los resultados obtenidos de los modelos hidrol\u00f3gicos confirmaron que los bosques semi\u00e1ridos evapotranspiran pr\u00e1cticamente la totalidad de la precipitaci\u00f3n anual, generando recarga nula y una elevada acumulaci\u00f3n de sales en sus perfiles (0.15 a 9 kg/m2 hasta 6 m de profundidad), a pesar del aumento regional de las precipitaciones registrado en los \u00faltimos 50 a\u00f1os. En parcelas agr\u00edcolas, m\u00e1s de un 4 por ciento de la precipitaci\u00f3n anual escapa del alcance y absorci\u00f3n de las ra\u00edces, generando recarga y lixiviaci\u00f3n de m\u00e1s del 75 por ciento del stock de cloruro existente originalmente bajo vegetaci\u00f3n natural. Estas diferencias en las tasas de recarga y acumulaci\u00f3n de sales entre ambos tipos de vegetaci\u00f3n se incrementaron en suelos con mayor contenido de arena (a recarga es hasta dos \u00f3rdenes de magnitud superior bajo agricultura y llega hasta un 99 por ciento de lixiviaci\u00f3n de sales). Adem\u00e1s, la modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica sugiere que la generaci\u00f3n de recarga bajo agricultura durante el periodo de estudio se asoci\u00f3 a eventos muy intensos o a\u00f1os especialmente h\u00famedos. La caracterizaci\u00f3n de la resistividad en suelos, mediante t\u00e9cnicas geoel\u00e9ctricas a escala de paisaje, confirmaron los patrones de acumulaci\u00f3n de agua y sales descriptos a nivel de stand para bosques y agricultura, demostr\u00e1ndose la utilidad de estas t\u00e9cnicas para el estudio de la din\u00e1mica espacial del agua y las sales, con continuidad horizontal. Finalmente, a escala de cuenca, se han registrado grandes transformaciones hidrogeomorfol\u00f3gicas, con fuertes disecciones en el paisaje y aparici\u00f3n repentina de cursos de agua, como resultado de la modificaci\u00f3n de la condici\u00f3n de recarga nula y el ascenso continuado de los niveles fre\u00e1ticos. Estos cambios se asocian principalmente al reemplazo de los bosques nativos por cultivos anuales, acompa\u00f1ado por el aumento regional de las precipitaciones; mientras que la actividad s\u00edsmica se ha demostrado despreciable como agente causal de los excesos h\u00eddricos en la cuenca en estudio. Paralelamente, se ha descrito el inicio de un proceso de salinizaci\u00f3n secundaria, similar al referido como dryland salinity en paisajes agr\u00edcolas del suroeste y sur de Australia. Las estrategias de uso y/o recuperaci\u00f3n de estas tierras incluir\u00edan la aplicaci\u00f3n de sistemas mixtos que conserven parches de bosque natural, pasturas perennes y cultivos anuales, as\u00ed como la optimizaci\u00f3n de estrategias de producci\u00f3n agr\u00edcola en concordancia con las condiciones clim\u00e1ticas imperantes en el corto plazo."
            ], 
            "url": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012santonicelinasofia"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
            "id": "AR_6af160b8b7d1e79ced36cb85fb27f9ff", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Santoni, Celina Sof\u00eda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
                "Santoni, Celina Sof\u00eda", 
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "DEFORESTACION", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "BALANCE HIDRICO", 
                "RECARGA DE AGUAS SUBTERRANEAS", 
                "CIRCULACION DEL AGUA", 
                "CAPA FREATICA"
            ], 
            "score": 1225.2943, 
            "_version_": 1607631363708551168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Agronom\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "acceptedVersion", 
                "Tesis", 
                "Tesis de Doctorado"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los cambios de vegetaci\u00f3n, especialmente aquellos que involucran transiciones de vegetaci\u00f3n le\u00f1osa a herb\u00e1cea afectan el ciclo hidrol\u00f3gico, modificando los flujos de agua y sales. En esta tesis se explora c\u00f3mo la conversi\u00f3n de bosques semi\u00e1ridos a tierras agr\u00edcolas afecta la din\u00e1mica de agua y sales en las planicies semi\u00e1ridas intensamente deforestadas del centro-oeste de la regi\u00f3n del Espinal (San Luis, Argentina). El estudio abarc\u00f3 diferentes escalas espaciales (stand, paisaje y cuenca)y diferentes aproximaciones metodol\u00f3gicas: muestreos de la zona no saturada/saturada, modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, obtenci\u00f3n de perfiles geoel\u00e9ctricos, medici\u00f3n de caudales y an\u00e1lisis de im\u00e1genes e informaci\u00f3n hist\u00f3rica. A escala de stand, los an\u00e1lisis de suelo no saturado y los resultados obtenidos de los modelos hidrol\u00f3gicos confirmaron que los bosques semi\u00e1ridos evapotranspiran pr\u00e1cticamente la totalidad de la precipitaci\u00f3n anual, generando recarga nula y una elevada acumulaci\u00f3n de sales en sus perfiles (0.15 a 9 kg/m2 hasta 6 m de profundidad), a pesar del aumento regional de las precipitaciones registrado en los \u00faltimos 50 a\u00f1os. En parcelas agr\u00edcolas, m\u00e1s de un 4 por ciento de la precipitaci\u00f3n anual escapa del alcance y absorci\u00f3n de las ra\u00edces, generando recarga y lixiviaci\u00f3n de m\u00e1s del 75 por ciento del stock de cloruro existente originalmente bajo vegetaci\u00f3n natural. Estas diferencias en las tasas de recarga y acumulaci\u00f3n de sales entre ambos tipos de vegetaci\u00f3n se incrementaron en suelos con mayor contenido de arena (a recarga es hasta dos \u00f3rdenes de magnitud superior bajo agricultura y llega hasta un 99 por ciento de lixiviaci\u00f3n de sales). Adem\u00e1s, la modelizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica sugiere que la generaci\u00f3n de recarga bajo agricultura durante el periodo de estudio se asoci\u00f3 a eventos muy intensos o a\u00f1os especialmente h\u00famedos. La caracterizaci\u00f3n de la resistividad en suelos, mediante t\u00e9cnicas geoel\u00e9ctricas a escala de paisaje, confirmaron los patrones de acumulaci\u00f3n de agua y sales descriptos a nivel de stand para bosques y agricultura, demostr\u00e1ndose la utilidad de estas t\u00e9cnicas para el estudio de la din\u00e1mica espacial del agua y las sales, con continuidad horizontal. Finalmente, a escala de cuenca, se han registrado grandes transformaciones hidrogeomorfol\u00f3gicas, con fuertes disecciones en el paisaje y aparici\u00f3n repentina de cursos de agua, como resultado de la modificaci\u00f3n de la condici\u00f3n de recarga nula y el ascenso continuado de los niveles fre\u00e1ticos. Estos cambios se asocian principalmente al reemplazo de los bosques nativos por cultivos anuales, acompa\u00f1ado por el aumento regional de las precipitaciones; mientras que la actividad s\u00edsmica se ha demostrado despreciable como agente causal de los excesos h\u00eddricos en la cuenca en estudio. Paralelamente, se ha descrito el inicio de un proceso de salinizaci\u00f3n secundaria, similar al referido como dryland salinity en paisajes agr\u00edcolas del suroeste y sur de Australia. Las estrategias de uso y/o recuperaci\u00f3n de estas tierras incluir\u00edan la aplicaci\u00f3n de sistemas mixtos que conserven parches de bosque natural, pasturas perennes y cultivos anuales, as\u00ed como la optimizaci\u00f3n de estrategias de producci\u00f3n agr\u00edcola en concordancia con las condiciones clim\u00e1ticas imperantes en el corto plazo.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "f32dee5c-7bed-4126-aefd-990626957859/oai:ri.agro.uba.ar:snrd:2012santonicelinasofia", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "openAccess"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012santonicelinasofia", 
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012santonicelinasofia"
            ], 
            "title_short": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ZONA ARIDA", 
                "ZONA SEMIARIDA", 
                "DESERTIFICACION", 
                "DEFORESTACION", 
                "DEGRADACION DEL SUELO", 
                "BALANCE HIDRICO", 
                "RECARGA DE AGUAS SUBTERRANEAS", 
                "CIRCULACION DEL AGUA", 
                "CAPA FREATICA"
            ], 
            "title": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=p&p=pagpolitica", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess"
            ], 
            "title_full": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Jobb\u00e1gy Gampel, Esteban Gabriel", 
                "Velasco, Ricardo Hugo", 
                "Fern\u00e1ndez Ald\u00fancin, Roberto Javier"
            ], 
            "author_facet": [
                "Santoni, Celina Sof\u00eda"
            ], 
            "title_fullStr": "Circulaci\u00f3n vertical del agua y su relaci\u00f3n con la vegetaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012santonicelinasofia", 
                "desc": "http://ri.agro.uba.ar/cgi-bin/library.cgi?a=d&c=tesis&d=2012santonicelinasofia"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_6af160b8b7d1e79ced36cb85fb27f9ff"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique"
        ], 
        "title": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "La presente investigaci\u00f3n se inscribe en el an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica asociada al cambio clim\u00e1tico global, aplicado a uno de los problemas m\u00e1s relevantes del ecosistema semi\u00e1rido chileno, cual es la determinaci\u00f3n de las tendencias de los caudales reales con que se contar\u00e1 para la planificaci\u00f3n del desarrollo rural y urbano futuro."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Chile"
            ], 
            [
                "Cambio clim\u00e1tico"
            ], 
            [
                "Zona semi\u00e1rida"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Deforestaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Recursos h\u00eddricos"
            ], 
            [
                "Precipitaci\u00f3n atmosf\u00e9rica"
            ], 
            [
                "Ecosistemas"
            ], 
            [
                "Circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica"
            ], 
            [
                "Caudal"
            ], 
            [
                "R\u00e9gimen fluvial"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras"
            ], 
            "topic": [
                "Chile", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Zona semi\u00e1rida", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Deforestaci\u00f3n", 
                "Recursos h\u00eddricos", 
                "Precipitaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Ecosistemas", 
                "Circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Caudal", 
                "R\u00e9gimen fluvial"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente investigaci\u00f3n se inscribe en el an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica asociada al cambio clim\u00e1tico global, aplicado a uno de los problemas m\u00e1s relevantes del ecosistema semi\u00e1rido chileno, cual es la determinaci\u00f3n de las tendencias de los caudales reales con que se contar\u00e1 para la planificaci\u00f3n del desarrollo rural y urbano futuro.", 
                "Fil: Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique . Universidad de La Serena (Chile)"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2979"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
            "id": "AR_025e974251b01f06182e9410b8fb615f", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
                "Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique", 
                "Chile", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Zona semi\u00e1rida", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Deforestaci\u00f3n", 
                "Recursos h\u00eddricos", 
                "Precipitaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Ecosistemas", 
                "Circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Caudal", 
                "R\u00e9gimen fluvial"
            ], 
            "score": 1225.2943, 
            "_version_": 1607631332210376704, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Tesis de Doctorado"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente investigaci\u00f3n se inscribe en el an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica asociada al cambio clim\u00e1tico global, aplicado a uno de los problemas m\u00e1s relevantes del ecosistema semi\u00e1rido chileno, cual es la determinaci\u00f3n de las tendencias de los caudales reales con que se contar\u00e1 para la planificaci\u00f3n del desarrollo rural y urbano futuro.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:2979", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2979"
            ], 
            "title_short": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Chile", 
                "Cambio clim\u00e1tico", 
                "Zona semi\u00e1rida", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Deforestaci\u00f3n", 
                "Recursos h\u00eddricos", 
                "Precipitaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Ecosistemas", 
                "Circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica", 
                "Caudal", 
                "R\u00e9gimen fluvial"
            ], 
            "title": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Mikkan, Ra\u00fal , Director/a .", 
                "Quintanilla, V\u00edctor G. , Co-director/a ."
            ], 
            "author_facet": [
                "Novoa Jerez, Jos\u00e9 Enrique"
            ], 
            "title_fullStr": "Cambio clim\u00e1tico del ecosistema semi\u00e1rido transicional en Chile (IV Regi\u00f3n de Coquimbo), mediante an\u00e1lisis de tendencia de caudales naturales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/2979", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/2979"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_025e974251b01f06182e9410b8fb615f"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Franco, Juan Agust\u00edn"
        ], 
        "title": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
        "publicationDates": [
            "2008"
        ], 
        "summary": [
            "Esta investigaci\u00f3n analiza mediante la metodolog\u00eda Delphi varios indicadores de calidad del suelo del olivar espa\u00f1ol, en particular, la textura, la fertilidad, el color, la profundidad, la compactaci\u00f3n, la aireaci\u00f3n, la materia org\u00e1nica y la infiltraci\u00f3n del agua. El objetivo consiste en describir la percepci\u00f3n de los olivicultores acerca del grado de erosi\u00f3n en la zona de estudio, teniendo en cuenta su propia autovaloraci\u00f3n referida a su nivel de adopci\u00f3n de innovaciones y a su actitud frente al riesgo de aplicar nuevas tecnolog\u00edas. El panel de expertos seleccionados est\u00e1 formado por 63 olivicultores de la cuenca granadina del Alto Genil en el a\u00f1o 2005; esta zona se caracteriza por el cultivo del olivar en ladera y sus consiguientes niveles de erosi\u00f3n medio-altos, por lo que la actividad agraria se encuentra fuertemente condicionada por el grado de implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n del suelo, espec\u00edficamente por el laboreo seg\u00fan curvas de nivel, el no laboreo con herbicidas y el mantenimiento de restos de poda sobre la capa ed\u00e1fica (seg\u00fan una encuesta preliminar del a\u00f1o 2004), as\u00ed como por su promoci\u00f3n a trav\u00e9s de la reciente legislaci\u00f3n europea en materia agroambiental."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Zaragoza (Espa\u00f1a)"
            ], 
            [
                "An\u00e1lisis del suelo"
            ], 
            [
                "Erosi\u00f3n"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Degradaci\u00f3n ambiental"
            ], 
            [
                "Olivo"
            ], 
            [
                "Datos estad\u00edsticos"
            ], 
            [
                "Conservaci\u00f3n de suelos"
            ], 
            [
                "Degradaci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Erosi\u00f3n del suelo"
            ], 
            [
                "Olivar"
            ], 
            [
                "M\u00e9todo Delphi"
            ], 
            [
                "Olivicultores de Espa\u00f1a"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Franco, Juan Agust\u00edn"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2008-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Zaragoza (Espa\u00f1a)", 
                "An\u00e1lisis del suelo", 
                "Erosi\u00f3n", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Degradaci\u00f3n ambiental", 
                "Olivo", 
                "Datos estad\u00edsticos", 
                "Conservaci\u00f3n de suelos", 
                "Degradaci\u00f3n de tierras", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Olivar", 
                "M\u00e9todo Delphi", 
                "Olivicultores de Espa\u00f1a"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Esta investigaci\u00f3n analiza mediante la metodolog\u00eda Delphi varios indicadores de calidad del suelo del olivar espa\u00f1ol, en particular, la textura, la fertilidad, el color, la profundidad, la compactaci\u00f3n, la aireaci\u00f3n, la materia org\u00e1nica y la infiltraci\u00f3n del agua. El objetivo consiste en describir la percepci\u00f3n de los olivicultores acerca del grado de erosi\u00f3n en la zona de estudio, teniendo en cuenta su propia autovaloraci\u00f3n referida a su nivel de adopci\u00f3n de innovaciones y a su actitud frente al riesgo de aplicar nuevas tecnolog\u00edas. El panel de expertos seleccionados est\u00e1 formado por 63 olivicultores de la cuenca granadina del Alto Genil en el a\u00f1o 2005; esta zona se caracteriza por el cultivo del olivar en ladera y sus consiguientes niveles de erosi\u00f3n medio-altos, por lo que la actividad agraria se encuentra fuertemente condicionada por el grado de implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n del suelo, espec\u00edficamente por el laboreo seg\u00fan curvas de nivel, el no laboreo con herbicidas y el mantenimiento de restos de poda sobre la capa ed\u00e1fica (seg\u00fan una encuesta preliminar del a\u00f1o 2004), as\u00ed como por su promoci\u00f3n a trav\u00e9s de la reciente legislaci\u00f3n europea en materia agroambiental.", 
                "This research examines several indicators of soil quality in Spanish olive grove through Delphi methodology, in particular, texture, fertility, colour, depth, compaction, aeration, organic matter and water infiltration. This paper describes the farmer\u2019s perception about levels of soil erosion in the studied zone, taking into account their level of adoption of agrarian innovations and their attitude towards economic risk related to the aplication of new technologies. The panel of experts selected is composed of 63 growers in the upper basin of Genil river at 2005; this area is characterized by hillside olive grove and its levels of medium-high soil erosion, so that farming is heavily dependent of soil conservation practices, specifically by tillage following contour lines, no-tillage with herbicides and maintaining of pruning on the top soil (by preliminary survey at 2004), as well as its promotion through the recent European agri-environment legislation in the area.", 
                "Fil: Franco, Juan Agust\u00edn."
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2719"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
            "id": "AR_f41f694660d5686e21e584ed03045a25", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Franco, Juan Agust\u00edn"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
                "Franco, Juan Agust\u00edn", 
                "Zaragoza (Espa\u00f1a)", 
                "An\u00e1lisis del suelo", 
                "Erosi\u00f3n", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Degradaci\u00f3n ambiental", 
                "Olivo", 
                "Datos estad\u00edsticos", 
                "Conservaci\u00f3n de suelos", 
                "Degradaci\u00f3n de tierras", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Olivar", 
                "M\u00e9todo Delphi", 
                "Olivicultores de Espa\u00f1a"
            ], 
            "score": 1020.9563, 
            "_version_": 1607631469026476032, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Esta investigaci\u00f3n analiza mediante la metodolog\u00eda Delphi varios indicadores de calidad del suelo del olivar espa\u00f1ol, en particular, la textura, la fertilidad, el color, la profundidad, la compactaci\u00f3n, la aireaci\u00f3n, la materia org\u00e1nica y la infiltraci\u00f3n del agua. El objetivo consiste en describir la percepci\u00f3n de los olivicultores acerca del grado de erosi\u00f3n en la zona de estudio, teniendo en cuenta su propia autovaloraci\u00f3n referida a su nivel de adopci\u00f3n de innovaciones y a su actitud frente al riesgo de aplicar nuevas tecnolog\u00edas. El panel de expertos seleccionados est\u00e1 formado por 63 olivicultores de la cuenca granadina del Alto Genil en el a\u00f1o 2005; esta zona se caracteriza por el cultivo del olivar en ladera y sus consiguientes niveles de erosi\u00f3n medio-altos, por lo que la actividad agraria se encuentra fuertemente condicionada por el grado de implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n del suelo, espec\u00edficamente por el laboreo seg\u00fan curvas de nivel, el no laboreo con herbicidas y el mantenimiento de restos de poda sobre la capa ed\u00e1fica (seg\u00fan una encuesta preliminar del a\u00f1o 2004), as\u00ed como por su promoci\u00f3n a trav\u00e9s de la reciente legislaci\u00f3n europea en materia agroambiental.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2008"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:2719", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 40, no. 2", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2704"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
                "Agrarian erosion perception"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/2719"
            ], 
            "title_short": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Zaragoza (Espa\u00f1a)", 
                "An\u00e1lisis del suelo", 
                "Erosi\u00f3n", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Degradaci\u00f3n ambiental", 
                "Olivo", 
                "Datos estad\u00edsticos", 
                "Conservaci\u00f3n de suelos", 
                "Degradaci\u00f3n de tierras", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Olivar", 
                "M\u00e9todo Delphi", 
                "Olivicultores de Espa\u00f1a"
            ], 
            "title": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Franco, Juan Agust\u00edn"
            ], 
            "title_fullStr": "Percepci\u00f3n de la erosi\u00f3n agraria"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/2719", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/2719"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_f41f694660d5686e21e584ed03045a25"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Abraham, Elena Mar\u00eda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Guevara, Juan Carlos", 
            "Candia, Roberto Juan", 
            "Soria, Nelson Dar\u00edo"
        ], 
        "title": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "The study region is one of the most endangered area from wind erosion in the country. This process, coupled with recurrent droughts in last decades and the mishandling of productive practices have generated desertification. This study presents a review of the interaction of these processes based on literature, field survey and perception of producers. Recommendations for rehabilitation are proposed. The area covers 6.5 million hectares, hosting in 2002: 550,000 people and 7,825 farms in irrigated and non-irrigated lands. Irrigated lands are devoted to agricultural production. Non-irrigated have a mixed production system (beef cattle-wheat). Mean annual rainfall in 1940-2014 was 407 mm. In 60% of these years, rainfall was below the mean. Desertification in the area is a consequence of drought and mismanagement. In wet cycles, producers increase stocking rate and wheat-sown area using the same practices of the humid pampa. As a consequence of dry cycles, land is abandonment and fields covered by sand and invasive plants. Over 20 cm of soil has blown away and sand accumulates in fences and stays suspended in the atmosphere, reaching Bah\u00eda Blanca city and up to 400 km into the Atlantic Ocean. The area requires deep structural changes in production systems and their management. Emphasis should be on sustainable management, which involves a mentality change of producers and decision makers. Recommendations were made for cleared and non-cleared lands."
        ], 
        "languages": [
            "eng"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tormentas de polvo"
            ], 
            [
                "Desertificaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Buenos Aires (Argentina : provincia)"
            ], 
            [
                "Erosi\u00f3n e\u00f3lica"
            ], 
            [
                "Recursos renovables"
            ], 
            [
                "Erosi\u00f3n del suelo"
            ], 
            [
                "Drought"
            ], 
            [
                "Land mismanagement"
            ], 
            [
                "Soil erosion"
            ], 
            [
                "Desertification"
            ], 
            [
                "Dust storms"
            ], 
            [
                "Area recovery"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Abraham, Elena Mar\u00eda", 
                "Guevara, Juan Carlos", 
                "Candia, Roberto Juan", 
                "Soria, Nelson Dar\u00edo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-12-01"
            ], 
            "title_sort": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "topic": [
                "Tormentas de polvo", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Buenos Aires (Argentina : provincia)", 
                "Erosi\u00f3n e\u00f3lica", 
                "Recursos renovables", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Drought", 
                "Land mismanagement", 
                "Soil erosion", 
                "Desertification", 
                "Dust storms", 
                "Area recovery"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "The study region is one of the most endangered area from wind erosion in the country. This process, coupled with recurrent droughts in last decades and the mishandling of productive practices have generated desertification. This study presents a review of the interaction of these processes based on literature, field survey and perception of producers. Recommendations for rehabilitation are proposed. The area covers 6.5 million hectares, hosting in 2002: 550,000 people and 7,825 farms in irrigated and non-irrigated lands. Irrigated lands are devoted to agricultural production. Non-irrigated have a mixed production system (beef cattle-wheat). Mean annual rainfall in 1940-2014 was 407 mm. In 60% of these years, rainfall was below the mean. Desertification in the area is a consequence of drought and mismanagement. In wet cycles, producers increase stocking rate and wheat-sown area using the same practices of the humid pampa. As a consequence of dry cycles, land is abandonment and fields covered by sand and invasive plants. Over 20 cm of soil has blown away and sand accumulates in fences and stays suspended in the atmosphere, reaching Bah\u00eda Blanca city and up to 400 km into the Atlantic Ocean. The area requires deep structural changes in production systems and their management. Emphasis should be on sustainable management, which involves a mentality change of producers and decision makers. Recommendations were made for cleared and non-cleared lands.", 
                "La regi\u00f3n estudiada es una de las \u00e1reas m\u00e1s amenazadas por la erosi\u00f3n del viento en el pa\u00eds. Este proceso, junto con las sequ\u00edas recurrentes en las \u00faltimas d\u00e9cadas y el mal manejo de las pr\u00e1cticas productivas han generado desertificaci\u00f3n. Este estudio presenta una revisi\u00f3n de la interacci\u00f3n de estos procesos sobre la base de la bibliograf\u00eda, el relevamiento de campo y la percepci\u00f3n de los productores. Propone recomendaciones para su rehabilitaci\u00f3n. El \u00e1rea cubre 6,5 millones de hect\u00e1reas, albergando en 2002 a 550.000 personas y 7.825 explotaciones en tierras irrigadas y no irrigadas. Las tierras irrigadas est\u00e1n dedicadas a la producci\u00f3n agr\u00edcola. Las tierras no irrigadas poseen un sistema de producci\u00f3n mixto (bovinos de carne- trigo). La lluvia media anual entre los a\u00f1os 1940 y 2014 fue de 407 mm. En el 60% de los a\u00f1os del per\u00edodo indicado fue menor que la media. La desertificaci\u00f3n en el \u00e1rea es una consecuencia de la sequ\u00eda y el mal manejo. En los ciclos h\u00famedos, los productores incrementan la carga animal y el \u00e1rea sembrada con trigo usando las mismas pr\u00e1cticas de la pampa h\u00fameda. M\u00e1s de 20 cm de suelo se ha perdido debido a la erosi\u00f3n e\u00f3lica y la arena se acumula en los alambrados y adem\u00e1s permanece suspendida en la atm\u00f3sfera, avanzando sobre la ciudad de Bah\u00eda Blanca y hasta 400 km en el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. El \u00e1rea requiere cambios estructurales profundos en los sistemas de producci\u00f3n y su manejo. El \u00e9nfasis deber\u00eda estar en el manejo sustentable, que involucra un cambio de mentalidad de productores y tomadores de decisiones.", 
                "Fil: Abraham, Elena Mar\u00eda. Instituto Argentino de Investigaciones de las Zonas \u00c1ridas <IADIZA>", 
                "Fil: Guevara, Juan Carlos. Instituto Argentino de Investigaciones de las Zonas \u00c1ridas <IADIZA>", 
                "Fil: Candia, Roberto Juan. Instituto Argentino de Investigaciones de las Zonas \u00c1ridas <IADIZA>", 
                "Fil: Soria, Nelson Dar\u00edo. Instituto Argentino de Investigaciones de las Zonas \u00c1ridas <IADIZA>"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8699"
            ], 
            "author2": [
                "Guevara, Juan Carlos", 
                "Candia, Roberto Juan", 
                "Soria, Nelson Dar\u00edo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
            "id": "AR_376d4c40eb6d68ed403fc569e9d9c2db", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Abraham, Elena Mar\u00eda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
                "Abraham, Elena Mar\u00eda", 
                "Tormentas de polvo", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Buenos Aires (Argentina : provincia)", 
                "Erosi\u00f3n e\u00f3lica", 
                "Recursos renovables", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Drought", 
                "Land mismanagement", 
                "Soil erosion", 
                "Desertification", 
                "Dust storms", 
                "Area recovery"
            ], 
            "score": 1020.9563, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Ciencias Agrarias"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "The study region is one of the most endangered area from wind erosion in the country. This process, coupled with recurrent droughts in last decades and the mishandling of productive practices have generated desertification. This study presents a review of the interaction of these processes based on literature, field survey and perception of producers. Recommendations for rehabilitation are proposed. The area covers 6.5 million hectares, hosting in 2002: 550,000 people and 7,825 farms in irrigated and non-irrigated lands. Irrigated lands are devoted to agricultural production. Non-irrigated have a mixed production system (beef cattle-wheat). Mean annual rainfall in 1940-2014 was 407 mm. In 60% of these years, rainfall was below the mean. Desertification in the area is a consequence of drought and mismanagement. In wet cycles, producers increase stocking rate and wheat-sown area using the same practices of the humid pampa. As a consequence of dry cycles, land is abandonment and fields covered by sand and invasive plants. Over 20 cm of soil has blown away and sand accumulates in fences and stays suspended in the atmosphere, reaching Bah\u00eda Blanca city and up to 400 km into the Atlantic Ocean. The area requires deep structural changes in production systems and their management. Emphasis should be on sustainable management, which involves a mentality change of producers and decision makers. Recommendations were made for cleared and non-cleared lands.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631474273550336, 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:8699", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias, Vol. 48, no. 2", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8410"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
                "Tormentas de polvo, sequ\u00eda y desertificaci\u00f3n en el sudoeste de la provincia de Buenos Aires, Argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8699"
            ], 
            "title_short": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
            "language": [
                "eng"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tormentas de polvo", 
                "Desertificaci\u00f3n", 
                "Buenos Aires (Argentina : provincia)", 
                "Erosi\u00f3n e\u00f3lica", 
                "Recursos renovables", 
                "Erosi\u00f3n del suelo", 
                "Drought", 
                "Land mismanagement", 
                "Soil erosion", 
                "Desertification", 
                "Dust storms", 
                "Area recovery"
            ], 
            "title": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "eng"
            ], 
            "author_facet": [
                "Abraham, Elena Mar\u00eda", 
                "Guevara, Juan Carlos", 
                "Candia, Roberto Juan", 
                "Soria, Nelson Dar\u00edo"
            ], 
            "title_fullStr": "Dust storms, drought and desertification in the Southwest of Buenos Aires Province, Argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8699", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8699"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_376d4c40eb6d68ed403fc569e9d9c2db"
    }
]