[
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ourdanabia, Casimiro Norberto"
        ], 
        "title": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
        "publicationDates": [
            "1939"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Ourdanabia, Casimiro Norberto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Arrendamientos"
            ], 
            [
                "Contratos"
            ], 
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Precios"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ourdanabia, Casimiro Norberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1939-01-01"
            ], 
            "title_sort": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Arrendamientos", 
                "Contratos", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Precios"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Ourdanabia, Casimiro Norberto."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0180_OurdanabiaCN"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
            "id": "AR_039226dc22292e75210794cd952b8612", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Ourdanabia, Casimiro Norberto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
                "Ourdanabia, Casimiro Norberto", 
                "Arrendamientos", 
                "Contratos", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Precios"
            ], 
            "score": 2594.985, 
            "_version_": 1607631304215494656, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Ourdanabia, Casimiro Norberto.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1939"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0180_OurdanabiaCN", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0180_OurdanabiaCN"
            ], 
            "title_short": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Arrendamientos", 
                "Contratos", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Precios"
            ], 
            "title": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ourdanabia, Casimiro Norberto"
            ], 
            "title_fullStr": "El precio de los arrendamientos agr\u00edcolas: aspecto econ\u00f3mico"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0180_OurdanabiaCN", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0180_OurdanabiaCN"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_039226dc22292e75210794cd952b8612"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos"
        ], 
        "title": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Durante los a\u00f1os 1960, las \u00e9lites locales lograron establecer objetivos comunes para frenar la reforma agraria; la burgues\u00eda nacional y la oligarqu\u00eda terrateniente unieron fuerzas para no permitir la redistribuci\u00f3n de tierras que impulsaban los gobiernos militares. Se alinearon a corporaciones multinacionales, y as\u00ed se pudo expandir las demandas de la clase media para concretar inversiones con capital extranjero. El resultado fue una modernizaci\u00f3n proindustrial urbana legitimada desde la ciudadan\u00eda. El sector campesino migr\u00f3 a la ciudad para trabajar en el naciente sector fabril."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PODER"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "ESTADO"
            ], 
            [
                "\u00c9LITES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-06-23T20:28:49Z", 
                "2017-06-23T20:28:49Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Resistencia: revista de los estudiantes de la Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. No. 5"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR"
            ], 
            "topic": [
                "PODER", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "ESTADO", 
                "\u00c9LITES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Durante los a\u00f1os 1960, las \u00e9lites locales lograron establecer objetivos comunes para frenar la reforma agraria; la burgues\u00eda nacional y la oligarqu\u00eda terrateniente unieron fuerzas para no permitir la redistribuci\u00f3n de tierras que impulsaban los gobiernos militares. Se alinearon a corporaciones multinacionales, y as\u00ed se pudo expandir las demandas de la clase media para concretar inversiones con capital extranjero. El resultado fue una modernizaci\u00f3n proindustrial urbana legitimada desde la ciudadan\u00eda. El sector campesino migr\u00f3 a la ciudad para trabajar en el naciente sector fabril."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/5606"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
            "id": "EC_24a5e23e73c2eeb8b14e8afef0b04746", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos. \"\u00c9lites + tierra = poder\". Resistencia: revista de los estudiantes de la Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. 5 (abril 2017): 43-47.", 
                "1390-5759"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos", 
                "PODER", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "ESTADO", 
                "\u00c9LITES"
            ], 
            "score": 2594.985, 
            "_version_": 1607632143809249280, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Durante los a\u00f1os 1960, las \u00e9lites locales lograron establecer objetivos comunes para frenar la reforma agraria; la burgues\u00eda nacional y la oligarqu\u00eda terrateniente unieron fuerzas para no permitir la redistribuci\u00f3n de tierras que impulsaban los gobiernos militares. Se alinearon a corporaciones multinacionales, y as\u00ed se pudo expandir las demandas de la clase media para concretar inversiones con capital extranjero. El resultado fue una modernizaci\u00f3n proindustrial urbana legitimada desde la ciudadan\u00eda. El sector campesino migr\u00f3 a la ciudad para trabajar en el naciente sector fabril.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "pp. 43-47"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/5606", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos. \"\u00c9lites + tierra = poder\". Resistencia: revista de los estudiantes de la Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. 5 (abril 2017): 43-47.", 
                "1390-5759", 
                "http://hdl.handle.net/10644/5606"
            ], 
            "title_short": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PODER", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "ESTADO", 
                "\u00c9LITES"
            ], 
            "title": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e1stor Pazmi\u00f1o, Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "\u00c9lites + tierra = poder (Tema Central)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/5606", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/5606"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_24a5e23e73c2eeb8b14e8afef0b04746"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruz,Rodrigo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez,H\u00e9ctor"
        ], 
        "title": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El proyecto pol\u00edtico liberal impulsado por el Estado peruano a partir de su independencia, pas\u00f3 por vaivenes que retrasaron su implementaci\u00f3n hacia la segunda mitad del siglo XIX, momento en el cual las pol\u00edticas liberales se desplegaron en diversas aristas. De ellas se estudian las medidas conducentes al establecimiento de la propiedad privada en el ex sur peruano (actual norte grande chileno). Estas afectaron antiguos pactos, protocolos, concepciones territoriales y pr\u00e1cticas jur\u00eddicas acu\u00f1adas en momentos previos por parte de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena regional. Esta investigaci\u00f3n analiza dicho marco, tomando como estudio de caso el proceso de presi\u00f3n, reacci\u00f3n y litigio por tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estado peruano"
            ], 
            [
                "liberalismo"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ruz,Rodrigo", 
                "Gonz\u00e1lez,H\u00e9ctor"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0719-09482014000100003"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Arturo Prat. Instituto de Estudios Internacionales (INTE)"
            ], 
            "topic": [
                "Estado peruano", 
                "liberalismo", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El proyecto pol\u00edtico liberal impulsado por el Estado peruano a partir de su independencia, pas\u00f3 por vaivenes que retrasaron su implementaci\u00f3n hacia la segunda mitad del siglo XIX, momento en el cual las pol\u00edticas liberales se desplegaron en diversas aristas. De ellas se estudian las medidas conducentes al establecimiento de la propiedad privada en el ex sur peruano (actual norte grande chileno). Estas afectaron antiguos pactos, protocolos, concepciones territoriales y pr\u00e1cticas jur\u00eddicas acu\u00f1adas en momentos previos por parte de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena regional. Esta investigaci\u00f3n analiza dicho marco, tomando como estudio de caso el proceso de presi\u00f3n, reacci\u00f3n y litigio por tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-09482014000100003"
            ], 
            "author2": [
                "Gonz\u00e1lez,H\u00e9ctor"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
            "id": "CL_29cf90d14336e8275d888f2459268a57", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Ruz,Rodrigo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
                "Ruz,Rodrigo", 
                "Estado peruano", 
                "liberalismo", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "score": 2594.985, 
            "_version_": 1611596212077592576, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Arturo Prat. Instituto de Estudios Internacionales (INTE)"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El proyecto pol\u00edtico liberal impulsado por el Estado peruano a partir de su independencia, pas\u00f3 por vaivenes que retrasaron su implementaci\u00f3n hacia la segunda mitad del siglo XIX, momento en el cual las pol\u00edticas liberales se desplegaron en diversas aristas. De ellas se estudian las medidas conducentes al establecimiento de la propiedad privada en el ex sur peruano (actual norte grande chileno). Estas afectaron antiguos pactos, protocolos, concepciones territoriales y pr\u00e1cticas jur\u00eddicas acu\u00f1adas en momentos previos por parte de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena regional. Esta investigaci\u00f3n analiza dicho marco, tomando como estudio de caso el proceso de presi\u00f3n, reacci\u00f3n y litigio por tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0719-09482014000100003", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Si Somos Americanos v.14 n.1 2014", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-09482014000100003"
            ], 
            "title_short": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estado peruano", 
                "liberalismo", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "title": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruz,Rodrigo", 
                "Gonz\u00e1lez,H\u00e9ctor"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-09482014000100003", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0719-09482014000100003"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_29cf90d14336e8275d888f2459268a57"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Birocco, Carlos"
        ], 
        "title": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "El objeto de esta tesis fue estudiar a la dirigencia concejil porte\u00f1a en un per\u00edodo de recambio din\u00e1stico, no s\u00f3lo en referencia a su rol de minor\u00eda dirigente, sino a trav\u00e9s del desciframiento de los resortes econ\u00f3micos y sociales que determinaron su primac\u00eda social. Se indag\u00f3 si esa \u00e9lite manipul\u00f3 desde su plataforma institucional (el cabildo de Buenos Aires) la administraci\u00f3n de los recursos locales, en especial las matanzas de ganado cimarr\u00f3n y el control sobre las ventas de cueros, y desvi\u00f3 las utilidades de su explotaci\u00f3n con claros fines sectoriales. A partir de ello se estudi\u00f3 la din\u00e1mica de funcionamiento del cabildo, qu\u00e9 peso tuvieron los distintos oficiales concejiles \u2013regidores y otros oficiales venales y electivos\u2013 en la toma de decisiones y cu\u00e1l fue la agenda de asuntos que manejaba esta corporaci\u00f3n. Posteriormente nos abocamos a analizar a los cabildantes desde un enfoque prosopogr\u00e1fico, para determinar si hubo rotaci\u00f3n entre las familias que ocupaban esca\u00f1os en el ayuntamiento y dilucidar si los patrones de reclutamiento y las posibilidades de ascenso fueron distintos a los del Buenos Aires virreinal. A partir del origen familiar y geogr\u00e1fico de los oficiales concejiles y de las alianzas matrimoniales que tramaron fue posible reconocer sus estrategias de promoci\u00f3n. Reconstruyendo sus actividades como comerciantes o productores rurales, por \u00faltimo, pudo apreciarse c\u00f3mo evolucion\u00f3 su perfil socioprofesional a lo largo del per\u00edodo escogido para este estudio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "oligarqu\u00eda"
            ], 
            [
                "cabildos"
            ], 
            [
                "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Birocco, Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-08-28"
            ], 
            "title_sort": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
            "topic": [
                "Historia", 
                "oligarqu\u00eda", 
                "cabildos", 
                "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El objeto de esta tesis fue estudiar a la dirigencia concejil porte\u00f1a en un per\u00edodo de recambio din\u00e1stico, no s\u00f3lo en referencia a su rol de minor\u00eda dirigente, sino a trav\u00e9s del desciframiento de los resortes econ\u00f3micos y sociales que determinaron su primac\u00eda social. Se indag\u00f3 si esa \u00e9lite manipul\u00f3 desde su plataforma institucional (el cabildo de Buenos Aires) la administraci\u00f3n de los recursos locales, en especial las matanzas de ganado cimarr\u00f3n y el control sobre las ventas de cueros, y desvi\u00f3 las utilidades de su explotaci\u00f3n con claros fines sectoriales. A partir de ello se estudi\u00f3 la din\u00e1mica de funcionamiento del cabildo, qu\u00e9 peso tuvieron los distintos oficiales concejiles \u2013regidores y otros oficiales venales y electivos\u2013 en la toma de decisiones y cu\u00e1l fue la agenda de asuntos que manejaba esta corporaci\u00f3n. Posteriormente nos abocamos a analizar a los cabildantes desde un enfoque prosopogr\u00e1fico, para determinar si hubo rotaci\u00f3n entre las familias que ocupaban esca\u00f1os en el ayuntamiento y dilucidar si los patrones de reclutamiento y las posibilidades de ascenso fueron distintos a los del Buenos Aires virreinal. A partir del origen familiar y geogr\u00e1fico de los oficiales concejiles y de las alianzas matrimoniales que tramaron fue posible reconocer sus estrategias de promoci\u00f3n. Reconstruyendo sus actividades como comerciantes o productores rurales, por \u00faltimo, pudo apreciarse c\u00f3mo evolucion\u00f3 su perfil socioprofesional a lo largo del per\u00edodo escogido para este estudio.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48277", 
                "http://hdl.handle.net/10915/48277"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
            "id": "AR_b1930c0e5b0ff096fb75d38a60ee5c16", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Birocco, Carlos"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
                "Birocco, Carlos", 
                "Historia", 
                "oligarqu\u00eda", 
                "cabildos", 
                "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "score": 2390.3, 
            "_version_": 1607631387769176064, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "Tesis de doctorado"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El objeto de esta tesis fue estudiar a la dirigencia concejil porte\u00f1a en un per\u00edodo de recambio din\u00e1stico, no s\u00f3lo en referencia a su rol de minor\u00eda dirigente, sino a trav\u00e9s del desciframiento de los resortes econ\u00f3micos y sociales que determinaron su primac\u00eda social. Se indag\u00f3 si esa \u00e9lite manipul\u00f3 desde su plataforma institucional (el cabildo de Buenos Aires) la administraci\u00f3n de los recursos locales, en especial las matanzas de ganado cimarr\u00f3n y el control sobre las ventas de cueros, y desvi\u00f3 las utilidades de su explotaci\u00f3n con claros fines sectoriales. A partir de ello se estudi\u00f3 la din\u00e1mica de funcionamiento del cabildo, qu\u00e9 peso tuvieron los distintos oficiales concejiles \u2013regidores y otros oficiales venales y electivos\u2013 en la toma de decisiones y cu\u00e1l fue la agenda de asuntos que manejaba esta corporaci\u00f3n. Posteriormente nos abocamos a analizar a los cabildantes desde un enfoque prosopogr\u00e1fico, para determinar si hubo rotaci\u00f3n entre las familias que ocupaban esca\u00f1os en el ayuntamiento y dilucidar si los patrones de reclutamiento y las posibilidades de ascenso fueron distintos a los del Buenos Aires virreinal. A partir del origen familiar y geogr\u00e1fico de los oficiales concejiles y de las alianzas matrimoniales que tramaron fue posible reconocer sus estrategias de promoci\u00f3n. Reconstruyendo sus actividades como comerciantes o productores rurales, por \u00faltimo, pudo apreciarse c\u00f3mo evolucion\u00f3 su perfil socioprofesional a lo largo del per\u00edodo escogido para este estudio.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "519 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/48277", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48277", 
                "http://hdl.handle.net/10915/48277"
            ], 
            "title_short": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "oligarqu\u00eda", 
                "cabildos", 
                "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "title": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
            ], 
            "title_full": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Reitano, Emir"
            ], 
            "author_facet": [
                "Birocco, Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "La \u00e9lite de poder en Buenos Aires colonial: cabildo y cabildantes entre los Habsburgos y los Borbones (1690-1726)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48277", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/48277"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/48277", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/48277"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_b1930c0e5b0ff096fb75d38a60ee5c16"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Zubrzycki,Bernarda"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Maffia,Marta M", 
            "Pastorino,Leonardo"
        ], 
        "title": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
        "publicationDates": [
            "2003"
        ], 
        "summary": [
            "Los habitantes de Asampay (Catamarca, Argentina) han adoptado un sistema de usos y costumbres conformado por normas comunitarias que delinean el aprovechamiento de los recursos naturales escasos de la regi\u00f3n, espec\u00edficamente la tierra y el agua. Dicho sistema ofrece la particularidad de mostrar un proceso de adaptaci\u00f3n al medio, reflejado en la elaboraci\u00f3n sistem\u00e1tica de reglas de convivencia &shy;desarrollado con anterioridad a la sanci\u00f3n del C\u00f3digo Civil en 1871&shy; el que se sostuvo hasta nuestros d\u00edas, como un camino paralelo y alternativo al modelo individualista que inspira nuestra legislaci\u00f3n. En este trabajo analizamos la concepci\u00f3n que los lugare\u00f1os de Asampay tienen sobre la propiedad de la tierra, en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que presentan otras poblaciones de la regi\u00f3n andina y a la normativa jur\u00eddica vigente en Argentina"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "reglas comunitarias"
            ], 
            [
                "valle de Hualf\u00edn."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Zubrzycki,Bernarda", 
                "Maffia,Marta M", 
                "Pastorino,Leonardo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2003-01-01"
            ], 
            "title_sort": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-10432003002500006"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "topic": [
                "propiedad de la tierra", 
                "reglas comunitarias", 
                "valle de Hualf\u00edn."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Los habitantes de Asampay (Catamarca, Argentina) han adoptado un sistema de usos y costumbres conformado por normas comunitarias que delinean el aprovechamiento de los recursos naturales escasos de la regi\u00f3n, espec\u00edficamente la tierra y el agua. Dicho sistema ofrece la particularidad de mostrar un proceso de adaptaci\u00f3n al medio, reflejado en la elaboraci\u00f3n sistem\u00e1tica de reglas de convivencia &shy;desarrollado con anterioridad a la sanci\u00f3n del C\u00f3digo Civil en 1871&shy; el que se sostuvo hasta nuestros d\u00edas, como un camino paralelo y alternativo al modelo individualista que inspira nuestra legislaci\u00f3n. En este trabajo analizamos la concepci\u00f3n que los lugare\u00f1os de Asampay tienen sobre la propiedad de la tierra, en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que presentan otras poblaciones de la regi\u00f3n andina y a la normativa jur\u00eddica vigente en Argentina"
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432003002500006"
            ], 
            "author2": [
                "Maffia,Marta M", 
                "Pastorino,Leonardo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
            "id": "CL_3df2ac426dda678cc71e0089d72a98ae", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Zubrzycki,Bernarda"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
                "Zubrzycki,Bernarda", 
                "propiedad de la tierra", 
                "reglas comunitarias", 
                "valle de Hualf\u00edn."
            ], 
            "score": 2390.3, 
            "_version_": 1611596093108256768, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Los habitantes de Asampay (Catamarca, Argentina) han adoptado un sistema de usos y costumbres conformado por normas comunitarias que delinean el aprovechamiento de los recursos naturales escasos de la regi\u00f3n, espec\u00edficamente la tierra y el agua. Dicho sistema ofrece la particularidad de mostrar un proceso de adaptaci\u00f3n al medio, reflejado en la elaboraci\u00f3n sistem\u00e1tica de reglas de convivencia &shy;desarrollado con anterioridad a la sanci\u00f3n del C\u00f3digo Civil en 1871&shy; el que se sostuvo hasta nuestros d\u00edas, como un camino paralelo y alternativo al modelo individualista que inspira nuestra legislaci\u00f3n. En este trabajo analizamos la concepci\u00f3n que los lugare\u00f1os de Asampay tienen sobre la propiedad de la tierra, en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que presentan otras poblaciones de la regi\u00f3n andina y a la normativa jur\u00eddica vigente en Argentina", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2003"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-10432003002500006", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios atacame\u00f1os n.25 2003", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432003002500006"
            ], 
            "title_short": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "propiedad de la tierra", 
                "reglas comunitarias", 
                "valle de Hualf\u00edn."
            ], 
            "title": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Zubrzycki,Bernarda", 
                "Maffia,Marta M", 
                "Pastorino,Leonardo"
            ], 
            "title_fullStr": "La propiedad de la tierra y el agua en el Noroeste Argentino: El caso de los campos comuneros en el valle de Hualf\u00edn"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432003002500006", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432003002500006"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_3df2ac426dda678cc71e0089d72a98ae"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ruz Zagal,Rodrigo"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "D\u00edaz Araya,Alberto"
        ], 
        "title": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estado chileno"
            ], 
            [
                "tierras comunales"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-06-01"
            ], 
            "title_sort": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-10432011000200009"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "topic": [
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            ], 
            "author2": [
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "id": "CL_24d8982a1683c2ae074f1310d002aba3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "score": 2390.3, 
            "_version_": 1611596093611573248, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo R. P. Gustavo Le Paige"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se analizan los procesos de presi\u00f3n y conflicto sobre espacios de uso colectivo asociados a comunidades asentadas en Putre (zona precordillerana de Arica). A partir de documentaci\u00f3n proveniente de diversos archivos nacionales, regionales y locales, se revisan los elementos de conflicto a partir de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas liberales impulsadas por el Estado chileno posterior a la anexi\u00f3n del territorio post conflicto Guerra del Pac\u00edfico (1880) hasta el momento de consolidaci\u00f3n del territorio considerado como privado y propiedad del Fisco chileno (1935). Se examinan los procesos de control del espacio territorial a partir de la constituci\u00f3n de propiedad privada e incorporaci\u00f3n de sistemas de registros de car\u00e1cter fiscal, y se analizan las reacciones provocadas en la ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n ind\u00edgena sobre estos influjos destacando la capacidad de reacci\u00f3n, uso e interpretaci\u00f3n perform\u00e1tica de las pol\u00edticas estatales frente al uso y tenencia de los espacios comunitarios.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-10432011000200009", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios atacame\u00f1os n.42 2011", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            ], 
            "title_short": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estado chileno", 
                "tierras comunales", 
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            "title": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ruz Zagal,Rodrigo", 
                "D\u00edaz Araya,Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-10432011000200009"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_24d8982a1683c2ae074f1310d002aba3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Illanes Oliva,M. Ang\u00e9lica"
        ], 
        "title": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Este texto analiza la modalidad de interrelation hispano/chilena-mapuche/huilliche en territorio valdiviano durante la colonia tard\u00eda y propone el concepto de \"colonizaci\u00f3n fronteriza\", a trav\u00e9s del cual se busca diferenciar dicha regi\u00f3n de otros procesos de interrelation hispano-ind\u00edgena en Chile. En vista de este objetivo, el estudio se centra en el proceso de conformaci\u00f3n de propiedad privada de la tierra, identificando algunas de las transformaciones que esto produce en la regi\u00f3n valdiviana hacia fines del siglo XVIII."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "frontera"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "territorio valdiviano"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Illanes Oliva,M. Ang\u00e9lica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-01"
            ], 
            "title_sort": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0718-04622014000100013"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "topic": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "frontera", 
                "propiedad de la tierra", 
                "territorio valdiviano"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Este texto analiza la modalidad de interrelation hispano/chilena-mapuche/huilliche en territorio valdiviano durante la colonia tard\u00eda y propone el concepto de \"colonizaci\u00f3n fronteriza\", a trav\u00e9s del cual se busca diferenciar dicha regi\u00f3n de otros procesos de interrelation hispano-ind\u00edgena en Chile. En vista de este objetivo, el estudio se centra en el proceso de conformaci\u00f3n de propiedad privada de la tierra, identificando algunas de las transformaciones que esto produce en la regi\u00f3n valdiviana hacia fines del siglo XVIII."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622014000100013"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
            "id": "CL_99702b1e070ac0ccf081a310dfb5bafc", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Illanes Oliva,M. Ang\u00e9lica"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
                "Illanes Oliva,M. Ang\u00e9lica", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "frontera", 
                "propiedad de la tierra", 
                "territorio valdiviano"
            ], 
            "score": 2390.3, 
            "_version_": 1611596110075265024, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Concepci\u00f3n"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Este texto analiza la modalidad de interrelation hispano/chilena-mapuche/huilliche en territorio valdiviano durante la colonia tard\u00eda y propone el concepto de \"colonizaci\u00f3n fronteriza\", a trav\u00e9s del cual se busca diferenciar dicha regi\u00f3n de otros procesos de interrelation hispano-ind\u00edgena en Chile. En vista de este objetivo, el estudio se centra en el proceso de conformaci\u00f3n de propiedad privada de la tierra, identificando algunas de las transformaciones que esto produce en la regi\u00f3n valdiviana hacia fines del siglo XVIII.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0718-04622014000100013", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Atenea (Concepci\u00f3n) n.509 2014", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622014000100013"
            ], 
            "title_short": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "frontera", 
                "propiedad de la tierra", 
                "territorio valdiviano"
            ], 
            "title": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Illanes Oliva,M. Ang\u00e9lica"
            ], 
            "title_fullStr": "LA CUARTA FRONTERA: EL CASO DEL TERRITORIO VALDIVIANO (CHILE, XVII-XIX)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622014000100013", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-04622014000100013"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_99702b1e070ac0ccf081a310dfb5bafc"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Suesc\u00fan, Carlos Alberto"
        ], 
        "title": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "La din\u00e1mica hist\u00f3rica de desigualdad rural en Colombia, ha estado caracterizada principalmente por una persistente concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra, que en tiempo reciente ha estado impulsada por factores como el despojo de tierras y la profundizaci\u00f3n de las desigualdades en el sector rural en un contexto de violencia y narcotr\u00e1fico. A estos factores estructurales, en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas se han sumado dos adicionales que han profundizado las desigualdades: la especializaci\u00f3n productiva consistente en la conversi\u00f3n de \u00e1reas de cultivos de ciclo transitorio a cultivos de ciclo permanente y la coyuntura internacional alrededor de la tierra y los productos b\u00e1sicos agr\u00edcolas, siendo este \u00faltimo un fen\u00f3meno propio de la crisis econ\u00f3mica mundial surgida en 2007, que ha devenido en lo que se ha denominado acaparamiento masivo de tierras.El art\u00edculo analiza el rol de la pol\u00edtica econ\u00f3mica para el sector rural en el contexto propio de estos dos fen\u00f3menos recientes, y desde un punto de vista cr\u00edtico-anal\u00edtico, intenta explicar los principales riesgos que conlleva una profundizaci\u00f3n de la especializaci\u00f3n productiva en cultivos de ciclo permanente a gran escala y su influencia en la concentraci\u00f3n del uso y propiedad de la tierra."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Especializaci\u00f3n productiva; Concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra; Acaparamiento masivo de tierras; Conversi\u00f3n productiva"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Suesc\u00fan, Carlos Alberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-11-15"
            ], 
            "title_sort": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1958/1701"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "topic": [
                "Especializaci\u00f3n productiva; Concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra; Acaparamiento masivo de tierras; Conversi\u00f3n productiva"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La din\u00e1mica hist\u00f3rica de desigualdad rural en Colombia, ha estado caracterizada principalmente por una persistente concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra, que en tiempo reciente ha estado impulsada por factores como el despojo de tierras y la profundizaci\u00f3n de las desigualdades en el sector rural en un contexto de violencia y narcotr\u00e1fico. A estos factores estructurales, en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas se han sumado dos adicionales que han profundizado las desigualdades: la especializaci\u00f3n productiva consistente en la conversi\u00f3n de \u00e1reas de cultivos de ciclo transitorio a cultivos de ciclo permanente y la coyuntura internacional alrededor de la tierra y los productos b\u00e1sicos agr\u00edcolas, siendo este \u00faltimo un fen\u00f3meno propio de la crisis econ\u00f3mica mundial surgida en 2007, que ha devenido en lo que se ha denominado acaparamiento masivo de tierras.El art\u00edculo analiza el rol de la pol\u00edtica econ\u00f3mica para el sector rural en el contexto propio de estos dos fen\u00f3menos recientes, y desde un punto de vista cr\u00edtico-anal\u00edtico, intenta explicar los principales riesgos que conlleva una profundizaci\u00f3n de la especializaci\u00f3n productiva en cultivos de ciclo permanente a gran escala y su influencia en la concentraci\u00f3n del uso y propiedad de la tierra."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1958"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
            "id": "CO_53a5ca7ca3699c34385dd2af18b206ee", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
            "author": [
                "Suesc\u00fan, Carlos Alberto"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.21500/20115733.1958"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de San Buenaventura Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
                "Suesc\u00fan, Carlos Alberto", 
                "Especializaci\u00f3n productiva; Concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra; Acaparamiento masivo de tierras; Conversi\u00f3n productiva"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631670271279104, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Criterios"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La din\u00e1mica hist\u00f3rica de desigualdad rural en Colombia, ha estado caracterizada principalmente por una persistente concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra, que en tiempo reciente ha estado impulsada por factores como el despojo de tierras y la profundizaci\u00f3n de las desigualdades en el sector rural en un contexto de violencia y narcotr\u00e1fico. A estos factores estructurales, en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas se han sumado dos adicionales que han profundizado las desigualdades: la especializaci\u00f3n productiva consistente en la conversi\u00f3n de \u00e1reas de cultivos de ciclo transitorio a cultivos de ciclo permanente y la coyuntura internacional alrededor de la tierra y los productos b\u00e1sicos agr\u00edcolas, siendo este \u00faltimo un fen\u00f3meno propio de la crisis econ\u00f3mica mundial surgida en 2007, que ha devenido en lo que se ha denominado acaparamiento masivo de tierras.El art\u00edculo analiza el rol de la pol\u00edtica econ\u00f3mica para el sector rural en el contexto propio de estos dos fen\u00f3menos recientes, y desde un punto de vista cr\u00edtico-anal\u00edtico, intenta explicar los principales riesgos que conlleva una profundizaci\u00f3n de la especializaci\u00f3n productiva en cultivos de ciclo permanente a gran escala y su influencia en la concentraci\u00f3n del uso y propiedad de la tierra.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::3603::20357224::oai:ojs.revistas.usb.edu.co:article/1958", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Criterios; Vol. 4, N\u00fam. 2 (2011); 121-149", 
                "2011-5733", 
                "reponame:Biblioteca Digital Universidad de San Buenaventura", 
                "instname:Universidad de San Buenaventura Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1958", 
                "10.21500/20115733.1958"
            ], 
            "title_short": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Especializaci\u00f3n productiva; Concentraci\u00f3n de la propiedad de la tierra; Acaparamiento masivo de tierras; Conversi\u00f3n productiva"
            ], 
            "title": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2015 Criterios", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Suesc\u00fan, Carlos Alberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Din\u00e1mica reciente de la concentraci\u00f3n de la propiedad y uso de la tierra en Colombia. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de la especializaci\u00f3n productiva"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1958", 
                "desc": "http://revistas.usb.edu.co/index.php/criterios/article/view/1958"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_53a5ca7ca3699c34385dd2af18b206ee"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Abbona, Anabela Elizabeth"
        ], 
        "title": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra"
            ], 
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            [
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-06-15"
            ], 
            "title_sort": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ref.scielo.org/5m2xvm", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/memoria-americana/article/view/2609"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Ciencias Antropol\u00f3gicas, Secci\u00f3n Etnohistoria, Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Universidad de Buenos Aires."
            ], 
            "topic": [
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio.", 
                "The military campaigns between 1879 and 1885 ended with the independent existence of indigenous peoples of Pampa and northPatagonia, causing a profound social disruption. Nevertheless, since late nineteenth century some groups were able to regroup around certain leaders and obtained official allocations of land where they could settle down. The patterns of incorporation to the nation-state developed by indigenous people are studied in this paper through an Indian family -the Yankamil, resident of \u201cLot 21\u201d adjacent to Colonia Emilio Mitre in La Pampa province- who obtained ownership of the land where their members had lived for years. Covering the period of 1900-1980, the analysis reveals how this family took advantage of a social capital, in terms of economy and relationships, obtaining a favorable position when negotiating for land, at a propitious national and provincial context.", 
                "Fil: Abbona, Anabela Elizabeth. Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Bs.as.. Facultad de Cs.humanas. Instituto de Est.historico-sociales-tandil;"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/745"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "id": "AR_2bfa0ebb1e2766f76527bc3676da3644", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
                "Abbona, Anabela Elizabeth", 
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631503388311552, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Ciencias Antropol\u00f3gicas, Secci\u00f3n Etnohistoria, Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Universidad de Buenos Aires."
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las campa\u00f1as transcurridas entre 1879 y 1885 terminaron con la existencia aut\u00f3noma de los pueblos ind\u00edgenas de pampa y nord-patagonia y provocaron su desarticulaci\u00f3n social. Sin embargo, desde fines del siglo XIX algunos grupos pudieron reagruparse en torno a determinados l\u00edderes y obtuvieron asignaciones oficiales de tierras para asentarse. Este art\u00edculo indaga sobre las modalidades de incorporaci\u00f3n de las poblaciones ind\u00edgenas al estado-naci\u00f3n, y analiza el proceso mediante el cual una familia ind\u00edgena -los Yankamil residentes del ?lote 21? contiguo a Colonia Emilio Mitre en la provincia de La Pampa- obtuvo la propiedad de los terrenos donde resid\u00eda desde hac\u00eda a\u00f1os. El estudio abarca desde 1900 a 1980 y permite observar c\u00f3mo esta familia aprovech\u00f3 un capital social, econ\u00f3mico y relacional, construido en a\u00f1os previos que le permiti\u00f3 posicionarse favorablemente a la hora de negociar por la tenencia de la tierra, en un contexto nacional y provincial tambi\u00e9n propicio.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/745", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
                "\"Man adapts to everything\": territory and paths of indigenous subordinate incorporation in la pampa. The case of jos\u00e9 gregorio yankamil, 1900-1980"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/745"
            ], 
            "title_short": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ind\u00edgenas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Tenencia de la tierra", 
                "Humanidades", 
                "Historia y Arqueolog\u00eda", 
                "Otras Historia y Arqueolog\u00eda"
            ], 
            "title": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Abbona, Anabela Elizabeth"
            ], 
            "title_fullStr": "\"El hombre a todo se amolda\": territorio y trayectorias de incorporaci\u00f3n subordinada de ind\u00edgenas en La Pampa. El caso de Jos\u00e9 Gregorio Yankamil. 1900-1980"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/745", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/745"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_2bfa0ebb1e2766f76527bc3676da3644"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "M\u00e9ndez Blanco, Yenly Ang\u00e9lica"
        ], 
        "title": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "Como parte de la lucha por la tierra que hist\u00f3ricamente han desarrollado los campesinos, cada vez con mayor fuerza, reivindican la tierra y el territorio como un derecho. Al lado de estas luchas, la movilizaci\u00f3n legal desarrollada, ha alcanzado el logro reciente de la promulgaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n sobre los derechos de los campesinos de la ONU (2012), que recoge los planteamientos defendidos por el movimiento campesino internacional durante casi una d\u00e9cada desde cu\u00e1ndo La V\u00eda Campesina lanz\u00f3 su propuesta de declaraci\u00f3n."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "M\u00e9ndez Blanco, Yenly Ang\u00e9lica"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2015-01-18T22:40:02Z", 
                "2015-01-18T22:40:02Z", 
                "2016-01-13T20:42:07Z", 
                "2016-01-13T20:42:07Z"
            ], 
            "title_sort": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Como parte de la lucha por la tierra que hist\u00f3ricamente han desarrollado los campesinos, cada vez con mayor fuerza, reivindican la tierra y el territorio como un derecho. Al lado de estas luchas, la movilizaci\u00f3n legal desarrollada, ha alcanzado el logro reciente de la promulgaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n sobre los derechos de los campesinos de la ONU (2012), que recoge los planteamientos defendidos por el movimiento campesino internacional durante casi una d\u00e9cada desde cu\u00e1ndo La V\u00eda Campesina lanz\u00f3 su propuesta de declaraci\u00f3n."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/12429"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
            "id": "CO_586488ab0812ad85a6d0214b2e2f4508", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "M\u00e9ndez Blanco, Yenly Ang\u00e9lica"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
                "M\u00e9ndez Blanco, Yenly Ang\u00e9lica", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631859108282368, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Como parte de la lucha por la tierra que hist\u00f3ricamente han desarrollado los campesinos, cada vez con mayor fuerza, reivindican la tierra y el territorio como un derecho. Al lado de estas luchas, la movilizaci\u00f3n legal desarrollada, ha alcanzado el logro reciente de la promulgaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n sobre los derechos de los campesinos de la ONU (2012), que recoge los planteamientos defendidos por el movimiento campesino internacional durante casi una d\u00e9cada desde cu\u00e1ndo La V\u00eda Campesina lanz\u00f3 su propuesta de declaraci\u00f3n.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22881533::oai:localhost:10554/12429", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/12429"
            ], 
            "title_short": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            "title": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Tob\u00f3n Quintero, Gabriel John"
            ], 
            "author_facet": [
                "M\u00e9ndez Blanco, Yenly Ang\u00e9lica"
            ], 
            "title_fullStr": "Derecho a la tierra y al territorio, justicia y zonas de reserva campesina el caso del Valle del R\u00edo Cimitarra"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/12429", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/12429"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_586488ab0812ad85a6d0214b2e2f4508"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita"
        ], 
        "title": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
        "publicationDates": [
            "1961"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mendoza (Argentina)"
            ], 
            [
                "Historia de Mendoza"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Historia colonial"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1961-10-27"
            ], 
            "title_sort": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Historia de Mendoza", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Historia colonial"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita."
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8683"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
            "id": "AR_1730e48d9d1be869e3bb02a50dc55e0d", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
                "Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita", 
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Historia de Mendoza", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Historia colonial"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631336784265216, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Historia Americana y Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1961"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:8683", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de historia americana y argentina, A\u00f1o III, Nos. 5 y 6", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8679"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/8683"
            ], 
            "title_short": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mendoza (Argentina)", 
                "Historia de Mendoza", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Historia colonial"
            ], 
            "title": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Hualde de P\u00e9rez Guilhou, Margarita"
            ], 
            "title_fullStr": "El r\u00e9gimen de la tierra en Mendoza colonial"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8683", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/8683"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_1730e48d9d1be869e3bb02a50dc55e0d"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bernasconi, Juan Carlos"
        ], 
        "title": "Aspecto del problema ganadero", 
        "publicationDates": [
            "1927"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Bernasconi, Juan Carlos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            [
                "Producci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Sociedades An\u00f3nimas"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bernasconi, Juan Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1927-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Aspecto del problema ganadero", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Ganader\u00eda", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Sociedades An\u00f3nimas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Bernasconi, Juan Carlos."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0110_BernasconiJC"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aspecto del problema ganadero", 
            "id": "AR_d4276b868b7114e1c0c6dbdb946d81c6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Bernasconi, Juan Carlos"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Aspecto del problema ganadero", 
                "Bernasconi, Juan Carlos", 
                "Ganader\u00eda", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Sociedades An\u00f3nimas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631304011022337, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Bernasconi, Juan Carlos.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1927"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0110_BernasconiJC", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aspecto del problema ganadero"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0110_BernasconiJC"
            ], 
            "title_short": "Aspecto del problema ganadero", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ganader\u00eda", 
                "Producci\u00f3n", 
                "Sociedades An\u00f3nimas", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Ganader\u00eda"
            ], 
            "title": "Aspecto del problema ganadero", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Aspecto del problema ganadero", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bernasconi, Juan Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Aspecto del problema ganadero"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0110_BernasconiJC", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0110_BernasconiJC"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_d4276b868b7114e1c0c6dbdb946d81c6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Buggino, Marina E."
        ], 
        "title": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
        "publicationDates": [
            "1935"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Buggino, Marina E.."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Arrendamiento"
            ], 
            [
                "Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Tierra Fiscal"
            ], 
            [
                "Tierra P\u00fablica"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1935-01-01"
            ], 
            "title_sort": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Buggino, Marina E.."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "id": "AR_eca6f1db498c829f187a81c4e77f9334", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "spellingShingle": [
                "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
                "Buggino, Marina E.", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607631304029896705, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Buggino, Marina E..", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1935"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0149_BugginoMEJ", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            ], 
            "title_short": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Arrendamiento", 
                "Reforma Agraria", 
                "Tierra Fiscal", 
                "Tierra P\u00fablica", 
                "Argentina"
            ], 
            "title": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Buggino, Marina E."
            ], 
            "title_fullStr": "R\u00e9gimen agrario: tierra fiscal argentina"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0149_BugginoMEJ"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_eca6f1db498c829f187a81c4e77f9334"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo"
        ], 
        "title": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo es un an\u00e1lisis de sociolog\u00eda hist\u00f3rica comparada que, siguiendo la propuesta de B. Moore, se pregunta por el rol de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas en el proceso de modernizaci\u00f3n de la sociedad ecuatoriana. En una perspectiva hist\u00f3rica establece los lazos entre el avance del capitalismo en el campo y las transformaciones socioecon\u00f3micas que dan paso, por un lado al debilitamiento de las viejas \u00e9lites terratenientes, y por otro lado a la emergencia de los movimientos ind\u00edgenas y campesinos. Asumiendo que la movilizaci\u00f3n social y pol\u00edtica de las organizaciones rurales constituyen un impulso fundamental para eliminar las herencias coloniales y de hacienda, y as\u00ed avanzar en la construcci\u00f3n de sociedad m\u00e1s democr\u00e1tica y justa, muestra las compleja trama de instituciones y pr\u00e1cticas que median la relaci\u00f3n entre las \u00e9lites terratenientes y los sectores ind\u00edgenas campesinos: relaciones de propiedad y de poder que aseguran la posici\u00f3n de privilegios desde donde las \u00e9lites terratenientes se han \u201cmodernizado\u201d o, propiamente dicho, han diversificado sus actividades econ\u00f3micas, sin perder el control de la gran propiedad. Finalmente, al interrogarse por el rol de los ind\u00edgenas y campesinos y las \u00e9lites terratenientes, nos muestra que hay dos v\u00edas de \u201cmodernizaci\u00f3n conservadora\u201d: una en la Sierra y otra en la Costa, una v\u00eda ind\u00edgena en Chimborazo y una v\u00eda campesina en Los R\u00edos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS"
            ], 
            [
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS"
            ], 
            [
                "DEMOCRACIA"
            ], 
            [
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013", 
                "2014-04-01T18:45:07Z", 
                "2014-04-01T18:45:07Z"
            ], 
            "title_sort": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "LOS R\u00cdOS", 
                "CHIMBORAZO"
            ], 
            "topic": [
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "DEMOCRACIA", 
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo es un an\u00e1lisis de sociolog\u00eda hist\u00f3rica comparada que, siguiendo la propuesta de B. Moore, se pregunta por el rol de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas en el proceso de modernizaci\u00f3n de la sociedad ecuatoriana. En una perspectiva hist\u00f3rica establece los lazos entre el avance del capitalismo en el campo y las transformaciones socioecon\u00f3micas que dan paso, por un lado al debilitamiento de las viejas \u00e9lites terratenientes, y por otro lado a la emergencia de los movimientos ind\u00edgenas y campesinos. Asumiendo que la movilizaci\u00f3n social y pol\u00edtica de las organizaciones rurales constituyen un impulso fundamental para eliminar las herencias coloniales y de hacienda, y as\u00ed avanzar en la construcci\u00f3n de sociedad m\u00e1s democr\u00e1tica y justa, muestra las compleja trama de instituciones y pr\u00e1cticas que median la relaci\u00f3n entre las \u00e9lites terratenientes y los sectores ind\u00edgenas campesinos: relaciones de propiedad y de poder que aseguran la posici\u00f3n de privilegios desde donde las \u00e9lites terratenientes se han \u201cmodernizado\u201d o, propiamente dicho, han diversificado sus actividades econ\u00f3micas, sin perder el control de la gran propiedad. Finalmente, al interrogarse por el rol de los ind\u00edgenas y campesinos y las \u00e9lites terratenientes, nos muestra que hay dos v\u00edas de \u201cmodernizaci\u00f3n conservadora\u201d: una en la Sierra y otra en la Costa, una v\u00eda ind\u00edgena en Chimborazo y una v\u00eda campesina en Los R\u00edos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/3730"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
            "id": "EC_8a96cc29215c1d55691f83de83fc2fb5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo. Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo. Quito, 2013, 157 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Estudios Agrarios). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-1284"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo", 
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "DEMOCRACIA", 
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607632138127015936, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo es un an\u00e1lisis de sociolog\u00eda hist\u00f3rica comparada que, siguiendo la propuesta de B. Moore, se pregunta por el rol de las organizaciones ind\u00edgenas y campesinas en el proceso de modernizaci\u00f3n de la sociedad ecuatoriana. En una perspectiva hist\u00f3rica establece los lazos entre el avance del capitalismo en el campo y las transformaciones socioecon\u00f3micas que dan paso, por un lado al debilitamiento de las viejas \u00e9lites terratenientes, y por otro lado a la emergencia de los movimientos ind\u00edgenas y campesinos. Asumiendo que la movilizaci\u00f3n social y pol\u00edtica de las organizaciones rurales constituyen un impulso fundamental para eliminar las herencias coloniales y de hacienda, y as\u00ed avanzar en la construcci\u00f3n de sociedad m\u00e1s democr\u00e1tica y justa, muestra las compleja trama de instituciones y pr\u00e1cticas que median la relaci\u00f3n entre las \u00e9lites terratenientes y los sectores ind\u00edgenas campesinos: relaciones de propiedad y de poder que aseguran la posici\u00f3n de privilegios desde donde las \u00e9lites terratenientes se han \u201cmodernizado\u201d o, propiamente dicho, han diversificado sus actividades econ\u00f3micas, sin perder el control de la gran propiedad. Finalmente, al interrogarse por el rol de los ind\u00edgenas y campesinos y las \u00e9lites terratenientes, nos muestra que hay dos v\u00edas de \u201cmodernizaci\u00f3n conservadora\u201d: una en la Sierra y otra en la Costa, una v\u00eda ind\u00edgena en Chimborazo y una v\u00eda campesina en Los R\u00edos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/3730", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo. Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo. Quito, 2013, 157 p. Tesis (Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos. Menci\u00f3n en Estudios Agrarios). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Estudios Sociales y Globales.", 
                "T-1284", 
                "http://hdl.handle.net/10644/3730"
            ], 
            "title_short": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MOVIMIENTOS IND\u00cdGENAS", 
                "MOVIMIENTOS CAMPESINOS", 
                "DEMOCRACIA", 
                "SOCIOLOG\u00cdA HIST\u00d3RICA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            "title": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "North, Liisa L., dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Herrera Revelo, Stalin Gonzalo"
            ], 
            "title_fullStr": "Movimiento ind\u00edgena campesino y v\u00edas de democratizaci\u00f3n en el Ecuador: Los R\u00edos y Chimborazo"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/3730", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/3730"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_8a96cc29215c1d55691f83de83fc2fb5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
        ], 
        "title": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "URBANIZACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PUEBLOS ANCESTRALES"
            ], 
            [
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS"
            ], 
            [
                "COMUNAS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014", 
                "2015-01-14T15:46:33Z", 
                "2015-01-14T15:46:33Z"
            ], 
            "title_sort": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "DISTRITO METROPOLITANO DE QUITO"
            ], 
            "topic": [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "id": "EC_821b1dd07456a4e7e8e3dbfb75410339", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier. El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito. Quito, 2014, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Derecho. Menci\u00f3n en Derecho Administrativo). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Derecho.", 
                "T-1499"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1607632139314003968, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo acad\u00e9mico de investigaci\u00f3n trata sobre el reconocimiento constitucional de la propiedad de los territorios comunales ancestrales existentes en el Distrito Metropolitano de Quito en relaci\u00f3n con la problem\u00e1tica del ordenamiento y control urban\u00edstico debido a que hist\u00f3ricamente han estado excluidos de los modelos de gesti\u00f3n territorial por reunir unas caracter\u00edsticas distintas al modelo de propiedad individual. Esta exclusi\u00f3n se evidencia en la falta de un cuerpo jur\u00eddico normativo en la jurisdicci\u00f3n del Distrito Metropolitano de Quito que establezca criterios sobre la aplicaci\u00f3n del Derecho Urban\u00edstico en las comunas ancestrales. El abordaje tem\u00e1tico se realiza en tres cap\u00edtulos. En el primero se muestra el proceso de conformaci\u00f3n de las comunas ancestrales como procesos hist\u00f3ricos de resistencia socio cultural que han obtenido el reconocimiento de que al Ecuador selo defina como un pa\u00eds unitario pero diverso en aplicaci\u00f3n de los principios de plurinacionalidad e interculturalidad. Posteriormente, se examinanlosprincipales aspectos del Derecho Urban\u00edstico existente en el modelo de gesti\u00f3n territorial ecuatoriano caracterizado por el principio de descentralizaci\u00f3n, recogido te\u00f3ricamente en la normativa ecuatoriana pero pol\u00e9mico en la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; y, la participaci\u00f3n protag\u00f3nica de los sujetos sociales en la gesti\u00f3n p\u00fablica. Para finalmente, vincular la teor\u00eda analizada con la realidad territorial comunal aportando a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de sugerencias pr\u00e1cticas en la soluci\u00f3n de los principales problemas urban\u00edsticos que se recogen en un proyecto de ordenanza metropolitana.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/4188", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier. El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito. Quito, 2014, 86 p. Tesis (Maestr\u00eda en Derecho. Menci\u00f3n en Derecho Administrativo). Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. \u00c1rea de Derecho.", 
                "T-1499", 
                "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            ], 
            "title_short": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "URBANIZACI\u00d3N", 
                "PUEBLOS ANCESTRALES", 
                "DERECHOS DE LOS PUEBLOS", 
                "COMUNAS"
            ], 
            "title": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Velastegu\u00ed Enr\u00edquez, R\u00f3mulo Dar\u00edo, dir."
            ], 
            "author_facet": [
                "Andrade Figueroa, Gustavo Javier"
            ], 
            "title_fullStr": "El modelo de gesti\u00f3n del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Propiedad de la Tierra en las comunas del Distrito Metropolitano de Quito"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/4188", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/4188"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_821b1dd07456a4e7e8e3dbfb75410339"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez Cortez,H\u00e9ctor"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Gundermann Kr\u00f6ll,Hans"
        ], 
        "title": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "En este trabajo se utilizan distintas fuentes documentales, cuyo an\u00e1lisis tiene como objetivo principal mostrar la forma en que las comunidades aymar\u00e1s del norte de Chile han enfrentado las regulaciones estatales peruanas y chilenas de acceso a la propiedad de la tierra y c\u00f3mo ello ha influido en la manifestaci\u00f3n de sus identidades colectivas \u00e9tnicas y nacionales, durante el periodo comprendido entre 1821 y 1930."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "historia republicana Chile y Per\u00fa"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "comunidad ind\u00edgena"
            ], 
            [
                "identidad"
            ], 
            [
                "aymar\u00e1s"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez Cortez,H\u00e9ctor", 
                "Gundermann Kr\u00f6ll,Hans"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-06-01"
            ], 
            "title_sort": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-73562009000100004"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Tarapac\u00e1. Facultad de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas. Departamento de Antropolog\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "historia republicana Chile y Per\u00fa", 
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidad ind\u00edgena", 
                "identidad", 
                "aymar\u00e1s"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este trabajo se utilizan distintas fuentes documentales, cuyo an\u00e1lisis tiene como objetivo principal mostrar la forma en que las comunidades aymar\u00e1s del norte de Chile han enfrentado las regulaciones estatales peruanas y chilenas de acceso a la propiedad de la tierra y c\u00f3mo ello ha influido en la manifestaci\u00f3n de sus identidades colectivas \u00e9tnicas y nacionales, durante el periodo comprendido entre 1821 y 1930."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-73562009000100004"
            ], 
            "author2": [
                "Gundermann Kr\u00f6ll,Hans"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
            "id": "CL_5b2fcbff044860477c384ded1e2489c3", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez Cortez,H\u00e9ctor"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
                "Gonz\u00e1lez Cortez,H\u00e9ctor", 
                "historia republicana Chile y Per\u00fa", 
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidad ind\u00edgena", 
                "identidad", 
                "aymar\u00e1s"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1611596193786232832, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Tarapac\u00e1. Facultad de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas. Departamento de Antropolog\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este trabajo se utilizan distintas fuentes documentales, cuyo an\u00e1lisis tiene como objetivo principal mostrar la forma en que las comunidades aymar\u00e1s del norte de Chile han enfrentado las regulaciones estatales peruanas y chilenas de acceso a la propiedad de la tierra y c\u00f3mo ello ha influido en la manifestaci\u00f3n de sus identidades colectivas \u00e9tnicas y nacionales, durante el periodo comprendido entre 1821 y 1930.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-73562009000100004", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Chungar\u00e1 (Arica) v.41 n.1 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-73562009000100004"
            ], 
            "title_short": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "historia republicana Chile y Per\u00fa", 
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidad ind\u00edgena", 
                "identidad", 
                "aymar\u00e1s"
            ], 
            "title": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez Cortez,H\u00e9ctor", 
                "Gundermann Kr\u00f6ll,Hans"
            ], 
            "title_fullStr": "ACCESO A LA PROPIEDAD DE LA TIERRA, COMUNIDAD E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DEL NORTE DE CHILE (1821-1930)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-73562009000100004", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-73562009000100004"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_5b2fcbff044860477c384ded1e2489c3"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Almonacid Z,Fabi\u00e1n"
        ], 
        "title": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "Se estudia el conflicto en torno a la propiedad de la tierra en el sur de Chile (principalmente en la Araucan\u00eda, Valdivia y Osorno), el que tuvo como protagonistas al Estado, chilenos y extranjeros. Se revisan los antecedentes del problema, especialmente la llegada de poblaci\u00f3n chilena y extranjera a la zona y la presencia de comunidades ind\u00edgenas, entre mediados del siglo XIX y 1929. Despu\u00e9s, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n, a trav\u00e9s de diversas leyes, la acci\u00f3n de un ministerio especial y, particularmente, la pol\u00edtica estatal sobre comunidades ind\u00edgenas. En general, se destaca el inter\u00e9s estatal por consolidar la propiedad rural privada, mediante el reconocimiento r\u00e1pido de los propietarios con t\u00edtulos y de los ocupantes efectivos y el t\u00e9rmino de las comunidades ind\u00edgenas. El \u00e9xito de la labor estatal fue parcial, fortaleciendo la propiedad privada, pero sin lograr acabar con la propiedad comunitaria."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "comunidades ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "pol\u00edticas estatales"
            ], 
            [
                "agricultores"
            ], 
            [
                "progreso nacional"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Almonacid Z,Fabi\u00e1n"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-06-01"
            ], 
            "title_sort": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "10.4067/S0717-71942009000100001"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Historia. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
            ], 
            "topic": [
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidades ind\u00edgenas", 
                "pol\u00edticas estatales", 
                "agricultores", 
                "progreso nacional"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Se estudia el conflicto en torno a la propiedad de la tierra en el sur de Chile (principalmente en la Araucan\u00eda, Valdivia y Osorno), el que tuvo como protagonistas al Estado, chilenos y extranjeros. Se revisan los antecedentes del problema, especialmente la llegada de poblaci\u00f3n chilena y extranjera a la zona y la presencia de comunidades ind\u00edgenas, entre mediados del siglo XIX y 1929. Despu\u00e9s, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n, a trav\u00e9s de diversas leyes, la acci\u00f3n de un ministerio especial y, particularmente, la pol\u00edtica estatal sobre comunidades ind\u00edgenas. En general, se destaca el inter\u00e9s estatal por consolidar la propiedad rural privada, mediante el reconocimiento r\u00e1pido de los propietarios con t\u00edtulos y de los ocupantes efectivos y el t\u00e9rmino de las comunidades ind\u00edgenas. El \u00e9xito de la labor estatal fue parcial, fortaleciendo la propiedad privada, pero sin lograr acabar con la propiedad comunitaria."
            ], 
            "url": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-71942009000100001"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
            "id": "CL_af9fcaa6cce66cf84c43c6bb881ef79b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "SciELO Chile", 
            "author": [
                "Almonacid Z,Fabi\u00e1n"
            ], 
            "instname_str": "CONICYT Chile", 
            "spellingShingle": [
                "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
                "Almonacid Z,Fabi\u00e1n", 
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidades ind\u00edgenas", 
                "pol\u00edticas estatales", 
                "agricultores", 
                "progreso nacional"
            ], 
            "score": 2113.7854, 
            "_version_": 1611596145335730176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Instituto de Historia. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Se estudia el conflicto en torno a la propiedad de la tierra en el sur de Chile (principalmente en la Araucan\u00eda, Valdivia y Osorno), el que tuvo como protagonistas al Estado, chilenos y extranjeros. Se revisan los antecedentes del problema, especialmente la llegada de poblaci\u00f3n chilena y extranjera a la zona y la presencia de comunidades ind\u00edgenas, entre mediados del siglo XIX y 1929. Despu\u00e9s, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n, a trav\u00e9s de diversas leyes, la acci\u00f3n de un ministerio especial y, particularmente, la pol\u00edtica estatal sobre comunidades ind\u00edgenas. En general, se destaca el inter\u00e9s estatal por consolidar la propiedad rural privada, mediante el reconocimiento r\u00e1pido de los propietarios con t\u00edtulos y de los ocupantes efectivos y el t\u00e9rmino de las comunidades ind\u00edgenas. El \u00e9xito de la labor estatal fue parcial, fortaleciendo la propiedad privada, pero sin lograr acabar con la propiedad comunitaria.", 
            "institution": [
                "CONICYT"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Chile", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CL", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "text/html"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "SciELO Chile"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "instacron_str": "CONICYT", 
            "oai_identifier_str": "oai:scielo:S0717-71942009000100001", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Historia (Santiago) v.42 n.1 2009", 
                "reponame:SciELO Chile", 
                "instname:CONICYT Chile", 
                "instacron:CONICYT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "es"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-71942009000100001"
            ], 
            "title_short": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "propiedad de la tierra", 
                "comunidades ind\u00edgenas", 
                "pol\u00edticas estatales", 
                "agricultores", 
                "progreso nacional"
            ], 
            "title": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Almonacid Z,Fabi\u00e1n"
            ], 
            "title_fullStr": "EL PROBLEMA DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN EL SUR DE CHILE (1850-1930)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-71942009000100001", 
                "desc": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0717-71942009000100001"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CL_af9fcaa6cce66cf84c43c6bb881ef79b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Delgado Casta\u00f1o, Paula Sigrid"
        ], 
        "title": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, consagra en su art\u00edculo 58 la garant\u00eda a la propiedad privada, y le endosa a esta una funci\u00f3n social y al Estado el deber de propender por la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de posesiones de tierra bajo formas asociativas y solidarias. En este contexto constitucional y en el de la globalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y de las teor\u00edas del desarrollo, se propone este trabajo determinar si el Estado colombiano, mediante las normas actuales y las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes, puede garantizar la peque\u00f1a propiedad rural y la supervivencia de las comunidades \u00e9tnicas. Para ello se partir\u00e1 de algunas teor\u00edas acerca de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, como la de Daniel Fitzpatrick, a fin de analizar si dichas teor\u00edas son de recibo en materia de propiedad comunitaria de la tierra. Como resultado del anterior an\u00e1lisis se obtiene la interpretaci\u00f3n de la normatividad, doctrina y jurisprudencia sobre la propiedad colectiva de la tierra, donde se demuestra la inexistencia de garant\u00edas jur\u00eddicas suficientes para estos grupos, para quienes la propiedad est\u00e1 asociada con sus condiciones b\u00e1sicas de existencia, cosmogon\u00eda y cosmovisi\u00f3n y por tanto, es derecho fundamental para una vida digna de sus individuos. Igualmente se pudo concluir que las pol\u00edticas p\u00fablicas y la normatividad, m\u00e1s que ser una respuesta a las necesidades de los peque\u00f1os propietarios de la tierra en el pa\u00eds, obedece a pol\u00edticas supranacionales con fines netamente extractivistas y mercantilistas, las cuales han migrado de las teor\u00edas cl\u00e1sicas del derecho de propiedad, hacia las que podr\u00edamos denominar como de \u201cnuda propiedad\u201d ."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Propiedad colectiva"
            ], 
            [
                "Resguardos ind\u00edgenas"
            ], 
            [
                "342.06"
            ], 
            [
                "Derecho"
            ], 
            [
                "Derecho administrativo"
            ], 
            [
                "Propiedad conjunta de propiedad privada"
            ], 
            [
                "Land ownership"
            ], 
            [
                "Collective ownership"
            ], 
            [
                "Indigenous reserves"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Delgado Casta\u00f1o, Paula Sigrid"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-03-17T12:22:33Z", 
                "2017-03-17T12:22:33Z", 
                "2017-02-13"
            ], 
            "title_sort": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad colectiva", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "342.06", 
                "Derecho", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad conjunta de propiedad privada", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "Land ownership", 
                "Collective ownership", 
                "Indigenous reserves"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, consagra en su art\u00edculo 58 la garant\u00eda a la propiedad privada, y le endosa a esta una funci\u00f3n social y al Estado el deber de propender por la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de posesiones de tierra bajo formas asociativas y solidarias. En este contexto constitucional y en el de la globalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y de las teor\u00edas del desarrollo, se propone este trabajo determinar si el Estado colombiano, mediante las normas actuales y las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes, puede garantizar la peque\u00f1a propiedad rural y la supervivencia de las comunidades \u00e9tnicas. Para ello se partir\u00e1 de algunas teor\u00edas acerca de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, como la de Daniel Fitzpatrick, a fin de analizar si dichas teor\u00edas son de recibo en materia de propiedad comunitaria de la tierra. Como resultado del anterior an\u00e1lisis se obtiene la interpretaci\u00f3n de la normatividad, doctrina y jurisprudencia sobre la propiedad colectiva de la tierra, donde se demuestra la inexistencia de garant\u00edas jur\u00eddicas suficientes para estos grupos, para quienes la propiedad est\u00e1 asociada con sus condiciones b\u00e1sicas de existencia, cosmogon\u00eda y cosmovisi\u00f3n y por tanto, es derecho fundamental para una vida digna de sus individuos. Igualmente se pudo concluir que las pol\u00edticas p\u00fablicas y la normatividad, m\u00e1s que ser una respuesta a las necesidades de los peque\u00f1os propietarios de la tierra en el pa\u00eds, obedece a pol\u00edticas supranacionales con fines netamente extractivistas y mercantilistas, las cuales han migrado de las teor\u00edas cl\u00e1sicas del derecho de propiedad, hacia las que podr\u00edamos denominar como de \u201cnuda propiedad\u201d .", 
                "The Colombian Constitution, 58 article, guarantee private property and gives a social function and have duty to foster protection of landholdings under associational and collective forms. In this constitutional context and around the globalization theories and development politics, the objective of this work is to determine whether the Colombian state by the current rules and public politics, can guarantee, the small collective rural property and the survival of ethnic communities. For this objective, will be discussed about property theories as the theories of Daniel Fitzpatrick, to analyze whether these theories are applicable for community land ownership. As a result it obtains the interpretation of law, doctrine and jurisprudential on collective ownership of lands. The absence of legal guarantees is demonstrated in these groups where the property is associated with basic living conditions, cosmogony and cosmology regulations and therefore is a fundamental right to a dignified life of individuals. It could be conclued that public policies and regulations do not respond to the needs of smallholders, but it could respond to supranational policies that migrated from the classical theories of property rights to the \u201cbare ownership\u201d.", 
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13139"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
            "id": "CO_76d2d998c755362001f2c558dd8f7046", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Delgado Casta\u00f1o, Paula Sigrid"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
                "Delgado Casta\u00f1o, Paula Sigrid", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad colectiva", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "342.06", 
                "Derecho", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad conjunta de propiedad privada", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "Land ownership", 
                "Collective ownership", 
                "Indigenous reserves"
            ], 
            "score": 1965.3414, 
            "_version_": 1607631701525135360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, consagra en su art\u00edculo 58 la garant\u00eda a la propiedad privada, y le endosa a esta una funci\u00f3n social y al Estado el deber de propender por la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de posesiones de tierra bajo formas asociativas y solidarias. En este contexto constitucional y en el de la globalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y de las teor\u00edas del desarrollo, se propone este trabajo determinar si el Estado colombiano, mediante las normas actuales y las pol\u00edticas p\u00fablicas vigentes, puede garantizar la peque\u00f1a propiedad rural y la supervivencia de las comunidades \u00e9tnicas. Para ello se partir\u00e1 de algunas teor\u00edas acerca de la formalizaci\u00f3n de la propiedad, como la de Daniel Fitzpatrick, a fin de analizar si dichas teor\u00edas son de recibo en materia de propiedad comunitaria de la tierra. Como resultado del anterior an\u00e1lisis se obtiene la interpretaci\u00f3n de la normatividad, doctrina y jurisprudencia sobre la propiedad colectiva de la tierra, donde se demuestra la inexistencia de garant\u00edas jur\u00eddicas suficientes para estos grupos, para quienes la propiedad est\u00e1 asociada con sus condiciones b\u00e1sicas de existencia, cosmogon\u00eda y cosmovisi\u00f3n y por tanto, es derecho fundamental para una vida digna de sus individuos. Igualmente se pudo concluir que las pol\u00edticas p\u00fablicas y la normatividad, m\u00e1s que ser una respuesta a las necesidades de los peque\u00f1os propietarios de la tierra en el pa\u00eds, obedece a pol\u00edticas supranacionales con fines netamente extractivistas y mercantilistas, las cuales han migrado de las teor\u00edas cl\u00e1sicas del derecho de propiedad, hacia las que podr\u00edamos denominar como de \u201cnuda propiedad\u201d .", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22866847::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13139", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Alfonso, T., Grueso, L., Prada M., Salinas Abdala, Y. (2011). Derechos Enterrados, Comunidades \u00c9tnicas y Campesinas en Colombia, Nueve Casos de Estudio. Bogot\u00e1: Ediciones Uniandes.", 
                "Alviar Garc\u00eda, H., y VILLEGAS del Castillo, C. (2012). La Funci\u00f3n Social de la Propiedad en las Constituciones Colombianas. Bogot\u00e1: Editorial Kimpres Ltda.", 
                "Arias Castillo, W (2013). Documento enviado a la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica. Bogot\u00e1.", 
                "Berry Albert. (2002). \u00bfColombia encontr\u00f3 por fin una reforma agraria que funcione?. Revista de Econom\u00eda Institucional, Vol. 4, No. 6, 24-70.", 
                "Bola\u00f1os, G., Bonilla, V., Caballero J., Espinoza, M., Garc\u00eda, J., Hern\u00e1ndez, J, Pe\u00f1aranda, D., Tattay, P., Tattay, L. (2012). Nuestra vida ha sido nuestra lucha. Resistencia y memoria en el Cauca ind\u00edgena. Bogot\u00e1: Imprenta Nacional.", 
                "Comisi\u00f3n de Seguimiento y Monitoreo al cumplimiento de la Ley 1448 de 2011. (2015). Segundo Informe al Congreso de la Rep\u00fablica \u2013 2014-2015. Bogot\u00e1: Imprenta Nacional de Colombia.", 
                "Colombia, Agencia Presidencial para la Acci\u00f3n Social y la Cooperaci\u00f3n Internacional \u2013 Acci\u00f3n Social (2010). Unidades Agr\u00edcolas Familiares, tenencia y abandono forzado de tierras en Colombia. Proyecto Protecci\u00f3n de Tierras y Patrimonio de la Poblaci\u00f3n Desplazada.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 89 de 1890, por la cual se determina la manera como deben ser gobernados los salvajes que vayan reduci\u00e9ndose a la vida civilizada\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 110 de 1912, por la cual se sustituyen el C\u00f3digo Fiscal y las Leyes que lo adicionan y reforman\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 200 de 1936, sobre r\u00e9gimen de Tierras\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 135 de 1961, sobre reforma social agraria\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 6 de 1975, por la cual se dictan normas sobre contratos de aparcer\u00eda y otras formas de explotaci\u00f3n de tierra\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 21 de 1991, por medio de la cual se aprueba el convenio n\u00famero 169 sobre pueblos ind\u00edgenas y tribales en pa\u00edses independientes, adoptado por la 76\u00aa reuni\u00f3n de la Conferencia General de la OIT, Ginebra 1989\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 70 de 1993, por la cual se desarrolla el art\u00edculo transitorio 55 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 99 de 1993, por la cual se crea el Ministerio del Medio Ambiente, se reordena el sector p\u00fablico encargado de la gesti\u00f3n y conservaci\u00f3n del medio ambiente y los recursos naturales renovables se organiza el Sistema Nacional Ambiental, SINA y se dictan otras disposiciones\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 160 de 1994, por la cual se crea el Sistema Nacional de Reforma Agraria y Desarrollo Rural Campesino, se establece un subsidio para la adquisici\u00f3n de tierras, se reforma el Instituto Colombiano de la Reforma Agraria y se dictan otras disposiciones\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 188 de 1995, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 1995-1998\u201d.", 
                "Colombia, Presidencia de la Rep\u00fablica, \u201cDecreto 2164 de 1995 por el cual se reglamenta parcialmente el cap\u00edtulo XIV de la ley 160 de 1994\u201d.", 
                "Colombia, Presidencia de la Rep\u00fablica, \u201cDecreto 1320 de 1998 por el cual se reglamenta la consulta previa con las comunidades ind\u00edgenas y negras para la explotaci\u00f3n de los recursos naturales dentro de su territorio\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 508 de 1999, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 1999-2002\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 791 de 2002, por medio de la cual se reducen los t\u00e9rminos de prescripci\u00f3n en materia civil\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 812 de 2003, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 2003-2006\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 1151 de 2007, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 2006-2010\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 1448 de 2011, por la cual se dictan medidas de atenci\u00f3n, asistencia y reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas del conflicto armado interno y se dictan otras disposiciones\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 1450 de 2011, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 2010-2014\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 1753 de 2015, por la cual se expide el Plan Nacional de Desarrollo 2014-2018\u201d", 
                "Colombia, Presidencia de la Rep\u00fablica, \u201cDecreto 1071 de 2015 por medio del cual se expide el Decreto \u00danico Reglamentario del Sector Administrativo Agropecuario, Pesquero y de Desarrollo Rural\u201d.", 
                "Colombia, Congreso de la Rep\u00fablica, \u201cLey 1776 de 2016, por la cual se crean y se desarrollan las zonas de inter\u00e9s de desarrollo rural, econ\u00f3mico y social, ZIDRES\u201d.", 
                "Comisi\u00f3n de Seguimiento y Monitoreo a los Decretos Ley de comunidades \u00e9tnicas. (2015). Seguimiento y Monitoreo a los Decretos Ley de comunidades \u00e9tnicas v\u00edctimas del conflicto. Bogot\u00e1.", 
                "Corte Constitucional, T-188/1993, E. Cifuentes.", 
                "Corte Constitucional, SU-039/1997, A. Barrera.", 
                "Corte Constitucional, T-769/ 2009, M.P. N. Pinilla.", 
                "Corte Constitucional, C-644/ 2012, M.P. J. Pretelt.", 
                "Corte Constitucional, T-465A/2014, M.P. J. Pretelt.", 
                "Corte Constitucional, T-488/2014, M.P. J. Palacio.", 
                "Corte Suprema de Justicia, Sala de Casaci\u00f3n Civil, 16 Feb. 2016, M.P. L. Tolosa.", 
                "De Soto, H. (2001). El Misterio del Capital. En Finanzas & Desarrollo. Recuperado de https://www.imf.org/external/pubs/ft/fandd/spa/2001/03/pdf/desoto.pdf.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Desarrollo Econ\u00f3mico y Social (1961-1970) \u2013Alberto Lleras Camargo. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Planes y Programas de Desarrollo (1969-1972) \u2013Carlos Lleras Restrepo. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Para Cerrar la brecha (1974-1978) \u2013Alfonso L\u00f3pez. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Plan de Integraci\u00f3n Social (1978-1982) \u2013Julio C\u00e9sar Turbay.. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Cambio con equidad (1982-1986) \u2013Belisario Betancur. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Plan de Econom\u00eda Social (1986-1990) \u2013Virgilio Barco. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. La revoluci\u00f3n pac\u00edfica (1990-1994) \u2013C\u00e9sar Gaviria. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. El salto social (1994-1998) \u2013Ernesto Samper. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Cambio para construir la paz (1998-2002) \u2013Andr\u00e9s Pastrana. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Hacia un Estado comunitario (2002-2006) \u2013\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez. Recuperado de https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/Paginas/Planes-de-Desarrollo-anteriores.aspx.", 
                "Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Estado Comunitario: Desarrollo para todos (2006-2010) \u2013\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez. Recuperado https://www.dnp.gov.co/Plan-Nacional-de-Desarrollo/PND%202006-2010/Paginas/PND-2006-2010.aspx.", 
                "El Nuevo Siglo. (10 de junio de 2014). 327.621 familias cobijadas con formalizaci\u00f3n rural. 19\u00aa", 
                "El Nuevo Siglo. (20 de abril de 2015). Vuelve y juega proyecto de las Zidres. 2\u00aa.", 
                "El Nuevo Siglo. (22 de mayo de 2015). Zonas mineras no violan derechos de las comunidades \u00e9tnicas: MinMinas. 9B.", 
                "El Nuevo Siglo. (12 de agosto de 2015). \u201cReforma Rural Integral es m\u00e1s necesaria que nunca\u201d. 27\u00aa.", 
                "El Nuevo Siglo. (5 de octubre de 2015). Revolc\u00f3n agropecuario estar\u00eda listo antes del 8 de diciembre. 2\u00aa.", 
                "El Nuevo Siglo. (28 de octubre de 2015). Solo 7.1 millones de hect\u00e1reas se usan para cultivos permanentes.", 
                "El Nuevo Siglo. (11 de diciembre de 2015). Gobierno le mete el acelerador al proyecto de ley Zidres. 8\u00aa.", 
                "Fals, O. (1975). Historia de la cuesti\u00f3n agraria en Colombia. Bogot\u00e1: Publicaciones de la Rosca.", 
                "Fitzpatrick, D. (2006). Evolution and Chaos in the Property Right Systems: The Third World Tragedy of Contested Access. The Yale Law Journal.", 
                "Garay, L., Bailey, R., Forero, J., Barberi, F., Ram\u00edrez, C., Su\u00e1rez, D., G\u00f3mez, R., Castro, Y., \u00c1lvarez, J., Rold\u00e1n, R., S\u00e1nchez, E., Machado, A., Salgado, C., Naranjo, S., Perry, S. (2013). Reflexiones sobre la ruralidad y el territorio en Colombia: Problem\u00e1ticas y Retos Actuales. Bogot\u00e1: Torre Gr\u00e1fica Ltda.", 
                "Gonz\u00e1lez, M. (1970). El Resguardo en el Nuevo Reino de Granada. Bogot\u00e1: Imprenta Nacional.", 
                "Hinestroza L. (2008). Declaraci\u00f3n de areas protegidas en territorios colectivos de comunidades negras en Colombia. Bogot\u00e1: Departamento de Publicaciones de la Universidad Externado de Colombia.", 
                "Kaustsky F. (1899). La cuesti\u00f3n agraria. Mil\u00e1n: Siglo Veintiuno Editores S.A.", 
                "Legrand, C. (1988). Colonizaci\u00f3n y Protesta Campesina en Colombia (1850-1950). Bogot\u00e1: Centro Editorial Universidad Nacional de Colombia.", 
                "Lipton M. (2009). Land reform in developing countries: property rights and property wrongs. New York: Routledge 2 Park Square.", 
                "Lopera, G. (2010). Territorios, Identidades y Jurisdicciones en disputa: la regulaci\u00f3n de los derechos sobre la tierra en el resguardo Ca\u00f1amomo-Lomaprieta. Medell\u00edn: Universidad Eafit.", 
                "L\u00f3pez, J., y Maldonado G. (2009). La protecci\u00f3n de la propiedad de la tierra en la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y su aplicaci\u00f3n al caso de las comunidades campesinas en Colombia. 14 International Law, Revista Colombiana de Derecho Internacional, 71-105.", 
                "Mart\u00ednez A. (1986). Planes de Desarrollo y pol\u00edtica agraria en Colombia 1940-1978. Bogot\u00e1. Universidad Nacional de Colombia.", 
                "McMichael F, N\u00fa\u00f1ez R y Carton de Grammont H. (1998). Reconsiderar la globalizaci\u00f3n: otra vez la cuesti\u00f3n agraria. Revista Mexicana de Sociolog\u00eda, Vol. 60, No. 4, 3-37.", 
                "Moncayo H, Novoa E, Mondrag\u00f3n H, Fl\u00f3rez M, \u00c1lvarez P, Su\u00e1rez A. (2008). La cuesti\u00f3n agraria hoy. Colombia: Tierra sin campesinos. Bogot\u00e1: Ediciones \u00c1ntropos.", 
                "Moreno, C. (02 de marzo de 2016). El Impuesto sobre la propiedad de la tierra. Obst\u00e1culo y oportunidad para la transformaci\u00f3n de la estructura agraria. El Espectador.", 
                "Murgueitio, C. (2014). El proceso de desamortizaci\u00f3n de las tierras ind\u00edgenas durante las rep\u00fablicas liberales de M\u00e9xico y Colombia, 1853-1876. Anuario de Historia Regional y de las Fronteras, Vol\u00famen 20-1, p. 74-95.", 
                "Naciones Unidas. (2012). Tierras y derechos humanos. Compilaci\u00f3n de jurisprudencia y doctrina nacional e internacional.Bogot\u00e1: Oficina en Colombia del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos.", 
                "Oxfam. (2015). El campo en el Plan Nacional de Desarrollo/2014-2018. Bogot\u00e1: Torre Gr\u00e1fica Limitada.", 
                "Parra Lleras, E. (2009). Una propuesta de catastro nacional para el siglo XXI. Bogot\u00e1: Digiprint Editores EU.", 
                "Pe\u00f1a Huerta, R. P., Parada Hern\u00e1ndez, M. M., Zuleta R\u00edos, S. (2014). La regulaci\u00f3n agraria en Colombia o el eterno d\u00e9j\u00e1 vu hacia la concentraci\u00f3n y el despojo: un an\u00e1lisis de las normas jur\u00eddicas colombianas sobre el agro (1991 \u2013 2010). Estudios Sociojur\u00eddicos, 16(1), pp. 123-16. Doi: dx.doi.org/10.12804/esj6.1.2014.03", 
                "Pinilla, J., Rengifo, M. (2012). La Ciudad y el Derecho: Una Introducci\u00f3n al Derecho Urbano Contempor\u00e1neo. Bogot\u00e1: Universidad de los Andes.", 
                "Quinche, M., et al. (2015). El amparo de tierras: La acci\u00f3n, el proceso y el juez de restituci\u00f3n. Bogot\u00e1: Editorial Universidad del Rosario.", 
                "Restrepo J. El desarrollo en Colombia: historia de una hegemon\u00eda discursiva. Revista Lasallista de Investigaci\u00f3n, Vol\u00famen I, No. 1, p 27-37.", 
                "Restrepo J. (2011). Pol\u00edtica Integral de tierras: Un viraje trascendental en la restituci\u00f3n y formalizaci\u00f3n de la propiedad agraria. Bogot\u00e1: Villegas Editores.", 
                "Reyes Posada, A. (2008). Guerreros y Campesinos, El despojo de la tierra n Colombia. Bogot\u00e1: Grupo Editorial Norma.", 
                "Rodr\u00edguez, G. (2014). De la consulta previa al consentimiento libre, previo e informado a pueblos ind\u00edgenas en Colombia. Bogot\u00e1: Grupo Editorial Ib\u00e1\u00f1ez S.A.S.", 
                "Salazar, M. (1948). Proceso hist\u00f3rico de la propiedad en Colombia. Bogot\u00e1: Editorial ABC.", 
                "Ulloa, A. (2012). Los territorios ind\u00edgenas en Colombia: de escenarios de apropiaci\u00f3n transnacional a territorialidades alternativas. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales. Volumen XVI No. 418. Barcelona: Universidad de Barcelona.", 
                "Ulloa, A. (2013). Controlando la naturaleza: ambientalismo transnacional y negociaciones locales en torno al cambio clim\u00e1tico en territorios ind\u00edgenas en Colombia. Revista Iberoamericana. Volumen XIII No. 49, p 117-133.", 
                "Uprimny R y S\u00e1nchez N. (2010). Los dilemas de la restituci\u00f3n de tierras en Colombia. Revista Estudios Socio-Jur\u00eddicos. Vol\u00famen 12 No. 2, p 305-342.", 
                "Valencia, A. y Ort\u00edz, \u00c1. (1996). Derecho Civil Tomo II, Derechos Reales. Bogot\u00e1 Editorial Temis S.A.", 
                "Villaveces, J, S\u00e1nchez F. (2015). Tendencias hist\u00f3ricas y regionales de la adjudicaci\u00f3n de bald\u00edos en Colombia. Serie Documentos de Trabajo No. 179. Recuperado de: http://ez.urosario.edu.co/login?url=http://search.ebscohost.com/login.aspx?direct=true&db=edsrep&AN=edsrep.012538&lang=es&site=eds-live", 
                "Yrigoyen Fajardo, R. (2000). Reconocimiento Constitucional del Derecho Ind\u00edgena y la Jurisdicci\u00f3n Especial en los Pa\u00edses Andinos. Buenos Aires: Revista Pena y Estado No. 4. Editorial El Puerto.", 
                "Zapata Torres, J. (2010). Espacio y Territorio Sagrado. L\u00f3gica del \u201cordenamiento\u201d territorial ind\u00edgena. Bogot\u00e1: Universidad Nacional de Colombia.", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13139"
            ], 
            "title_short": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad colectiva", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "342.06", 
                "Derecho", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Propiedad conjunta de propiedad privada", 
                "Resguardos ind\u00edgenas", 
                "Land ownership", 
                "Collective ownership", 
                "Indigenous reserves"
            ], 
            "title": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Pe\u00f1a-Huertas, Rocio Del Pilar"
            ], 
            "author_facet": [
                "Delgado Casta\u00f1o, Paula Sigrid"
            ], 
            "title_fullStr": "Estado cr\u00edtico de la propiedad rural colectiva en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13139", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13139"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_76d2d998c755362001f2c558dd8f7046"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Montoya Mor\u00ed, V\u00edctor Ysaias"
        ], 
        "title": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "En la actualidad, los problemas relacionados a la acci\u00f3n policial est\u00e1n fuertemente ligados al problema de inseguridad ciudadana, y la percepci\u00f3n del agravamiento de esta. Por este motivo, se relegan otros campos de la acci\u00f3n policial en los que la violencia no juega un papel protag\u00f3nico. En esta investigaci\u00f3n se busca entender el fen\u00f3meno de la usurpaci\u00f3n a partir del caso de San Bartolo, en la que la ocupaci\u00f3n de terrenos suela afectar incluso al propio Estado. Con este objetivo, se buscar\u00e1 entender la situaci\u00f3n social que impulsa la usurpaci\u00f3n de terrenos y conocer a los principales perpetradores. Posteriormente, se analizaran las pol\u00edticas p\u00fablicas que mantiene el estado para combatir este problema, en la forma de la investigaci\u00f3n policial. Haciendo uso de los conceptos b\u00e1sicos del proceso de elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, buscaremos finalmente entender cu\u00e1les son las particularidades que definen la acci\u00f3n policial en su lucha contra la usurpacion. Se prestar\u00e1 especial atenci\u00f3n a aquellas que traigan problemas, teniendo en mente la formulaci\u00f3n de recomendaciones para mejorar la acci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Per\u00fa--San Bartolo (Lima : Distrito)"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra--Delitos comerciales--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra--Apropiaci\u00f3n il\u00edcita de bienes--Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Naciona--Organizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Nacional--Investigaciones"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Montoya Mor\u00ed, V\u00edctor Ysaias"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-04T18:56:42Z", 
                "2016-11-04T18:56:42Z", 
                "2016", 
                "2016-11-04"
            ], 
            "title_sort": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Per\u00fa--San Bartolo (Lima : Distrito)", 
                "Propiedad de la tierra--Delitos comerciales--Per\u00fa", 
                "Propiedad de la tierra--Apropiaci\u00f3n il\u00edcita de bienes--Per\u00fa", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Naciona--Organizaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Nacional--Investigaciones"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la actualidad, los problemas relacionados a la acci\u00f3n policial est\u00e1n fuertemente ligados al problema de inseguridad ciudadana, y la percepci\u00f3n del agravamiento de esta. Por este motivo, se relegan otros campos de la acci\u00f3n policial en los que la violencia no juega un papel protag\u00f3nico. En esta investigaci\u00f3n se busca entender el fen\u00f3meno de la usurpaci\u00f3n a partir del caso de San Bartolo, en la que la ocupaci\u00f3n de terrenos suela afectar incluso al propio Estado. Con este objetivo, se buscar\u00e1 entender la situaci\u00f3n social que impulsa la usurpaci\u00f3n de terrenos y conocer a los principales perpetradores. Posteriormente, se analizaran las pol\u00edticas p\u00fablicas que mantiene el estado para combatir este problema, en la forma de la investigaci\u00f3n policial. Haciendo uso de los conceptos b\u00e1sicos del proceso de elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, buscaremos finalmente entender cu\u00e1les son las particularidades que definen la acci\u00f3n policial en su lucha contra la usurpacion. Se prestar\u00e1 especial atenci\u00f3n a aquellas que traigan problemas, teniendo en mente la formulaci\u00f3n de recomendaciones para mejorar la acci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", 
                "Tesis"
            ], 
            "url": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7406"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
            "id": "PE_c23e79ad19a0b29fb7cb8e3c8443b1b1", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "PUCP-Tesis", 
            "author": [
                "Montoya Mor\u00ed, V\u00edctor Ysaias"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
            "spellingShingle": [
                "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
                "Montoya Mor\u00ed, V\u00edctor Ysaias", 
                "Per\u00fa--San Bartolo (Lima : Distrito)", 
                "Propiedad de la tierra--Delitos comerciales--Per\u00fa", 
                "Propiedad de la tierra--Apropiaci\u00f3n il\u00edcita de bienes--Per\u00fa", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Naciona--Organizaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Nacional--Investigaciones"
            ], 
            "score": 1965.3414, 
            "_version_": 1612509681656266752, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la actualidad, los problemas relacionados a la acci\u00f3n policial est\u00e1n fuertemente ligados al problema de inseguridad ciudadana, y la percepci\u00f3n del agravamiento de esta. Por este motivo, se relegan otros campos de la acci\u00f3n policial en los que la violencia no juega un papel protag\u00f3nico. En esta investigaci\u00f3n se busca entender el fen\u00f3meno de la usurpaci\u00f3n a partir del caso de San Bartolo, en la que la ocupaci\u00f3n de terrenos suela afectar incluso al propio Estado. Con este objetivo, se buscar\u00e1 entender la situaci\u00f3n social que impulsa la usurpaci\u00f3n de terrenos y conocer a los principales perpetradores. Posteriormente, se analizaran las pol\u00edticas p\u00fablicas que mantiene el estado para combatir este problema, en la forma de la investigaci\u00f3n policial. Haciendo uso de los conceptos b\u00e1sicos del proceso de elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, buscaremos finalmente entender cu\u00e1les son las particularidades que definen la acci\u00f3n policial en su lucha contra la usurpacion. Se prestar\u00e1 especial atenci\u00f3n a aquellas que traigan problemas, teniendo en mente la formulaci\u00f3n de recomendaciones para mejorar la acci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", 
            "institution": [
                "PUCP"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "PUCP-Tesis"
            ], 
            "instacron_str": "PUCP", 
            "oai_identifier_str": "oai:tesis.pucp.edu.pe:123456789/7406", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "Repositorio de Tesis - PUCP", 
                "reponame:PUCP-Tesis", 
                "instname:Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa", 
                "instacron:PUCP"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7406"
            ], 
            "title_short": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.relation.ispartof.fl_str_mv": [
                "SUNEDU"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Per\u00fa--San Bartolo (Lima : Distrito)", 
                "Propiedad de la tierra--Delitos comerciales--Per\u00fa", 
                "Propiedad de la tierra--Apropiaci\u00f3n il\u00edcita de bienes--Per\u00fa", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Naciona--Organizaci\u00f3n", 
                "Per\u00fa. Polic\u00eda Nacional--Investigaciones"
            ], 
            "title": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n 2.5 Per\u00fa", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Vizcarra Castillo, Sofia Isabel"
            ], 
            "author_facet": [
                "Montoya Mor\u00ed, V\u00edctor Ysaias"
            ], 
            "title_fullStr": "La investigaci\u00f3n policial por el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos en San Bartolo en el per\u00edodo 2012-2014"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7406", 
                "desc": "http://tesis.pucp.edu.pe/repositorio/handle/123456789/7406"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "PE_c23e79ad19a0b29fb7cb8e3c8443b1b1"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gaviria Garc\u00e9s, Carlos Felipe"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Mu\u00f1oz Mora, Juan Carlos"
        ], 
        "title": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
        "publicationDates": [
            "2007"
        ], 
        "summary": [
            "El desplazamiento forzoso es un fen\u00f3meno mundial que ha acompa\u00f1ado crisis pol\u00edticas y sociales, relacionado, adem\u00e1s, con el dominio del territorio por parte de los grupos inmersos en el conflicto. En Colombia, este fen\u00f3meno social se ha incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, junto con problemas agrarios, sociales y productivos. El objetivo de este art\u00edculo es analizar la relaci\u00f3n existente entre el desplazamiento forzado y los procesos de concentraci\u00f3n de la tierra en Antioquia entre 1996-2004. Se encuentra que existe una relaci\u00f3n positiva entre propiedad de la tierra y desplazamiento forzado; en especial en Urab\u00e1 y Oriente, subregiones antioque\u00f1as con la producci\u00f3n agr\u00edcola m\u00e1s importante."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado - Antioquia"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Econom\u00eda agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Forced displacement"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Agricultural economics"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gaviria Garc\u00e9s, Carlos Felipe", 
                "Mu\u00f1oz Mora, Juan Carlos"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2007", 
                "2016-07-25T16:15:39Z", 
                "2016-07-25T16:15:39Z"
            ], 
            "title_sort": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia", 
                "Grupo de Econom\u00eda del Medio Ambiente - Gema"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado - Antioquia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Econom\u00eda agr\u00edcola", 
                "Forced displacement", 
                "Land tenure", 
                "Agricultural economics"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El desplazamiento forzoso es un fen\u00f3meno mundial que ha acompa\u00f1ado crisis pol\u00edticas y sociales, relacionado, adem\u00e1s, con el dominio del territorio por parte de los grupos inmersos en el conflicto. En Colombia, este fen\u00f3meno social se ha incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, junto con problemas agrarios, sociales y productivos. El objetivo de este art\u00edculo es analizar la relaci\u00f3n existente entre el desplazamiento forzado y los procesos de concentraci\u00f3n de la tierra en Antioquia entre 1996-2004. Se encuentra que existe una relaci\u00f3n positiva entre propiedad de la tierra y desplazamiento forzado; en especial en Urab\u00e1 y Oriente, subregiones antioque\u00f1as con la producci\u00f3n agr\u00edcola m\u00e1s importante.", 
                "Forced displacement is a worldwide phenomenon related not only to political and social crisis in different countries, but also to the control of rural areas by armed groups involved in a conflict. Recently, in Colombia, this social phenomenon has dramatically increased together with agrarian, social, and productive problems. The aim of this paper is to analyze the relationship between forced displacement and land tenure in Antioquia in 1996-2004. It finds a positive and strong relationship between land tenure and forced displacement in Antioquia, especially in two of its most important agricultural regions: Urab\u00e1 and Oriente."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10495/3843"
            ], 
            "author2": [
                "Mu\u00f1oz Mora, Juan Carlos"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
            "id": "CO_3a313a1ff4c98e47804f4b1c8e0587a5", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional UDEA", 
            "author": [
                "Gaviria Garc\u00e9s, Carlos Felipe"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gaviria Garc\u00e9s, C. F. & Mu\u00f1oz Mora, J. C. (2007). Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004. Lecturas de Econom\u00eda, (66), 9-46.", 
                "01202596"
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Antioquia", 
            "spellingShingle": [
                "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
                "Gaviria Garc\u00e9s, Carlos Felipe", 
                "Desplazamiento forzado - Antioquia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Econom\u00eda agr\u00edcola", 
                "Forced displacement", 
                "Land tenure", 
                "Agricultural economics"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631729736024064, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Antioquia", 
                "Grupo de Econom\u00eda del Medio Ambiente - Gema"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El desplazamiento forzoso es un fen\u00f3meno mundial que ha acompa\u00f1ado crisis pol\u00edticas y sociales, relacionado, adem\u00e1s, con el dominio del territorio por parte de los grupos inmersos en el conflicto. En Colombia, este fen\u00f3meno social se ha incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, junto con problemas agrarios, sociales y productivos. El objetivo de este art\u00edculo es analizar la relaci\u00f3n existente entre el desplazamiento forzado y los procesos de concentraci\u00f3n de la tierra en Antioquia entre 1996-2004. Se encuentra que existe una relaci\u00f3n positiva entre propiedad de la tierra y desplazamiento forzado; en especial en Urab\u00e1 y Oriente, subregiones antioque\u00f1as con la producci\u00f3n agr\u00edcola m\u00e1s importante.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2007"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional UDEA"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4116::22983513::oai:localhost:10495/3843", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Lecturas de Econom\u00eda", 
                "reponame:Repositorio Institucional UDEA", 
                "instname:Universidad de Antioquia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gaviria Garc\u00e9s, C. F. & Mu\u00f1oz Mora, J. C. (2007). Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004. Lecturas de Econom\u00eda, (66), 9-46.", 
                "01202596", 
                "http://hdl.handle.net/10495/3843"
            ], 
            "title_short": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado - Antioquia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Econom\u00eda agr\u00edcola", 
                "Forced displacement", 
                "Land tenure", 
                "Agricultural economics"
            ], 
            "title": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gaviria Garc\u00e9s, Carlos Felipe", 
                "Mu\u00f1oz Mora, Juan Carlos"
            ], 
            "title_fullStr": "Desplazamiento forzado y propiedad de la tierra en Antioquia, 1996-2004"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10495/3843", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10495/3843"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_3a313a1ff4c98e47804f4b1c8e0587a5"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Defelipe Villa, Camilo"
        ], 
        "title": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-01-18"
            ], 
            "title_sort": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186/14604"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186"
            ], 
            "author2": [
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "id": "CO_3a158b67288fd2133a757d7f7d357c10", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.rmdc"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631755689328640, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22925335::oai:ojs.10.2.1.246:article/18186", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Tatiana G\u00e1lvez Rubio, Camilo Defelipe Villa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 9 - 34", 
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 9 - 34", 
                "2145-0617", 
                "0122-4409", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186", 
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.rmdc"
            ], 
            "title_short": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Tatiana G\u00e1lvez Rubio, Camilo Defelipe Villa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "title_fullStr": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_3a158b67288fd2133a757d7f7d357c10"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
        ], 
        "title": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "tierra agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "impuestos"
            ], 
            [
                "mundo rural"
            ], 
            [
                "historiograf\u00eda"
            ], 
            [
                "federalismo"
            ], 
            [
                "taxation"
            ], 
            [
                "landowners"
            ], 
            [
                "historiography"
            ], 
            [
                "federalism"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Anuario del Instituto de Historia Argentina", 
                "no. 14"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo.", 
                "This article provides an overview of our knowledge on the history of taxation on rural producers in modern Argentina. It explores the historiography written about the nation and the provinces and both for the nineteenth and the twentieth century and it underlines those subjects and questions that need further research in the future.", 
                "Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "id": "AR_7b24540aa0a799b3bd4986dfd611ca89", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631521262338048, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En este art\u00edculo se ofrece un balance de lo que sabemos \u2013y de lo que a\u00fan desconocemos- sobre la historia de la relaci\u00f3n entre los impuestos y los productores rurales en la Argentina contempor\u00e1nea. Se lleva a cabo un recorrido por la historiograf\u00eda sobre los impuestos al mundo agrario en los siglos XIX y XX tanto en el plano nacional como en el provincial y se se\u00f1alan los aspectos que a\u00fan necesitan mayor investigaci\u00f3n en este campo.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "12 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/46475", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
                "Taxes and landowners in Argentina: an overview"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            ], 
            "title_short": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "tierra agr\u00edcola", 
                "propiedad de la tierra", 
                "impuestos", 
                "mundo rural", 
                "historiograf\u00eda", 
                "federalismo", 
                "taxation", 
                "landowners", 
                "historiography", 
                "federalism"
            ], 
            "title": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-NC-SA 3.0)"
            ], 
            "title_full": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "Impuestos y terratenientes en Argentina: un balance"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/46475"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/46475", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/46475"
            }, 
            {
                "url": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29", 
                "desc": "http://www.anuarioiha.fahce.unlp.edu.ar/article/view/IHAn14a07/pdf_29"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_7b24540aa0a799b3bd4986dfd611ca89"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barbetta, Pablo Nicolas"
        ], 
        "title": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "La consolidaci\u00f3n del agronegocio ha aumentado la conflictualidad en el agro argentino en torno a la propiedad de la tierra como consecuencia de situaciones problem\u00e1ticas de tenencia de la tierra y el uso de los bienes naturales (agua, bosques), una expansi\u00f3n de los problemas ambientales y casos de contaminaci\u00f3n rural, la emergencia de la violencia en el campo (desalojos y/o cercamiento de poblaciones ind\u00edgenas y campesinas, entre otros hechos violentos). En este trabajo, nuestra intenci\u00f3n realizar un aporte a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina haciendo \u00e9nfasis, por un lado, en el rol asumido por el poder judicial en la disputa por la propiedad de la tierra entre campesinos y empresarios; por el otro, a trav\u00e9s de la indagaci\u00f3n en torno las acciones llevadas a cabo por los poderes pol\u00edticos (ejecutivo y legislativo) ?nacional y/o provincial con el objetivo de llevar a cabo la regularizaci\u00f3n de las posesiones campesinas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "CONFLICTO"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "ESTRATEGIAS JUR\u00cdDICO POL\u00cdTICAS"
            ], 
            [
                "T\u00f3picos Sociales"
            ], 
            [
                "Sociolog\u00eda"
            ], 
            [
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barbetta, Pablo Nicolas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-01-18"
            ], 
            "title_sort": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.scielo.org.ar/scielo.php?pid=S1514-68712014000100001&script=sci_arttext", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/issn/1514-6871", 
                "info:eu-repo/semantics/altIdentifier/url/http://www.unse.edu.ar/trabajoysociedad/22%20BARBETTA%20Cuestion%20juridica%20campesina.pdf"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Santiago del Estero. Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales. Instituto de Estudios para el desarrollo Social"
            ], 
            "topic": [
                "CONFLICTO", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "ESTRATEGIAS JUR\u00cdDICO POL\u00cdTICAS", 
                "T\u00f3picos Sociales", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La consolidaci\u00f3n del agronegocio ha aumentado la conflictualidad en el agro argentino en torno a la propiedad de la tierra como consecuencia de situaciones problem\u00e1ticas de tenencia de la tierra y el uso de los bienes naturales (agua, bosques), una expansi\u00f3n de los problemas ambientales y casos de contaminaci\u00f3n rural, la emergencia de la violencia en el campo (desalojos y/o cercamiento de poblaciones ind\u00edgenas y campesinas, entre otros hechos violentos). En este trabajo, nuestra intenci\u00f3n realizar un aporte a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina haciendo \u00e9nfasis, por un lado, en el rol asumido por el poder judicial en la disputa por la propiedad de la tierra entre campesinos y empresarios; por el otro, a trav\u00e9s de la indagaci\u00f3n en torno las acciones llevadas a cabo por los poderes pol\u00edticos (ejecutivo y legislativo) ?nacional y/o provincial con el objetivo de llevar a cabo la regularizaci\u00f3n de las posesiones campesinas.", 
                "Fil: Barbetta, Pablo Nicolas. Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Sociales. Instituto de Investigaciones \"Gino Germani\"; Argentina. Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas; Argentina"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/11336/3689"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
            "id": "AR_82b88f76a0b24cf3bb2aeeb58e6add7b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barbetta, Pablo Nicolas"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
                "Barbetta, Pablo Nicolas", 
                "CONFLICTO", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "ESTRATEGIAS JUR\u00cdDICO POL\u00cdTICAS", 
                "T\u00f3picos Sociales", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631501893042176, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Santiago del Estero. Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales. Instituto de Estudios para el desarrollo Social"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La consolidaci\u00f3n del agronegocio ha aumentado la conflictualidad en el agro argentino en torno a la propiedad de la tierra como consecuencia de situaciones problem\u00e1ticas de tenencia de la tierra y el uso de los bienes naturales (agua, bosques), una expansi\u00f3n de los problemas ambientales y casos de contaminaci\u00f3n rural, la emergencia de la violencia en el campo (desalojos y/o cercamiento de poblaciones ind\u00edgenas y campesinas, entre otros hechos violentos). En este trabajo, nuestra intenci\u00f3n realizar un aporte a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina haciendo \u00e9nfasis, por un lado, en el rol asumido por el poder judicial en la disputa por la propiedad de la tierra entre campesinos y empresarios; por el otro, a trav\u00e9s de la indagaci\u00f3n en torno las acciones llevadas a cabo por los poderes pol\u00edticos (ejecutivo y legislativo) ?nacional y/o provincial con el objetivo de llevar a cabo la regularizaci\u00f3n de las posesiones campesinas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "dd367aee-5972-4301-a636-b1afdaffeb98/oai:ri.conicet.gov.ar:11336/3689", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
                "Contributions to the legal question of peasant labor\u00a0\u00a0 in an Argentina based around agribusiness"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/11336/3689"
            ], 
            "title_short": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "CONFLICTO", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "ESTRATEGIAS JUR\u00cdDICO POL\u00cdTICAS", 
                "T\u00f3picos Sociales", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "CIENCIAS SOCIALES"
            ], 
            "title": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barbetta, Pablo Nicolas"
            ], 
            "title_fullStr": "Aportes a la cuesti\u00f3n jur\u00eddica campesina en la Argentina del agronegocio"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/11336/3689", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/11336/3689"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_82b88f76a0b24cf3bb2aeeb58e6add7b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Bertoldi, Manuel"
        ], 
        "title": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El modelo concentrador en el agro ha venido consolid\u00e1ndose en las \u00faltimas d\u00e9cadas generando la desaparici\u00f3n de miles de peque\u00f1os y medianos productores. Sin embargo, el avance del capitalismo no ha sido igual en todo el territorio Argentino. En La pampa h\u00fameda, zona que m\u00e1s ha sufrido el avance del agronegocio, encontramos zonas donde no se ha extendido de forma dominante la frontera agr\u00edcola present\u00e1ndose zonas mixtas o de transici\u00f3n donde encontramos diversidad de sujetos. Los procesos de diferenciaci\u00f3n social entre productores capitalistas y proletarios rurales debiesen ir avanzando conforme al avance del capital sobre el sector agropecuario produciendo una mayor concentraci\u00f3n de la producci\u00f3n y m\u00e1s expulsi\u00f3n de productores del sector. Sin embargo evidenciamos que existen procesos sociales que alteran la linealidad del fen\u00f3meno. Mediante este trabajo se estudia el devenir de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios analizando sus estrategias de reproducci\u00f3n y c\u00f3mo el contexto condiciona sus perspectivas. Se realizaron entrevistas en profundidad y reconstruyeron las historias de vida de catorce familias de los partidos de Magdalena y Punta Indio pertenecientes a la zona norte de la cuenca del Salado. A partir de estas entrevistas y reconstrucci\u00f3n de las trayectorias de vida, podemos observar c\u00f3mo se van modificando los factores de la producci\u00f3n tierra, trabajo y capital. Desde este an\u00e1lisis hemos podido agrupar a las familias a partir de caracter\u00edsticas comunes para luego analizar en profundidad sus estrategias de reproducci\u00f3n. Los resultados obtenidos reflejan una diversidad de situaciones tanto en t\u00e9rminos de trayectorias como en estrategias de reproducci\u00f3n que nos afirman la complejidad de realidades que pretenden ser simplificadas por el modelo dominante. A si mismo corroboramos la no linealidad de los procesos de diferenciaci\u00f3n social inclusive con ciertas tendencias a apartarse y tensionar, por ejemplo, la figura de proletario rural asumiendo las mismos caracter\u00edsticas y estrategias de productores siendo la tierra el factor limitante y que mas debemos problematizar sobre quienes la poseen y la funci\u00f3n que est\u00e1 cumpliendo. A partir de este trabajo se pretende aportar a poner en debate en manos de qui\u00e9n hoy est\u00e1 la tierra, cu\u00e1les est\u00e1n siendo las estrategias adoptadas por sujetos que se les dificulta el acceso a ella y cu\u00e1l deber\u00eda ser el rol del estado en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para favorecer el desarrollo de zonas donde cada vez existen menos productores y familias viviendo en el medio rural pero que sin embargo encontramos a\u00fan, a pesar del modelo concentrador, familias que no solo resisten los embates de un sistema que los intenta expulsar sino que tambi\u00e9n proyectan, desde sus individualidades o embrionarias estrategias colectivas, perspectivas para desarrollar su vida y la de sus familias en el medio rural."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencias Agrarias"
            ], 
            [
                "ganader\u00eda"
            ], 
            [
                "cr\u00eda de animales"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "diferenciaci\u00f3n social; tierra; grupo familiar; producci\u00f3n; estrategias de reproducci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Bertoldi, Manuel"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-07-01"
            ], 
            "title_sort": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
            "topic": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "ganader\u00eda", 
                "cr\u00eda de animales", 
                "propiedad de la tierra", 
                "diferenciaci\u00f3n social; tierra; grupo familiar; producci\u00f3n; estrategias de reproducci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El modelo concentrador en el agro ha venido consolid\u00e1ndose en las \u00faltimas d\u00e9cadas generando la desaparici\u00f3n de miles de peque\u00f1os y medianos productores. Sin embargo, el avance del capitalismo no ha sido igual en todo el territorio Argentino. En La pampa h\u00fameda, zona que m\u00e1s ha sufrido el avance del agronegocio, encontramos zonas donde no se ha extendido de forma dominante la frontera agr\u00edcola present\u00e1ndose zonas mixtas o de transici\u00f3n donde encontramos diversidad de sujetos. Los procesos de diferenciaci\u00f3n social entre productores capitalistas y proletarios rurales debiesen ir avanzando conforme al avance del capital sobre el sector agropecuario produciendo una mayor concentraci\u00f3n de la producci\u00f3n y m\u00e1s expulsi\u00f3n de productores del sector. Sin embargo evidenciamos que existen procesos sociales que alteran la linealidad del fen\u00f3meno. Mediante este trabajo se estudia el devenir de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios analizando sus estrategias de reproducci\u00f3n y c\u00f3mo el contexto condiciona sus perspectivas. Se realizaron entrevistas en profundidad y reconstruyeron las historias de vida de catorce familias de los partidos de Magdalena y Punta Indio pertenecientes a la zona norte de la cuenca del Salado. A partir de estas entrevistas y reconstrucci\u00f3n de las trayectorias de vida, podemos observar c\u00f3mo se van modificando los factores de la producci\u00f3n tierra, trabajo y capital. Desde este an\u00e1lisis hemos podido agrupar a las familias a partir de caracter\u00edsticas comunes para luego analizar en profundidad sus estrategias de reproducci\u00f3n. Los resultados obtenidos reflejan una diversidad de situaciones tanto en t\u00e9rminos de trayectorias como en estrategias de reproducci\u00f3n que nos afirman la complejidad de realidades que pretenden ser simplificadas por el modelo dominante. A si mismo corroboramos la no linealidad de los procesos de diferenciaci\u00f3n social inclusive con ciertas tendencias a apartarse y tensionar, por ejemplo, la figura de proletario rural asumiendo las mismos caracter\u00edsticas y estrategias de productores siendo la tierra el factor limitante y que mas debemos problematizar sobre quienes la poseen y la funci\u00f3n que est\u00e1 cumpliendo. A partir de este trabajo se pretende aportar a poner en debate en manos de qui\u00e9n hoy est\u00e1 la tierra, cu\u00e1les est\u00e1n siendo las estrategias adoptadas por sujetos que se les dificulta el acceso a ella y cu\u00e1l deber\u00eda ser el rol del estado en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para favorecer el desarrollo de zonas donde cada vez existen menos productores y familias viviendo en el medio rural pero que sin embargo encontramos a\u00fan, a pesar del modelo concentrador, familias que no solo resisten los embates de un sistema que los intenta expulsar sino que tambi\u00e9n proyectan, desde sus individualidades o embrionarias estrategias colectivas, perspectivas para desarrollar su vida y la de sus familias en el medio rural.", 
                "Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53712", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53712"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
            "id": "AR_609924682e1b331b2b5cbce600df0a73", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "author": [
                "Bertoldi, Manuel"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
                "Bertoldi, Manuel", 
                "Ciencias Agrarias", 
                "ganader\u00eda", 
                "cr\u00eda de animales", 
                "propiedad de la tierra", 
                "diferenciaci\u00f3n social; tierra; grupo familiar; producci\u00f3n; estrategias de reproducci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631416443535360, 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis de maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion", 
                "Tesis de maestria"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El modelo concentrador en el agro ha venido consolid\u00e1ndose en las \u00faltimas d\u00e9cadas generando la desaparici\u00f3n de miles de peque\u00f1os y medianos productores. Sin embargo, el avance del capitalismo no ha sido igual en todo el territorio Argentino. En La pampa h\u00fameda, zona que m\u00e1s ha sufrido el avance del agronegocio, encontramos zonas donde no se ha extendido de forma dominante la frontera agr\u00edcola present\u00e1ndose zonas mixtas o de transici\u00f3n donde encontramos diversidad de sujetos. Los procesos de diferenciaci\u00f3n social entre productores capitalistas y proletarios rurales debiesen ir avanzando conforme al avance del capital sobre el sector agropecuario produciendo una mayor concentraci\u00f3n de la producci\u00f3n y m\u00e1s expulsi\u00f3n de productores del sector. Sin embargo evidenciamos que existen procesos sociales que alteran la linealidad del fen\u00f3meno. Mediante este trabajo se estudia el devenir de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios analizando sus estrategias de reproducci\u00f3n y c\u00f3mo el contexto condiciona sus perspectivas. Se realizaron entrevistas en profundidad y reconstruyeron las historias de vida de catorce familias de los partidos de Magdalena y Punta Indio pertenecientes a la zona norte de la cuenca del Salado. A partir de estas entrevistas y reconstrucci\u00f3n de las trayectorias de vida, podemos observar c\u00f3mo se van modificando los factores de la producci\u00f3n tierra, trabajo y capital. Desde este an\u00e1lisis hemos podido agrupar a las familias a partir de caracter\u00edsticas comunes para luego analizar en profundidad sus estrategias de reproducci\u00f3n. Los resultados obtenidos reflejan una diversidad de situaciones tanto en t\u00e9rminos de trayectorias como en estrategias de reproducci\u00f3n que nos afirman la complejidad de realidades que pretenden ser simplificadas por el modelo dominante. A si mismo corroboramos la no linealidad de los procesos de diferenciaci\u00f3n social inclusive con ciertas tendencias a apartarse y tensionar, por ejemplo, la figura de proletario rural asumiendo las mismos caracter\u00edsticas y estrategias de productores siendo la tierra el factor limitante y que mas debemos problematizar sobre quienes la poseen y la funci\u00f3n que est\u00e1 cumpliendo. A partir de este trabajo se pretende aportar a poner en debate en manos de qui\u00e9n hoy est\u00e1 la tierra, cu\u00e1les est\u00e1n siendo las estrategias adoptadas por sujetos que se les dificulta el acceso a ella y cu\u00e1l deber\u00eda ser el rol del estado en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para favorecer el desarrollo de zonas donde cada vez existen menos productores y familias viviendo en el medio rural pero que sin embargo encontramos a\u00fan, a pesar del modelo concentrador, familias que no solo resisten los embates de un sistema que los intenta expulsar sino que tambi\u00e9n proyectan, desde sus individualidades o embrionarias estrategias colectivas, perspectivas para desarrollar su vida y la de sus familias en el medio rural.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "190 p."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/53712", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53712", 
                "http://hdl.handle.net/10915/53712"
            ], 
            "title_short": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencias Agrarias", 
                "ganader\u00eda", 
                "cr\u00eda de animales", 
                "propiedad de la tierra", 
                "diferenciaci\u00f3n social; tierra; grupo familiar; producci\u00f3n; estrategias de reproducci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
            ], 
            "title_full": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Balsa, Juan Javier", 
                "Carricart, Pedro"
            ], 
            "author_facet": [
                "Bertoldi, Manuel"
            ], 
            "title_fullStr": "Estrategias de reproducci\u00f3n de peque\u00f1os productores y trabajadores rurales con animales propios frente a la concentraci\u00f3n productiva en los partidos de Magdalena y Punta Indio"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53712", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/53712"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/53712", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/53712"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "AR_609924682e1b331b2b5cbce600df0a73"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Defelipe Villa, Camilo"
        ], 
        "title": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Ciencia Pol\u00edtica"
            ], 
            [
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-01-18", 
                "2018-02-24T15:33:25Z", 
                "2018-02-24T15:33:25Z"
            ], 
            "title_sort": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186/14604"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "topic": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26864"
            ], 
            "author2": [
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "id": "CO_ce737d3994184db4ed458c3c9b663726", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.rmdc"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631833347915776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El modelo de econom\u00eda de mercado con ca-racter\u00edsticas chinas ha consolidado libertades para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica y mayores niveles de ingreso para la poblaci\u00f3n; sin embargo, algunas pr\u00e1cticas econ\u00f3micas todav\u00eda se desarrollan de acuerdo con l\u00f3gicas de planifi-caci\u00f3n centralizada contrarias a los principios de eficiencia y premio econ\u00f3mico que distorsionan las decisiones econ\u00f3micas de los agentes. El presente art\u00edculo pretende analizar la raciona-lidad del modelo econ\u00f3mico chino a la luz del concepto de racionalidad cognitiva del enfoque institucionalista, y para ello se abordar\u00e1n aspec-tos como los derechos de propiedad de la tierra y la corrupci\u00f3n. Se concluye que para el caso chino las pr\u00e1cticas, como el guanxi y el mianzi prevalecen como determinantes de la conducta econ\u00f3mica y social de los ciudadanos, a pesar de la existencia de c\u00f3digos legales contradictorios frente a dichas pr\u00e1cticas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22906260::oai:localhost:10554/26864", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Tatiana G\u00e1lvez Rubio, Camilo Defelipe Villa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 9 - 34", 
                "Papel Pol\u00edtico; Vol. 21, N\u00fam. 1 (2016); 9 - 34", 
                "2145-0617", 
                "0122-4409", 
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186", 
                "10.11144/Javeriana.papo21-1.rmdc", 
                "http://hdl.handle.net/10554/26864"
            ], 
            "title_short": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Ciencia Pol\u00edtica", 
                "econom\u00eda y pol\u00edtica en china; racionalidad cognitiva; derechos de propiedad de la tierra; corrupci\u00f3n"
            ], 
            "title": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2017 Tatiana G\u00e1lvez Rubio, Camilo Defelipe Villa", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "G\u00e1lvez Rubio, Tatiana", 
                "Defelipe Villa, Camilo"
            ], 
            "title_fullStr": "Racionalidad del modelo de desarrollo chino: una perspectiva institucionalista"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186", 
                "desc": "http://revistas.javeriana.edu.co/index.php/papelpol/article/view/18186"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/26864", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/26864"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_ce737d3994184db4ed458c3c9b663726"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Settel, Humberto"
        ], 
        "title": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
        "publicationDates": [
            "1916"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Settel, Humberto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Industria Agropecuaria"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Cr\u00e9dito Agr\u00edcola"
            ], 
            [
                "Pr\u00e9stamo Hipotecario"
            ], 
            [
                "Propiedad Privada"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Settel, Humberto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1916-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Industria Agropecuaria", 
                "Agricultura", 
                "Cr\u00e9dito Agr\u00edcola", 
                "Pr\u00e9stamo Hipotecario", 
                "Propiedad Privada"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Settel, Humberto."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0011_SettelH"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
            "id": "AR_4087c90bda1ce36949f96d2784e3fe94", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Settel, Humberto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
                "Settel, Humberto", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Industria Agropecuaria", 
                "Agricultura", 
                "Cr\u00e9dito Agr\u00edcola", 
                "Pr\u00e9stamo Hipotecario", 
                "Propiedad Privada"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631303796064257, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Settel, Humberto.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1916"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0011_SettelH", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0011_SettelH"
            ], 
            "title_short": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Industria Agropecuaria", 
                "Agricultura", 
                "Cr\u00e9dito Agr\u00edcola", 
                "Pr\u00e9stamo Hipotecario", 
                "Propiedad Privada"
            ], 
            "title": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Settel, Humberto"
            ], 
            "title_fullStr": "Condiciones econ\u00f3micas de la tierra apropiada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0011_SettelH", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0011_SettelH"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_4087c90bda1ce36949f96d2784e3fe94"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mascheroni, Luis"
        ], 
        "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "1916"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Mascheroni, Luis."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Reforma Agraria"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Renta Agraria"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica Agraria"
            ], 
            [
                "Divisiones Territoriales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1916-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Mascheroni, Luis."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "id": "AR_40005e11644fc805432b9be46e9edb79", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
                "Mascheroni, Luis", 
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631303801307137, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Mascheroni, Luis.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1916"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0021_MascheroniL", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            ], 
            "title_short": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Reforma Agraria", 
                "Agricultura", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Renta Agraria", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Divisiones Territoriales"
            ], 
            "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mascheroni, Luis"
            ], 
            "title_fullStr": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0021_MascheroniL"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_40005e11644fc805432b9be46e9edb79"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez, Antonio"
        ], 
        "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "1916"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Fern\u00e1ndez, Antonio."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Poblaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Demograf\u00eda"
            ], 
            [
                "Inmigraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Migraci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Crecimiento Demogr\u00e1fico"
            ], 
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Latifundismo"
            ], 
            [
                "Propiedad Agraria"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez, Antonio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1916-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Demograf\u00eda", 
                "Inmigraci\u00f3n", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Crecimiento Demogr\u00e1fico", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Latifundismo", 
                "Propiedad Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Fern\u00e1ndez, Antonio."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0022_FernandezA"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "id": "AR_74b5dc08a6f2952300f137055b588e62", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Fern\u00e1ndez, Antonio"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
                "Fern\u00e1ndez, Antonio", 
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Demograf\u00eda", 
                "Inmigraci\u00f3n", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Crecimiento Demogr\u00e1fico", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Latifundismo", 
                "Propiedad Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631303802355712, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Fern\u00e1ndez, Antonio.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1916"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0022_FernandezA", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0022_FernandezA"
            ], 
            "title_short": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Poblaci\u00f3n", 
                "Demograf\u00eda", 
                "Inmigraci\u00f3n", 
                "Migraci\u00f3n", 
                "Crecimiento Demogr\u00e1fico", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Latifundismo", 
                "Propiedad Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "title": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fern\u00e1ndez, Antonio"
            ], 
            "title_fullStr": "Poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n: su desarrollo econ\u00f3mico y su adaptaci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0022_FernandezA", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0022_FernandezA"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_74b5dc08a6f2952300f137055b588e62"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barredo, Antonio Oscar"
        ], 
        "title": "Tierras fiscales", 
        "publicationDates": [
            "1940"
        ], 
        "summary": [
            "Fil: Barredo, Antonio Oscar."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Tierras Fiscales"
            ], 
            [
                "Colonizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad de la Tierra"
            ], 
            [
                "Direcci\u00f3n Nacional de Tierras y Colonias"
            ], 
            [
                "Pol\u00edtica Agraria"
            ], 
            [
                "Argentina"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barredo, Antonio Oscar"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "1940-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Tierras fiscales", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "topic": [
                "Tierras Fiscales", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Direcci\u00f3n Nacional de Tierras y Colonias", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Fil: Barredo, Antonio Oscar."
            ], 
            "url": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0205_BarredoAO"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierras fiscales", 
            "id": "AR_42b90f5b0632f6395b03b59416e6425a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barredo, Antonio Oscar"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Tierras fiscales", 
                "Barredo, Antonio Oscar", 
                "Tierras Fiscales", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Direcci\u00f3n Nacional de Tierras y Colonias", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607631304227028993, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, UBA"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/doctoralThesis", 
                "info:ar-repo/semantics/tesis doctoral", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Fil: Barredo, Antonio Oscar.", 
            "format": [
                "doctoralThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "1940"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "71802dd2-cf5a-4f06-b80c-d3df17dbd813/oai::snrd:1501-0205_BarredoAO", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierras fiscales"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0205_BarredoAO"
            ], 
            "title_short": "Tierras fiscales", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Tierras Fiscales", 
                "Colonizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la Tierra", 
                "Direcci\u00f3n Nacional de Tierras y Colonias", 
                "Pol\u00edtica Agraria", 
                "Argentina"
            ], 
            "title": "Tierras fiscales", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Tierras fiscales", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barredo, Antonio Oscar"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierras fiscales"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0205_BarredoAO", 
                "desc": "http://bibliotecadigital.econ.uba.ar/?a=d&c=tesis&d=1501-0205_BarredoAO"
            }
        ], 
        "formats": [
            "doctoralThesis"
        ], 
        "id": "AR_42b90f5b0632f6395b03b59416e6425a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Carri\u00f3n, Andrea"
        ], 
        "title": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "Reflecting on both the Mining Code of 1886 and the subsequent amendments administered to said code in 1892, this investigation endeavors to evaluate the immense impact that its implementation caused in Ecuador\u2019s geographic space. These laws inaugurated criteria for the demarcation of mining properties; noteworthy acts that strengthened the state\u2019s dominion over subsoil and the obtention of perks concerning concessionaires. The adoption of new mining law principles facilitated the arrival of foreign investors interested in the exploitation of gold-bearing mineral deposits. This investigation\u2019s conclusions reveal that mining legislation was formed by dynamically integrated protagonists from distinct ranks who restructured Ecuador\u2019s geographic space in the areas where these valuable mineral deposits could be found. Furthermore, this piece explores the tension between the needs of economical liberalism, at the national level, and the expansion of the mineral extraction industry, at the regional level, towards the end of the 19th century."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "MINER\u00cdA"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N MINERA"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "HISTORIA ECON\u00d3MICA"
            ], 
            [
                "ECONOMIC HISTORY"
            ], 
            [
                "MINING LAWS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Carri\u00f3n, Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-10-27T14:38:08Z", 
                "2017-10-27T14:38:08Z", 
                "2017"
            ], 
            "title_sort": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 45"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "ECUADOR", 
                "SIGLO XIX", 
                "19TH CENTURY"
            ], 
            "topic": [
                "MINER\u00cdA", 
                "LEGISLACI\u00d3N MINERA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "HISTORIA ECON\u00d3MICA", 
                "ECONOMIC HISTORY", 
                "MINING LAWS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Reflecting on both the Mining Code of 1886 and the subsequent amendments administered to said code in 1892, this investigation endeavors to evaluate the immense impact that its implementation caused in Ecuador\u2019s geographic space. These laws inaugurated criteria for the demarcation of mining properties; noteworthy acts that strengthened the state\u2019s dominion over subsoil and the obtention of perks concerning concessionaires. The adoption of new mining law principles facilitated the arrival of foreign investors interested in the exploitation of gold-bearing mineral deposits. This investigation\u2019s conclusions reveal that mining legislation was formed by dynamically integrated protagonists from distinct ranks who restructured Ecuador\u2019s geographic space in the areas where these valuable mineral deposits could be found. Furthermore, this piece explores the tension between the needs of economical liberalism, at the national level, and the expansion of the mineral extraction industry, at the regional level, towards the end of the 19th century.", 
                "Este art\u00edculo analiza el C\u00f3digo de Miner\u00eda de 1886 y sus reformas de 1892, considerando de manera particular los impactos que su aplicaci\u00f3n ocasion\u00f3 en el espacio geogr\u00e1fico. Las leyes introdujeron criterios para la demarcaci\u00f3n de las propiedades mineras, asegurando el dominio estatal sobre el subsuelo y la obtenci\u00f3n de beneficios para el concesionario. La adopci\u00f3n de nuevos principios de Derecho minero result\u00f3 funcional a la llegada de los inversionistas extranjeros interesados en la exploraci\u00f3n de yacimientos aur\u00edferos. El estudio encuentra que la legislaci\u00f3n minera se configur\u00f3 en una interacci\u00f3n din\u00e1mica entre actores de diferentes escalas y reestructur\u00f3 el espacio geogr\u00e1fico de las \u00e1reas que conten\u00edan yacimientos. Se explora la tensi\u00f3n entre los imperativos del liberalismo econ\u00f3mico, a escala nacional, y la expansi\u00f3n del extractivismo industrial, a escala regional, a fines del siglo XIX."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/5795"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
            "id": "EC_835bde4f7088ca52d35a8eaa60e40e1c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Carri\u00f3n, Andrea"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Carri\u00f3n, Andrea. \"Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 45 (I Semestre, 2017): 95-120.", 
                "1390-0099", 
                "2588-0780"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
                "Carri\u00f3n, Andrea", 
                "MINER\u00cdA", 
                "LEGISLACI\u00d3N MINERA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "HISTORIA ECON\u00d3MICA", 
                "ECONOMIC HISTORY", 
                "MINING LAWS"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1607632144548495360, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Reflecting on both the Mining Code of 1886 and the subsequent amendments administered to said code in 1892, this investigation endeavors to evaluate the immense impact that its implementation caused in Ecuador\u2019s geographic space. These laws inaugurated criteria for the demarcation of mining properties; noteworthy acts that strengthened the state\u2019s dominion over subsoil and the obtention of perks concerning concessionaires. The adoption of new mining law principles facilitated the arrival of foreign investors interested in the exploitation of gold-bearing mineral deposits. This investigation\u2019s conclusions reveal that mining legislation was formed by dynamically integrated protagonists from distinct ranks who restructured Ecuador\u2019s geographic space in the areas where these valuable mineral deposits could be found. Furthermore, this piece explores the tension between the needs of economical liberalism, at the national level, and the expansion of the mineral extraction industry, at the regional level, towards the end of the 19th century.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "pp. 95-120"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/5795", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Carri\u00f3n, Andrea. \"Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 45 (I Semestre, 2017): 95-120.", 
                "1390-0099", 
                "2588-0780", 
                "http://hdl.handle.net/10644/5795"
            ], 
            "title_short": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "MINER\u00cdA", 
                "LEGISLACI\u00d3N MINERA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "HISTORIA ECON\u00d3MICA", 
                "ECONOMIC HISTORY", 
                "MINING LAWS"
            ], 
            "title": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Carri\u00f3n, Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Las leyes de miner\u00eda en Ecuador a fines del siglo XIX: la reconfiguraci\u00f3n de la propiedad minera (Debates)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/5795", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/5795"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_835bde4f7088ca52d35a8eaa60e40e1c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
        ], 
        "title": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Mujeres"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Women"
            ], 
            [
                "Rural population"
            ], 
            [
                "Per\u00fa"
            ], 
            [
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-10-10T19:45:49Z", 
                "2017-10-10T19:45:49Z"
            ], 
            "title_sort": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo."
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "id": "PE_76314ae98a80fb47038fca147c5d81f2", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "ULIMA-Institucional", 
            "author": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Dur\u00e1n, R. L. (2016). Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa [rese\u00f1a]. Universidad de Lima, Instituto de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica."
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Lima", 
            "spellingShingle": [
                "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "score": 1742.6672, 
            "_version_": 1612510012302688256, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Resumen de proyecto de investigaci\u00f3n en curso", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Numerosos estudios han documentado la importancia de la propiedad de la tierra para la seguridad econ\u00f3mica de las mujeres rurales y el mejoramiento de la posici\u00f3n de ellas dentro de sus hogares. Esta expectativa se basa en el supuesto de que la propiedad de la tierra incrementa la capacidad de negociaci\u00f3n de las mujeres. La investigaci\u00f3n desaf\u00eda la hip\u00f3tesis convencional acerca del aumento esperado de la participaci\u00f3n femenina en las decisiones del hogar, y plantea que la propiedad de la tierra por parte de las mujeres rurales genera impactos heterog\u00e9neos dependiendo de la decisi\u00f3n espec\u00edfica que se considere (sea agr\u00edcola o no agr\u00edcola) y es tambi\u00e9n contingente al tama\u00f1o de la unidad agropecuaria, la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la misma, y otras variables del entorno socioecon\u00f3mico y regional. Dada la escasa disponibilidad de datos sobre tierra y decisiones suficientemente desagregados por sexo, esta investigaci\u00f3n propone complementar los m\u00e9todos cuantitativos estad\u00edsticos y econom\u00e9tricos con un trabajo de campo cualitativo.", 
            "institution": [
                "ULIMA"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "ULIMA-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "ULIMA", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ulima.edu.pe:ulima/4940", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:ULIMA-Institucional", 
                "instname:Universidad de Lima", 
                "instacron:ULIMA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n, R. L. (2016). Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa [rese\u00f1a]. Universidad de Lima, Instituto de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica.", 
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            ], 
            "title_short": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Propiedad de la tierra", 
                "Mujeres", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Land tenure", 
                "Women", 
                "Rural population", 
                "Per\u00fa", 
                "Ciencias sociales / Problemas sociales"
            ], 
            "title": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
            ], 
            "title_full": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "author_facet": [
                "Dur\u00e1n-Fern\u00e1ndez, Rosa-Luz"
            ], 
            "title_fullStr": "Propiedad de la tierra y empoderamiento de la mujer rural en el Per\u00fa"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940", 
                "desc": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/4940"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_76314ae98a80fb47038fca147c5d81f2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "SIQUEIRA, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
        ], 
        "title": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade"
            ], 
            [
                "Tr\u00e1gico"
            ], 
            [
                "Posse de Terra"
            ], 
            [
                "Manuel da Fonseca"
            ], 
            [
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            [
                "Representaci\u00f3n de la realidade"
            ], 
            [
                "Tragico"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "BEZERRA, Antony Cardoso"
            ], 
            "dc.contributor.advisorLattes.pt_BR.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7274047087168768"
            ], 
            "topic": [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "BEZERRA, Antony Cardoso"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-03-10T13:38:50Z"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "66e71c371cc565284e70f40736c94386", 
                "4b8a02c7f2818eaf00dcf2260dd5eb08", 
                "6eb385934d1bdbdcfd72c99b331be3f9", 
                "67e880187c9a47ad437e82dd47c6d0fc"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.description.abstractx.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "En la representaci\u00f3n de la realidad, las implicaciones que trae el real a la ficci\u00f3n van m\u00e1s all\u00e1 de la mera imitaci\u00f3n. En la literatura, la manera como se representa la realidade expresa, generalmente, la cosmovisi\u00f3n de un determinado momento. Esto es perceptible en el modo realista de composici\u00f3n ficticia, que alcanza su punto m\u00e1ximo en la segunda mitad del siglo XIX, cuando \"la aut\u00e9ntica novela realista ha tomado el legado de la tragedia cl\u00e1sica\" (AUERBACH, 2011, p. 446). En este proceso de historizaci\u00f3n, el tr\u00e1gico, por los cambios sociales, se vuelve importante por ser una forma de abarcar la representaci\u00f3n de los personajes de baja extracci\u00f3n social. A lo anterior, el estudio realiza una lectura cr\u00edtica de las configuraciones del modo realista de produci\u00f3n ficcional em las novelas Seara de vento (1958), por Manuel da Fonseca; y Emiss\u00e1rios do diabo (1968), por Gilvan Lemos, prestando especial atenci\u00f3n a aspectos referentes a la representaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la propiedad de la tierra y sus impactos sociales. Comprueba, en desarrollo, como el constructo ficticio de esta situaci\u00f3n se produce delante de la manifestaci\u00f3n de lo tr\u00e1gico en las novelas. Para ello, con el recurso a la ayuda de te\u00f3ricos de varias \u00e1reas, como supuestos hauridos de la cr\u00edtica literaria de origen sociol\u00f3gico (CANDIDO, 2006) y de la Filolog\u00eda (AUERBACH, 2011). Adem\u00e1s, los te\u00f3ricos que versan sobre el tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) y en la figura del h\u00e9roe (ARIST\u00d3TELES, 19 ___; CAMPBELL, 2007). Fueron tambi\u00e9n de gran valor los autores que tratan sobre la situaci\u00f3n agraria en el Brasil (PRADO Jr., 1978; LIMA, 1988) y en Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por \u00faltimo y no menos importante, lanzado a mano trabajos de fortuna cr\u00edtica de las obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se presenta como coadyuvante en los an\u00e1lisis realizados. Como resultado, creemos que, en las narrativas, la construcci\u00f3n ficcional a trav\u00e9s del modo realista requiere la elaboraci\u00f3n socio-hist\u00f3rica de las conyunturas portuguesa e brasile\u00f1a, trav\u00e9s de cuestiones que envolven la propiedad de la tierra. El tr\u00e1gico, en ese plan, asume la condici\u00f3n de un recurso crucial, utilizado por los escritores para representar la condici\u00f3n lastimosa de la desigualdad social en el contexto agr\u00edcola."
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "id": "BR_892c4f8115471df903ec2336fdbd16a2", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18399/2/license_rdf", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18399/3/license.txt", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18399/4/Dissert_Mar%c3%adaGon%c3%a7alves-BC.pdf.txt", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18399/1/Dissert_Mar%c3%adaGon%c3%a7alves-BC.pdf"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
            "author": [
                "SIQUEIRA, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Pernambuco", 
            "spellingShingle": [
                "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
                "SIQUEIRA, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de", 
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "CNPQ"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "RI UFPE"
            ], 
            "description": "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio.", 
            "institution": [
                "UFPE"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18399"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "_version_": 1608248495440920576, 
            "instacron_str": "UFPE", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFPE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ufpe.br:123456789/18399", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
                "instname:Universidade Federal de Pernambuco", 
                "instacron:UFPE"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de Pos Graduacao em Letras"
            ], 
            "dc.contributor.authorLattes.pt_BR.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/5621536488518666"
            ], 
            "title_short": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "title_full": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "title": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "SIQUEIRA, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18399"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-03-10T13:38:50Z"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "ri.sib@ufpe.br"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-08-30"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos"
            ], 
            "author_facet": [
                "SIQUEIRA, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "title_fullStr": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18399", 
                "desc": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18399"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_892c4f8115471df903ec2336fdbd16a2"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "SIQUEIRA\u00a0, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
        ], 
        "title": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio."
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade"
            ], 
            [
                "Tr\u00e1gico"
            ], 
            [
                "Posse de Terra"
            ], 
            [
                "Manuel da Fonseca"
            ], 
            [
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            [
                "Representaci\u00f3n de la realidade"
            ], 
            [
                "Tragico"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "title_sort": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.rights.driver.fl_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.language.iso.fl_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "contributor_str_mv": [
                "BEZERRA, Antony Cardoso"
            ], 
            "dc.contributor.advisorLattes.pt_BR.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/7274047087168768"
            ], 
            "topic": [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "dc.contributor.advisor1.fl_str_mv": [
                "BEZERRA, Antony Cardoso"
            ], 
            "dc.date.accessioned.fl_str_mv": [
                "2017-03-10T14:25:39Z"
            ], 
            "bitstream.checksum.fl_str_mv": [
                "67e880187c9a47ad437e82dd47c6d0fc", 
                "6eb385934d1bdbdcfd72c99b331be3f9", 
                "66e71c371cc565284e70f40736c94386", 
                "4b8a02c7f2818eaf00dcf2260dd5eb08"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.description.abstractx.pt_BR.fl_txt_mv": [
                "En la representaci\u00f3n de la realidad, las implicaciones que trae el real a la ficci\u00f3n van m\u00e1s all\u00e1 de la mera imitaci\u00f3n. En la literatura, la manera como se representa la realidade expresa, generalmente, la cosmovisi\u00f3n de un determinado momento. Esto es perceptible en el modo realista de composici\u00f3n ficticia, que alcanza su punto m\u00e1ximo en la segunda mitad del siglo XIX, cuando \"la aut\u00e9ntica novela realista ha tomado el legado de la tragedia cl\u00e1sica\" (AUERBACH, 2011, p. 446). En este proceso de historizaci\u00f3n, el tr\u00e1gico, por los cambios sociales, se vuelve importante por ser una forma de abarcar la representaci\u00f3n de los personajes de baja extracci\u00f3n social. A lo anterior, el estudio realiza una lectura cr\u00edtica de las configuraciones del modo realista de produci\u00f3n ficcional em las novelas Seara de vento (1958), por Manuel da Fonseca; y Emiss\u00e1rios do diabo (1968), por Gilvan Lemos, prestando especial atenci\u00f3n a aspectos referentes a la representaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la propiedad de la tierra y sus impactos sociales. Comprueba, en desarrollo, como el constructo ficticio de esta situaci\u00f3n se produce delante de la manifestaci\u00f3n de lo tr\u00e1gico en las novelas. Para ello, con el recurso a la ayuda de te\u00f3ricos de varias \u00e1reas, como supuestos hauridos de la cr\u00edtica literaria de origen sociol\u00f3gico (CANDIDO, 2006) y de la Filolog\u00eda (AUERBACH, 2011). Adem\u00e1s, los te\u00f3ricos que versan sobre el tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) y en la figura del h\u00e9roe (ARIST\u00d3TELES, 19 ___; CAMPBELL, 2007). Fueron tambi\u00e9n de gran valor los autores que tratan sobre la situaci\u00f3n agraria en el Brasil (PRADO Jr., 1978; LIMA, 1988) y en Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por \u00faltimo y no menos importante, lanzado a mano trabajos de fortuna cr\u00edtica de las obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se presenta como coadyuvante en los an\u00e1lisis realizados. Como resultado, creemos que, en las narrativas, la construcci\u00f3n ficcional a trav\u00e9s del modo realista requiere la elaboraci\u00f3n socio-hist\u00f3rica de las conyunturas portuguesa e brasile\u00f1a, trav\u00e9s de cuestiones que envolven la propiedad de la tierra. El tr\u00e1gico, en ese plan, asume la condici\u00f3n de un recurso crucial, utilizado por los escritores para representar la condici\u00f3n lastimosa de la desigualdad social en el contexto agr\u00edcola."
            ], 
            "bitstream.checksumAlgorithm.fl_str_mv": [
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5", 
                "MD5"
            ], 
            "id": "BR_5fc1cf6181f9bde9c977bbc6d3a2bcb4", 
            "bitstream.url.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18400/1/Dissert_Mar%c3%adaGon%c3%a7alves-BC.pdf", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18400/4/Dissert_Mar%c3%adaGon%c3%a7alves-BC.pdf.txt", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18400/2/license_rdf", 
                "https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/18400/3/license.txt"
            ], 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
            "author": [
                "SIQUEIRA\u00a0, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Brazil", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/br/"
            ], 
            "instname_str": "Universidade Federal de Pernambuco", 
            "spellingShingle": [
                "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
                "SIQUEIRA\u00a0, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de", 
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "dc.publisher.country.fl_str_mv": [
                "Brasil"
            ], 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidade Federal de Pernambuco"
            ], 
            "dc.type.status.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "dc.description.sponsorship.fl_txt_mv": [
                "CNPQ"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "RI UFPE"
            ], 
            "description": "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio.", 
            "institution": [
                "UFPE"
            ], 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Brasil", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "BR", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "url": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18400"
            ], 
            "collection": [
                "Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE"
            ], 
            "language_invalid_str_mv": [
                "br"
            ], 
            "_version_": 1608248495454552064, 
            "instacron_str": "UFPE", 
            "dc.publisher.initials.fl_str_mv": [
                "UFPE"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ufpe.br:123456789/18400", 
            "dc.description.abstract.por.fl_txt_mv": [
                "Na representa\u00e7\u00e3o da realidade, as implica\u00e7\u00f5es que o real traz para a fic\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m da mera imita\u00e7\u00e3o. Na Literatura, o modo como se representa a realidade expressa, usualmente, a cosmovis\u00e3o de uma determinada \u00e9poca. Isso \u00e9 percept\u00edvel no modo realista de composi\u00e7\u00e3o ficcional, que atinge seu \u00e1pice na segunda metade do s\u00e9culo XIX, quando \u201co romance realista aut\u00eantico tem assumido a heran\u00e7a da trag\u00e9dia cl\u00e1ssica\u201d (AUERBACH, 2011, p. 446). Nesse processo de historiciza\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1gico, mediante as transforma\u00e7\u00f5es sociais, se torna importante por ser uma forma de abarcar a representa\u00e7\u00e3o de personagens de baixa extra\u00e7\u00e3o social. Diante do exposto, o estudo realiza uma leitura cr\u00edtica das configura\u00e7\u00f5es do modo realista de produ\u00e7\u00e3o ficcional nos romances Seara de vento (1958), de Manuel da Fonseca; e Emiss\u00e1rios do diabo (1968), de Gilvan Lemos, dando particular aten\u00e7\u00e3o aos aspectos que dizem respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da posse de terra e de seus impactos sociais. Verifica, em desdobramento, como a constru\u00e7\u00e3o ficcional dessa conjuntura se d\u00e1 a partir da manifesta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico dentro dos romances analisados. Para tal intento, recorremos ao aux\u00edlio de te\u00f3ricos de \u00e1reas diversas, como pressupostos hauridos da Cr\u00edtica Liter\u00e1ria de ascend\u00eancia sociol\u00f3gica (CANDIDO, 2006) e da Filologia (AUERBACH, 2011). Al\u00e9m disso, os te\u00f3ricos que versam sobre o tr\u00e1gico (LESKY, 2003; SZONDI, 2004; EAGLETON, 2013) e sobre a figura do her\u00f3i (ARIST\u00d3TELES, 19__; CAMPBELL, 2007). Tamb\u00e9m foram de grande valia os autores que tratam a respeito da conjuntura agr\u00e1ria no Brasil (PRADO JR., 1978; LIMA, 1988) e em Portugal (CUNHAL, 1968; MORAIS, 1974). Por fim, e n\u00e3o menos importante, lan\u00e7ou-se m\u00e3o ainda da fortuna cr\u00edtica das obras (SEIXO, 1980; ASSUMP\u00c7\u00c3O, 1982; CARLISLE, 1981), que se apresenta como adjuvante nas an\u00e1lises realizadas. Como resultado, entendemos que, nas narrativas, a constru\u00e7\u00e3o ficcional por meio do modo realista enseja a reelabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social das conjunturas portuguesa e brasileira, por meio de quest\u00f5es que envolvem a posse da terra. O tr\u00e1gico, nesse plano, assume o status de um recurso crucial, utilizado pelos escritores, para representar a lastim\u00e1vel condi\u00e7\u00e3o da desigualdade social no contexto agr\u00e1rio."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Reposit\u00f3rio Institucional da UFPE", 
                "instname:Universidade Federal de Pernambuco", 
                "instacron:UFPE"
            ], 
            "dc.publisher.program.fl_str_mv": [
                "Programa de Pos Graduacao em Letras"
            ], 
            "dc.contributor.authorLattes.pt_BR.fl_str_mv": [
                "http://lattes.cnpq.br/5621536488518666"
            ], 
            "title_short": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "title_full": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.subject.por.fl_str_mv": [
                "Representa\u00e7\u00e3o da realidade", 
                "Tr\u00e1gico", 
                "Posse de Terra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos", 
                "Representaci\u00f3n de la realidade", 
                "Tragico", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Manuel da Fonseca", 
                "Gilvan Lemos"
            ], 
            "title": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos", 
            "dc.creator.author.fl_str_mv": [
                "SIQUEIRA\u00a0, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "dc.identifier.uri.fl_str_mv": [
                "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18400"
            ], 
            "dc.type.driver.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis"
            ], 
            "dc.date.available.fl_str_mv": [
                "2017-03-10T14:25:39Z"
            ], 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "ri.sib@ufpe.br"
            ], 
            "dc.date.issued.fl_str_mv": [
                "2016-08-30"
            ], 
            "dc.title.pt_BR.fl_str_mv": [
                "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos"
            ], 
            "author_facet": [
                "SIQUEIRA\u00a0, Mari\u00e1 Gon\u00e7alves de"
            ], 
            "title_fullStr": "A representa\u00e7\u00e3o da realidade e o tr\u00e1gico em Seara de Vento, de Manuel da Fonseca, e em Emiss\u00e1rios do Diabo, de Gilvan Lemos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18400", 
                "desc": "https://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/18400"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "BR_5fc1cf6181f9bde9c977bbc6d3a2bcb4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
        ], 
        "title": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "En el presente art\u00edculo se compara la informaci\u00f3n sobre poblaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n de las tierras de la Guardia de Luj\u00e1n con los datos econ\u00f3micos que brinda el impuesto de la Contribuci\u00f3n Directa para la primera mitad del siglo XIX y, espec\u00edficamente, para analizar la d\u00e9cada de 1840. El objetivo es mostrar el dinamismo de esta sociedad. Si bien esta cuesti\u00f3n fue tempranamente advertida y luego desarrollada por trabajos de largo alcance, aqu\u00ed se aportan datos desde la historia local porque posibilitan observar el proceso m\u00e1s detalladamente (sobre todo uno de sus rasgos caracter\u00edsticos: la movilidad ascendente y descendente) no s\u00f3lo en el largo plazo sino tambi\u00e9n en el corto. En este sentido, este trabajo aporta al estudio sobre el crecimiento econ\u00f3mico y la distribuci\u00f3n de la riqueza discriminando los sujetos sociales involucrados y observando la evoluci\u00f3n de sus patrimonios"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Siglo XIX"
            ], 
            [
                "Rosismo"
            ], 
            [
                "Buenos Aires"
            ], 
            [
                "Impuestos"
            ], 
            [
                "Guardia de Luj\u00e1n"
            ], 
            [
                "Ejidos"
            ], 
            [
                "Direct Contribution"
            ], 
            [
                "Farmers"
            ], 
            [
                "Nineteenth century"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://ojs.fchst.unlpam.edu.ar/ojs/index.php/quintosol/article/viewFile/260/266"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Siglo XIX", 
                "Rosismo", 
                "Buenos Aires", 
                "Impuestos", 
                "Guardia de Luj\u00e1n", 
                "Ejidos", 
                "Direct Contribution", 
                "Rosismo", 
                "Farmers", 
                "Nineteenth century"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el presente art\u00edculo se compara la informaci\u00f3n sobre poblaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n de las tierras de la Guardia de Luj\u00e1n con los datos econ\u00f3micos que brinda el impuesto de la Contribuci\u00f3n Directa para la primera mitad del siglo XIX y, espec\u00edficamente, para analizar la d\u00e9cada de 1840. El objetivo es mostrar el dinamismo de esta sociedad. Si bien esta cuesti\u00f3n fue tempranamente advertida y luego desarrollada por trabajos de largo alcance, aqu\u00ed se aportan datos desde la historia local porque posibilitan observar el proceso m\u00e1s detalladamente (sobre todo uno de sus rasgos caracter\u00edsticos: la movilidad ascendente y descendente) no s\u00f3lo en el largo plazo sino tambi\u00e9n en el corto. En este sentido, este trabajo aporta al estudio sobre el crecimiento econ\u00f3mico y la distribuci\u00f3n de la riqueza discriminando los sujetos sociales involucrados y observando la evoluci\u00f3n de sus patrimonios", 
                "This paper compares information concerning Guardia de Luj\u00e1n?s population and land occupation with specific economic data about the Direct Contribution tax during the first half of the 19th century in order to study the 1840s. The main goal is to show the social dynamism of this society. Although this issue was previously noticed and then developed, new data from the local history is provided since it allows us to see the social process in detail (in particular, a characteristic feature that is upward and downward social mobility) not only in the long term but also in the short term. In this way, this article contributes to the study of the economic growth and the distribution of wealth and, at the same time, distinguishes the social members involved and the evolution of their fortunes"
            ], 
            "url": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6999/pr.6999.pdf"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
            "id": "AR_733e23e787f714cbffbee27b3dfefc27", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda", 
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Siglo XIX", 
                "Rosismo", 
                "Buenos Aires", 
                "Impuestos", 
                "Guardia de Luj\u00e1n", 
                "Ejidos", 
                "Direct Contribution", 
                "Rosismo", 
                "Farmers", 
                "Nineteenth century"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "_version_": 1607631465247408128, 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Quinto Sol 16(1). (2012)", 
                "ISSN 0329-2665"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el presente art\u00edculo se compara la informaci\u00f3n sobre poblaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n de las tierras de la Guardia de Luj\u00e1n con los datos econ\u00f3micos que brinda el impuesto de la Contribuci\u00f3n Directa para la primera mitad del siglo XIX y, espec\u00edficamente, para analizar la d\u00e9cada de 1840. El objetivo es mostrar el dinamismo de esta sociedad. Si bien esta cuesti\u00f3n fue tempranamente advertida y luego desarrollada por trabajos de largo alcance, aqu\u00ed se aportan datos desde la historia local porque posibilitan observar el proceso m\u00e1s detalladamente (sobre todo uno de sus rasgos caracter\u00edsticos: la movilidad ascendente y descendente) no s\u00f3lo en el largo plazo sino tambi\u00e9n en el corto. En este sentido, este trabajo aporta al estudio sobre el crecimiento econ\u00f3mico y la distribuci\u00f3n de la riqueza discriminando los sujetos sociales involucrados y observando la evoluci\u00f3n de sus patrimonios", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "d987b1fc-343c-4d54-854f-e27befabea27/oai:memoria.fahce.unlp.edu.ar:snrd:Jpr6999", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
                "Some considerations about the economic growth, the distribution of wealth and the possession of the land in the Guardia de Luj\u00e1n during Rosas' second government"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6999/pr.6999.pdf"
            ], 
            "title_short": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Siglo XIX", 
                "Rosismo", 
                "Buenos Aires", 
                "Impuestos", 
                "Guardia de Luj\u00e1n", 
                "Ejidos", 
                "Direct Contribution", 
                "Rosismo", 
                "Farmers", 
                "Nineteenth century"
            ], 
            "title": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Barcos, Mar\u00eda Fernanda"
            ], 
            "title_fullStr": "Algunas reflexiones en torno al crecimiento econ\u00f3mico, la distribuci\u00f3n de la riqueza y la posesi\u00f3n de la tierra en la Guardia de Luj\u00e1n durante el segundo gobierno de Rosas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6999/pr.6999.pdf", 
                "desc": "http://www.memoria.fahce.unlp.edu.ar/art_revistas/pr.6999/pr.6999.pdf"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_733e23e787f714cbffbee27b3dfefc27"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Adelaida"
        ], 
        "title": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Las instituciones son fundamentales para explicar las diferentes trayectorias de desarrollo de los pa\u00edses y las regiones. Un marco institucional m\u00e1s equitativo da mejores incentivos y aumenta el desempe\u00f1o econ\u00f3mico en el largo plazo. Este art\u00edculo analiza el efecto de los arreglos institucionales en la estructura de la propiedad de la tierra del siglo XIX y, a trav\u00e9s suyo, sobre el \u00e9xito regional de la actividad cafetera en el siglo XX."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia econ\u00f3mica; propiedad de la tierra; instituciones y desarrollo regional; caf\u00e9"
            ], 
            [
                "Economic history; property rights in land; institutions and regional development; coffee"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Adelaida"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-13"
            ], 
            "title_sort": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/3782/3928", 
                "/*ref*/Acemoglu, D. y M. Dell. \u201cBeyond neoclassical growth: Technology, human capital, institutions and within country differences\u201d, working paper, MIT, 2009.", 
                "/*ref*/Acemoglu, D. y S. Johnson. \u201cUnbundling institutions\u201d, Journal of Political Economy 113, 5, 2005, pp. 949-995.", 
                "/*ref*/Acemoglu, D. y J. Robinson. Economic origins of dictatorship and democracy, Cambridge University Press, 2006.", 
                "/*ref*/Acemoglu, D.; S. Johnson y J. Robinson. \u201cThe colonial origins of comparative development: An empirical investigation\u201d, American Economic Review 91, 5, 2001, pp. 1369-1401.", 
                "/*ref*/Acemoglu, D.; S. Johnson y J. Robinson. \u201cReversal of fortune: Geography and institutions in the making of the modern world income distribution\u201d, Quarterly Journal of Economics 117, 4, 2002, pp. 1231-1294.", 
                "/*ref*/Acemoglu, D.; S. Johnson y J. Robinson. \u201cInstitutions as the fundamental cause of long-run growth\u201d, P. Aghion y S. N. Durlauf, eds., Handbook of economic growth, v. 1A, Elsevier, 2005, pp. 385-472.", 
                "/*ref*/Angrist, J. D. y J. S. Pischke. Mostly harmless econometrics: An empiricist\u2019s companion, Princeton, Princeton University Press, 2009.", 
                "/*ref*/Arango, M. Caf\u00e9 e industria en Colombia, 1850-1930, Bogot\u00e1, Valencia Editores, 1977.", 
                "/*ref*/Arcila, J. \u201cFactores que determinan la productividad del cafetal\u201d, J. Arcila et al., eds., Sistemas de producci\u00f3n de caf\u00e9 en Colombia, Chinchin\u00e1, Cenicaf\u00e9, 2007.", 
                "/*ref*/Baum, C. F.; M. E. Schaffer y S. Stillman. \u201civreg2: Stata module for extended instrumental variables/2SLS, GMM and AC/HAC, LIML and k-class regression\u201d, 2010 [http://ideas.repec.org/c/boc/bocode/s425401.html].", 
                "/*ref*/Banerjee, A. y L. Iyer. \u201cHistory, institutions and economic performance: The legacy of colonial land tenure systems in India\u201d, American Economic Review 94, 4, 2005, pp. 1190-1213.", 
                "/*ref*/Bejarano, J. A. \u201cEl despegue cafetero (1900-1928)\u201d, J. A. Ocampo,comp., Historia econ\u00f3mica de Colombia, Bogot\u00e1, Planeta. 2007.", 
                "/*ref*/Bejarano, J. A. Ensayos de historia agraria colombiana, Bogot\u00e1, Cerec, 1987.", 
                "/*ref*/Beyer, R. The Colombian coffee industry, origins and major trends. 1740-1940, tesis de doctorado, Universidad de Minnesota, 1975.", 
                "/*ref*/Bobonis, G. J. \u201cEndowments, coercion, and the historical containment of education\u201d, working paper, University of Toronto and CIFAR, 2008 [http://ipl.econ.duke.edu/bread/papers/0809conf/Bobonis.pdf].", 
                "/*ref*/Botero, F. La industrializaci\u00f3n en Antioquia. G\u00e9nesis y consolidaci\u00f3n 1900-1930, 2.a ed., Hombre Nuevo Editores, 2003.", 
                "/*ref*/Censo de Poblaci\u00f3n de Colombia de 1892, Bogot\u00e1, Imprenta Nacional.", 
                "/*ref*/Coatsworth, J. H. \u201cInequality, institutions and economic growth in Latin America\u201d, Journal of Latin American Studies 40, 2008, pp. 545-569.", 
                "/*ref*/Colmenares, G. \u201cLa formaci\u00f3n de la econom\u00eda colonial (1500-1740)\u201d, J.A. Ocampo, ed., Historia econ\u00f3mica de Colombia, Bogot\u00e1, Planeta, 2007.", 
                "/*ref*/Dell, M. \u201cThe persistent effects of Peru\u2019s mining mita\u201d, Econometrica 78, 6, 2010, pp. 1863-1903.", 
                "/*ref*/DANE. Censo Nacional de Poblaci\u00f3n de 1993, Bogot\u00e1, DANE.", 
                "/*ref*/Engerman, S. L. y K. L. Sokoloff. \u201cThe factor endowments, institutions and differential paths of growth among New World Economies\u201d, S. Haber, ed., How Latin America fell behind, Palo Alto, Stanford University Press, 1997.", 
                "/*ref*/Fajardo, D. \u201cNotas sobre el minifundio en Colombia: su marco hist\u00f3rico y espacial\u201d, Maguar\u00e9 2, 1983, pp. 155-176.", 
                "/*ref*/Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros de Colombia, Censo Cafetero de 1993/1997, Bogot\u00e1, Fedecaf\u00e9.", 
                "/*ref*/Galvis, L. A. \u201c\u00bfQu\u00e9 determina la producci\u00f3n agr\u00edcola departamental en Colombia?\u201d, Documentos de trabajo sobre econom\u00eda regional 19, Cartagena de Indias, Banco de la Rep\u00fablica, 2001.", 
                "/*ref*/Garc\u00eda, C. \u201cColonial institutions and long run economic performance in Colombia: Is there evidence of persistence?\u201d, tesis de grado, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1, 2005.", 
                "/*ref*/Gonz\u00e1lez, M. El resguardo en el Nuevo Reino de Granada, Bogot\u00e1,Imprenta Nacional, 1970.", 
                "/*ref*/Griffin, K. \u201cCoffee and the economic development of Colombia\u201d,Bulletin of the Oxford University Institute of Economics and Statistics 30, 2, 1968, pp. 105-127.", 
                "/*ref*/Haber, S.; D. North, y B. Weingast. Political institutions and financial development, Palo Alto, Stanford University Press, 2008.", 
                "/*ref*/Herrera, M. \u201cOrdenamiento espacial de los pueblos de indios\u201d, Fronteras 2, 2, 1998, pp. 93-128.", 
                "/*ref*/IGAC. Mapa de suelos de Colombia, Bogot\u00e1, IGAC, 1995.", 
                "/*ref*/IGAC. Diccionario geogr\u00e1fico de Colombia, t. 1 a 4, Bogot\u00e1, IGAC, 1996.", 
                "/*ref*/Junguito, R. y D. Pizano. Producci\u00f3n de caf\u00e9 en Colombia, Bogot\u00e1,Fedesarrollo y Fondo Cultural Cafetero, 1991.", 
                "/*ref*/Kalmanovitz, S. \u201cEl r\u00e9gimen agrario durante el siglo XIX en Colombia\u201d,A. T. Mej\u00eda, ed., Nueva historia de Colombia, v. 2, Bogot\u00e1,Planeta, 1989.", 
                "/*ref*/Kalmanovitz, S y E. L\u00f3pez. La agricultura colombiana en el siglo XX, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica-Banco de la Rep\u00fablica, Bogot\u00e1, 2006.", 
                "/*ref*/Krug, C. A. Ensayo mundial del caf\u00e9, Kansas, Mo., Agricultura de las Am\u00e9ricas, 1965.", 
                "/*ref*/LeGrand, C. Frontier expansion and peasant protest in Colombia, 1830- 1936, Albuquerque, University of New Mexico Press, 1986.", 
                "/*ref*/L\u00f3pez-T., A. Migraci\u00f3n y cambio social en Antioquia durante el siglo XIX, Bogot\u00e1, Uniandes, 2009.", 
                "/*ref*/Machado, A. Ensayos para la historia de la pol\u00edtica de tierras en Colombia. De la Colonia a la creaci\u00f3n del Frente Nacional, Bogot\u00e1, CID, Universidad Nacional de Colombia, 2009.", 
                "/*ref*/Machado, A. El caf\u00e9. De la aparcer\u00eda al capitalismo, Bogot\u00e1, Punta de Lanza, 1977.", 
                "/*ref*/Mayorga, F. \u201cLa propiedad territorial en Colombia. Las tierras comunales, la colonizaci\u00f3n y la cuesti\u00f3n agraria\u201d, Credencial Historia 149, 2002, 3 pp.", 
                "/*ref*/McGreevey, W. An economic history of Colombia 1845-1930, New York, Cambridge University Press, 1971.", 
                "/*ref*/Men\u00e9ndez, J. y J. Sabal. Caf\u00e9 venezolano: pasando un trago amargo,Caracas, IESA, 2009.", 
                "/*ref*/Monsalve, D. Colombia cafetera, Barcelona, Artes Gr\u00e1ficas S.A., 1927.", 
                "/*ref*/Murgueitio, C. A. Los caminos del caf\u00e9. El proceso de construcci\u00f3n de la econom\u00eda cafetera en Brasil y Colombia (1886-1929), Cali, Sello Editorial Javeriano, 2007.", 
                "/*ref*/Naritomi, J.; R. R. Soares, y J. J. Assun\u00e7\u00e3o. \u201cInstitutional development and colonial heritage within Brazil\u201d, IZA discussion paper No. 4276, 2009.", 
                "/*ref*/North, D. C. Instituciones, cambio institucional y desempe\u00f1o econ\u00f3mico, M\u00e9xico D. F., Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 1993.", 
                "/*ref*/Pach\u00f3n, A. y M. T. Ram\u00edrez. La infraestructura de transporte en Colombia durante el siglo XX, Bogot\u00e1, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica,Banco de la Rep\u00fablica, 2006.", 
                "/*ref*/Palacios, M. El caf\u00e9 en Colombia: 1850-1970: una historia econ\u00f3mica, social y pol\u00edtica, 4.a ed., M\u00e9xico D. F., El Colegio de M\u00e9xico, 2009.", 
                "/*ref*/Palacios, M. y F. Safford. Colombia, pa\u00eds fragmentado, sociedad dividida: su historia, Bogot\u00e1, Norma, 2002.", 
                "/*ref*/Parsons, J. La colonizaci\u00f3n antioque\u00f1a en el Occidente de Colombia, Bogot\u00e1, Valencia Editores, 1979.", 
                "/*ref*/Ram\u00edrez B., R. Historia laboral de una hacienda cafetera, La Aurora, 1882-1982, Medell\u00edn, La Carreta, 2008.", 
                "/*ref*/Ram\u00edrez B., R. Formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de la cultura laboral cafetera en el siglo XX, Medell\u00edn, La Carreta, 2004.", 
                "/*ref*/S\u00e1nchez, F.; M. del P. L\u00f3pez-U. y A. Fazio. \u201cLand conflicts, property rights, and the rise of the export economy in Colombia, 1850-1925\u201d,Journal of Economic History, 70, 2, 2010, pp. 378-399.", 
                "/*ref*/S\u00e1nchez, F. y J. N\u00fa\u00f1ez. \u201cGeography and economic development in Colombia: A municipal approach\u201d, Bogot\u00e1, Banco Interamericano de Desarrollo, research network working paper No. R-408, 2000.", 
                "/*ref*/Sen, A. Development as freedom, Oxford, Oxford University Press, 1999.", 
                "/*ref*/Sokoloff, K. L. y S. L. Engerman. \u201cHistory lessons: Institutions, factor endowments, and paths of development in the New World\u201d, Journal of Economic Perspectives 14, 3, 2000, pp. 217-232.", 
                "/*ref*/Stock, J. y M. Yogo. \u201cTesting for weak instruments in linear IV regression\u201d,D. Andrews, ed., Identification and inference for econometric models, New York, Cambridge University Press, 2005, pp. 109-120.", 
                "/*ref*/Summerhill, W. \u201cColonial institutions, slavery, inequality, and development: Evidence from S\u00e3o Paulo, Brazil\u201d, MPRA paper No. 221, 2010 [http://mpra.ub.uni-muenchen.de/22162/].", 
                "/*ref*/Tabellini, G. \u201cCulture and institutions: Economic development in the regions of Europe\u201d, working paper No. 292, IGIER, CEPR, NBER, Universit\u00e0 Bocconi, 2005.", 
                "/*ref*/Ukers, W. A. All about coffee, Raleigh, NC, Lulu Press, 1993.", 
                "/*ref*/Vallecilla, J. Caf\u00e9 y crecimiento econ\u00f3mico regional: el antiguo Caldas 1870-1970, Centro Editorial, Universidad de Caldas. 2001.", 
                "/*ref*/Viloria de la H, J. \u201cCaf\u00e9 Caribe: La econom\u00eda cafetera en la Sierra Nevada de Santa Marta\u201d, Documentos de Trabajo sobre Econom\u00eda Regional, Cartagena, Banco de la Rep\u00fablica, 1997."
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "topic": [
                "Historia econ\u00f3mica; propiedad de la tierra; instituciones y desarrollo regional; caf\u00e9", 
                "Economic history; property rights in land; institutions and regional development; coffee"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Las instituciones son fundamentales para explicar las diferentes trayectorias de desarrollo de los pa\u00edses y las regiones. Un marco institucional m\u00e1s equitativo da mejores incentivos y aumenta el desempe\u00f1o econ\u00f3mico en el largo plazo. Este art\u00edculo analiza el efecto de los arreglos institucionales en la estructura de la propiedad de la tierra del siglo XIX y, a trav\u00e9s suyo, sobre el \u00e9xito regional de la actividad cafetera en el siglo XX.", 
                "Institutions play a fundamental role in explaining different development paths of countries and regions. More equitable institutions provide better incentives and enhance overall long term performance. This paper analyses the effect of the institutional arrangements in the structure or land property rights from the nineteenth century, and through it, the success of regional coffee production in the twentieth century."
            ], 
            "url": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/3782"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
            "id": "CO_cfc5405865c580e244418e04be97187a", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Revistas Universidad Externado de Colombia", 
            "author": [
                "Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Adelaida"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Externado de Colombia", 
            "spellingShingle": [
                "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
                "Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Adelaida", 
                "Historia econ\u00f3mica; propiedad de la tierra; instituciones y desarrollo regional; caf\u00e9", 
                "Economic history; property rights in land; institutions and regional development; coffee"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "_version_": 1607631973441863680, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Las instituciones son fundamentales para explicar las diferentes trayectorias de desarrollo de los pa\u00edses y las regiones. Un marco institucional m\u00e1s equitativo da mejores incentivos y aumenta el desempe\u00f1o econ\u00f3mico en el largo plazo. Este art\u00edculo analiza el efecto de los arreglos institucionales en la estructura de la propiedad de la tierra del siglo XIX y, a trav\u00e9s suyo, sobre el \u00e9xito regional de la actividad cafetera en el siglo XX.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Revistas Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4122::23017821::oai:revistas.uexternado.edu.co:article/3782", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Mar\u00eda Adelaida Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Revista de Econom\u00eda Institucional; Vol. 16, N\u00fam. 30 (2014)", 
                "2346-2450", 
                "0124-5996", 
                "reponame:Revistas Universidad Externado de Colombia", 
                "instname:Universidad Externado de Colombia"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
                "Institutions and successful regional coffee production in Colombia"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/3782"
            ], 
            "title_short": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia econ\u00f3mica; propiedad de la tierra; instituciones y desarrollo regional; caf\u00e9", 
                "Economic history; property rights in land; institutions and regional development; coffee"
            ], 
            "title": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Mar\u00eda Adelaida Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Fern\u00e1ndez-Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Adelaida"
            ], 
            "title_fullStr": "Instituciones y \u00e9xito regional cafetero en Colombia"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/3782", 
                "desc": "http://revistas.uexternado.edu.co/index.php/ecoins/article/view/3782"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_cfc5405865c580e244418e04be97187a"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
        ], 
        "title": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
        "publicationDates": [
            "2012"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "ACULTURACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "GUARAN\u00cdES"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "INGENIOS AZUCAREROS"
            ], 
            [
                "DERECHO DEL TRABAJO"
            ], 
            [
                "MERCADO DE TRABAJO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL"
            ], 
            [
                "IDENTIDAD CULTURAL"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2012-07-20", 
                "2012-08-20T15:10:25Z", 
                "2012-08-20T15:10:25Z"
            ], 
            "title_sort": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "id": "EC_7cdd6567c65deb6490caf9219797001c", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas (2012). La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas", 
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "_version_": 1607632031919898624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo sostiene que s\u00f3lo en base un an\u00e1lisis multidisciplinario que incluya la perspectiva de los guaran\u00edes como ciudadanos, se podr\u00e1 cambiar la realidad de pobreza y sumisi\u00f3n, permitiendo discutir por fuera de las situaciones que los llevaron al escenario actual, sin caer en el paternalismo y/o asistencialismo aculturador, que permite repetir modelos de sumisi\u00f3n hacia adentro de las propias organizaciones ind\u00edgenas. La identificaci\u00f3n como ind\u00edgenas, puede cruzarse con la de pobre y con la de campesino, sin que sean excluyentes o que esto permita evitar el reconocimiento de sus derechos como pueblos, ni sus reclamos por sus territorios. Solamente esto va a permitir un verdadero trabajo que busque un desarrollo regional integral que considere las distintas culturas y particularidades mas all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico de la zona, involucrando a todos sinceramente, revirtiendo a\u00f1os de ignorar o subestimar las propias posibilidades o capacidades, pero sobre todo a asumir el derecho a definir el propio destino asumiendo un rol cultural de igual a igual con el resto de la sociedad.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2012"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "148 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/4076", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas (2012). La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            ], 
            "title_short": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "ACULTURACI\u00d3N", 
                "GUARAN\u00cdES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "CAMPESINADO", 
                "INGENIOS AZUCAREROS", 
                "DERECHO DEL TRABAJO", 
                "MERCADO DE TRABAJO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N LABORAL", 
                "IDENTIDAD CULTURAL", 
                "ARGENTINA", 
                "SALTA [PROVINCIA]"
            ], 
            "title": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Buliubasich, Catalina"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Rodr\u00edguez, Mat\u00edas"
            ], 
            "title_fullStr": "La aculturizaci\u00f3n guaran\u00ed y la explotaci\u00f3n laboral rural del norte de la provincia de Salta : tierra, conflictos y expectativas"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/4076", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/4076"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_7cdd6567c65deb6490caf9219797001c"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
        ], 
        "title": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
        "publicationDates": [
            "2015"
        ], 
        "summary": [
            "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "PRODUCTORES RURALES"
            ], 
            [
                "CAMPESINADO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL"
            ], 
            [
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DESARROLLO AGROPECUARIO"
            ], 
            [
                "ENTREVISTAS"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2015-11-29", 
                "2015-12-14T19:49:51Z", 
                "2015-12-14T19:49:51Z"
            ], 
            "title_sort": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "id": "EC_d6a0922a8ba59f5983a4bb427249d07e", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Claudio Adri\u00e1n (2015). La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio", 
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "_version_": 1607632038235471872, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En la regi\u00f3n del Delta de Paran\u00e1 se ubica la cuenca forestal m\u00e1s importante del cultivo de salic\u00e1ceas de Argentina (Borodowski et al., 2014), con 83.370 hect\u00e1reas de sauce y \u00e1lamos y 250 de mimbre (DF-Minagri, 2012). Hasta hace una d\u00e9cada atr\u00e1s, seg\u00fan datos de la SAGPyA (1999), las unidades familiares con superficies menores a las 200 hect\u00e1reas representaban el 92% del total de las explotaciones, y dedicaban el 78 % de su predio a la actividad forestal. La principal problem\u00e1tica de este segmento de productores se enmarca en sus dificultades para mejorar el aspecto productivo y comercial a causa de su baja escala (Borodowski y Su\u00e1rez, 1999), y las limitaciones para la incorporaci\u00f3n de mejoras de infraestructura que requieren de un importante aporte de capital, muchas veces mayor que el valor de la tierra en las peque\u00f1as explotaciones. Como actores de la cadena de producci\u00f3n forestal, estas peque\u00f1as unidades -con superficies cultivadas por debajo de lo que se estima como unidad econ\u00f3mica- absorben el impacto de los procesos transformadores. Este segmento de la producci\u00f3n va perdiendo espacio ante una mayor competitividad de las empresas capitalistas integradas presentes en la regi\u00f3n. La peque\u00f1a escala, una menor mecanizaci\u00f3n, la creciente brecha tecnol\u00f3gica y las escasas posibilidades de capitalizaci\u00f3n de estos productores se traducen en una menor \u201cautonom\u00eda\u201d productiva dentro de la cadena, dependiendo incluso muchas veces de otros actores para el acceso directo a los mercados. A pesar de estas condiciones, de alg\u00fan modo mantienen activas muchas de las plantaciones forestales y contin\u00faan instalando a\u00f1o tras a\u00f1o nuevas parcelas con este cultivo, independientemente de las condiciones actuales o las perspectivas futuras que se sustentan en la evoluci\u00f3n o la retracci\u00f3n de los mercados. El proceso de producci\u00f3n, el cual se prolonga en el tiempo en comparaci\u00f3n con otros cultivos y una menor tasa de retorno del capital invertido, elevan los niveles de riesgo. Esta particularidad, en un contexto de baja escala requiere de cierta destreza de parte del productor para tomar decisiones y asumir estrategias que permitan la reproducci\u00f3n de la unidad familiar. En este sentido, la incorporaci\u00f3n de modalidades de diversificaci\u00f3n productiva, as\u00ed como la asalarizaci\u00f3n de alguno de los miembros de la familia o la b\u00fasqueda de alternativas de trabajo por cuenta propia en otras actividades no agrarias dentro y fuera del predio, implican procesos adaptativos que resulta interesante indagar. Se plantea la necesidad de conocer en consecuencia, cu\u00e1l es la centralidad que tiene la actividad forestal en las unidades familiares, qu\u00e9 cambios se identifican en el proceso productivo, c\u00f3mo han evolucionado los principales factores de la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tiempos, qu\u00e9 ocurre hacia adentro de las explotaciones y que significados se visualizan desde lo familiar, al generarse nuevas inserciones ocupacionales en algunos o la mayor\u00eda de los miembros. En este marco, reconociendo en la regi\u00f3n la existencia de productores familiares que han logrado permanecer en el circuito productivo atravesando diferentes circunstancias y realidades, resulta de importancia el estudio de la sustentabilidad de este tipo de sujetos sociales. Estos conocimientos pueden ser de utilidad para la creaci\u00f3n o demarcaci\u00f3n de pol\u00edticas espec\u00edficas y de estrategias de intervenci\u00f3n que apoyen la sustentabilidad de estos agentes productivos.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2015"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "137 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/7865", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Gonz\u00e1lez, Claudio Adri\u00e1n (2015). La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            ], 
            "title_short": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "PRODUCTORES RURALES", 
                "CAMPESINADO", 
                "EXPLOTACI\u00d3N FORESTAL", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "DESARROLLO AGROPECUARIO", 
                "ENTREVISTAS", 
                "ARGENTINA", 
                "BUENOS AIRES [PROVINCIA]"
            ], 
            "title": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Craviotti, Clara"
            ], 
            "author_facet": [
                "Gonz\u00e1lez, Adri\u00e1n Claudio"
            ], 
            "title_fullStr": "La persistencia de las unidades de producci\u00f3n familiar en el bajo delta del Paran\u00e1 : estrategias desplegadas en el contexto de las transformaciones recientes"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/7865", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/7865"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_d6a0922a8ba59f5983a4bb427249d07e"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ceballos Varela, Catalina"
        ], 
        "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Formalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Desarrollo rural"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Formalization of land ownership"
            ], 
            [
                "Rural development"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-06-13T21:05:09Z", 
                "2017-06-13T21:05:09Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Desarrollo rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Formalization of land ownership", 
                "Rural development"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
                "This paper develops the concept of formalization of land ownership, while institutional response to different rural problems such as informality in land tenure, dispossession and forced land abandonment, the concentration of rural property and crops illicit, analyzing the territorial context and approachesto rural development under which such a response is given, establishing customary practices and barriers that promote or accentuate rural problems, and finally, analyzing the effects of formalization occurs in rural development and lite of rural communities, from institutional and community perception, and in light of categories of rural development and economic growth, territorial roots and organizaron Community."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/21097"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "id": "CO_80ab76eff837300ae0460bff7311f4d4", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
                "Ceballos Varela, Catalina", 
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Desarrollo rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Formalization of land ownership", 
                "Rural development"
            ], 
            "score": 1516.293, 
            "_version_": 1607631850868572160, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22901134::oai:localhost:10554/21097", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/21097"
            ], 
            "title_short": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Desarrollo rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Formalization of land ownership", 
                "Rural development"
            ], 
            "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Arango, Johana"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/21097", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/21097"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_80ab76eff837300ae0460bff7311f4d4"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Mateus Moreno, Viviana"
        ], 
        "title": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
        "publicationDates": [
            "2017"
        ], 
        "summary": [
            "En el informe se construy\u00f3 un Estudio de L\u00ednea Base por medio del an\u00e1lisis y contextualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recabada en la pr\u00e1ctica acad\u00e9mica llevada a cabo en la intervenci\u00f3n social \"Acompa\u00f1amiento, asesor\u00eda y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en su exigibilidad del derecho a la restituci\u00f3n de tierras\", de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 (2012 - 2015), Proyecto que implement\u00f3 la Alta Consejer\u00eda para los Derechos de las V\u00edctimas, la Paz y la Reconciliaci\u00f3n. En este estudio se abord\u00f3 el derecho de las v\u00edctimas a las restituci\u00f3n e tierras, as\u00ed como los derechos complementarios a la alimentaci\u00f3n, vivienda, generaci\u00f3n de ingresos, identificaci\u00f3n, salud y educaci\u00f3n. Se construyeron unos indicadores que permitieron identificar el acceso a los derechos en referencia, de modo que, a futuro, en un proceso de evaluaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n social, se pueda establecer el impacto real de las acciones del Proyecto sobre la garant\u00eda de derechos de los beneficiarios."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Estudio de l\u00ednea de base"
            ], 
            [
                "Restituci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "Goce efectivo de derechos"
            ], 
            [
                "Intervenci\u00f3n social"
            ], 
            [
                "Indicadores sociales"
            ], 
            [
                "V\u00edctimas de la violencia"
            ], 
            [
                "Evaluaci\u00f3n de proyectos"
            ], 
            [
                "362.88"
            ], 
            [
                "Sociolog\u00eda"
            ], 
            [
                "V\u00edctimas de guerra"
            ], 
            [
                "Restituci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Mateus Moreno, Viviana"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2017-08-19T08:05:17Z", 
                "2017-08-19T08:05:17Z", 
                "2017-08-09"
            ], 
            "title_sort": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Estudios Sociales", 
                "Facultad de ciencias humanas"
            ], 
            "topic": [
                "Estudio de l\u00ednea de base", 
                "Restituci\u00f3n de tierras", 
                "Goce efectivo de derechos", 
                "Intervenci\u00f3n social", 
                "Indicadores sociales", 
                "V\u00edctimas de la violencia", 
                "Evaluaci\u00f3n de proyectos", 
                "362.88", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "V\u00edctimas de guerra", 
                "Restituci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "En el informe se construy\u00f3 un Estudio de L\u00ednea Base por medio del an\u00e1lisis y contextualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recabada en la pr\u00e1ctica acad\u00e9mica llevada a cabo en la intervenci\u00f3n social \"Acompa\u00f1amiento, asesor\u00eda y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en su exigibilidad del derecho a la restituci\u00f3n de tierras\", de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 (2012 - 2015), Proyecto que implement\u00f3 la Alta Consejer\u00eda para los Derechos de las V\u00edctimas, la Paz y la Reconciliaci\u00f3n. En este estudio se abord\u00f3 el derecho de las v\u00edctimas a las restituci\u00f3n e tierras, as\u00ed como los derechos complementarios a la alimentaci\u00f3n, vivienda, generaci\u00f3n de ingresos, identificaci\u00f3n, salud y educaci\u00f3n. Se construyeron unos indicadores que permitieron identificar el acceso a los derechos en referencia, de modo que, a futuro, en un proceso de evaluaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n social, se pueda establecer el impacto real de las acciones del Proyecto sobre la garant\u00eda de derechos de los beneficiarios."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13693"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
            "id": "CO_73557ffe465faa795bdb417dc4e24d20", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Mateus Moreno, Viviana"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
                "Mateus Moreno, Viviana", 
                "Estudio de l\u00ednea de base", 
                "Restituci\u00f3n de tierras", 
                "Goce efectivo de derechos", 
                "Intervenci\u00f3n social", 
                "Indicadores sociales", 
                "V\u00edctimas de la violencia", 
                "Evaluaci\u00f3n de proyectos", 
                "362.88", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "V\u00edctimas de guerra", 
                "Restituci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607631708907110400, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Estudios Sociales", 
                "Facultad de ciencias humanas"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "En el informe se construy\u00f3 un Estudio de L\u00ednea Base por medio del an\u00e1lisis y contextualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recabada en la pr\u00e1ctica acad\u00e9mica llevada a cabo en la intervenci\u00f3n social \"Acompa\u00f1amiento, asesor\u00eda y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en su exigibilidad del derecho a la restituci\u00f3n de tierras\", de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 (2012 - 2015), Proyecto que implement\u00f3 la Alta Consejer\u00eda para los Derechos de las V\u00edctimas, la Paz y la Reconciliaci\u00f3n. En este estudio se abord\u00f3 el derecho de las v\u00edctimas a las restituci\u00f3n e tierras, as\u00ed como los derechos complementarios a la alimentaci\u00f3n, vivienda, generaci\u00f3n de ingresos, identificaci\u00f3n, salud y educaci\u00f3n. Se construyeron unos indicadores que permitieron identificar el acceso a los derechos en referencia, de modo que, a futuro, en un proceso de evaluaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n social, se pueda establecer el impacto real de las acciones del Proyecto sobre la garant\u00eda de derechos de los beneficiarios.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2017"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22861036::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13693", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Abramovich, V. (2004). Una aproximaci\u00f3n al Enfoque de Derechos en las Estrategias y Pol\u00edticas de Desarrollo de Am\u00e9rica Latina. Santiago de Chile. Recuperado de: http://www.dhl.hegoa.ehu.es/ficheros/0000/0057/enfoque_de_dchos_en_estrategias_y_politicas_desarrollo_Am_Lat.pdf", 
                "Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1. (7 de febrero de 2012). Decreto 059. Por medio del cual se modifica parcialmente la estructura organizacional de la Secretar\u00eda General de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1, D.C., y se asignan unas funciones. Recuperado de: http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=45876", 
                "ACDVPR (2013). Documento Gu\u00eda de Atenci\u00f3n Inicial y Clasificaci\u00f3n de Derechos Territoriales. Bogot\u00e1.", 
                "ACDVPR (2015). Base de datos del acceso a derechos de 135 beneficiarios de la Estrategia de Restituci\u00f3n de tierras \u2013 Zona C. Pr\u00e1ctica profesional. Bogot\u00e1.", 
                "Agencia Nacional para la Superaci\u00f3n de la Pobreza Extrema \u2013ANSPE-. (2015). Estrategia Red Unidos. Recuperado de: http://www.anspe.gov.co/es/programa/estrategia-unidos/estrategia-unidos", 
                "Ardila, G. (2006). Cultura y desarrollo territorial. Diplomado Gesti\u00f3n de Procesos Culturales y Construcci\u00f3n de lo P\u00fablico. Instituto Distrital de Cultura y Turismo.", 
                "Asamblea General de las Naciones Unidas. (10 de diciembre de 1948). Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos. Adoptada y abierta a la firma y ratificaci\u00f3n, o adhesi\u00f3n, por la Asamblea General en su resoluci\u00f3n 34/180, de 18 de diciembre de 1979. Recuperado de: http://www.unicef.org/argentina/spanish/ar_insumos_declaracionderechoshumanos.pdf", 
                "Castillo, L.R. (2010). Hac\u00eda una etnograf\u00eda de la acci\u00f3n p\u00fablica: desaf\u00edos te\u00f3rico \u2013 metodol\u00f3gicos de la antropolog\u00eda para el estudio de las pol\u00edticas p\u00fablicas. Maguare, n\u00fam. 25. pp. 131 \u2013 163.", 
                "CEMPRO. (2011). Metodolog\u00eda para la construcci\u00f3n de L\u00edneas Base. Estudio de la L\u00ednea de Base del Proyecto: Optimizaci\u00f3n de la infraestructura inform\u00e1tica del SUNAT. Lima. Recuperado de: http://sisbib.unmsm.edu.pe/bibvirtual/publicaciones/pensa_critico/2011_n15/pdf/a05.pdf", 
                "CEPAL. (Sin fecha). MANUAL: Formulaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y monitoreo de proyectos sociales. Recuperado de: https://accionsocial.ucr.ac.cr/sites/default/files/documentos/manual_formulacion.pdf", 
                "CNRR. (2010). La Tierra en Disputa, Memorias del despojo y resistencias campesinas en la Costa Caribe 1960 - 2010. Bogot\u00e1: Taurus.", 
                "Comisi\u00f3n Colombiana de Juristas. (2010). Informe sobre el derecho de acceso a la justicia de las v\u00edctimas del desplazamiento forzado. Bogot\u00e1. Recuperado de: http://www.coljuristas.org/documentos/libros_e_informes/inf_2010_n5.pdf", 
                "Congreso de la Rep\u00fablica Colombia. (1991). Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia. Recuperado de: http://wsp.presidencia.gov.co/Normativa/Documents/Constitucion-Politica-Colombia.pdf", 
                "Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia. (23 de diciembre de 1993). Ley 100 de 1993. Recuperado de: https://www.minsalud.gov.co/Normatividad_Nuevo/LEY%200100%20DE%201993.pdf", 
                "Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia. (19 de enero 2011). \u201cPor medio de la cual se reforma el Sistema General de Seguridad Social en Salud y se dictan otras disposiciones. [Ley 1438 de 2011]. Recuperado de: http://wsp.presidencia.gov.co/Normativa/Leyes/Documents/ley143819012011.pdf", 
                "Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia. (10 de junio de 2011). Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras. [Ley 1448 de 2011]. Recuperado de: http://portalterritorial.gov.co/apc-aa-files/40743db9e8588852c19cb285e420affe/ley-de-victimas-1448-y-decretos.pdf", 
                "Consultor\u00eda para los Derechos Humanos y el Desplazamiento \u2013CODHES- (2015). \u00bfQu\u00e9 es la comisi\u00f3n? Recuperado de: http://www.codhes.org/index.php/comision-de-seguimiento", 
                "Contralor\u00eda General de la Naci\u00f3n. (2013). Primera Encuesta Nacional de V\u00edctimas: Construcci\u00f3n de la l\u00ednea base para el seguimiento y el monitoreo al cumplimiento de la Ley de V\u00edctimas y Restituci\u00f3n de Tierras en Colombia. Recuperado de: http://www.contraloriagen.gov.co/documents/155638087/161621822/Libro_ENV_CGR-2013_(16-01-2015).pdf", 
                "Corporaci\u00f3n Nuevo Arco Iris. (2012). Informe Anual. Pol\u00edtica y Violencia en 2011. Las cuentas no son tan alegres. Din\u00e1micas de las Farc, Bacrim, ELN y riesgos de la restituci\u00f3n de tierras. Recuperado de: http://viva.org.co/cajavirtual/svc0290/articulo06.html", 
                "Corte Constitucional Colombiana. (1992). Sentencia T-426 de 1992. Recuperado de: http://www.corteconstitucional.gov.co/relatoria/1992/T-426-92.htm", 
                "Corte Constitucional Colombiana. (2004). Sentencia T-025 de 2004. Recuperado de: http://www.corteconstitucional.gov.co/relatoria/2004/t-025-04.htm", 
                "Corte Constitucional. (27 de julio de 2015). Auto 298. [MP Myriam \u00c1vila Rold\u00e1n]. Recuperado de: http://corteconstitucional.gov.co/relatoria/autos/2015/A298-15.htm", 
                "DANE. (2004). Aspectos metodol\u00f3gicos para la construcci\u00f3n de LINEA DE BASE DE INDICADORES. Recuperado de: http://www.metropol.gov.co/observatorio/Expedientes%20Municipales/Documentos%20tecnicos/Aspectos_Metodologicos_Indicadores_Linea_Base.pdf", 
                "DANE. (S,F). L\u00ednea base de indicadores. Recuperado de: https://www.dane.gov.co/files/planificacion/fortalecimiento/cuadernillo/Linea_base_indicadores.pdf", 
                "Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n \u2013DNP-. (2014). Gu\u00eda metodol\u00f3gica para el seguimiento y evaluaci\u00f3n a pol\u00edticas p\u00fablicas. Recuperado de: https://colaboracion.dnp.gov.co/CDT/Sinergia/Documentos/Cartilla%20Guia%20para%20Seguimiento%20y%20Evaluaci%C3%B3n%20Ago%2013.pdf", 
                "Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n \u2013DNP-. (2015). Red Unidos para la Superaci\u00f3n de la Pobreza Extrema. Recuperado de: https://www.dnp.gov.co/programas/desarrollo-social/pol%C3%ADticas-sociales-transversales/Paginas/red-unidos-para-superacion-de-la-pobreza-extrema.aspx", 
                "Departamento para la Prosperidad Social \u2013DPS-. (2015). ReSA. Red de seguridad alimentaria. Recuperado de: http://www.prosperidadsocial.gov.co/que/fam/paginas/resa.aspx", 
                "El Mundo. (2016). Los desplazados s\u00ed quieren retornar. Recuperado de: http://www.elmundo.com/portal/noticias/derechos_humanos/los_desplazados__si_quieren_retornar.php#.WRTygYWcHIU", 
                "Estrada H., M. R. y Rodr\u00edguez J., N. M. (2014). La pol\u00edtica de tierras para la poblaci\u00f3n desplazada 2001- 2011: de la protecci\u00f3n a la restituci\u00f3n. Estudios Socio-Jur\u00eddicos, 16(1), pp. 75-121.", 
                "Forjando Futuros. (2014). \u201cAs\u00ed fallan los jueces de tierras \u00bfCumplir\u00e1 el Gobierno sus \u00f3rdenes?\u201d. Recuperado de: http://forjandofuturos.org/documentos/publicacion-restitucion-de-tierras-asi-fallan-los-jueces_500-sentencias_septiembre-2014-fundacion-forjando-futuros.pdf", 
                "Franz\u00e9 Mudan\u00f3, A. (2013) Perspectivas antropol\u00f3gicas y etnogr\u00e1ficas de las pol\u00edticas p\u00fablicas. Revista de Antropolog\u00eda Social, n\u00fam. 22. pp. 9-23.", 
                "Garc\u00eda, M. A. (2011). Andar los recuerdos: elementos para pensar el territorio desde los procesos de retorno de poblaci\u00f3n desarraigada por la violencia. Encuentros , pp. 83 - 94.", 
                "Gim\u00e9nez, G. (2001). Cultura, territorio y migraciones, aproximaciones te\u00f3ricas. Alteridades 11 (22), pp. 5 \u2013 14.", 
                "G\u00f3mez, L. (2005). La evaluaci\u00f3n en la gesti\u00f3n de proyectos y programas de desarrollo: uma propuesta integradora em agentes, modelos y herramientas. Gobierno Vasco.", 
                "Human Rights Watch -HRW-. (2013). El riesgo de volver a casa. Recuperado de: http://www.acnur.org/t3/uploads/media/2869_HRW_el_riesgo_de_volver_a_casa.pdf", 
                "Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi \u2013 IGAC-. (2012). Atlas de la distribuci\u00f3n de la propiedad rural en Colombia. Imprenta Nacional de Colombia: Bogot\u00e1.", 
                "Instituto Nacional de Derechos Humanos \u2013INDH-. (2010). Situaci\u00f3n de los derechos humanos en Chile. Recuperado de: http://www.indh.cl/wp-content/uploads/2010/12/Informe_Final_Corregido1.pdf", 
                "MAPP/OEA. (2014). Conversatorios sobre restituci\u00f3n de tierras y territorios: Encuentros regionales de intercambio de experiencias, di\u00e1logo de saberes y gesti\u00f3n del conocimiento. Bogot\u00e1: ALVI Impresores S.A.S.", 
                "Medianero, D. (2010). Metodolog\u00eda de Estudios de L\u00ednea Base. Pensamiento Cr\u00edtico No. 15, pp. 61 \u2013 82.", 
                "Ministerio de Agricultura y Desarrollo Rural. (2012). ABC para jueces en materia de restituci\u00f3n de tierras. Bogot\u00e1. Recuperado de: https://www.restituciondetierras.gov.co/documents/10184/227457/ABC.pdf/96b6eb53-16c4-42bc-8a0f-8be383c05c58", 
                "Ministerio de Salud. (2015). Sistema Integral de Informaci\u00f3n SISPRO. Recuperado de: https://www.minsalud.gov.co/salud/Paginas/SistemaIntegraldeInformaci%C3%B3nSISPRO.aspx", 
                "Navarrete, R.A. (2014). Indicadores para medir el ejercicio de derechos humanos: el caso del Derecho a una Alimentaci\u00f3n Adecuada. (tesis de maestr\u00eda). FLACSO, M\u00e9xico.", 
                "NORAD. (1997). Evaluaci\u00f3n de proyectos de ayuda al desarrollo. Manual para evaluadores y gestores. IUDC-UCM-CEDEAL: Madrid.", 
                "Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos. (16 de diciembre de 1996). Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales. Recuperado de: http://www.migracion.gob.bo/web/upload/ddhh5.pdf", 
                "Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos. (16 de diciembre de 1996). Pacto Internacional de Derechos Civiles y Pol\u00edticos. Recuperado de: http://www.acnur.org/t3/fileadmin/scripts/doc.php?file=t3/fileadmin/Documentos/BDL/2001/0015", 
                "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n \u2013 FAO -. (2002). Cumbre Mundial Sobre la Alimentaci\u00f3n, cinco a\u00f1os despu\u00e9s. Recuperado de: http://www.fao.org/WorldFoodSummit/sideevents/papers/Y6959s.htm", 
                "Pautassi, L. (2013). Monitoreo del acceso a la informaci\u00f3n desde los indicadores de derechos humanos. SUR. Revista Internacional de Derechos Humanos, n\u00fam. 18, pp. 57 \u2013 77.", 
                "Plan Nacional de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas. (2012). Recuperado de: http://www1.cundinamarca.gov.co/PIU-2012/Plan%20de%20Acci%C3%B3n/CONPES%203726_anexo.pdf", 
                "PNUD. (2011). Colombia Rural. Razones para la Esperanza. Informe Nacional de Desarrollo Humano. Bogot\u00e1: INDH, PNUD.", 
                "Portal oficial de Bogot\u00e1. (22 de julio de 2013). Alcalde Mayor de Bogot\u00e1 presentar\u00e1 a Defensores de V\u00edctimas. Recuperado de: http://www.bogota.gov.co/Article/Gobierno,%20Seguridad%20y%20Convivencia/Alcalde%20Mayor%20de%20Bogot%C3%A1%20presentar%C3%A1%20los%20Defensores%20de%20Victimas", 
                "Presidencia de la Rep\u00fablica de Colombia. (2011). Decreto 4829 de 2011. Por el cual se reglamenta el Cap\u00edtulo III del T\u00edtulo IV de la Ley 1448 de 2011 en relaci\u00f3n con la restituci\u00f3n de tierras. Recuperado de: http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=45065", 
                "Presidencia de la Rep\u00fablica de Colombia. (2012). Decreto 0599 de 2012. Por el cual se regula la instancia de coordinaci\u00f3n local para la micro focalizaci\u00f3n e implementaci\u00f3n. Recuperado de: http://wsp.presidencia.gov.co/Normativa/Decretos/2012/Documents/Marzo/21/dec59921032012.pdf", 
                "Principios Rectores de los Desplazamientos Internos. (Febrero de 1998). Recuperado de: http://www.acnur.org/t3/fileadmin/scripts/doc.php?file=t3/fileadmin/Documentos/BDL/2001/0022", 
                "Rold\u00e1n, S. (2012). Devoluci\u00f3n de propiedades a los desplazados en Colombia: Algunos desaf\u00edos. Recuperado de: http://sergioroldan.co/blog/2012/03/devolucion-de-propiedades-a-los-desplazados-en-colombia-algunos-desafios-2/", 
                "Roth Deubel, A.-N. (2002). Conceptos, teorias y herramientas para elan\u00e1lisis de las pol\u00edticas p\u00fablicas. En A.-N. Roth Deubel, Pol\u00edticas p\u00fablicas: formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n Bogot\u00e1: Ediciones Aurora, pp. 17 \u2013 57.", 
                "Roth Deubel, A.-N. (2009). La evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas en Colombia: una mirada cr\u00edtica a partir de las pr\u00e1cticas evaluativas oficiales de los programas de la \u201cRed de Apoyo Social\u201d. CLAD, Reforma y Democracia, n\u00fam 45. Recuperado de: http://old.clad.org/portal/publicaciones-del-clad/revista-clad-reforma-democracia/articulos/045-octubre2-2009/roth", 
                "Shore, C. (2010). La antropolog\u00eda y el estudio de la pol\u00edtica p\u00fablica: reflexiones sobre la formulaci\u00f3n de las pol\u00edticas. Ant\u00edpoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, n\u00fam 10 , pp. 21 -49.", 
                "Secretar\u00eda Distrital de Planeaci\u00f3n. (2014). Banco Distrital de Programas y Proyectos. Recuperado de: http://portel.bogota.gov.co/secretariageneral/pdfs/inversion/768.pdf", 
                "UAEGRTD. (2015). Di\u00e1logos t\u00e9cnicos de la Pol\u00edtica de Restituci\u00f3n de Tierras, Ley 1448 de 2011 \u2013 Memorias -. Bogot\u00e1.", 
                "UAERIV. (2015). Estrategia de caracterizaci\u00f3n a poblaci\u00f3n v\u00edctima del conflicto armado con enfoque de goce efectivo de derechos. Recuperado de: http://rni.unidadvictimas.gov.co/sites/default/files/Documentos/CARTILLA%20CARACTERZACION%202015.pdf", 
                "Uribe, J.C. (2013). Aporte para el colof\u00f3n del concepto jur\u00eddico sobre la viabilidad de representaci\u00f3n de las v\u00edctimas por abogados vinculados al distrito capital. Bogot\u00e1.", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
                "Estudio de L\u00ednea de Base: Proyecto de restituci\u00f3n de tierras de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 (2012 - 2015)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13693"
            ], 
            "title_short": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Estudio de l\u00ednea de base", 
                "Restituci\u00f3n de tierras", 
                "Goce efectivo de derechos", 
                "Intervenci\u00f3n social", 
                "Indicadores sociales", 
                "V\u00edctimas de la violencia", 
                "Evaluaci\u00f3n de proyectos", 
                "362.88", 
                "Sociolog\u00eda", 
                "V\u00edctimas de guerra", 
                "Restituci\u00f3n", 
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            "title": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Ord\u00f3\u00f1ez-Vargas, Laura"
            ], 
            "author_facet": [
                "Mateus Moreno, Viviana"
            ], 
            "title_fullStr": "Estudio de L\u00ednea Base: goce efectivo de derechos de la poblaci\u00f3n beneficiaria del proyecto \"Asesor\u00eda, acompa\u00f1amiento y representaci\u00f3n legal a v\u00edctimas del conflicto armado interno en la exigibilidad de su derecho a la restituci\u00f3n de tierras\u201d de la alcald\u00eda mayor de Bogot\u00e1 D.C. (2012 - 2015)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13693", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/13693"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_73557ffe465faa795bdb417dc4e24d20"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ponce Bravo, Marcelo"
        ], 
        "title": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "\u00bfLos mecanismos judiciales creados en el marco de la justicia transicional para la defensa de los solicitantes de restituci\u00f3n de tierras en Colombia, resultan vulneratorios de sus derechos fundamentales en la pr\u00e1ctica, producto del inadecuado manejo de la norma interna e internacional que aplican los funcionarios judiciales especializados?"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Mecanismos judiciales"
            ], 
            [
                "Justicia transicional"
            ], 
            [
                "Derecho internacional"
            ], 
            [
                "Jueces y magistrados especializados en restituci\u00f3n de tierras"
            ], 
            [
                "V\u00edctimas del conflicto armado"
            ], 
            [
                "342.06"
            ], 
            [
                "Derecho administrativo"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Administraci\u00f3n de justicia"
            ], 
            [
                "Jueces"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ponce Bravo, Marcelo"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016-11-15", 
                "2017-04-19T12:29:36Z", 
                "2017-04-19T12:29:36Z"
            ], 
            "title_sort": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "Mecanismos judiciales", 
                "Justicia transicional", 
                "Derecho internacional", 
                "Jueces y magistrados especializados en restituci\u00f3n de tierras", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Administraci\u00f3n de justicia", 
                "Jueces"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "\u00bfLos mecanismos judiciales creados en el marco de la justicia transicional para la defensa de los solicitantes de restituci\u00f3n de tierras en Colombia, resultan vulneratorios de sus derechos fundamentales en la pr\u00e1ctica, producto del inadecuado manejo de la norma interna e internacional que aplican los funcionarios judiciales especializados?"
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co//handle/10336/13288"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
            "id": "CO_12597648dab8d971c2c16d8379e36730", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Ponce Bravo, Marcelo"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
                "Ponce Bravo, Marcelo", 
                "Mecanismos judiciales", 
                "Justicia transicional", 
                "Derecho internacional", 
                "Jueces y magistrados especializados en restituci\u00f3n de tierras", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Administraci\u00f3n de justicia", 
                "Jueces"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607631719184203776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "\u00bfLos mecanismos judiciales creados en el marco de la justicia transicional para la defensa de los solicitantes de restituci\u00f3n de tierras en Colombia, resultan vulneratorios de sus derechos fundamentales en la pr\u00e1ctica, producto del inadecuado manejo de la norma interna e internacional que aplican los funcionarios judiciales especializados?", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22846110::oai:repository.urosario.edu.co:10336/13288", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "\u00c1ngel, M. & Bernal, E. (2016). Intervencionismo e institucionalismo del sector agrario en el posconflicto. En. Bonilla, J. & Arias. D. (Ed.). Escenarios coyunturales del posconflicto en Colombia. Bogot\u00e1: Universidad Militar Nueva Granada. (En publicaci\u00f3n).", 
                "Bernal, E. (2016, abril 12). \u00bfLa Restituci\u00f3n de Tierras es tan mala como la pintan? Las dos orillas. Recuperado de http://www.las2orillas.co/la-restitucion-tierras-tan-mala-la-pintan/. Corte Constitucional. (2016). Sentencia C-715-12.M.P. Vargas.", 
                "Ministerio de Agricultura y Desarrollo Rural, (2016), Estad\u00edsticas de Restituci\u00f3n de tierras Registro de Tierras Despojadas y Abandonadas. Recuperado de https://www.restituciondetierras.gov.co/estadisticas-de-restitucion-de-tierras", 
                "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura. (2012).Directrices voluntarias sobre la tenencia de la tierra, la pesca y los bosques en el contexto de la seguridad alimentaria nacional. Roma.", 
                "Procuradur\u00eda. (2015). \u00bfC\u00f3mo va la restituci\u00f3n de tierras? Resultados de la fase administrativa y judicial. Recuperado de http://www.procuraduria.gov.co/portal/media/file/Restitucion.pdf", 
                "RESTITUCI\u00d3N Y FORMALIZACI\u00d3N DE TIERRAS ABANDONADAS, AUTO SUSTANCIACI\u00d3N No. 227 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado de Tierras Abandonadas 16 de 02 de 2016).", 
                "PROCESO DE RESTITUCI\u00d3N DE DERECHOS TERRITORIALES, AUTO INTERLOCUTORIO No. 68 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado en Restituci\u00f3n de Tierras de Quibd\u00f3 24 de noviembre de 2014).", 
                "PROCESO DE RESTITUCI\u00d3N DE DERECHOS TERRITORIALES, AUTO INTERLOCUTORIO 192 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado en restituci\u00f3n de tierras de Quibd\u00f3 14 de Diciembre de 2015).", 
                "ACCI\u00d3N DE TUTELA DE PRIMERA INSTANCIA, N\u00famero: 03 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado en Restituci\u00f3n de Tierras de Quibd\u00f3 28 de Enero de 2016).", 
                "TUTELA, STC10760-2 (RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS , 2014) 015 - Radicaci\u00f3n No. 11001-02-03-000-2015-01738-00 (CORTE SUPREMA DE JUSTICIA SALA DE CASACI\u00d3N CIVIL 2015).", 
                "PROCESO RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS, RADICADO 270013121001-2014-00101 (Unidad Administrativa Especial de Gesti\u00f3n de Tierras Despojadas 13 de mayo de 2015).", 
                "PROCESOS DE TIERRAS No. 2014-00039-00, 2014-0044-00, 2014-00045-00, 2014-00046-00, 2014-00056, 2014-00057, 2014-00058,00 y 2014-00072-00, , AUTO INTERLOCUTORIO No. 302 (JUZGADO PRIMERO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS DE POPAY\u00c1N 19 de SEPTIEMBRE de 2014).", 
                "RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS , AUTO INTERLOCUTORIO 019 (JUZGADO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS ITINERANTE EN LOS DISTRITOS DE YOPAL Y CUNDINAMARCA Y CASANARE 27 de Agosto de 2014).", 
                "PROCESO DE RESTITUCI\u00d3N DE DERECHOS TERRITORIALES, AUTO INTERLOCUTORIO 192 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado en restituci\u00f3n de tierras de Quibd\u00f3 14 de Diciembre de 2015).", 
                "TUTELA, STC10760-2015 - Radicaci\u00f3n No. 11001-02-03-000-2015-01738-00 (CORTE SUPREMA DE JUSTICIA SALA DE CASACI\u00d3N CIVIL 2015).", 
                "ACCI\u00d3N DE TUTELA DE PRIMERA INSTANCIA, N\u00famero: 03 (Juzgado Primero Civil del Circuito Especializado en Restituci\u00f3n de Tierras de Quibd\u00f3 28 de Enero de 2016).", 
                "PROCESO DE RESTITUCI\u00d3N Y FORMALIZACI\u00d3N DE TIERRAS ABANDONADAS FORZOSAMENTE, AUTO INTERLOCUTORIO No. 021 (JUZGADO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS ABANDONADAS EN LOS DISTRITOS DE YOPAL Y CUNDINAMARCA Y CASANARE 12 de SEPTIEMBRE de 2014).", 
                "MEMORIAL ACLARATORIO Y MODIFICACI\u00d3N DE SOLICITUD PUNTO 17, PROCESO 2015-02426 AUTO INTERLOCUTORIO No. 227 (JUEZ PRIMERO CIVIL CIRCUITO ESPECIALIZADO DE RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS APARTADO ANTIOQUIA 12 de FEBRERO de 2016).", 
                "GESTI\u00d3N DE RESTITUCI\u00d3N LEY 1448 - REGISTRO , CONSTANCIA N\u00daMERO NA 00444 DEL 02 DE DICIEMBRE DE 2015 (UNIDAD ADMINISTRATIVA ESPECIAL DE GESTI\u00d3N DE RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS DESPOJADAS 2 de 12 de 2015).", 
                "RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS , AUTO INTERLOCUTORIO 019 (JUZGADO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS ITINERANTE EN LOS DISTRITOS DE YOPAL Y CUNDINAMARCA Y CASANARE 27 de Agosto de 2014).", 
                "SOLICITUD RESTITUCI\u00d3N Y FORMALIZACI\u00d3N DE TIERRAS , INTERLOCUTORIO No. 19 (JUZGADO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS ITINERANTE EN LOS DISTRITOS DE YOPAL Y CUNDINAMARCA Y CASANARE 26 de AGOSTO de 2014).", 
                "RESTITUCI\u00d3N DE DERECHOS TERRITORIALES, AUTO INTERLOCUTORIO NO. 0068 DE 2015 (JUEZ PRIMERO CIVIL DEL CIRCUITO ESPECIALIZADO EN RESTITUCI\u00d3N DE TIERRAS DISTRITO JUDICIAL DE QUIBD\u00d3 20 de 4 de 2015).", 
                "ACCI\u00d3N DE TUTELA (Tribunal Superior de Antioquia Sala Civil Especializada en Restituci\u00f3n de tierras 19 de 3 de 2015).", 
                "Sentencia C-694/15 Corte Constitucional. M.P. Alberto Rojas R\u00edos, citando las Sentencias de la Corte Constitucional C-771 de 2011; C-052 de 2012.", 
                "Ambos Kai, Compilado \u201cJusticia de Transici\u00f3n\u201d, \u201cEl Marco Jur\u00eddico de La Justicia de Transici\u00f3n\u201d, Konrad Adenauer Stiftunge.v, 2009, P\u00e1g. 72.", 
                "Ambos Kai, Compilado \u201cJusticia de Transici\u00f3n\u201d, \u201cEl Marco Jur\u00eddico de La Justicia de Transici\u00f3n\u201d, Konrad Adenauer Stiftunge.v, 2009, P\u00e1g. 121.", 
                "Ambos Kai, Compilado \u201cJusticia de Transici\u00f3n\u201d, \u201cEl Marco Jur\u00eddico de La Justicia de Transici\u00f3n\u201d, Konrad Adenauer Stiftunge.v, 2009, P\u00e1g. 33.", 
                "Malarino Ezequiel, Compilado \u201cJusticia de Transici\u00f3n\u201d, \u201cInformes Nacionales \u2013 Breves Reflexiones Sobre La Justicia De Transici\u00f3n a Partir de Las Experiencias Latinoamericanas\u201d, Konrad Adenauer Stiftunge.v, 2009, P\u00e1g. 424.", 
                "Albert Berry, compilado \u201cJusticia Distributiva en sociedades en transici\u00f3n\u201d, \u201cLa econom\u00eda de la reforma agraria y las peque\u00f1as granjas en los pa\u00edses en desarrollo: Consecuencias para las situaciones posconflicto, Torkel Opsahl Academic E Publisher, Oslo, 2012, P\u00e1g. 25", 
                "Francisco Guti\u00e9rrez San\u00edn, compilado \u201cJusticia Distributiva en sociedades en transici\u00f3n\u201d, \u201cDesigualdad extrema: una preocupaci\u00f3n pol\u00edtica. Las pol\u00edticas rurales en Colombia en el per\u00edodo 2002 \u2013 2009, Torkel Opsahl Academic E Publisher, Oslo, 2012, P\u00e1g. 233.", 
                "Sentencia T \u2013 821 de 2007. Corte Constitucional de Colombia, 2007", 
                "Mar\u00eda Paula Saffon y Rodrigo Uprimny, compilado \u201cJusticia Distributiva en sociedades en transici\u00f3n\u201d, \u201cReparaci\u00f3n de tierras despojadas y justicia distributiva en Colombia, Torkel Opsahl Academic E Publisher, Oslo, 2012, P\u00e1g. 419.", 
                "Uprimny Yepes Rodrigo, Compilado \u201c\u00bfJusticia Transicional Sin Transici\u00f3n? Verdad Justicia y Reparaci\u00f3n para Colombia, \u201cLas Ense\u00f1anzas del An\u00e1lisis Comparado: Procesos Transicionales, Formas de Justicia Transicional y el Caso Colombiano\u201d Centro de Estudios de Derecho, Justicia y Sociedad, De Justicia, Bogot\u00e1 D.C. Junio de 2006. P\u00e1g. 35.", 
                "Ambos Kai, Compilado \u201cJusticia de Transici\u00f3n\u201d, \u201cEl Marco Jur\u00eddico de La Justicia de Transici\u00f3n\u201d, Konrad Adenauer Stiftunge.v, 2009, P\u00e1g. 27", 
                "Sentencia T-025/04 Corte Constitucional de Colombia, 2004", 
                "Sentencia T-025/04 Corte Constitucional de Colombia, 2004", 
                "Sentencia T-821/07, Corte Constitucional de Colombia, 2007", 
                "Sentencia C 715/12, Corte Constitucional de Colombia, 2012", 
                "Congreso de La Republica de Colombia, LEY 1448/2011, 2011", 
                "Sentencia C-280/13, Corte Constitucional de Colombia, 2013", 
                "Sentencia C-280/13, Corte Constitucional de Colombia, 2013", 
                "Oficina de Coordinaci\u00f3n De Asuntos Humanitarios De Las Naciones Unidas \u201cPrincipios DENG\u201d\u2013 Ochoa Online, OCHA Publications. Pag 4. Web Site: http://www.law.georgetown.edu/idp/spanish/GPSpanish.pdf", 
                "\u201cManual sobre la Restituci\u00f3n de las Viviendas y el Patrimonio de Refugiados y Personas Desplazadas, Aplicaci\u00f3n de los \u201cPrincipios Pinheiro\u201d\u201d ONG\u2019S, 2007, Pag 3. Web Site: http://www.ohchr.org/Documents/Publications/pinheiro_principles_sp.pdf", 
                "Sentencia T-821/07, Corte Constitucional de Colombia, 2007", 
                "Auto 008 de 2009, Corte Constitucional de Colombia, 2009", 
                "Sentencia C \u2013 715 de 2012. Magistrado ponente Luis Ernesto Vargas Silva.", 
                "Art\u00edculo 1 del Decreto 599 de 2012.", 
                "Contenido del Registro. Art\u00edculo 2.15.1.5.1. del Decreto 1071 de 2015 y Art\u00edculo 18 del Decreto 4829 de 2011.", 
                "Corte Constitucional. Sentencia C-095 de 2001. M.P. Jos\u00e9 Gregorio Hern\u00e1ndez Galindo.", 
                "La sentencia C \u2013 099 de 2013", 
                "Corte Constitucional. Sentencia C \u2013 286 de 2014. Magistrado ponente Luis Ernesto Vargas Silva.", 
                "sentencia C \u2013 099 de 2013", 
                "Corte Constitucional. Sentencia T-345 de 1996.", 
                "Corte Constitucional . Sentencia C \u2013 731 de 2005", 
                "Corte Constitucional. Sentencia C-925 de 1999, M.P. Vladimiro Naranjo Mesa.", 
                "sentencia C- 1189 de 2005", 
                "Ley 270 de 1996", 
                "Corte Constitucional. Sentencia T-283 de 2013. Magistrado Ponente. Jorge Ignacio Pretelt Chaljub.", 
                "Corte Constitucional. Sentencia T \u2013 531 de 2010. Magistrado ponente. Gabriel Eduardo Mendoza Martelo", 
                "C\u00f3digo General del Proceso ley 1564 de 2012.", 
                "Articulo 8 y 25 de la convenci\u00f3n americana de Derechos Humanos.", 
                "Corte Constitucional, sentencia T- 379 de 2014.", 
                "C- 715/12, C- 820/12, C - 099/2013, T- 415/13, C- 438/13, C- 579/13, T- 319/14, T- 477/14, C- 795/14, T- 798/14, C- 017/15, T- 211/15, C- 694/15, C- 035/16", 
                "Corte Constitucional, Sala Plena, Sentencia C-820 del 18 de Octubre de 2012, expediente # D 9012 , M.P. doctor MAURICIO GONZ\u00c1LEZ CUERVO, p\u00e1ginas 35 a 39", 
                "Corte Constitucional, Sala Plena, Sentencia C-715 del 13 de Septiembre de 2012, expediente # D-8963 , M.P. doctor Luis Ernesto Vargas Silva.", 
                "(rads. 2014 - 0039, 2014 - 0044, 2014 -0045, 2014 - 0046, 2014 - 0056, 2014 -0057, 2014 - 0058 y 2014 - 0072)", 
                "Corte Constitucional de Colombia. Sentencia T 191 de 2009. MP. Luis Ernesto Vargas Silva.", 
                "Corte Constitucional de Colombia. Sentencia C 313 de 2014. MP. Gabriel Eduardo Mendoza Martelo.", 
                "Consejo de estado, sala de lo contencioso administrativo secci\u00f3n tercera, consejero ponente: Jes\u00fas Mar\u00eda Carrillo Ballesteros. radicaci\u00f3n n\u00famero: 76001-23-31-000-2001-3904-01(acu-1235)", 
                "Corte Constitucional de Colombia. Sentencia T 345 de 1996. MP. Eduardo Cifuentes Mu\u00f1oz.", 
                "Corte constitucional T-352 de 2011 M.P. Jorge Ignacio Pretelt Chaljub", 
                "Corte Constitucional Sentencia C-273 de 1999.", 
                "Par\u00e1grafo 1 articulo 91 ley 1448 de 2011", 
                "Auto 2014-45", 
                "Auto 2014-0053.", 
                "Auto 2014-0114", 
                "Auto 2014 - 0086", 
                "Auto 2013-189", 
                "Auto 2013-106", 
                "Auto 2013 -0100", 
                "Auto 2013-178", 
                "Auto 2013-248", 
                "Auto 2013-105", 
                "Auto y recurso 2013-0007", 
                "Auto 2015- 02426", 
                "Auto 2014-0034", 
                "Sentencia 03 del 28-01-2016 rad 2016-00003-00", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://repository.urosario.edu.co//handle/10336/13288"
            ], 
            "title_short": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Mecanismos judiciales", 
                "Justicia transicional", 
                "Derecho internacional", 
                "Jueces y magistrados especializados en restituci\u00f3n de tierras", 
                "V\u00edctimas del conflicto armado", 
                "342.06", 
                "Derecho administrativo", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Administraci\u00f3n de justicia", 
                "Jueces"
            ], 
            "title": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Arias Ariza, Diego"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ponce Bravo, Marcelo"
            ], 
            "title_fullStr": "El juez de restituci\u00f3n de tierras: alcances y l\u00edmites"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co//handle/10336/13288", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co//handle/10336/13288"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_12597648dab8d971c2c16d8379e36730"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Garc\u00eda Reyes, Paola"
        ], 
        "title": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "Desde la d\u00e9cada de 1990 la regi\u00f3n del Pac\u00edfico colombiano vive un proceso in\u00e9dito de agudizaci\u00f3n del conflicto armado interno. Algunos estudios han descrito este hecho como una consecuencia no intencionada del reconocimiento de las poblaciones negras de la regi\u00f3n como grupos \u00e9tnicos propietarios de los territorios en los que habitan. En este art\u00edculo me pregunto de qu\u00e9 forma resultaron modificadas las din\u00e1micas de conflicto en la subregi\u00f3n del Bajo Atrato chocoano (1985-2005) en Colombia, si esto se vincula con la explotaci\u00f3n de sus recursos naturales, en particular la palma de aceite y cu\u00e1l fue el papel que jug\u00f3 en estas din\u00e1micas el cambio en el r\u00e9gimen de propiedad de la tierra. Para responder a estas preguntas me baso en los estudios sobre la econom\u00eda pol\u00edtica de los conflictos armados e introduzco el concepto de \u00f3rdenes de extracci\u00f3n con el fin de analizar las acciones de los actores del conflicto, los empresarios de la palma, el Estado como agente regulador y las poblaciones negras. Mi conclusi\u00f3n principal es que el cambio en la estructura de propiedad de la tierra no fue causa del conflicto y que el tipo de actor involucrado es una variable relevante."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Sociolog\u00eda; derecho"
            ], 
            [
                "Conflicto armado; orden de extracci\u00f3n; palma africana; propiedad de la tierra."
            ], 
            [
                "Conflito armado, ordem de extra\u00e7\u00e3o, palmeira africana, propriedade da terra."
            ], 
            [
                "Armed conflict, extractive orders, land property rights, oil palm."
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Garc\u00eda Reyes, Paola"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-01-31", 
                "2018-03-07T14:31:40Z", 
                "2018-03-07T14:31:40Z"
            ], 
            "title_sort": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "topic": [
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Conflicto armado; orden de extracci\u00f3n; palma africana; propiedad de la tierra.", 
                "Conflito armado, ordem de extra\u00e7\u00e3o, palmeira africana, propriedade da terra.", 
                "Armed conflict, extractive orders, land property rights, oil palm."
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Desde la d\u00e9cada de 1990 la regi\u00f3n del Pac\u00edfico colombiano vive un proceso in\u00e9dito de agudizaci\u00f3n del conflicto armado interno. Algunos estudios han descrito este hecho como una consecuencia no intencionada del reconocimiento de las poblaciones negras de la regi\u00f3n como grupos \u00e9tnicos propietarios de los territorios en los que habitan. En este art\u00edculo me pregunto de qu\u00e9 forma resultaron modificadas las din\u00e1micas de conflicto en la subregi\u00f3n del Bajo Atrato chocoano (1985-2005) en Colombia, si esto se vincula con la explotaci\u00f3n de sus recursos naturales, en particular la palma de aceite y cu\u00e1l fue el papel que jug\u00f3 en estas din\u00e1micas el cambio en el r\u00e9gimen de propiedad de la tierra. Para responder a estas preguntas me baso en los estudios sobre la econom\u00eda pol\u00edtica de los conflictos armados e introduzco el concepto de \u00f3rdenes de extracci\u00f3n con el fin de analizar las acciones de los actores del conflicto, los empresarios de la palma, el Estado como agente regulador y las poblaciones negras. Mi conclusi\u00f3n principal es que el cambio en la estructura de propiedad de la tierra no fue causa del conflicto y que el tipo de actor involucrado es una variable relevante.", 
                "Desde a d\u00e9cada de 1990, a regi\u00e3o do Pac\u00edfico colombiano vive um processo in\u00e9dito de agu\u00e7adura do conflito armado interno. Alguns estudos t\u00eam descrito este fato como uma consequ\u00eancia n\u00e3o intencionada do reconhecimento das popula\u00e7\u00f5es negras da regi\u00e3o como grupos \u00e9tnicos propriet\u00e1rios dos territ\u00f3rios nos que habitam. Neste artigo me pergunto de que forma resultaram modificadas as din\u00e2micas de conflito na sub-regi\u00e3o do baixo Atrato em Choco (1985-2005), na Col\u00f4mbia, se isto se vincula com a explora\u00e7\u00e3o de seus recursos naturais, em particular, a palmeira de azeite e qual foi o papel que jogou nestas din\u00e2micas a mudan\u00e7a no regime de propriedade da terra. Para responder a estas perguntas, me baseio nos estudos sobre a economia pol\u00edtica dos conflitos armados e introduzo o conceito de ordens de extra\u00e7\u00e3o com o fim de analisar as a\u00e7\u00f5es dos atores do conflito, os empres\u00e1rios da palmeira, o Estado como agente regulador e as popula\u00e7\u00f5es negras. Minha conclus\u00e3o principal \u00e9 que a mudan\u00e7a na estrutura de propriedade da terra n\u00e3o foi causa do conflito e que o tipo de ator envolvido \u00e9 uma vari\u00e1vel relevante.", 
                "Since the 1990s, the Colombian Pacific region has experienced a process of intensification of the internal armed conflict. Some studies have described this as an unintended consequence of the legal recognition by the state of black inhabitants of the region as ethnic groups with rights to the lands in their territory. This document explores the relationship between this change in the structure of land ownership and the dynamics of the armed conflict in the region (1985-2005), focusing on the Bajo Atrato region in Colombia. At the same time, it asks to what extent those dynamics are related to the planting and exploitation of palm oil. The concept of extractive orders, taken from the literature on the political economy of armed conflicts, will be introduced to explore the relationship between changes in land tenure regimes, palm oil cultivation and armed conflict. The main conclusion of the analysis is that the change in the structure of land property rights does not explain the conflict in the region. Instead, the type of armed actors involved is a relevant variable."
            ], 
            "url": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.05", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16589"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
            "id": "CO_b7e445d1d9640ff166a5da1008910662", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "Garc\u00eda Reyes, Paola"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "10.12804/esj16.1.2014.05"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
                "Garc\u00eda Reyes, Paola", 
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Conflicto armado; orden de extracci\u00f3n; palma africana; propiedad de la tierra.", 
                "Conflito armado, ordem de extra\u00e7\u00e3o, palmeira africana, propriedade da terra.", 
                "Armed conflict, extractive orders, land property rights, oil palm."
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607631695927836672, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Desde la d\u00e9cada de 1990 la regi\u00f3n del Pac\u00edfico colombiano vive un proceso in\u00e9dito de agudizaci\u00f3n del conflicto armado interno. Algunos estudios han descrito este hecho como una consecuencia no intencionada del reconocimiento de las poblaciones negras de la regi\u00f3n como grupos \u00e9tnicos propietarios de los territorios en los que habitan. En este art\u00edculo me pregunto de qu\u00e9 forma resultaron modificadas las din\u00e1micas de conflicto en la subregi\u00f3n del Bajo Atrato chocoano (1985-2005) en Colombia, si esto se vincula con la explotaci\u00f3n de sus recursos naturales, en particular la palma de aceite y cu\u00e1l fue el papel que jug\u00f3 en estas din\u00e1micas el cambio en el r\u00e9gimen de propiedad de la tierra. Para responder a estas preguntas me baso en los estudios sobre la econom\u00eda pol\u00edtica de los conflictos armados e introduzco el concepto de \u00f3rdenes de extracci\u00f3n con el fin de analizar las acciones de los actores del conflicto, los empresarios de la palma, el Estado como agente regulador y las poblaciones negras. Mi conclusi\u00f3n principal es que el cambio en la estructura de propiedad de la tierra no fue causa del conflicto y que el tipo de actor involucrado es una variable relevante.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22869266::oai:repository.urosario.edu.co:10336/16589", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 207-242", 
                "Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 207-242", 
                "Revista Estudios Socio-Jur\u00eddicos; Vol. 16, N\u00fam. 1 (2014); 207-242", 
                "2145-4531", 
                "0124-0579", 
                "10.12804/esj16.1.2014", 
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
                "Land, oil palm and armed conflict in the Bajo Atrato region of Choc\u00f3, Colombia. A reading since the change in extraction orders", 
                "Terra, palmeira-africana e conflito armado no baixo Atrato em Choco, Col\u00f4mbia. Uma leitura desde a mudan\u00e7a nas ordens de extra\u00e7\u00e3o"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.05", 
                "10.12804/esj16.1.2014.05", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16589"
            ], 
            "title_short": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Sociolog\u00eda; derecho", 
                "Conflicto armado; orden de extracci\u00f3n; palma africana; propiedad de la tierra.", 
                "Conflito armado, ordem de extra\u00e7\u00e3o, palmeira africana, propriedade da terra.", 
                "Armed conflict, extractive orders, land property rights, oil palm."
            ], 
            "title": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Copyright (c) 2014 Estudios Socio-Jur\u00eddicos", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Garc\u00eda Reyes, Paola"
            ], 
            "title_fullStr": "Tierra, palma africana y conflicto armado en el Bajo Atrato chocoano, Colombia. Una lectura desde el cambio en los \u00f3rdenes de extracci\u00f3n"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.05", 
                "desc": "https://revistas.urosario.edu.co/index.php/sociojuridicos/article/view/esj16.1.2014.05"
            }, 
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16589", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/16589"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "CO_b7e445d1d9640ff166a5da1008910662"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Starck, Emilie"
        ], 
        "title": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
        "publicationDates": [
            "2011"
        ], 
        "summary": [
            "Santiago del Estero ocupa a diario los noticieros por los asuntos de desalojos de campesinos. Con el r\u00e9cord nacional de explotaciones sin l\u00edmites definidos, la provincia vuelve a ser la protagonista de un conflicto de tierra agresivo. La marginalidad territorial de los peque\u00f1os productores sin t\u00edtulo de propiedad, junto a la expansi\u00f3n sojera sobre tierras semi\u00e1ridas, vuelven a actualizar los problemas ligados a la \u201canarqu\u00eda territorial\" de la provincia. Desde 1990, con la creaci\u00f3n del MOCASE, la identidad campesina tiene voz, hasta entonces olvidada. Pero el silencio pol\u00edtico y de la opini\u00f3n p\u00fablica promovi\u00f3 una crisis del movimiento y un empeoramiento del malestar rural frente a la violencia de las expulsiones. La violaci\u00f3n territorial va acompa\u00f1ada entonces de un desorden social y viceversa. Este art\u00edculo pretende explicar las causas del problema de las explotaciones ilegales, pero leg\u00edtimas."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Santiago del Estero (Argentina)"
            ], 
            [
                "Conflictos regionales"
            ], 
            [
                "Minifundios"
            ], 
            [
                "Clase campesina"
            ], 
            [
                "Poblaci\u00f3n rural"
            ], 
            [
                "Movimientos campesinos"
            ], 
            [
                "Derecho a la propiedad"
            ], 
            [
                "T\u00edtulos de propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Movimiento Campesino de Santiago del Estero"
            ], 
            [
                "Precaristas"
            ], 
            [
                "Ocupaci\u00f3n clandestina"
            ], 
            [
                "Mouvement paysan"
            ], 
            [
                "Politique provinciale"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Starck, Emilie"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2011-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "topic": [
                "Santiago del Estero (Argentina)", 
                "Conflictos regionales", 
                "Minifundios", 
                "Clase campesina", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Derecho a la propiedad", 
                "T\u00edtulos de propiedad de la tierra", 
                "Movimiento Campesino de Santiago del Estero", 
                "Precaristas", 
                "Ocupaci\u00f3n clandestina", 
                "Mouvement paysan", 
                "Politique provinciale"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "Santiago del Estero ocupa a diario los noticieros por los asuntos de desalojos de campesinos. Con el r\u00e9cord nacional de explotaciones sin l\u00edmites definidos, la provincia vuelve a ser la protagonista de un conflicto de tierra agresivo. La marginalidad territorial de los peque\u00f1os productores sin t\u00edtulo de propiedad, junto a la expansi\u00f3n sojera sobre tierras semi\u00e1ridas, vuelven a actualizar los problemas ligados a la \u201canarqu\u00eda territorial\" de la provincia. Desde 1990, con la creaci\u00f3n del MOCASE, la identidad campesina tiene voz, hasta entonces olvidada. Pero el silencio pol\u00edtico y de la opini\u00f3n p\u00fablica promovi\u00f3 una crisis del movimiento y un empeoramiento del malestar rural frente a la violencia de las expulsiones. La violaci\u00f3n territorial va acompa\u00f1ada entonces de un desorden social y viceversa. Este art\u00edculo pretende explicar las causas del problema de las explotaciones ilegales, pero leg\u00edtimas.", 
                "Santiago del Estero occupe quotidiennement les informations quant aux expulsions paysannes. Avec le record national des exploitations sans limites d\u00e9finies, la province devient le protagoniste d\u2019un conflit terrien agressif. La marginalit\u00e9 territoriale des petits producteurs sans titre de propri\u00e9t\u00e9, associ\u00e9e \u00e0 l\u2019expansion de la culture du soja sur des terres semiarides, r\u00e9actualisent les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019 \u00abanarchie territoriale\u00bb de la province. La cr\u00e9ation du MOCASE en 1990 a permis de donner une voix \u00e0 l\u2019identit\u00e9 paysanne jusqu\u2019alors oubli\u00e9e. Mais le silence politique et de l\u2019opinion publique ont favoris\u00e9 une crise du mouvement et une aggravation du \u00ab malaise \u00bb rural face \u00e0 la violence continue des expulsions. La violation territoriale s\u2019accompagne alors d\u2019un d\u00e9sordre social et vis versa. Cet article souhaite expliquer les causes du probl\u00e8me des exploitations ill\u00e9gales, mais l\u00e9gitimes.", 
                "Fil: Starck, Emilie. Universidad de Burdeos III"
            ], 
            "url": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5522"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
            "id": "AR_a3685bc2cc0cebb09898f0695f31a2e6", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Starck, Emilie"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
                "Starck, Emilie", 
                "Santiago del Estero (Argentina)", 
                "Conflictos regionales", 
                "Minifundios", 
                "Clase campesina", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Derecho a la propiedad", 
                "T\u00edtulos de propiedad de la tierra", 
                "Movimiento Campesino de Santiago del Estero", 
                "Precaristas", 
                "Ocupaci\u00f3n clandestina", 
                "Mouvement paysan", 
                "Politique provinciale"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607631471483289600, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad Nacional de Cuyo. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de Geograf\u00eda"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "Santiago del Estero ocupa a diario los noticieros por los asuntos de desalojos de campesinos. Con el r\u00e9cord nacional de explotaciones sin l\u00edmites definidos, la provincia vuelve a ser la protagonista de un conflicto de tierra agresivo. La marginalidad territorial de los peque\u00f1os productores sin t\u00edtulo de propiedad, junto a la expansi\u00f3n sojera sobre tierras semi\u00e1ridas, vuelven a actualizar los problemas ligados a la \u201canarqu\u00eda territorial\" de la provincia. Desde 1990, con la creaci\u00f3n del MOCASE, la identidad campesina tiene voz, hasta entonces olvidada. Pero el silencio pol\u00edtico y de la opini\u00f3n p\u00fablica promovi\u00f3 una crisis del movimiento y un empeoramiento del malestar rural frente a la violencia de las expulsiones. La violaci\u00f3n territorial va acompa\u00f1ada entonces de un desorden social y viceversa. Este art\u00edculo pretende explicar las causas del problema de las explotaciones ilegales, pero leg\u00edtimas.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2011"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "oai_identifier_str": "8eeca7de-3b33-4cda-90de-8f17a014121c/oai:bdigital.uncu.edu.ar:5522", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Bolet\u00edn de Estudios Geogr\u00e1ficos, No. 100", 
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5519"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Santiago del Estero y el problema de los minifundios"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://bdigital.uncu.edu.ar/5522"
            ], 
            "title_short": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Santiago del Estero (Argentina)", 
                "Conflictos regionales", 
                "Minifundios", 
                "Clase campesina", 
                "Poblaci\u00f3n rural", 
                "Movimientos campesinos", 
                "Derecho a la propiedad", 
                "T\u00edtulos de propiedad de la tierra", 
                "Movimiento Campesino de Santiago del Estero", 
                "Precaristas", 
                "Ocupaci\u00f3n clandestina", 
                "Mouvement paysan", 
                "Politique provinciale"
            ], 
            "title": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ar/"
            ], 
            "title_full": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Starck, Emilie"
            ], 
            "title_fullStr": "Santiago del Estero y el problema de los minifundios"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5522", 
                "desc": "http://bdigital.uncu.edu.ar/5522"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_a3685bc2cc0cebb09898f0695f31a2e6"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
        ], 
        "title": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870."
        ], 
        "languages": [
            "por"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Humanidades"
            ], 
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "propiedad de la tierra; Sesmarias; frontera; Rio Grande del Sur; estancieros"
            ], 
            [
                "land acquisition; Sesmarias; borderland; Rio Grande do Sul; estancieiros"
            ], 
            [
                "apropria\u00e7\u00e3o da terra; Sesmarias; fronteira; Rio Grande do Sul; estancieiros"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-01-01"
            ], 
            "title_sort": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Los mercados de tierras en Argentina y Brasil durante el siglo XIX", 
                "Trabajos y Comunicaciones", 
                "no. 35"
            ], 
            "topic": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "propiedad de la tierra; Sesmarias; frontera; Rio Grande del Sur; estancieros", 
                "land acquisition; Sesmarias; borderland; Rio Grande do Sul; estancieiros", 
                "apropria\u00e7\u00e3o da terra; Sesmarias; fronteira; Rio Grande do Sul; estancieiros"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870.", 
                "Departamento de Historia"
            ], 
            "url": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11699", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11699", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a08/pdf_63"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "id": "AR_22c81dd874f4ad8ad55cf89576639f32", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "author": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "spellingShingle": [
                "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto", 
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "propiedad de la tierra; Sesmarias; frontera; Rio Grande del Sur; estancieros", 
                "land acquisition; Sesmarias; borderland; Rio Grande do Sul; estancieiros", 
                "apropria\u00e7\u00e3o da terra; Sesmarias; fronteira; Rio Grande do Sul; estancieiros"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "<a href=\"http://revistas.fahce.unlp.edu.ar\" target=\"_blank\">Revistas de la FAHCE</a>"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:ar-repo/semantics/art\u00edculo", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion", 
                "Articulo"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "This article is dedicated to the study the ways of appropriation of land in the south border of Brazil, in the first half of the century XIX. The historiography has, for tradition, associated the appropriation of large tracts of land, in Rio Grande do Sul, with royal donations. That would have been made, mainly, in the form of 'sesmarias' donations. However, a more detained study shows than the public concessions were just one among other forms of appropriation of the land used by families that accomplished a voracious accumulation of lands. Among other sources, inventories post mortem, registrations of concessions of lands and official correspondences are used. The main analysis focus relapses on the municipal district of Alegrete, between 1800 and 1870.", 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Argentina", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "AR", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf", 
                "p. 149-171"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "_version_": 1607631534032945152, 
            "oai_identifier_str": "0aa9bcb7-1092-4d4f-87df-e2c19fceb5e3/oai:sedici.unlp.edu.ar:10915/11699", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
                "Ownership of land and formation of large land estates in the southern frontier of Brazil, through the post-mortem inventories (1800-1860)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11699", 
                "http://hdl.handle.net/10915/11699", 
                "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a08/pdf_63"
            ], 
            "title_short": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "language": [
                "por"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Humanidades", 
                "Historia", 
                "propiedad de la tierra; Sesmarias; frontera; Rio Grande del Sur; estancieros", 
                "land acquisition; Sesmarias; borderland; Rio Grande do Sul; estancieiros", 
                "apropria\u00e7\u00e3o da terra; Sesmarias; fronteira; Rio Grande do Sul; estancieiros"
            ], 
            "title": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ar/", 
                "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 Argentina (CC BY-NC-ND 2.5)"
            ], 
            "title_full": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)", 
            "dc.language.*.fl_str_mv": [
                "por"
            ], 
            "author_facet": [
                "Farinatti, Lu\u00eds Augusto"
            ], 
            "title_fullStr": "Apropria\u00e7\u00e2o da terra e forma\u00e7\u00e2o de grandes patim\u00f4nios fundi\u00e1rios na fronteira sul do Brasil, atrav\u00e9s dos invent\u00e1rios post mortem (1800-1860)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11699", 
                "desc": "http://sedici.unlp.edu.ar/handle/10915/11699"
            }, 
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10915/11699", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10915/11699"
            }, 
            {
                "url": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a08/pdf_63", 
                "desc": "http://www.trabajosycomunicaciones.fahce.unlp.edu.ar/article/view/TYC2009n35a08/pdf_63"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "AR_22c81dd874f4ad8ad55cf89576639f32"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Ceballos Varela, Catalina"
        ], 
        "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Formalizaci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Propiedad De La Tierra"
            ], 
            [
                "Desarrollo Rural"
            ], 
            [
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas"
            ], 
            [
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)"
            ], 
            [
                "Formalization Of Land Ownership"
            ], 
            [
                "Development Rural"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-26T17:02:57Z", 
                "2017-04-26T17:02:57Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "topic": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
                "This paper develops the concept of formalization of land ownership, while institutional response to different rural problems such as informality in land tenure, dispossession and forced land abandonment, the concentration of rural property and crops illicit, analyzing the territorial contexts and approaches to rural development under which such a response is given, establishing customary practices and barriers that promote or accentuate rural problems, and finally, analyzing the effects of formalization occurs in rural development and life of rural communities, from institutional and community perception, and in light of categories of rural development and economic growth, territorial roots and organization Community."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "id": "CO_4876915e7ee9e3625cef4c77cdec29f0", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
            "author": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "instname_str": "Pontificia Universidad Javeriana", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
                "Ceballos Varela, Catalina", 
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607631852484427776, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "Tesis de Grado Maestr\u00eda", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El presente trabajo desarrolla el concepto de formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra, en tanto respuesta institucional a diferentes problemas rurales como la informalidad en la tenencia de la tierra, el despojo y abandono forzado de tierras, la concentraci\u00f3n de la propiedad rural y los cultivos il\u00edcitos, analizando los contextos territoriales y enfoques del desarrollo rural bajo los cuales se da dicha respuesta, estableciendo las pr\u00e1cticas consuetudinarias y las barreras que promueven o acent\u00faan los problemas rurales, y finalmente, analizando los efectos de la formalizaci\u00f3n produce en el desarrollo rural y la vida de las comunidades rurales, a partir de la percepci\u00f3n institucional y comunitaria, y a la luz de categor\u00edas del desarrollo rural como el crecimiento econ\u00f3mico, el arraigo territorial y la organizaci\u00f3n comunitaria.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "Pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4104::22899960::oai:localhost:10554/19505", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia."
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Pontificia Universidad Javeriana", 
                "instname:Pontificia Universidad Javeriana"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            ], 
            "title_short": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Formalizaci\u00f3n", 
                "Propiedad De La Tierra", 
                "Desarrollo Rural", 
                "Maestr\u00eda en desarrollo rural - Tesis y disertaciones acad\u00e9micas", 
                "Tenencia de la tierra - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Desplazamiento forzado - Nari\u00f1o (Colombia)", 
                "Formalization Of Land Ownership", 
                "Development Rural"
            ], 
            "title": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "Atribuci\u00f3n-NoComercial-SinDerivadas 2.5 Colombia", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "De acuerdo con la naturaleza del uso concedido, la presente licencia parcial se otorga a t\u00edtulo gratuito por el m\u00e1ximo tiempo legal colombiano, con el prop\u00f3sito de que en dicho lapso mi (nuestra) obra sea explotada en las condiciones aqu\u00ed estipuladas y para los fines indicados, respetando siempre la titularidad de los derechos patrimoniales y morales correspondientes, de acuerdo con los usos honrados, de manera proporcional y justificada a la finalidad perseguida, sin \u00e1nimo de lucro ni de comercializaci\u00f3n. De manera complementaria, garantizo (garantizamos) en mi (nuestra) calidad de estudiante (s) y por ende autor (es) exclusivo (s), que la Tesis o Trabajo de Grado en cuesti\u00f3n, es producto de mi (nuestra) plena autor\u00eda, de mi (nuestro) esfuerzo personal intelectual, como consecuencia de mi (nuestra) creaci\u00f3n original particular y, por tanto, soy (somos) el (los) \u00fanico (s) titular (es) de la misma. Adem\u00e1s, aseguro (aseguramos) que no contiene citas, ni transcripciones de otras obras protegidas, por fuera de los l\u00edmites autorizados por la ley, seg\u00fan los usos honrados, y en proporci\u00f3n a los fines previstos; ni tampoco contempla declaraciones difamatorias contra terceros; respetando el derecho a la imagen, intimidad, buen nombre y dem\u00e1s derechos constitucionales. Adicionalmente, manifiesto (manifestamos) que no se incluyeron expresiones contrarias al orden p\u00fablico ni a las buenas costumbres. En consecuencia, la responsabilidad directa en la elaboraci\u00f3n, presentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y, en general, contenidos de la Tesis o Trabajo de Grado es de m\u00ed (nuestro) competencia exclusiva, eximiendo de toda responsabilidad a la Pontifica Universidad Javeriana por tales aspectos. Sin perjuicio de los usos y atribuciones otorgadas en virtud de este documento, continuar\u00e9 (continuaremos) conservando los correspondientes derechos patrimoniales sin modificaci\u00f3n o restricci\u00f3n alguna, puesto que, de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana aplicable, el presente es un acuerdo jur\u00eddico que en ning\u00fan caso conlleva la enajenaci\u00f3n de los derechos patrimoniales derivados del r\u00e9gimen del Derecho de Autor. De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 23 de 1982 y el art\u00edculo 11 de la Decisi\u00f3n Andina 351 de 1993, \u201cLos derechos morales sobre el trabajo son propiedad de los autores\u201d, los cuales son irrenunciables, imprescriptibles, inembargables e inalienables. En consecuencia, la Pontificia Universidad Javeriana est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de RESPETARLOS Y HACERLOS RESPETAR, para lo cual tomar\u00e1 las medidas correspondientes para garantizar su observancia.", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Herrera Arango, Johana"
            ], 
            "author_facet": [
                "Ceballos Varela, Catalina"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos de la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en el desarrollo rural: el caso de Leiva, Nari\u00f1o"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10554/19505", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10554/19505"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_4876915e7ee9e3625cef4c77cdec29f0"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Pard\u00edas, SIlvina"
        ], 
        "title": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
        "publicationDates": [
            "2014"
        ], 
        "summary": [
            "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "FAMILIA"
            ], 
            [
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL"
            ], 
            [
                "MATRIMONIO"
            ], 
            [
                "HERENCIA"
            ], 
            [
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA"
            ], 
            [
                "MIGRACI\u00d3N RURAL"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "TAMBOS"
            ], 
            [
                "GANADER\u00cdA"
            ], 
            [
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO"
            ], 
            [
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES"
            ], 
            [
                "ETNOGRAF\u00cdA"
            ], 
            [
                "ARGENTINA"
            ], 
            [
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2014-06-17", 
                "2014-07-30T01:36:51Z", 
                "2014-07-30T01:36:51Z"
            ], 
            "title_sort": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "topic": [
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social."
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "id": "EC_933027112cc302af7346210ffa68e05b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio FLACSO", 
            "author": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Pard\u00edas, Silvina (2013). Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires."
            ], 
            "instname_str": "FLACSO", 
            "spellingShingle": [
                "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
                "Pard\u00edas, SIlvina", 
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607632035647586304, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Buenos Aires: FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La presente Tesis profundiza, a partir de un enfoque de tipo etnogr\u00e1fico, en las dimensiones que hacen a lo laboral y familiar en un grupo de unidades familiares dedicadas a\u00fan al tambo en medio de un importante retroceso de la lecher\u00eda a peque\u00f1a escala. Se focaliza en la realidad de la provincia de Entre R\u00edos, Argentina. Se da cuenta de matices, transformaciones y continuidades, se recuperan las voces de miembros de tres generaciones incluyendo tanto a varones como a mujeres. Con esto, se procura aportar al campo de los estudios acerca de la persistencia de la producci\u00f3n familiar a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus estrategias de reproducci\u00f3n social.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2014"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "171 h."
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio FLACSO"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:localhost:10469/6156", 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio FLACSO", 
                "instname:FLACSO"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Pard\u00edas, Silvina (2013). Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos. Tesis de Maestr\u00eda. FLACSO. Sede Acad\u00e9mica Argentina, Buenos Aires.", 
                "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            ], 
            "title_short": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "FAMILIA", 
                "REPRODUCCI\u00d3N SOCIAL", 
                "MATRIMONIO", 
                "HERENCIA", 
                "SOCIALIZACI\u00d3N PRIMARIA", 
                "MIGRACI\u00d3N RURAL", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "TAMBOS", 
                "GANADER\u00cdA", 
                "ORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO", 
                "EXPLOTACIONES FAMILIARES", 
                "ETNOGRAF\u00cdA", 
                "ARGENTINA", 
                "ENTRE R\u00cdOS"
            ], 
            "title": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Craviotti, Clara"
            ], 
            "author_facet": [
                "Pard\u00edas, SIlvina"
            ], 
            "title_fullStr": "Es como que uno ya nace... Trabajo, herencia y transformaciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de unidades familiares tamberas en Entre R\u00edos"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10469/6156", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10469/6156"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "EC_933027112cc302af7346210ffa68e05b"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Samudio A., Edda O."
        ], 
        "title": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
        "publicationDates": [
            "2002"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "CLASES SOCIALES"
            ], 
            [
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA COLONIAL"
            ], 
            [
                "\u00c9POCA REPUBLICANA"
            ], 
            [
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION"
            ], 
            [
                "SOCIAL CLASSES"
            ], 
            [
                "LAND OWNERSHIP"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2002", 
                "2011-01-07T17:36:22Z", 
                "2011-01-07T17:36:22Z"
            ], 
            "title_sort": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "Procesos: revista ecuatoriana de historia. No. 18"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "VENEZUELA", 
                "SIGLO XIX", 
                "19TH CENTURY"
            ], 
            "topic": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "id": "EC_93c0b8b1298f81bff51bb2023fb85478", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio UASB", 
            "author": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O. \"La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 18 (I Semestre, 2002): 83-102.", 
                "1390-0099"
            ], 
            "instname_str": "Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar", 
            "spellingShingle": [
                "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
                "Samudio A., Edda O.", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1607632131763208192, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional, Taller de Estudios Hist\u00f3ricos"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/article", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "format": [
                "article"
            ], 
            "network_name_str": "Ecuador", 
            "publishDate": [
                "2002"
            ], 
            "network_acronym_str": "EC", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio UASB"
            ], 
            "oai_identifier_str": "oai:oai:repositorio.uasb.edu.ec:10644:10644/1596", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio UASB", 
                "instname:Universidad Andina Sim\u00f3n Bolivar"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Samudio A., Edda O. \"La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana\". Procesos: revista ecuatoriana de historia. 18 (I Semestre, 2002): 83-102.", 
                "1390-0099", 
                "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            ], 
            "title_short": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "TENENCIA DE LA TIERRA", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "CLASES SOCIALES", 
                "LEGISLACI\u00d3N VENEZOLANA", 
                "\u00c9POCA COLONIAL", 
                "\u00c9POCA REPUBLICANA", 
                "LAND TENURE - LAW AND LEGISLATION", 
                "SOCIAL CLASSES", 
                "LAND OWNERSHIP"
            ], 
            "title": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ec/"
            ], 
            "title_full": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "author_facet": [
                "Samudio A., Edda O."
            ], 
            "title_fullStr": "La propiedad comunal en Venezuela: particularidad andina venezolana (Estudios)"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10644/1596", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10644/1596"
            }
        ], 
        "formats": [
            "article"
        ], 
        "id": "EC_93c0b8b1298f81bff51bb2023fb85478"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Armas-As\u00edn, Fernando"
        ], 
        "title": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
        "publicationDates": [
            "2013"
        ], 
        "summary": [
            "La investigaci\u00f3n busc\u00f3 explicar c\u00f3mo, a trav\u00e9s de los siglos, la noci\u00f3n y las caracter\u00edsticas de la propiedad, que actualmente leyes y manuales nos delimitan con meridiana claridad, no fue est\u00e1tica ni congelada en el tiempo."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Historia"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra"
            ], 
            [
                "Agricultura"
            ], 
            [
                "Agua en la agricultura"
            ], 
            [
                "Rimac, valle del ri\u00edo (Lima, Per\u00fa)"
            ], 
            [
                "History"
            ], 
            [
                "Land tenure"
            ], 
            [
                "Agriculture"
            ], 
            [
                "Water in agriculture"
            ], 
            [
                "Rimac,river valley (Lima, Peru)"
            ], 
            [
                "Humanidades / Historia"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Armas-As\u00edn, Fernando"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2013"
            ], 
            "title_sort": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
            "dc.relation.none.fl_str_mv": [
                "https://goo.gl/ZKYhri"
            ], 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "topic": [
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Agua en la agricultura", 
                "Rimac, valle del ri\u00edo (Lima, Per\u00fa)", 
                "History", 
                "Land tenure", 
                "Agriculture", 
                "Water in agriculture", 
                "Rimac,river valley (Lima, Peru)", 
                "Humanidades / Historia"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "La investigaci\u00f3n busc\u00f3 explicar c\u00f3mo, a trav\u00e9s de los siglos, la noci\u00f3n y las caracter\u00edsticas de la propiedad, que actualmente leyes y manuales nos delimitan con meridiana claridad, no fue est\u00e1tica ni congelada en el tiempo.", 
                "Rese\u00f1a de investigaci\u00f3n"
            ], 
            "url": [
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3554"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
            "id": "PE_f0483e5f36414e0b5ac6e5ae685aa3aa", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "ULIMA-Institucional", 
            "author": [
                "Armas-As\u00edn, Fernando"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "Armas As\u00edn, F. (2013). La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX."
            ], 
            "instname_str": "Universidad de Lima", 
            "spellingShingle": [
                "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
                "Armas-As\u00edn, Fernando", 
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Agua en la agricultura", 
                "Rimac, valle del ri\u00edo (Lima, Per\u00fa)", 
                "History", 
                "Land tenure", 
                "Agriculture", 
                "Water in agriculture", 
                "Rimac,river valley (Lima, Peru)", 
                "Humanidades / Historia"
            ], 
            "score": 1263.426, 
            "_version_": 1612510010355482624, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Per\u00fa"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/report", 
                "Rese\u00f1a de investigaci\u00f3n", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "La investigaci\u00f3n busc\u00f3 explicar c\u00f3mo, a trav\u00e9s de los siglos, la noci\u00f3n y las caracter\u00edsticas de la propiedad, que actualmente leyes y manuales nos delimitan con meridiana claridad, no fue est\u00e1tica ni congelada en el tiempo.", 
            "institution": [
                "ULIMA"
            ], 
            "format": [
                "report"
            ], 
            "network_name_str": "Per\u00fa", 
            "publishDate": [
                "2013"
            ], 
            "network_acronym_str": "PE", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "ULIMA-Institucional"
            ], 
            "instacron_str": "ULIMA", 
            "oai_identifier_str": "oai:repositorio.ulima.edu.pe:ulima/3554", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "Universidad de Lima", 
                "Repositorio Institucional Ulima", 
                "reponame:ULIMA-Institucional", 
                "instname:Universidad de Lima", 
                "instacron:ULIMA"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "Armas As\u00edn, F. (2013). La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX.", 
                "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3554"
            ], 
            "title_short": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Historia", 
                "Propiedad de la tierra", 
                "Agricultura", 
                "Agua en la agricultura", 
                "Rimac, valle del ri\u00edo (Lima, Per\u00fa)", 
                "History", 
                "Land tenure", 
                "Agriculture", 
                "Water in agriculture", 
                "Rimac,river valley (Lima, Peru)", 
                "Humanidades / Historia"
            ], 
            "title": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/pe/"
            ], 
            "title_full": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Armas-As\u00edn, Fernando"
            ], 
            "author_facet": [
                "Armas-As\u00edn, Fernando"
            ], 
            "title_fullStr": "La invenci\u00f3n de la propiedad: el valle del R\u00edmac entre los siglos XVI e inicios del XX"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3554", 
                "desc": "http://repositorio.ulima.edu.pe/handle/ulima/3554"
            }
        ], 
        "formats": [
            "report"
        ], 
        "id": "PE_f0483e5f36414e0b5ac6e5ae685aa3aa"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "P\u00e1ez Vargas, Jenny Fabiola"
        ], 
        "title": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
        "publicationDates": [
            "2009"
        ], 
        "summary": [
            "El trabajo consiste en un estudio hist\u00f3rico y cr\u00edtico de los mecanismos jur\u00eddicos de protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada, en el cual se revisan las pol\u00edticas p\u00fablicas y la legislaci\u00f3n que ha tenido incidencia en la materia. As\u00ed, partiendo de un breve estudio de los m\u00f3viles que determinan el desplazamiento forzado, del cual concluye que la tierra ha sido un factor permanente y definitivo para el conflicto armado y el desplazamiento forzado, por lo cual se justifica abordar el desplazamiento forzado a partir de ella y la necesidad de protegerla, se adelanta un an\u00e1lisis cr\u00edtico de las medidas que el Estado ha abordado para proteger a los desplazados en sus tierras, destacando la insuficiencia hist\u00f3rica del mismo, para finalmente plantear la necesidad de revaluar la pol\u00edtica estatal al respecto."
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Desplazamiento forzado"
            ], 
            [
                "Tierras"
            ], 
            [
                "Desplazados por la violencia::Situaci\u00f3n Legal"
            ], 
            [
                "Desplazamiento forzado::Aspectos Jur\u00eddicos"
            ], 
            [
                "Derecho internacional humanitario::Colombia"
            ], 
            [
                "Problemas sociales::Colombia"
            ], 
            [
                "Propiedad de la tierra::Protecci\u00f3n"
            ], 
            [
                "Responsabilidad del estado::Colombia"
            ], 
            [
                "Sistema nacional de atenc\u00edon integral a la poblaci\u00f3n desplazada. snaipd"
            ], 
            [
                "Decreto 2007 de 2001"
            ], 
            [
                "Decreto 250 de 2005"
            ], 
            [
                "Ley 1152 de 2007"
            ], 
            [
                "Sentencia t"
            ], 
            [
                "forced displacement"
            ], 
            [
                "lands"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "P\u00e1ez Vargas, Jenny Fabiola"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2009-06-19T22:25:34Z", 
                "2009-06-19T22:25:34Z", 
                "2009-03-30", 
                "2009-06-19T22:25:34Z"
            ], 
            "title_sort": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "topic": [
                "Desplazamiento forzado", 
                "Tierras", 
                "Desplazados por la violencia::Situaci\u00f3n Legal", 
                "Desplazamiento forzado::Aspectos Jur\u00eddicos", 
                "Derecho internacional humanitario::Colombia", 
                "Problemas sociales::Colombia", 
                "Propiedad de la tierra::Protecci\u00f3n", 
                "Responsabilidad del estado::Colombia", 
                "Sistema nacional de atenc\u00edon integral a la poblaci\u00f3n desplazada. snaipd", 
                "Decreto 2007 de 2001", 
                "Decreto 250 de 2005", 
                "Ley 1152 de 2007", 
                "Sentencia t", 
                "forced displacement", 
                "lands"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El trabajo consiste en un estudio hist\u00f3rico y cr\u00edtico de los mecanismos jur\u00eddicos de protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada, en el cual se revisan las pol\u00edticas p\u00fablicas y la legislaci\u00f3n que ha tenido incidencia en la materia. As\u00ed, partiendo de un breve estudio de los m\u00f3viles que determinan el desplazamiento forzado, del cual concluye que la tierra ha sido un factor permanente y definitivo para el conflicto armado y el desplazamiento forzado, por lo cual se justifica abordar el desplazamiento forzado a partir de ella y la necesidad de protegerla, se adelanta un an\u00e1lisis cr\u00edtico de las medidas que el Estado ha abordado para proteger a los desplazados en sus tierras, destacando la insuficiencia hist\u00f3rica del mismo, para finalmente plantear la necesidad de revaluar la pol\u00edtica estatal al respecto.", 
                "This work is an historic and critic study about the legal mechanisms created in order to protect the displaced people lands. It is review on the public policy and legislation related to the object. Starting from a brief study about displacement causes, which shows how the land has been an determinant and definitive factor for the armed conflict and the forced displacement, goes ahead a critical analysis about the public measures taken in order to protect the displaced people lands, emphasizing the historical insufficiency of he State. Finally, we conclude the necessity to revalue the state policy on the matter."
            ], 
            "url": [
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/1255"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
            "id": "CO_8c789bc2418289b38339104c4e79fd26", 
            "status_str": "acceptedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Institucional EdocUR", 
            "author": [
                "P\u00e1ez Vargas, Jenny Fabiola"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "TMDA 0004 2009"
            ], 
            "instname_str": "Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario", 
            "spellingShingle": [
                "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
                "P\u00e1ez Vargas, Jenny Fabiola", 
                "Desplazamiento forzado", 
                "Tierras", 
                "Desplazados por la violencia::Situaci\u00f3n Legal", 
                "Desplazamiento forzado::Aspectos Jur\u00eddicos", 
                "Derecho internacional humanitario::Colombia", 
                "Problemas sociales::Colombia", 
                "Propiedad de la tierra::Protecci\u00f3n", 
                "Responsabilidad del estado::Colombia", 
                "Sistema nacional de atenc\u00edon integral a la poblaci\u00f3n desplazada. snaipd", 
                "Decreto 2007 de 2001", 
                "Decreto 250 de 2005", 
                "Ley 1152 de 2007", 
                "Sentencia t", 
                "forced displacement", 
                "lands"
            ], 
            "score": 707.5135, 
            "_version_": 1607631705036816384, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad del Rosario", 
                "Maestr\u00eda en Derecho Administrativo", 
                "Facultad de Jurisprudencia"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "info:eu-repo/semantics/acceptedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El trabajo consiste en un estudio hist\u00f3rico y cr\u00edtico de los mecanismos jur\u00eddicos de protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada, en el cual se revisan las pol\u00edticas p\u00fablicas y la legislaci\u00f3n que ha tenido incidencia en la materia. As\u00ed, partiendo de un breve estudio de los m\u00f3viles que determinan el desplazamiento forzado, del cual concluye que la tierra ha sido un factor permanente y definitivo para el conflicto armado y el desplazamiento forzado, por lo cual se justifica abordar el desplazamiento forzado a partir de ella y la necesidad de protegerla, se adelanta un an\u00e1lisis cr\u00edtico de las medidas que el Estado ha abordado para proteger a los desplazados en sus tierras, destacando la insuficiencia hist\u00f3rica del mismo, para finalmente plantear la necesidad de revaluar la pol\u00edtica estatal al respecto.", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2009"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "dc.format.none.fl_str_mv": [
                "application/pdf"
            ], 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Institucional EdocUR"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4093::22864159::oai:repository.urosario.edu.co:10336/1255", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Institucional EdocUR", 
                "instname:Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "TMDA 0004 2009", 
                "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/1255"
            ], 
            "title_short": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Desplazamiento forzado", 
                "Tierras", 
                "Desplazados por la violencia::Situaci\u00f3n Legal", 
                "Desplazamiento forzado::Aspectos Jur\u00eddicos", 
                "Derecho internacional humanitario::Colombia", 
                "Problemas sociales::Colombia", 
                "Propiedad de la tierra::Protecci\u00f3n", 
                "Responsabilidad del estado::Colombia", 
                "Sistema nacional de atenc\u00edon integral a la poblaci\u00f3n desplazada. snaipd", 
                "Decreto 2007 de 2001", 
                "Decreto 250 de 2005", 
                "Ley 1152 de 2007", 
                "Sentencia t", 
                "forced displacement", 
                "lands"
            ], 
            "title": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/co/", 
                "info:eu-repo/semantics/openAccess"
            ], 
            "title_full": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Londo\u00f1o-Toro, Beatriz"
            ], 
            "author_facet": [
                "P\u00e1ez Vargas, Jenny Fabiola"
            ], 
            "title_fullStr": "Protecci\u00f3n de las tierras de la poblaci\u00f3n desplazada"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/1255", 
                "desc": "http://repository.urosario.edu.co/handle/10336/1255"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_8c789bc2418289b38339104c4e79fd26"
    }, 
    {
        "primaryAuthors": [
            "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
        ], 
        "secondaryAuthors": [
            "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
            "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
        ], 
        "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
        "publicationDates": [
            "2016"
        ], 
        "summary": [
            "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
        ], 
        "languages": [
            "spa"
        ], 
        "subjects": [
            [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)"
            ], 
            [
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS"
            ], 
            [
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N"
            ], 
            [
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA"
            ], 
            [
                "DERECHO A LA VIVIENDA"
            ], 
            [
                "CALIDAD DE VIDA"
            ], 
            [
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA"
            ], 
            [
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS"
            ], 
            [
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO"
            ], 
            [
                "DERECHO DE PROPIEDAD"
            ], 
            [
                "Land titles"
            ], 
            [
                "Land tenure - Law and Legislation"
            ], 
            [
                "Land ownership"
            ], 
            [
                "Right to housing"
            ], 
            [
                "Quality of life"
            ], 
            [
                "Housing policy"
            ], 
            [
                "Human settlements"
            ], 
            [
                "Forced migration"
            ], 
            [
                "Right of property"
            ]
        ], 
        "rawData": {
            "dc.creator.none.fl_str_mv": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "dc.date.none.fl_str_mv": [
                "2016", 
                "2017-04-24T02:34:42Z", 
                "2017-04-24T02:34:42Z"
            ], 
            "title_sort": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.coverage.none.fl_str_mv": [
                "Medell\u00edn de: Lat: 06 15 00 N degrees minutes Lat: 6.2500 decimal degrees Long: 075 36 00 W degrees minutes Long: -75.6000 decimal degrees"
            ], 
            "topic": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "dc.description.none.fl_txt_mv": [
                "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d"
            ], 
            "url": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            ], 
            "author2": [
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_full_unstemmed": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b", 
            "status_str": "publishedVersion", 
            "reponame_str": "Repositorio Universidad EAFIT", 
            "author": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n"
            ], 
            "identifier_str_mv": [
                "363.582CD C836"
            ], 
            "instname_str": "Universidad EAFIT", 
            "spellingShingle": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "score": 707.5135, 
            "_version_": 1607631905691271168, 
            "dc.publisher.none.fl_str_mv": [
                "Universidad EAFIT", 
                "Maestr\u00eda en Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas", 
                "Escuela de Humanidades"
            ], 
            "dc.type.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/masterThesis", 
                "acceptedVersion", 
                "info:eu-repo/semantics/publishedVersion"
            ], 
            "repository.name.fl_str_mv": [
                "\n\t\t\t-\n\t\t\t"
            ], 
            "description": "El programa de titulaci\u00f3n de predios en el barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, se llev\u00f3 a cabo durante los a\u00f1os 2012-2015, con el prop\u00f3sito de superar la informalidad en el registro de la propiedad y de garantizar el acceso a una vivienda digna, mejorando as\u00ed la calidad de vida de los beneficiarios -- Este proceso se enfrent\u00f3 a una serie de problemas que impidieron la implementaci\u00f3n del programa y a su vez, aparecieron efectos no previstos que obstaculizaron el cumplimiento de los objetivos propuestos -- La pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda no previ\u00f3 las condiciones topogr\u00e1ficas del terreno, los requisitos normativos, los gastos adicionales que deb\u00edan cubrir los beneficiarios y el aumento de las obligaciones fiscales o tributarias que dieron origen al abandono, al arriendo y a la venta informal del predio legalizado -- El resultado fue una transformaci\u00f3n negativa de la econom\u00eda de las familias y principalmente el no cumplimiento de los objetivos propuestos por esta pol\u00edtica en el Plan de Desarrollo: \u201cMedell\u00edn, un hogar para la vida\u201d", 
            "format": [
                "masterThesis"
            ], 
            "network_name_str": "Colombia", 
            "publishDate": [
                "2016"
            ], 
            "network_acronym_str": "CO", 
            "eu_rights_str_mv": [
                "openAccess"
            ], 
            "collection": [
                "Repositorio Universidad EAFIT"
            ], 
            "oai_identifier_str": "lr::4114::22958589::oai:repository.eafit.edu.co:10784/11316", 
            "rights_invalid_str_mv": [
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "dc.source.none.fl_str_mv": [
                "reponame:Repositorio Universidad EAFIT", 
                "instname:Universidad EAFIT"
            ], 
            "dc.language.none.fl_str_mv": [
                "spa"
            ], 
            "dc.title.none.fl_str_mv": [
                "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
            ], 
            "dc.identifier.none.fl_str_mv": [
                "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "363.582CD C836"
            ], 
            "title_short": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "language": [
                "spa"
            ], 
            "dc.subject.none.fl_str_mv": [
                "Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "Urbanizaci\u00f3n Barrio Moravia (Medell\u00edn)", 
                "ESCRITURAS DE PROPIEDAD DE TIERRAS", 
                "TENENCIA DE LA TIERRA - LEGISLACI\u00d3N", 
                "PROPIEDAD DE LA TIERRA", 
                "DERECHO A LA VIVIENDA", 
                "CALIDAD DE VIDA", 
                "POL\u00cdTICA DE VIVIENDA", 
                "ASENTAMIENTOS HUMANOS", 
                "DESPLAZAMIENTO FORZADO", 
                "DERECHO DE PROPIEDAD", 
                "Land titles", 
                "Land tenure - Law and Legislation", 
                "Land ownership", 
                "Right to housing", 
                "Quality of life", 
                "Housing policy", 
                "Human settlements", 
                "Forced migration", 
                "Right of property"
            ], 
            "title": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "dc.rights.none.fl_str_mv": [
                "info:eu-repo/semantics/openAccess", 
                "openAccess", 
                "Libre acceso"
            ], 
            "title_full": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015", 
            "repository.mail.fl_str_mv": [
                "mail@mail.com"
            ], 
            "dc.contributor.none.fl_str_mv": [
                "Zapata Tamayo, Pablo"
            ], 
            "author_facet": [
                "Cossio Sep\u00falveda, Diego Le\u00f3n", 
                "Ram\u00edrez Mart\u00ednez, Julia", 
                "Bustamante P\u00e9rez, Paula Andrea"
            ], 
            "title_fullStr": "Efectos no previstos en la implementaci\u00f3n del programa de Legalizaci\u00f3n de predios en el Barrio Moravia de la ciudad de Medell\u00edn, per\u00edodo 2012-2015"
        }, 
        "urls": [
            {
                "url": "http://hdl.handle.net/10784/11316", 
                "desc": "http://hdl.handle.net/10784/11316"
            }
        ], 
        "formats": [
            "masterThesis"
        ], 
        "id": "CO_5ab6de50e3499c3bc05234c2e2af935b"
    }
]